{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164335,"perPage":"100","pages":21644,"page":14620,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o sintomas da pseudodisfagia:","provas":[{"id":62044,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-disfagia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893046,"hashId":"785de74d59f3bd56f612dc136f3c9c85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sintomas da pseudodisfagia:<\/p>","resposta":7293331,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dor ao deglutir, disfonia e divert\u00edculo de Zenker","id":7293329,"corpo":"<p>Dor ao deglutir, disfonia e divert\u00edculo de <em>Zenker<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emagrecimento, tosse ao deglutir e megaes\u00f4fago.","id":7293330,"corpo":"<p>Emagrecimento, tosse ao deglutir e megaes\u00f4fago.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tosse ao deglutir, emagrecimento e disfonia ou afonia.","id":7293331,"corpo":"<p>Tosse ao deglutir, emagrecimento e disfonia ou afonia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dor ao deglutir, emagrecimento e f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica.","id":7293332,"corpo":"<p>Dor ao deglutir, emagrecimento e f\u00edstula traqueoesof\u00e1gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o de alimento parado na garganta, emagrecimento e paralisia de prega vocal unilateral.","id":7293333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sensa\u00e7\u00e3o de alimento parado na garganta, emagrecimento e paralisia de prega vocal unilateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418022,"slug":"fonoaudiologia-disfagia-e-mastigacao"}],"slug":"fonoaudiologia\/1893046","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A degluti\u00e7\u00e3o pode ser dividida didaticamente em fases. A fase em que ocorre a transfer\u00eancia do bolo alimentar da cavidade oral anterior para a orofaringe, ultrapassando a arcada amigdaliana, denomina-se","provas":[{"id":62044,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-disfagia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893100,"hashId":"eb7809e597af4502a4abaf9bf4721125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A degluti\u00e7\u00e3o pode ser dividida didaticamente em fases. A fase em que ocorre a transfer\u00eancia do bolo alimentar da cavidade oral anterior para a orofaringe, ultrapassando a arcada amigdaliana, denomina-se<\/p>","resposta":7293577,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oral.","id":7293577,"corpo":"<p>oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"far\u00edngea. ","id":7293578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">far\u00edngea. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esof\u00e1gica. ","id":7293579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esof\u00e1gica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antecipat\u00f3ria.","id":7293580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">antecipat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preparat\u00f3ria oral.","id":7293581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preparat\u00f3ria oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401431,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-motricidade-orofacial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Traumatismo Cranioencef\u00e1lico (TCE) pode ser definido como qualquer agress\u00e3o ou les\u00e3o traum\u00e1tica que comprometa, do ponto de vista anat\u00f4mico ou funcional, o sistema nervoso central ou perif\u00e9rico. Sobre as altera\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o causadas pelo TCE, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":62044,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-disfagia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893148,"hashId":"409bd46e2f23f5c634207d83ff5a36bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Traumatismo Cranioencef\u00e1lico (TCE) pode ser definido como qualquer agress\u00e3o ou les\u00e3o traum\u00e1tica que comprometa, do ponto de vista anat\u00f4mico ou funcional, o sistema nervoso central ou perif\u00e9rico. Sobre as altera\u00e7\u00f5es de degluti\u00e7\u00e3o causadas pelo TCE, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7293803,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica interfere de forma positiva no progn\u00f3stico da disfagia. ","id":7293803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica interfere de forma positiva no progn\u00f3stico da disfagia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es como diminui\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e planejamento podem estar presentes em pacientes p\u00f3s-TCE, limitando o processo de reabilita\u00e7\u00e3o da disfagia orofar\u00edngea. ","id":7293804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00f5es como diminui\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o, mem\u00f3ria e planejamento podem estar presentes em pacientes p\u00f3s-TCE, limitando o processo de reabilita\u00e7\u00e3o da disfagia orofar\u00edngea. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o tempo em que o paciente com TCE permaneceu em coma tem rela\u00e7\u00e3o com o grau de comprometimento das altera\u00e7\u00f5es da degluti\u00e7\u00e3o, ou seja, quanto maior a dura\u00e7\u00e3o do coma, maior a gravidade das altera\u00e7\u00f5es da degluti\u00e7\u00e3o","id":7293805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo em que o paciente com TCE permaneceu em coma tem rela\u00e7\u00e3o com o grau de comprometimento das altera\u00e7\u00f5es da degluti\u00e7\u00e3o, ou seja, quanto maior a dura\u00e7\u00e3o do coma, maior a gravidade das altera\u00e7\u00f5es da degluti\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as altera\u00e7\u00f5es da fase oral e atraso da resposta far\u00edngea s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es comuns nos pacientes p\u00f3s-TCE, sendo indicada, sempre que poss\u00edvel, a estimula\u00e7\u00e3o sensorial, podendo utilizar t\u00e9cnicas de estimula\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica: fria; azeda; e, fria e azeda","id":7293806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as altera\u00e7\u00f5es da fase oral e atraso da resposta far\u00edngea s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es comuns nos pacientes p\u00f3s-TCE, sendo indicada, sempre que poss\u00edvel, a estimula\u00e7\u00e3o sensorial, podendo utilizar t\u00e9cnicas de estimula\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica: fria; azeda; e, fria e azeda<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o padr\u00e3o de degluti\u00e7\u00e3o nessa popula\u00e7\u00e3o sofre influ\u00eancia direta ou indireta de algumas vari\u00e1veis tais como: local da les\u00e3o, tempo para socorro, forma e tempo de intuba\u00e7\u00e3o, dificuldade de extuba\u00e7\u00e3o, neurocirurgia e necessidade de traqueostomia","id":7293807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o padr\u00e3o de degluti\u00e7\u00e3o nessa popula\u00e7\u00e3o sofre influ\u00eancia direta ou indireta de algumas vari\u00e1veis tais como: local da les\u00e3o, tempo para socorro, forma e tempo de intuba\u00e7\u00e3o, dificuldade de extuba\u00e7\u00e3o, neurocirurgia e necessidade de traqueostomia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A radioterapia \u00e9 uma forma de tratamento do c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, na maioria das vezes associada \u00e0 cirurgia. Acerca da sua utiliza\u00e7\u00e3o e poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":62044,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-disfagia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893183,"hashId":"3adc5cbff070820efd88e99c3f60cfb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A radioterapia \u00e9 uma forma de tratamento do c\u00e2ncer de cabe\u00e7a e pesco\u00e7o, na maioria das vezes associada \u00e0 cirurgia. Acerca da sua utiliza\u00e7\u00e3o e poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":7293968,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mucosite pode aparecer como um efeito agudo, causando disfagia.","id":7293964,"corpo":"<p>a mucosite pode aparecer como um efeito agudo, causando disfagia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a perda do paladar e a xerostomia podem estar presentes e perdurar por at\u00e9 3 meses ap\u00f3s o t\u00e9rmino da radioterapia. ","id":7293965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a perda do paladar e a xerostomia podem estar presentes e perdurar por at\u00e9 3 meses ap\u00f3s o t\u00e9rmino da radioterapia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a disfagia \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o tardia frequente encontrada nos pacientes submetidos ao tratamento combinado com quimioterapia e radioterapia. ","id":7293966,"corpo":"<p>a disfagia \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o tardia frequente encontrada nos pacientes submetidos ao tratamento combinado com quimioterapia e radioterapia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"algumas complica\u00e7\u00f5es podem surgir ap\u00f3s o tratamento, a saber: fibrose da pele; trismo; necrose de mand\u00edbula; deteriora\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria; e, edema de laringe. ","id":7293967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algumas complica\u00e7\u00f5es podem surgir ap\u00f3s o tratamento, a saber: fibrose da pele; trismo; necrose de mand\u00edbula; deteriora\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria; e, edema de laringe. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"para os pacientes em tratamento com quimioterapia, radioterapia e presen\u00e7a de disfagia n\u00e3o \u00e9 indicada via alternativa de alimenta\u00e7\u00e3o, pois a disfagia \u00e9 tempor\u00e1ria e a presen\u00e7a da sonda interfere no campo a ser irradiado.","id":7293968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para os pacientes em tratamento com quimioterapia, radioterapia e presen\u00e7a de disfagia n\u00e3o \u00e9 indicada via alternativa de alimenta\u00e7\u00e3o, pois a disfagia \u00e9 tempor\u00e1ria e a presen\u00e7a da sonda interfere no campo a ser irradiado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cada vez mais tem sido preconizada a interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica em rec\u00e9m-nascidos e lactentes. Diante do exposto, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas( ) Nos beb\u00eas com sonda oro ou nasog\u00e1strica, a suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva deve ser, sempre que poss\u00edvel, associada \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o pela sonda.( ) O est\u00edmulo t\u00e9rmico gelado n\u00e3o \u00e9 indicado para o rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo, em face do risco de hipotermia a que est\u00e1 sujeito, podendo comprometer a homeostase e a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica vigente.( ) Manobras posturais podem ser utilizadas nos casos de paralisia unilateral de pregas vocais, com rota\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a para o lado comprometido ou inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para o lado preservado.( ) A indu\u00e7\u00e3o dos automatismos orais ausentes ou incompletos pode ser feita com t\u00e9cnicas espec\u00edficas, como massagens, est\u00edmulos gustativos, de acordo com o reflexo que se deseja eliciar.","provas":[{"id":62044,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-disfagia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893032,"hashId":"ee5a528905453f09f20b543598ea8a28","enunciado":"<p>Cada vez mais tem sido preconizada a interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica em rec\u00e9m-nascidos e lactentes. Diante do exposto, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas<\/p><p>( ) Nos beb\u00eas com sonda oro ou nasog\u00e1strica, a suc\u00e7\u00e3o n\u00e3o nutritiva deve ser, sempre que poss\u00edvel, associada \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o pela sonda.<\/p><p>( ) O est\u00edmulo t\u00e9rmico gelado n\u00e3o \u00e9 indicado para o rec\u00e9m-nascido pr\u00e9-termo, em face do risco de hipotermia a que est\u00e1 sujeito, podendo comprometer a homeostase e a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica vigente.<\/p><p>( ) Manobras posturais podem ser utilizadas nos casos de paralisia unilateral de pregas vocais, com rota\u00e7\u00e3o de cabe\u00e7a para o lado comprometido ou inclina\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a para o lado preservado.<\/p><p>( ) A indu\u00e7\u00e3o dos automatismos orais ausentes ou incompletos pode ser feita com t\u00e9cnicas espec\u00edficas, como massagens, est\u00edmulos gustativos, de acordo com o reflexo que se deseja eliciar.<\/p>","resposta":7293267,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":7293264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":7293265,"corpo":"<p>F, V, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":7293266,"corpo":"<p>V, F, F, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V","id":7293267,"corpo":"<p>V, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":7293268,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1893032","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em alguns jogos do Campeonato Brasileiro de Futebol de 2013 ocorreram protestos dos jogadores, organizados pelo movimento \u201cBom Senso Futebol Clube\u201d, que reivindica melhorias no futebol profissional no Brasil. Entre as reivindica\u00e7\u00f5es, destaca-se:","provas":[{"id":62267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-tecnico-em-edificacoes-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-e-analise-dos-recursos","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905169,"hashId":"3a61f6c665bf5dc429a4b76f7419e89f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em alguns jogos do Campeonato Brasileiro de Futebol de 2013 ocorreram protestos dos jogadores, organizados pelo movimento \u201cBom Senso Futebol Clube\u201d, que reivindica melhorias no futebol profissional no Brasil. Entre as reivindica\u00e7\u00f5es, destaca-se:<\/p>","resposta":7348606,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trinta dias de f\u00e9rias anuais para os jogadores. ","id":7348606,"corpo":"<p>trinta dias de f\u00e9rias anuais para os jogadores. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fim dos patroc\u00ednios estampados nas camisas. ","id":7348607,"corpo":"<p>fim dos patroc\u00ednios estampados nas camisas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior quantidade de jogos oficiais ao longo da temporada. ","id":7348608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">maior quantidade de jogos oficiais ao longo da temporada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"distribui\u00e7\u00e3o gratuita de ingressos para a Copa do Mundo. ","id":7348609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distribui\u00e7\u00e3o gratuita de ingressos para a Copa do Mundo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"melhores condi\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o dos exames anti doping.","id":7348610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">melhores condi\u00e7\u00f5es para realiza\u00e7\u00e3o dos exames anti doping.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na formata\u00e7\u00e3o de fontes no MS Word 2003, s\u00e3o exemplos de estilo da fonte e de efeito, respectivamente:","provas":[{"id":62267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-tecnico-em-edificacoes-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-e-analise-dos-recursos","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905216,"hashId":"6074caf676956b28bfea128f1b5025ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na formata\u00e7\u00e3o de fontes no MS Word 2003, s\u00e3o exemplos de estilo da fonte e de efeito, respectivamente:<\/p>","resposta":7348810,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"negrito e it\u00e1lico. ","id":7348809,"corpo":"<p>negrito e it\u00e1lico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"it\u00e1lico e tachado. ","id":7348810,"corpo":"<p>it\u00e1lico e tachado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tachado e normal.","id":7348811,"corpo":"<p>tachado e normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" arial e relevo. ","id":7348812,"corpo":"<p> arial e relevo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"calibri e negrito.","id":7348813,"corpo":"<p>calibri e negrito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Fonte","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420375,"slug":"informatica-formatacao-de-fonte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o comercial utilizada como firewall para prote\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina:","provas":[{"id":62267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-tecnico-em-edificacoes-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-e-analise-dos-recursos","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905228,"hashId":"c5462449aee8489a6ced2e5b04d8f470","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 uma solu\u00e7\u00e3o comercial utilizada como firewall para prote\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina:<\/p>","resposta":7348862,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eMule. ","id":7348860,"corpo":"<p>eMule. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Skype. ","id":7348861,"corpo":"<p>Skype. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Zone alarm. ","id":7348862,"corpo":"<p>Zone alarm. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BitTorrent. ","id":7348863,"corpo":"<p>BitTorrent. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Kazaa Lite.","id":7348864,"corpo":"<p>Kazaa Lite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"},{"nome_clean":"Malwares","oab":false,"nome":"Malwares","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397574,"slug":"tecnologia-da-informacao-malwares"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Equipamentos de Redes","oab":false,"nome":"Equipamentos de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419892,"slug":"informatica-equipamentos-de-redes"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":419892,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419899,"slug":"informatica-firewall"},{"nome_clean":"Firewall","oab":false,"nome":"Firewall","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420646,"slug":"informatica-firewall"},{"nome_clean":"Ferramentas Antimalware","oab":false,"nome":"Ferramentas Antimalware","pai":397574,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429528,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-antimalware"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a norma ABNT NBR 6502:1995 (Rochas e solos), os solos transportados do local de sua forma\u00e7\u00e3o por \u00e1gua, vento, gravidade ou gelo s\u00e3o denominados solos:","provas":[{"id":62267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-tecnico-em-edificacoes-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-e-analise-dos-recursos","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905235,"hashId":"d7a686ad8bcb749f8d05588bd200bbcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma ABNT NBR 6502:1995 (Rochas e solos), os solos transportados do local de sua forma\u00e7\u00e3o por \u00e1gua, vento, gravidade ou gelo s\u00e3o denominados solos:<\/p>","resposta":7348893,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sedent\u00e1rios. ","id":7348891,"corpo":"<p>sedent\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"residual.","id":7348892,"corpo":"<p>residual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" sedimentares.","id":7348893,"corpo":"<p> sedimentares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"saturados. ","id":7348894,"corpo":"<p>saturados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"saprol\u00edticos.","id":7348895,"corpo":"<p>saprol\u00edticos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"NBR 6502 - ABNT","oab":false,"nome":"NBR 6502 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":428019,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6502-abnt"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 6502 \u2013 Rochas e solos \u2013 Terminologia","oab":false,"nome":"NBR 6502 \u2013 Rochas e solos \u2013 Terminologia","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429860,"slug":"engenharia-civil-nbr-6502-rochas-e-solos-terminologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um concreto foi especificado como C20 S100. De acordo com a norma ABNT NBR 8953:2009 (Concreto para fins estruturais \u2013 Classifica\u00e7\u00e3o pela massa espec\u00edfica, por grupos de resist\u00eancia e consist\u00eancia), a resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o desse concreto \u00e9:","provas":[{"id":62267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-tecnico-em-edificacoes-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-e-analise-dos-recursos","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905333,"hashId":"599afdb035c1efc26f4aa33ecea5798c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um concreto foi especificado como C20 S100. De acordo com a norma ABNT NBR 8953:2009 (Concreto para fins estruturais \u2013 Classifica\u00e7\u00e3o pela massa espec\u00edfica, por grupos de resist\u00eancia e consist\u00eancia), a resist\u00eancia caracter\u00edstica \u00e0 compress\u00e3o desse concreto \u00e9:<\/p>","resposta":7349304,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 MPa ","id":7349304,"corpo":"<p>20 MPa <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20 Kgf\/cm\u00b2","id":7349305,"corpo":"<p>20 Kgf\/cm\u00b2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 100 MPa ","id":7349306,"corpo":"<p> 100 MPa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 Kgf\/cm\u00b2","id":7349307,"corpo":"<p>100 Kgf\/cm\u00b2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 20 kN\/cm\u00b2","id":7349308,"corpo":"<p> 20 kN\/cm\u00b2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que op\u00e7\u00e3o pode ser utilizada para substituir a conjun\u00e7\u00e3o destacada no trecho abaixo, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido?\u201cENTRETANTO, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo.\u201d (par\u00e1grafo 4)","provas":[{"id":62267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-tecnico-em-edificacoes-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-e-analise-dos-recursos","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905129,"hashId":"10130ab716391a5d5bcb01d74aa87417","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que op\u00e7\u00e3o pode ser utilizada para substituir a conjun\u00e7\u00e3o destacada no trecho abaixo, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cENTRETANTO, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo.\u201d (par\u00e1grafo 4)<\/p>","resposta":7348439,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portanto ","id":7348437,"corpo":"<p>Portanto <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por isso ","id":7348438,"corpo":"<p>Por isso <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contudo","id":7348439,"corpo":"<p>Contudo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por conseguinte ","id":7348440,"corpo":"<p>Por conseguinte <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Logo","id":7348441,"corpo":"<p>Logo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostasDetona, BrunoO nome da empresa guarda uma incongru\u00eancia em si: Fabio Bruno Constru\u00e7\u00f5es. Dito assim, parece que se trata de uma firma especializada em erguer empreendimentos imobili\u00e1rios ou algo do g\u00eanero. Nada mais enganoso, por\u00e9m. Na verdade, o prop\u00f3sito dessa firma carioca \u00e9 exatamente o oposto: p\u00f4r abaixo edifica\u00e7\u00f5es em desuso ou deterioradas, a fim de abrir terreno para novos pr\u00e9dios. Com a profus\u00e3o de reformas em curso no Rio nestes \u00faltimos tempos, a companhia tem tido trabalho redobrado. [...] Desde a abertura da Avenida Presidente Vargas, nos anos 40, e o desmonte dos morros do Castelo e de Santo Ant\u00f4nio, nas d\u00e9cadas anteriores, o Rio n\u00e3o assistia a tamanho bota-abaixo. Numa nova sequ\u00eancia de derrubadas, as obras de expans\u00e3o vi\u00e1ria e a cirurgia urbana na regi\u00e3o portu\u00e1ria foram decisivas para aquecer o neg\u00f3cio de implos\u00f5es. As vantagens dessa op\u00e7\u00e3o s\u00e3o evidentes. Enquanto uma demoli\u00e7\u00e3o convencional, daquelas com retroescavadeiras e marteladas, pode levar seis meses e produzir muito barulho e poeira, o uso de dinamite resolve o problema em menos de um minuto \u2013 sem contar o impacto visual das imagens, que invariavelmente viram atra\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Destruir faz parte de um ramo da engenharia civil t\u00e3o complexo quanto construir. \u00c9 preciso montar uma equa\u00e7\u00e3o que leva em conta a estrutura do im\u00f3vel, a quantidade de explosivo a ser usado e os locais estrat\u00e9gicos onde ele ser\u00e1 colocado, para que a pe\u00e7a venha ao ch\u00e3o sem abalar seu entorno. [...] Para facilitar a miss\u00e3o e mitigar os riscos, o engenheiro utiliza um software que simula com alta precis\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es. Desenvolvido pela americana Applied Science International, o programa tem como principal cliente o governo dos Estados Unidos, que, ao contr\u00e1rio da empresa brasileira, recorre \u00e0 tecnologia para refor\u00e7ar a estrutura f\u00edsica de suas reparti\u00e7\u00f5es, numa precau\u00e7\u00e3o contra atentados terroristas. Pode-se atribuir o \u00eaxito da empresa ao bom faro comercial de Fabio Bruno, engenheiro de 36 anos formado na Universidade Federal de Minas Gerais [...]. De cinco anos para c\u00e1, as demandas se intensificaram, com efeito explosivo no n\u00famero de funcion\u00e1rios \u2013 em torno de setenta pessoas \u2013 e no caixa da empresa. Informa\u00e7\u00f5es compartilhadas em confer\u00eancias como a World Demolition Conference, cuja pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em outubro, na cidade de Amsterd\u00e3, na Holanda, apontam os Estados Unidos e a China como os principais mercados no setor. Entretanto, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo. \u201cImplos\u00f5es est\u00e3o sempre ligadas a algum evento natural, como terremotos e tsunamis, ou a um per\u00edodo de desenvolvimento, como \u00e9 o caso do Rio agora, \u00e0s v\u00e9speras de sediar a Copa do Mundo e a Olimp\u00edada\u201d, afirma o ingl\u00eas Mark Anthony, que assina um conceituado portal de demoli\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o. Como se v\u00ea, destruir pode ser um grande neg\u00f3cio. (Bruna Talarico, Revista Veja Rio, 3\/04\/2013)","id":475794,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Detona, Bruno<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O nome da empresa guarda uma incongru\u00eancia em si: Fabio Bruno Constru\u00e7\u00f5es. Dito assim, parece que se trata de uma firma especializada em erguer empreendimentos imobili\u00e1rios ou algo do g\u00eanero. Nada mais enganoso, por\u00e9m. Na verdade, o prop\u00f3sito dessa firma carioca \u00e9 exatamente o oposto: p\u00f4r abaixo edifica\u00e7\u00f5es em desuso ou deterioradas, a fim de abrir terreno para novos pr\u00e9dios. Com a profus\u00e3o de reformas em curso no Rio nestes \u00faltimos tempos, a companhia tem tido trabalho redobrado. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desde a abertura da Avenida Presidente Vargas, nos anos 40, e o desmonte dos morros do Castelo e de Santo Ant\u00f4nio, nas d\u00e9cadas anteriores, o Rio n\u00e3o assistia a tamanho bota-abaixo. Numa nova sequ\u00eancia de derrubadas, as obras de expans\u00e3o vi\u00e1ria e a cirurgia urbana na regi\u00e3o portu\u00e1ria foram decisivas para aquecer o neg\u00f3cio de implos\u00f5es. As vantagens dessa op\u00e7\u00e3o s\u00e3o evidentes. Enquanto uma demoli\u00e7\u00e3o convencional, daquelas com retroescavadeiras e marteladas, pode levar seis meses e produzir muito barulho e poeira, o uso de dinamite resolve o problema em menos de um minuto \u2013 sem contar o impacto visual das imagens, que invariavelmente viram atra\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Destruir faz parte de um ramo da engenharia civil t\u00e3o complexo quanto construir. \u00c9 preciso montar uma equa\u00e7\u00e3o que leva em conta a estrutura do im\u00f3vel, a quantidade de explosivo a ser usado e os locais estrat\u00e9gicos onde ele ser\u00e1 colocado, para que a pe\u00e7a venha ao ch\u00e3o sem abalar seu entorno. [...] Para facilitar a miss\u00e3o e mitigar os riscos, o engenheiro utiliza um software que simula com alta precis\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es. Desenvolvido pela americana Applied Science International, o programa tem como principal cliente o governo dos Estados Unidos, que, ao contr\u00e1rio da empresa brasileira, recorre \u00e0 tecnologia para refor\u00e7ar a estrutura f\u00edsica de suas reparti\u00e7\u00f5es, numa precau\u00e7\u00e3o contra atentados terroristas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode-se atribuir o \u00eaxito da empresa ao bom faro comercial de Fabio Bruno, engenheiro de 36 anos formado na Universidade Federal de Minas Gerais [...]. De cinco anos para c\u00e1, as demandas se intensificaram, com efeito explosivo no n\u00famero de funcion\u00e1rios \u2013 em torno de setenta pessoas \u2013 e no caixa da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Informa\u00e7\u00f5es compartilhadas em confer\u00eancias como a World Demolition Conference, cuja pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em outubro, na cidade de Amsterd\u00e3, na Holanda, apontam os Estados Unidos e a China como os principais mercados no setor. Entretanto, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo. \u201cImplos\u00f5es est\u00e3o sempre ligadas a algum evento natural, como terremotos e tsunamis, ou a um per\u00edodo de desenvolvimento, como \u00e9 o caso do Rio agora, \u00e0s v\u00e9speras de sediar a Copa do Mundo e a Olimp\u00edada\u201d, afirma o ingl\u00eas Mark Anthony, que assina um conceituado portal de demoli\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o. Como se v\u00ea, destruir pode ser um grande neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Bruna Talarico, Revista Veja Rio, 3\/04\/2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica palavra que apresenta a mesma forma para feminino e masculino, mas permite a varia\u00e7\u00e3o de g\u00eanero por meio do determinante, assim como acontece com a palavra destacada em \u201c[...] o programa tem como principal CLIENTE [...]\u201d.","provas":[{"id":62267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-tecnico-em-edificacoes-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-e-analise-dos-recursos","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905135,"hashId":"0f377fb67f7715e8a5d49ccf444bfaf4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a \u00fanica palavra que apresenta a mesma forma para feminino e masculino, mas permite a varia\u00e7\u00e3o de g\u00eanero por meio do determinante, assim como acontece com a palavra destacada em \u201c[...] o programa tem como principal CLIENTE [...]\u201d.<\/p>","resposta":7348462,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estudante ","id":7348462,"corpo":"<p>estudante <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indiv\u00edduo ","id":7348463,"corpo":"<p>indiv\u00edduo <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" criatura ","id":7348464,"corpo":"<p> criatura <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessoa ","id":7348465,"corpo":"<p>pessoa <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"monstro","id":7348466,"corpo":"<p>monstro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostasDetona, BrunoO nome da empresa guarda uma incongru\u00eancia em si: Fabio Bruno Constru\u00e7\u00f5es. Dito assim, parece que se trata de uma firma especializada em erguer empreendimentos imobili\u00e1rios ou algo do g\u00eanero. Nada mais enganoso, por\u00e9m. Na verdade, o prop\u00f3sito dessa firma carioca \u00e9 exatamente o oposto: p\u00f4r abaixo edifica\u00e7\u00f5es em desuso ou deterioradas, a fim de abrir terreno para novos pr\u00e9dios. Com a profus\u00e3o de reformas em curso no Rio nestes \u00faltimos tempos, a companhia tem tido trabalho redobrado. [...] Desde a abertura da Avenida Presidente Vargas, nos anos 40, e o desmonte dos morros do Castelo e de Santo Ant\u00f4nio, nas d\u00e9cadas anteriores, o Rio n\u00e3o assistia a tamanho bota-abaixo. Numa nova sequ\u00eancia de derrubadas, as obras de expans\u00e3o vi\u00e1ria e a cirurgia urbana na regi\u00e3o portu\u00e1ria foram decisivas para aquecer o neg\u00f3cio de implos\u00f5es. As vantagens dessa op\u00e7\u00e3o s\u00e3o evidentes. Enquanto uma demoli\u00e7\u00e3o convencional, daquelas com retroescavadeiras e marteladas, pode levar seis meses e produzir muito barulho e poeira, o uso de dinamite resolve o problema em menos de um minuto \u2013 sem contar o impacto visual das imagens, que invariavelmente viram atra\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Destruir faz parte de um ramo da engenharia civil t\u00e3o complexo quanto construir. \u00c9 preciso montar uma equa\u00e7\u00e3o que leva em conta a estrutura do im\u00f3vel, a quantidade de explosivo a ser usado e os locais estrat\u00e9gicos onde ele ser\u00e1 colocado, para que a pe\u00e7a venha ao ch\u00e3o sem abalar seu entorno. [...] Para facilitar a miss\u00e3o e mitigar os riscos, o engenheiro utiliza um software que simula com alta precis\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es. Desenvolvido pela americana Applied Science International, o programa tem como principal cliente o governo dos Estados Unidos, que, ao contr\u00e1rio da empresa brasileira, recorre \u00e0 tecnologia para refor\u00e7ar a estrutura f\u00edsica de suas reparti\u00e7\u00f5es, numa precau\u00e7\u00e3o contra atentados terroristas. Pode-se atribuir o \u00eaxito da empresa ao bom faro comercial de Fabio Bruno, engenheiro de 36 anos formado na Universidade Federal de Minas Gerais [...]. De cinco anos para c\u00e1, as demandas se intensificaram, com efeito explosivo no n\u00famero de funcion\u00e1rios \u2013 em torno de setenta pessoas \u2013 e no caixa da empresa. Informa\u00e7\u00f5es compartilhadas em confer\u00eancias como a World Demolition Conference, cuja pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em outubro, na cidade de Amsterd\u00e3, na Holanda, apontam os Estados Unidos e a China como os principais mercados no setor. Entretanto, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo. \u201cImplos\u00f5es est\u00e3o sempre ligadas a algum evento natural, como terremotos e tsunamis, ou a um per\u00edodo de desenvolvimento, como \u00e9 o caso do Rio agora, \u00e0s v\u00e9speras de sediar a Copa do Mundo e a Olimp\u00edada\u201d, afirma o ingl\u00eas Mark Anthony, que assina um conceituado portal de demoli\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o. Como se v\u00ea, destruir pode ser um grande neg\u00f3cio. (Bruna Talarico, Revista Veja Rio, 3\/04\/2013)","id":475794,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Detona, Bruno<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O nome da empresa guarda uma incongru\u00eancia em si: Fabio Bruno Constru\u00e7\u00f5es. Dito assim, parece que se trata de uma firma especializada em erguer empreendimentos imobili\u00e1rios ou algo do g\u00eanero. Nada mais enganoso, por\u00e9m. Na verdade, o prop\u00f3sito dessa firma carioca \u00e9 exatamente o oposto: p\u00f4r abaixo edifica\u00e7\u00f5es em desuso ou deterioradas, a fim de abrir terreno para novos pr\u00e9dios. Com a profus\u00e3o de reformas em curso no Rio nestes \u00faltimos tempos, a companhia tem tido trabalho redobrado. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desde a abertura da Avenida Presidente Vargas, nos anos 40, e o desmonte dos morros do Castelo e de Santo Ant\u00f4nio, nas d\u00e9cadas anteriores, o Rio n\u00e3o assistia a tamanho bota-abaixo. Numa nova sequ\u00eancia de derrubadas, as obras de expans\u00e3o vi\u00e1ria e a cirurgia urbana na regi\u00e3o portu\u00e1ria foram decisivas para aquecer o neg\u00f3cio de implos\u00f5es. As vantagens dessa op\u00e7\u00e3o s\u00e3o evidentes. Enquanto uma demoli\u00e7\u00e3o convencional, daquelas com retroescavadeiras e marteladas, pode levar seis meses e produzir muito barulho e poeira, o uso de dinamite resolve o problema em menos de um minuto \u2013 sem contar o impacto visual das imagens, que invariavelmente viram atra\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Destruir faz parte de um ramo da engenharia civil t\u00e3o complexo quanto construir. \u00c9 preciso montar uma equa\u00e7\u00e3o que leva em conta a estrutura do im\u00f3vel, a quantidade de explosivo a ser usado e os locais estrat\u00e9gicos onde ele ser\u00e1 colocado, para que a pe\u00e7a venha ao ch\u00e3o sem abalar seu entorno. [...] Para facilitar a miss\u00e3o e mitigar os riscos, o engenheiro utiliza um software que simula com alta precis\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es. Desenvolvido pela americana Applied Science International, o programa tem como principal cliente o governo dos Estados Unidos, que, ao contr\u00e1rio da empresa brasileira, recorre \u00e0 tecnologia para refor\u00e7ar a estrutura f\u00edsica de suas reparti\u00e7\u00f5es, numa precau\u00e7\u00e3o contra atentados terroristas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode-se atribuir o \u00eaxito da empresa ao bom faro comercial de Fabio Bruno, engenheiro de 36 anos formado na Universidade Federal de Minas Gerais [...]. De cinco anos para c\u00e1, as demandas se intensificaram, com efeito explosivo no n\u00famero de funcion\u00e1rios \u2013 em torno de setenta pessoas \u2013 e no caixa da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Informa\u00e7\u00f5es compartilhadas em confer\u00eancias como a World Demolition Conference, cuja pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em outubro, na cidade de Amsterd\u00e3, na Holanda, apontam os Estados Unidos e a China como os principais mercados no setor. Entretanto, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo. \u201cImplos\u00f5es est\u00e3o sempre ligadas a algum evento natural, como terremotos e tsunamis, ou a um per\u00edodo de desenvolvimento, como \u00e9 o caso do Rio agora, \u00e0s v\u00e9speras de sediar a Copa do Mundo e a Olimp\u00edada\u201d, afirma o ingl\u00eas Mark Anthony, que assina um conceituado portal de demoli\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o. Como se v\u00ea, destruir pode ser um grande neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Bruna Talarico, Revista Veja Rio, 3\/04\/2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Passando a frase abaixo para a voz passiva anal\u00edtica, tem-se a seguinte forma verbal: \u201cDe cinco anos para c\u00e1, as demandas SE INTENSIFICARAM [...]\u201d","provas":[{"id":62267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-tecnico-em-edificacoes-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-e-analise-dos-recursos","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905139,"hashId":"f4c3de167d0c83cd5ee64bb4d9e868c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Passando a frase abaixo para a voz passiva anal\u00edtica, tem-se a seguinte forma verbal: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cDe cinco anos para c\u00e1, as demandas SE INTENSIFICARAM [...]\u201d<\/p>","resposta":7348482,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o intensificadas. ","id":7348479,"corpo":"<p>ser\u00e3o intensificadas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o intensificadas. ","id":7348480,"corpo":"<p>s\u00e3o intensificadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eram intensificadas.","id":7348481,"corpo":"<p>eram intensificadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" foram intensificadas. ","id":7348482,"corpo":"<p> foram intensificadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sejam intensificadas.","id":7348483,"corpo":"<p>sejam intensificadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostasDetona, BrunoO nome da empresa guarda uma incongru\u00eancia em si: Fabio Bruno Constru\u00e7\u00f5es. Dito assim, parece que se trata de uma firma especializada em erguer empreendimentos imobili\u00e1rios ou algo do g\u00eanero. Nada mais enganoso, por\u00e9m. Na verdade, o prop\u00f3sito dessa firma carioca \u00e9 exatamente o oposto: p\u00f4r abaixo edifica\u00e7\u00f5es em desuso ou deterioradas, a fim de abrir terreno para novos pr\u00e9dios. Com a profus\u00e3o de reformas em curso no Rio nestes \u00faltimos tempos, a companhia tem tido trabalho redobrado. [...] Desde a abertura da Avenida Presidente Vargas, nos anos 40, e o desmonte dos morros do Castelo e de Santo Ant\u00f4nio, nas d\u00e9cadas anteriores, o Rio n\u00e3o assistia a tamanho bota-abaixo. Numa nova sequ\u00eancia de derrubadas, as obras de expans\u00e3o vi\u00e1ria e a cirurgia urbana na regi\u00e3o portu\u00e1ria foram decisivas para aquecer o neg\u00f3cio de implos\u00f5es. As vantagens dessa op\u00e7\u00e3o s\u00e3o evidentes. Enquanto uma demoli\u00e7\u00e3o convencional, daquelas com retroescavadeiras e marteladas, pode levar seis meses e produzir muito barulho e poeira, o uso de dinamite resolve o problema em menos de um minuto \u2013 sem contar o impacto visual das imagens, que invariavelmente viram atra\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Destruir faz parte de um ramo da engenharia civil t\u00e3o complexo quanto construir. \u00c9 preciso montar uma equa\u00e7\u00e3o que leva em conta a estrutura do im\u00f3vel, a quantidade de explosivo a ser usado e os locais estrat\u00e9gicos onde ele ser\u00e1 colocado, para que a pe\u00e7a venha ao ch\u00e3o sem abalar seu entorno. [...] Para facilitar a miss\u00e3o e mitigar os riscos, o engenheiro utiliza um software que simula com alta precis\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es. Desenvolvido pela americana Applied Science International, o programa tem como principal cliente o governo dos Estados Unidos, que, ao contr\u00e1rio da empresa brasileira, recorre \u00e0 tecnologia para refor\u00e7ar a estrutura f\u00edsica de suas reparti\u00e7\u00f5es, numa precau\u00e7\u00e3o contra atentados terroristas. Pode-se atribuir o \u00eaxito da empresa ao bom faro comercial de Fabio Bruno, engenheiro de 36 anos formado na Universidade Federal de Minas Gerais [...]. De cinco anos para c\u00e1, as demandas se intensificaram, com efeito explosivo no n\u00famero de funcion\u00e1rios \u2013 em torno de setenta pessoas \u2013 e no caixa da empresa. Informa\u00e7\u00f5es compartilhadas em confer\u00eancias como a World Demolition Conference, cuja pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em outubro, na cidade de Amsterd\u00e3, na Holanda, apontam os Estados Unidos e a China como os principais mercados no setor. Entretanto, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo. \u201cImplos\u00f5es est\u00e3o sempre ligadas a algum evento natural, como terremotos e tsunamis, ou a um per\u00edodo de desenvolvimento, como \u00e9 o caso do Rio agora, \u00e0s v\u00e9speras de sediar a Copa do Mundo e a Olimp\u00edada\u201d, afirma o ingl\u00eas Mark Anthony, que assina um conceituado portal de demoli\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o. Como se v\u00ea, destruir pode ser um grande neg\u00f3cio. (Bruna Talarico, Revista Veja Rio, 3\/04\/2013)","id":475794,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Detona, Bruno<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O nome da empresa guarda uma incongru\u00eancia em si: Fabio Bruno Constru\u00e7\u00f5es. Dito assim, parece que se trata de uma firma especializada em erguer empreendimentos imobili\u00e1rios ou algo do g\u00eanero. Nada mais enganoso, por\u00e9m. Na verdade, o prop\u00f3sito dessa firma carioca \u00e9 exatamente o oposto: p\u00f4r abaixo edifica\u00e7\u00f5es em desuso ou deterioradas, a fim de abrir terreno para novos pr\u00e9dios. Com a profus\u00e3o de reformas em curso no Rio nestes \u00faltimos tempos, a companhia tem tido trabalho redobrado. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desde a abertura da Avenida Presidente Vargas, nos anos 40, e o desmonte dos morros do Castelo e de Santo Ant\u00f4nio, nas d\u00e9cadas anteriores, o Rio n\u00e3o assistia a tamanho bota-abaixo. Numa nova sequ\u00eancia de derrubadas, as obras de expans\u00e3o vi\u00e1ria e a cirurgia urbana na regi\u00e3o portu\u00e1ria foram decisivas para aquecer o neg\u00f3cio de implos\u00f5es. As vantagens dessa op\u00e7\u00e3o s\u00e3o evidentes. Enquanto uma demoli\u00e7\u00e3o convencional, daquelas com retroescavadeiras e marteladas, pode levar seis meses e produzir muito barulho e poeira, o uso de dinamite resolve o problema em menos de um minuto \u2013 sem contar o impacto visual das imagens, que invariavelmente viram atra\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Destruir faz parte de um ramo da engenharia civil t\u00e3o complexo quanto construir. \u00c9 preciso montar uma equa\u00e7\u00e3o que leva em conta a estrutura do im\u00f3vel, a quantidade de explosivo a ser usado e os locais estrat\u00e9gicos onde ele ser\u00e1 colocado, para que a pe\u00e7a venha ao ch\u00e3o sem abalar seu entorno. [...] Para facilitar a miss\u00e3o e mitigar os riscos, o engenheiro utiliza um software que simula com alta precis\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es. Desenvolvido pela americana Applied Science International, o programa tem como principal cliente o governo dos Estados Unidos, que, ao contr\u00e1rio da empresa brasileira, recorre \u00e0 tecnologia para refor\u00e7ar a estrutura f\u00edsica de suas reparti\u00e7\u00f5es, numa precau\u00e7\u00e3o contra atentados terroristas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode-se atribuir o \u00eaxito da empresa ao bom faro comercial de Fabio Bruno, engenheiro de 36 anos formado na Universidade Federal de Minas Gerais [...]. De cinco anos para c\u00e1, as demandas se intensificaram, com efeito explosivo no n\u00famero de funcion\u00e1rios \u2013 em torno de setenta pessoas \u2013 e no caixa da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Informa\u00e7\u00f5es compartilhadas em confer\u00eancias como a World Demolition Conference, cuja pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em outubro, na cidade de Amsterd\u00e3, na Holanda, apontam os Estados Unidos e a China como os principais mercados no setor. Entretanto, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo. \u201cImplos\u00f5es est\u00e3o sempre ligadas a algum evento natural, como terremotos e tsunamis, ou a um per\u00edodo de desenvolvimento, como \u00e9 o caso do Rio agora, \u00e0s v\u00e9speras de sediar a Copa do Mundo e a Olimp\u00edada\u201d, afirma o ingl\u00eas Mark Anthony, que assina um conceituado portal de demoli\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o. Como se v\u00ea, destruir pode ser um grande neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Bruna Talarico, Revista Veja Rio, 3\/04\/2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos substantivos abaixo se flexiona no plural da mesma forma que a palavra destacada em: \u201c[...] cuja pr\u00f3xima EDI\u00c7\u00c3O ser\u00e1 em outubro [...]\u201d?","provas":[{"id":62267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-tecnico-em-edificacoes-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-e-analise-dos-recursos","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905150,"hashId":"548c61ef143d7d71bf73426eab5a8cfa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos substantivos abaixo se flexiona no plural da mesma forma que a palavra destacada em: \u201c[...] cuja pr\u00f3xima EDI\u00c7\u00c3O ser\u00e1 em outubro [...]\u201d?<\/p>","resposta":7348527,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alem\u00e3o","id":7348526,"corpo":"<p>alem\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bot\u00e3o","id":7348527,"corpo":"<p>bot\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00f3rf\u00e3o","id":7348528,"corpo":"<p>\u00f3rf\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crist\u00e3o ","id":7348529,"corpo":"<p>crist\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cidad\u00e3o","id":7348530,"corpo":"<p>cidad\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostasDetona, BrunoO nome da empresa guarda uma incongru\u00eancia em si: Fabio Bruno Constru\u00e7\u00f5es. Dito assim, parece que se trata de uma firma especializada em erguer empreendimentos imobili\u00e1rios ou algo do g\u00eanero. Nada mais enganoso, por\u00e9m. Na verdade, o prop\u00f3sito dessa firma carioca \u00e9 exatamente o oposto: p\u00f4r abaixo edifica\u00e7\u00f5es em desuso ou deterioradas, a fim de abrir terreno para novos pr\u00e9dios. Com a profus\u00e3o de reformas em curso no Rio nestes \u00faltimos tempos, a companhia tem tido trabalho redobrado. [...] Desde a abertura da Avenida Presidente Vargas, nos anos 40, e o desmonte dos morros do Castelo e de Santo Ant\u00f4nio, nas d\u00e9cadas anteriores, o Rio n\u00e3o assistia a tamanho bota-abaixo. Numa nova sequ\u00eancia de derrubadas, as obras de expans\u00e3o vi\u00e1ria e a cirurgia urbana na regi\u00e3o portu\u00e1ria foram decisivas para aquecer o neg\u00f3cio de implos\u00f5es. As vantagens dessa op\u00e7\u00e3o s\u00e3o evidentes. Enquanto uma demoli\u00e7\u00e3o convencional, daquelas com retroescavadeiras e marteladas, pode levar seis meses e produzir muito barulho e poeira, o uso de dinamite resolve o problema em menos de um minuto \u2013 sem contar o impacto visual das imagens, que invariavelmente viram atra\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Destruir faz parte de um ramo da engenharia civil t\u00e3o complexo quanto construir. \u00c9 preciso montar uma equa\u00e7\u00e3o que leva em conta a estrutura do im\u00f3vel, a quantidade de explosivo a ser usado e os locais estrat\u00e9gicos onde ele ser\u00e1 colocado, para que a pe\u00e7a venha ao ch\u00e3o sem abalar seu entorno. [...] Para facilitar a miss\u00e3o e mitigar os riscos, o engenheiro utiliza um software que simula com alta precis\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es. Desenvolvido pela americana Applied Science International, o programa tem como principal cliente o governo dos Estados Unidos, que, ao contr\u00e1rio da empresa brasileira, recorre \u00e0 tecnologia para refor\u00e7ar a estrutura f\u00edsica de suas reparti\u00e7\u00f5es, numa precau\u00e7\u00e3o contra atentados terroristas. Pode-se atribuir o \u00eaxito da empresa ao bom faro comercial de Fabio Bruno, engenheiro de 36 anos formado na Universidade Federal de Minas Gerais [...]. De cinco anos para c\u00e1, as demandas se intensificaram, com efeito explosivo no n\u00famero de funcion\u00e1rios \u2013 em torno de setenta pessoas \u2013 e no caixa da empresa. Informa\u00e7\u00f5es compartilhadas em confer\u00eancias como a World Demolition Conference, cuja pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em outubro, na cidade de Amsterd\u00e3, na Holanda, apontam os Estados Unidos e a China como os principais mercados no setor. Entretanto, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo. \u201cImplos\u00f5es est\u00e3o sempre ligadas a algum evento natural, como terremotos e tsunamis, ou a um per\u00edodo de desenvolvimento, como \u00e9 o caso do Rio agora, \u00e0s v\u00e9speras de sediar a Copa do Mundo e a Olimp\u00edada\u201d, afirma o ingl\u00eas Mark Anthony, que assina um conceituado portal de demoli\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o. Como se v\u00ea, destruir pode ser um grande neg\u00f3cio. (Bruna Talarico, Revista Veja Rio, 3\/04\/2013)","id":475794,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Detona, Bruno<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O nome da empresa guarda uma incongru\u00eancia em si: Fabio Bruno Constru\u00e7\u00f5es. Dito assim, parece que se trata de uma firma especializada em erguer empreendimentos imobili\u00e1rios ou algo do g\u00eanero. Nada mais enganoso, por\u00e9m. Na verdade, o prop\u00f3sito dessa firma carioca \u00e9 exatamente o oposto: p\u00f4r abaixo edifica\u00e7\u00f5es em desuso ou deterioradas, a fim de abrir terreno para novos pr\u00e9dios. Com a profus\u00e3o de reformas em curso no Rio nestes \u00faltimos tempos, a companhia tem tido trabalho redobrado. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desde a abertura da Avenida Presidente Vargas, nos anos 40, e o desmonte dos morros do Castelo e de Santo Ant\u00f4nio, nas d\u00e9cadas anteriores, o Rio n\u00e3o assistia a tamanho bota-abaixo. Numa nova sequ\u00eancia de derrubadas, as obras de expans\u00e3o vi\u00e1ria e a cirurgia urbana na regi\u00e3o portu\u00e1ria foram decisivas para aquecer o neg\u00f3cio de implos\u00f5es. As vantagens dessa op\u00e7\u00e3o s\u00e3o evidentes. Enquanto uma demoli\u00e7\u00e3o convencional, daquelas com retroescavadeiras e marteladas, pode levar seis meses e produzir muito barulho e poeira, o uso de dinamite resolve o problema em menos de um minuto \u2013 sem contar o impacto visual das imagens, que invariavelmente viram atra\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Destruir faz parte de um ramo da engenharia civil t\u00e3o complexo quanto construir. \u00c9 preciso montar uma equa\u00e7\u00e3o que leva em conta a estrutura do im\u00f3vel, a quantidade de explosivo a ser usado e os locais estrat\u00e9gicos onde ele ser\u00e1 colocado, para que a pe\u00e7a venha ao ch\u00e3o sem abalar seu entorno. [...] Para facilitar a miss\u00e3o e mitigar os riscos, o engenheiro utiliza um software que simula com alta precis\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es. Desenvolvido pela americana Applied Science International, o programa tem como principal cliente o governo dos Estados Unidos, que, ao contr\u00e1rio da empresa brasileira, recorre \u00e0 tecnologia para refor\u00e7ar a estrutura f\u00edsica de suas reparti\u00e7\u00f5es, numa precau\u00e7\u00e3o contra atentados terroristas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode-se atribuir o \u00eaxito da empresa ao bom faro comercial de Fabio Bruno, engenheiro de 36 anos formado na Universidade Federal de Minas Gerais [...]. De cinco anos para c\u00e1, as demandas se intensificaram, com efeito explosivo no n\u00famero de funcion\u00e1rios \u2013 em torno de setenta pessoas \u2013 e no caixa da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Informa\u00e7\u00f5es compartilhadas em confer\u00eancias como a World Demolition Conference, cuja pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em outubro, na cidade de Amsterd\u00e3, na Holanda, apontam os Estados Unidos e a China como os principais mercados no setor. Entretanto, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo. \u201cImplos\u00f5es est\u00e3o sempre ligadas a algum evento natural, como terremotos e tsunamis, ou a um per\u00edodo de desenvolvimento, como \u00e9 o caso do Rio agora, \u00e0s v\u00e9speras de sediar a Copa do Mundo e a Olimp\u00edada\u201d, afirma o ingl\u00eas Mark Anthony, que assina um conceituado portal de demoli\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o. Como se v\u00ea, destruir pode ser um grande neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Bruna Talarico, Revista Veja Rio, 3\/04\/2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o do substantivo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o do substantivo","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409117,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-do-substantivo"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de n\u00famero","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de n\u00famero","pai":409117,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409123,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-numero"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa, correta e respectivamente, as lacunas da frase abaixo. Sem se preocupar com ___ presen\u00e7a dos funcion\u00e1rios, ele come\u00e7ou ___ dizer que precisavam dar mais aten\u00e7\u00e3o ___ solicita\u00e7\u00f5es do contratante.","provas":[{"id":62267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-tecnico-em-edificacoes-gabarito-preliminar-nao-encontrado-somente-o-definitivo-e-analise-dos-recursos","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1905156,"hashId":"5f827dc3fb157a669b3d88b639b47f61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa, correta e respectivamente, as lacunas da frase abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem se preocupar com ___ presen\u00e7a dos funcion\u00e1rios, ele come\u00e7ou ___ dizer que precisavam dar mais aten\u00e7\u00e3o ___ solicita\u00e7\u00f5es do contratante.<\/p>","resposta":7348552,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a - a - as ","id":7348551,"corpo":"<p>a - a - as <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a - a - \u00e0s ","id":7348552,"corpo":"<p>a - a - \u00e0s <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00e0 - \u00e0 - as ","id":7348553,"corpo":"<p> \u00e0 - \u00e0 - as <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a - \u00e0 - as ","id":7348554,"corpo":"<p> a - \u00e0 - as <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a - \u00e0 - \u00e0s","id":7348555,"corpo":"<p>a - \u00e0 - \u00e0s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostasDetona, BrunoO nome da empresa guarda uma incongru\u00eancia em si: Fabio Bruno Constru\u00e7\u00f5es. Dito assim, parece que se trata de uma firma especializada em erguer empreendimentos imobili\u00e1rios ou algo do g\u00eanero. Nada mais enganoso, por\u00e9m. Na verdade, o prop\u00f3sito dessa firma carioca \u00e9 exatamente o oposto: p\u00f4r abaixo edifica\u00e7\u00f5es em desuso ou deterioradas, a fim de abrir terreno para novos pr\u00e9dios. Com a profus\u00e3o de reformas em curso no Rio nestes \u00faltimos tempos, a companhia tem tido trabalho redobrado. [...] Desde a abertura da Avenida Presidente Vargas, nos anos 40, e o desmonte dos morros do Castelo e de Santo Ant\u00f4nio, nas d\u00e9cadas anteriores, o Rio n\u00e3o assistia a tamanho bota-abaixo. Numa nova sequ\u00eancia de derrubadas, as obras de expans\u00e3o vi\u00e1ria e a cirurgia urbana na regi\u00e3o portu\u00e1ria foram decisivas para aquecer o neg\u00f3cio de implos\u00f5es. As vantagens dessa op\u00e7\u00e3o s\u00e3o evidentes. Enquanto uma demoli\u00e7\u00e3o convencional, daquelas com retroescavadeiras e marteladas, pode levar seis meses e produzir muito barulho e poeira, o uso de dinamite resolve o problema em menos de um minuto \u2013 sem contar o impacto visual das imagens, que invariavelmente viram atra\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Destruir faz parte de um ramo da engenharia civil t\u00e3o complexo quanto construir. \u00c9 preciso montar uma equa\u00e7\u00e3o que leva em conta a estrutura do im\u00f3vel, a quantidade de explosivo a ser usado e os locais estrat\u00e9gicos onde ele ser\u00e1 colocado, para que a pe\u00e7a venha ao ch\u00e3o sem abalar seu entorno. [...] Para facilitar a miss\u00e3o e mitigar os riscos, o engenheiro utiliza um software que simula com alta precis\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es. Desenvolvido pela americana Applied Science International, o programa tem como principal cliente o governo dos Estados Unidos, que, ao contr\u00e1rio da empresa brasileira, recorre \u00e0 tecnologia para refor\u00e7ar a estrutura f\u00edsica de suas reparti\u00e7\u00f5es, numa precau\u00e7\u00e3o contra atentados terroristas. Pode-se atribuir o \u00eaxito da empresa ao bom faro comercial de Fabio Bruno, engenheiro de 36 anos formado na Universidade Federal de Minas Gerais [...]. De cinco anos para c\u00e1, as demandas se intensificaram, com efeito explosivo no n\u00famero de funcion\u00e1rios \u2013 em torno de setenta pessoas \u2013 e no caixa da empresa. Informa\u00e7\u00f5es compartilhadas em confer\u00eancias como a World Demolition Conference, cuja pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em outubro, na cidade de Amsterd\u00e3, na Holanda, apontam os Estados Unidos e a China como os principais mercados no setor. Entretanto, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo. \u201cImplos\u00f5es est\u00e3o sempre ligadas a algum evento natural, como terremotos e tsunamis, ou a um per\u00edodo de desenvolvimento, como \u00e9 o caso do Rio agora, \u00e0s v\u00e9speras de sediar a Copa do Mundo e a Olimp\u00edada\u201d, afirma o ingl\u00eas Mark Anthony, que assina um conceituado portal de demoli\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o. Como se v\u00ea, destruir pode ser um grande neg\u00f3cio. (Bruna Talarico, Revista Veja Rio, 3\/04\/2013)","id":475794,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Detona, Bruno<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O nome da empresa guarda uma incongru\u00eancia em si: Fabio Bruno Constru\u00e7\u00f5es. Dito assim, parece que se trata de uma firma especializada em erguer empreendimentos imobili\u00e1rios ou algo do g\u00eanero. Nada mais enganoso, por\u00e9m. Na verdade, o prop\u00f3sito dessa firma carioca \u00e9 exatamente o oposto: p\u00f4r abaixo edifica\u00e7\u00f5es em desuso ou deterioradas, a fim de abrir terreno para novos pr\u00e9dios. Com a profus\u00e3o de reformas em curso no Rio nestes \u00faltimos tempos, a companhia tem tido trabalho redobrado. [...] <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Desde a abertura da Avenida Presidente Vargas, nos anos 40, e o desmonte dos morros do Castelo e de Santo Ant\u00f4nio, nas d\u00e9cadas anteriores, o Rio n\u00e3o assistia a tamanho bota-abaixo. Numa nova sequ\u00eancia de derrubadas, as obras de expans\u00e3o vi\u00e1ria e a cirurgia urbana na regi\u00e3o portu\u00e1ria foram decisivas para aquecer o neg\u00f3cio de implos\u00f5es. As vantagens dessa op\u00e7\u00e3o s\u00e3o evidentes. Enquanto uma demoli\u00e7\u00e3o convencional, daquelas com retroescavadeiras e marteladas, pode levar seis meses e produzir muito barulho e poeira, o uso de dinamite resolve o problema em menos de um minuto \u2013 sem contar o impacto visual das imagens, que invariavelmente viram atra\u00e7\u00e3o nos notici\u00e1rios. Destruir faz parte de um ramo da engenharia civil t\u00e3o complexo quanto construir. \u00c9 preciso montar uma equa\u00e7\u00e3o que leva em conta a estrutura do im\u00f3vel, a quantidade de explosivo a ser usado e os locais estrat\u00e9gicos onde ele ser\u00e1 colocado, para que a pe\u00e7a venha ao ch\u00e3o sem abalar seu entorno. [...] Para facilitar a miss\u00e3o e mitigar os riscos, o engenheiro utiliza um software que simula com alta precis\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es. Desenvolvido pela americana Applied Science International, o programa tem como principal cliente o governo dos Estados Unidos, que, ao contr\u00e1rio da empresa brasileira, recorre \u00e0 tecnologia para refor\u00e7ar a estrutura f\u00edsica de suas reparti\u00e7\u00f5es, numa precau\u00e7\u00e3o contra atentados terroristas. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Pode-se atribuir o \u00eaxito da empresa ao bom faro comercial de Fabio Bruno, engenheiro de 36 anos formado na Universidade Federal de Minas Gerais [...]. De cinco anos para c\u00e1, as demandas se intensificaram, com efeito explosivo no n\u00famero de funcion\u00e1rios \u2013 em torno de setenta pessoas \u2013 e no caixa da empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Informa\u00e7\u00f5es compartilhadas em confer\u00eancias como a World Demolition Conference, cuja pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em outubro, na cidade de Amsterd\u00e3, na Holanda, apontam os Estados Unidos e a China como os principais mercados no setor. Entretanto, o Rio est\u00e1 na lista das cinco cidades com maior atividade no ramo. \u201cImplos\u00f5es est\u00e3o sempre ligadas a algum evento natural, como terremotos e tsunamis, ou a um per\u00edodo de desenvolvimento, como \u00e9 o caso do Rio agora, \u00e0s v\u00e9speras de sediar a Copa do Mundo e a Olimp\u00edada\u201d, afirma o ingl\u00eas Mark Anthony, que assina um conceituado portal de demoli\u00e7\u00e3o e implos\u00e3o. Como se v\u00ea, destruir pode ser um grande neg\u00f3cio. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">(Bruna Talarico, Revista Veja Rio, 3\/04\/2013)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta palavras par\u00f4nimas.","provas":[{"id":61268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-area-planejamento-e-desenvolvimento-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1864370,"hashId":"367a0d0b2ca0384fa6847a09549fec2e","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta palavras par\u00f4nimas.<\/p>","resposta":7174247,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o \/ discri\u00e7\u00e3o.","id":7174245,"corpo":"<p>descri\u00e7\u00e3o \/ discri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"osso \/ ou\u00e7o.","id":7174246,"corpo":"<p>osso \/ ou\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e1bia \/ sabia.","id":7174247,"corpo":"<p>s\u00e1bia \/ sabia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"eminente \/ iminente.","id":7174248,"corpo":"<p>eminente \/ iminente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es gr\u00e1ficas e sonoras entre as palavras","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409322,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-graficas-e-sonoras-entre-as-palavras"},{"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente tem por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida, visando assegurar, no Pa\u00eds, condi\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico, aos interesses da seguran\u00e7a nacional e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade da vida humana, atendendo os princ\u00edpios relacionados abaixo, exceto:","provas":[{"id":61268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-area-planejamento-e-desenvolvimento-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1864388,"hashId":"bd25521a9930922b8a33ea26163d32cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente tem por objetivo a preserva\u00e7\u00e3o, melhoria e recupera\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental prop\u00edcia \u00e0 vida, visando assegurar, no Pa\u00eds, condi\u00e7\u00f5es ao desenvolvimento socioecon\u00f4mico, aos interesses da seguran\u00e7a nacional e \u00e0 prote\u00e7\u00e3o da dignidade da vida humana, atendendo os princ\u00edpios relacionados abaixo, exceto:<\/p>","resposta":7174326,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Racionaliza\u00e7\u00e3o do uso do solo, do subsolo, da \u00e1gua e do ar.","id":7174325,"corpo":"<p>Racionaliza\u00e7\u00e3o do uso do solo, do subsolo, da \u00e1gua e do ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o ambiental ao ensino superior exclusivamente, objetivando capacit\u00e1-la para participa\u00e7\u00e3o ativa na defesa do meio ambiente.","id":7174326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o ambiental ao ensino superior exclusivamente, objetivando capacit\u00e1-la para participa\u00e7\u00e3o ativa na defesa do meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos ambientais.","id":7174327,"corpo":"<p>Planejamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos ambientais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, com a preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas representativas.","id":7174328,"corpo":"<p>Prote\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, com a preserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas representativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - Lei no 9.795 de 1999","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403123,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-educacao-ambiental-lei-no-9-795-de-1999"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se definir o que \u00e9 SIG \u00e9 necess\u00e1rio definir Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica. O Conceito de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica envolve os itens relacionados abaixo, exceto:","provas":[{"id":61268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-area-planejamento-e-desenvolvimento-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1864408,"hashId":"41c6cbed37d4d20ba03416e21c3b126d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se definir o que \u00e9 SIG \u00e9 necess\u00e1rio definir Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica. O Conceito de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica envolve os itens relacionados abaixo, exceto:<\/p>","resposta":7174413,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conjunto de t\u00e9cnicas destinadas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o sobre objetos, sem que haja contato f\u00edsico com eles.","id":7174413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conjunto de t\u00e9cnicas destinadas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o sobre objetos, sem que haja contato f\u00edsico com eles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o sobre locais na superf\u00edcie da Terra.","id":7174414,"corpo":"<p>informa\u00e7\u00e3o sobre locais na superf\u00edcie da Terra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecimento sobre onde alguma coisa est\u00e1.","id":7174415,"corpo":"<p>conhecimento sobre onde alguma coisa est\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conhecimento sobre o que est\u00e1 em uma dada localiza\u00e7\u00e3o.","id":7174416,"corpo":"<p>conhecimento sobre o que est\u00e1 em uma dada localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402992,"slug":"arquitetura-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitas tecnologias, ci\u00eancias e t\u00e9cnicas s\u00e3o utilizadas na aquisi\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas. Algumas delas est\u00e3o relacionadas abaixo, assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com uma delas.","provas":[{"id":61268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-area-planejamento-e-desenvolvimento-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1864413,"hashId":"a02cf07ecbb79a79ea15ff2ec1839dea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas tecnologias, ci\u00eancias e t\u00e9cnicas s\u00e3o utilizadas na aquisi\u00e7\u00e3o e manipula\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas. Algumas delas est\u00e3o relacionadas abaixo, assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com uma delas.<\/p>","resposta":7174435,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hist\u00f3ria.","id":7174435,"corpo":"<p>Hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cartografia.","id":7174436,"corpo":"<p>Cartografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geod\u00e9sia.","id":7174437,"corpo":"<p>Geod\u00e9sia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Topografia.","id":7174438,"corpo":"<p>Topografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402992,"slug":"arquitetura-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha corretamente as lacunas abaixo.A _______________ consiste em uma matriz bi-dimensional, que pode ser matematicamente definida como sendo uma fun\u00e7\u00e3o f(x,y), composta por linhas e colunas, onde cada elemento desta estrutura e cont\u00e9m um n\u00famero inteiro ou real, podendo ser negativo ou positivo. E________________, a localiza\u00e7\u00e3o e apar\u00eancia gr\u00e1fica de cada elemento do mundo real s\u00e3o representados por um ou mais pares de coordenadas.","provas":[{"id":61268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-area-planejamento-e-desenvolvimento-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1864434,"hashId":"fcac019fefd2809fdba6221ad2fd0a89","enunciado":"<p>Preencha corretamente as lacunas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A _______________ consiste em uma matriz bi-dimensional, que pode ser matematicamente definida como sendo uma fun\u00e7\u00e3o f(x,y), composta por linhas e colunas, onde cada elemento desta estrutura e cont\u00e9m um n\u00famero inteiro ou real, podendo ser negativo ou positivo. E________________, a localiza\u00e7\u00e3o e apar\u00eancia gr\u00e1fica de cada elemento do mundo real s\u00e3o representados por um ou mais pares de coordenadas.<\/p>","resposta":7174528,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura vetorial \/ estrutura matricial","id":7174526,"corpo":"<p>estrutura vetorial \/ estrutura matricial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrutura ortogonal \/ estrutura bilateral","id":7174527,"corpo":"<p>estrutura ortogonal \/ estrutura bilateral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrutura matricial \/ estrutura vetorial","id":7174528,"corpo":"<p>estrutura matricial \/ estrutura vetorial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrutura bilateral \/ estrutura ortogonal","id":7174529,"corpo":"<p>estrutura bilateral \/ estrutura ortogonal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471268,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Urbanismo","oab":false,"nome":"Urbanismo","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402991,"slug":"arquitetura-urbanismo"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402991,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":402992,"slug":"arquitetura-geoprocessamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete: No dimensionamento do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) de uma empresa que atua na \u00e1rea de transporte intermunicipal de passageiros de \u00f4nibus, atualmente com 1003 trabalhadores, haver\u00e1 necessidade de ____ t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho.","provas":[{"id":61191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1864145,"hashId":"3af15b8fbc9793ba2c3bbb3bd5782277","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete: No dimensionamento do Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT) de uma empresa que atua na \u00e1rea de transporte intermunicipal de passageiros de \u00f4nibus, atualmente com 1003 trabalhadores, haver\u00e1 necessidade de ____ t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho.<\/p>","resposta":7173348,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6","id":7173347,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":7173348,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":7173349,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":7173350,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, a cor utilizada para distinguir e indicar equipamentos e aparelhos de prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio \u00e9:","provas":[{"id":61191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1864152,"hashId":"c7dd19a69bfa0c9717b07860b69ff0af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, a cor utilizada para distinguir e indicar equipamentos e aparelhos de prote\u00e7\u00e3o e combate a inc\u00eandio \u00e9:<\/p>","resposta":7173377,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preto.","id":7173375,"corpo":"<p>preto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cinza.","id":7173376,"corpo":"<p>cinza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vermelho.","id":7173377,"corpo":"<p>vermelho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marrom.","id":7173378,"corpo":"<p>marrom.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, a cor utilizada em partes m\u00f3veis e perigosas de equipamentos \u00e9:","provas":[{"id":61191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1864153,"hashId":"778ea16e74342d9a57b34707b4143534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a sinaliza\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, a cor utilizada em partes m\u00f3veis e perigosas de equipamentos \u00e9:<\/p>","resposta":7173382,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preto.","id":7173379,"corpo":"<p>preto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vermelho.","id":7173380,"corpo":"<p>vermelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00farpura.","id":7173381,"corpo":"<p>p\u00farpura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"laranja.","id":7173382,"corpo":"<p>laranja.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado um banco de dados relacional formado pelas tabelas abaixo:ALOCACAO_CURSOCod_alunoNome_alunoCod_CursoCod_prof701Carlos Silva9101471702Antonio Torres9301475703Saulo Almeida9201478704Carlos Souza9201474705Sandro Rocha9401475706Paulo Sanches9601475707Maria Rocha9601475708Carla Noronha9101471709Daurio Santos9101471CURSOCod_cursoNome_cursoCarga_horaria910Matem\u00e1tica80920Programa\u00e7\u00e3o160930F\u00edsica80940Portugu\u00eas80960Inform\u00e1tica120PROFESSORCod_profNome_profDisponibilidade1471Paulo3\u00aa,6\u00aa1474Nelson4\u00aa1475Walter4\u00aa1478Bernardo4\u00aa,5\u00aaPodemos afirmar que o banco de dados:","provas":[{"id":61196,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-sistemas-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1864167,"hashId":"6e24f24d8e6594311e6768b26552bdc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dado um banco de dados relacional formado pelas tabelas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">ALOCACAO_CURSO<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 409px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"109\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Cod_aluno<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Nome_aluno<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Cod_Curso<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Cod_prof<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">701<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Carlos Silva<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">910<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1471<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">702<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Antonio Torres<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">930<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1475<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">703<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Saulo Almeida<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">920<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1478<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">704<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Carlos Souza<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">920<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1474<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">705<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Sandro Rocha<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">940<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1475<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">706<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Paulo Sanches<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">960<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1475<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">707<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Maria Rocha<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">960<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1475<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">708<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Carla Noronha<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">910<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1471<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">709<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Daurio Santos<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">910<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1471<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CURSO<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 329px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"109\"><col width=\"120\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Cod_curso<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Nome_curso<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Carga_horaria<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">910<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Matem\u00e1tica<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">920<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Programa\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">160<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">930<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F\u00edsica<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">940<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Portugu\u00eas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">960<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Inform\u00e1tica<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">120<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">PROFESSOR<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 316px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"109\"><col width=\"107\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Cod_prof<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Nome_prof<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\">Disponibilidade<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1471<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Paulo<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3\u00aa,6\u00aa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1474<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Nelson<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4\u00aa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1475<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Walter<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4\u00aa<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1478<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Bernardo<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4\u00aa,5\u00aa<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar que o banco de dados:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7173431,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 na primeira forma normal.","id":7173429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 na primeira forma normal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 na segunda forma normal.","id":7173430,"corpo":"<p>est\u00e1 na segunda forma normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 normalizado.","id":7173431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 normalizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1 na terceira forma normal.","id":7173432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 na terceira forma normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Excel possui muitas ferramentas para criar gr\u00e1ficos. Deve-se certificar de que os dados na planilha est\u00e3o organizados de forma adequada ao tipo de gr\u00e1fico que voc\u00ea deseja usar:","provas":[{"id":61191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1864168,"hashId":"101639ecedf61ee9138007de92f0de09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Excel possui muitas ferramentas para criar gr\u00e1ficos. Deve-se certificar de que os dados na planilha est\u00e3o organizados de forma adequada ao tipo de gr\u00e1fico que voc\u00ea deseja usar:<\/p>","resposta":7173436,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para criar um gr\u00e1fico, primeiro voc\u00ea deve inserir os dados do gr\u00e1fico na planilha.","id":7173433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para criar um gr\u00e1fico, primeiro voc\u00ea deve inserir os dados do gr\u00e1fico na planilha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"voc\u00ea pode criar um gr\u00e1fico na pr\u00f3pria planilha ou como um objeto incorporado a uma planilha.","id":7173434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">voc\u00ea pode criar um gr\u00e1fico na pr\u00f3pria planilha ou como um objeto incorporado a uma planilha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel tamb\u00e9m publicar um gr\u00e1fico em uma p\u00e1gina da Web.","id":7173435,"corpo":"<p>\u00e9 poss\u00edvel tamb\u00e9m publicar um gr\u00e1fico em uma p\u00e1gina da Web.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as c\u00e9lulas, cujos dados que ser\u00e3o usados na cria\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico, dever\u00e3o estar necessariamente em intervalos cont\u00ednuos para serem selecionadas.","id":7173436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as c\u00e9lulas, cujos dados que ser\u00e3o usados na cria\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico, dever\u00e3o estar necessariamente em intervalos cont\u00ednuos para serem selecionadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.I - Na Metodologia Estruturada de desenvolvimento de sistemas, uma Entidade Externa \u00e9 uma especifica\u00e7\u00e3o de processo ou fun\u00e7\u00e3o que ocorre fora do escopo do sistema a ser desenvolvido. A Entidade Externa representa o comportamento do sistema quando interage com fun\u00e7\u00f5es definidas fora do limite de abrang\u00eancia do sistema. As Entidades Externas s\u00e3o definidas por meio de primitivas funcionais. II - No Modelo Relacional de dados, quando um atributo qualquer de uma tabela \u00e9 chave prim\u00e1ria em outra tabela, dizemos que o mesmo \u00e9 uma foreign key. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":61196,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-sistemas-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1864179,"hashId":"0a66c24a21b9c994efa6cd3183150bfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Na Metodologia Estruturada de desenvolvimento de sistemas, uma Entidade Externa \u00e9 uma especifica\u00e7\u00e3o de processo ou fun\u00e7\u00e3o que ocorre fora do escopo do sistema a ser desenvolvido. A Entidade Externa representa o comportamento do sistema quando interage com fun\u00e7\u00f5es definidas fora do limite de abrang\u00eancia do sistema. As Entidades Externas s\u00e3o definidas por meio de primitivas funcionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - No Modelo Relacional de dados, quando um atributo qualquer de uma tabela \u00e9 chave prim\u00e1ria em outra tabela, dizemos que o mesmo \u00e9 uma <em>foreign key<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7173465,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.","id":7173463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":7173464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.","id":7173465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":7173466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Estruturada","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Estruturada","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428712,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-estruturada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um sistema operacional com suporte \u00e0 multiprograma\u00e7\u00e3o, diversos processos podem competir a um n\u00famero finito de recursos. Se os recursos requisitados por um processo n\u00e3o estiverem dispon\u00edveis, este processo entra em estado de espera. Durante a opera\u00e7\u00e3o de um sistema operacional pode ocorrer que um processo em estado de espera nunca modifique seu estado, pois os recursos requisitados podem estar presos por outro processo que tamb\u00e9m est\u00e1 em estado de espera. Esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida por: ","provas":[{"id":61196,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-sistemas-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1864186,"hashId":"b34487cf30f32557242399fee238cda5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um sistema operacional com suporte \u00e0 multiprograma\u00e7\u00e3o, diversos processos podem competir a um n\u00famero finito de recursos. Se os recursos requisitados por um processo n\u00e3o estiverem dispon\u00edveis, este processo entra em estado de espera. Durante a opera\u00e7\u00e3o de um sistema operacional pode ocorrer que um processo em estado de espera nunca modifique seu estado, pois os recursos requisitados podem estar presos por outro processo que tamb\u00e9m est\u00e1 em estado de espera. Esta situa\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida por: <\/p>","resposta":7173494,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deadlock.","id":7173494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deadlock.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"starvation. ","id":7173495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">starvation. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"striping.","id":7173496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">striping.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"thrashing.","id":7173497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">thrashing.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Processos e Recursos","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Processos e Recursos","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416971,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-processos-e-recursos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Metodologia de An\u00e1lise Estruturada de Sistemas, os analistas frequentemente representam graficamente o fluxo de informa\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es aplicadas aos dados atrav\u00e9s de um diagrama chamado ___________________________. Este diagrama, dentre outras fun\u00e7\u00f5es, auxilia o analista a checar o balanceamento das informa\u00e7\u00f5es em cada n\u00edvel do diagrama.","provas":[{"id":61196,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas J\u00fanior","id":6330},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-sistemas-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Sistemas J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1864199,"hashId":"1e2883c1f51dd9bbbe3dd51dbc3366d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Metodologia de An\u00e1lise Estruturada de Sistemas, os analistas frequentemente representam graficamente o fluxo de informa\u00e7\u00f5es e transforma\u00e7\u00f5es aplicadas aos dados atrav\u00e9s de um diagrama chamado ___________________________. Este diagrama, dentre outras fun\u00e7\u00f5es, auxilia o analista a checar o balanceamento das informa\u00e7\u00f5es em cada n\u00edvel do diagrama.<\/p>","resposta":7173537,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagrama de classes","id":7173534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagrama de classes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagrama entidade-relacionamento","id":7173535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagrama entidade-relacionamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagrama de casos de uso","id":7173536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagrama de casos de uso<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagrama de fluxo de dados","id":7173537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagrama de fluxo de dados<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471208,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estruturada","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estruturada","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428821,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-estruturada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta concord\u00e2ncia verbal adequada.J\u00e1 _______ anos que n\u00e3o nos vemos.Neste local _________ \u00e1rvores e flores.Hoje, s\u00f3 _______ ervas daninhas.","provas":[{"id":61192,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-economico-financeiro-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:50","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1864254,"hashId":"95ce8b191b0be580339045c4f2a47b2f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta concord\u00e2ncia verbal adequada.<\/p><p><br><\/p><p>J\u00e1 _______ anos que n\u00e3o nos vemos.<\/p><p>Neste local _________ \u00e1rvores e flores.<\/p><p>Hoje, s\u00f3 _______ ervas daninhas.<\/p>","resposta":7173749,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fazem \/ havia \/ existem","id":7173748,"corpo":"<p>fazem \/ havia \/ existem<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"faz \/ havia \/ existem","id":7173749,"corpo":"<p>faz \/ havia \/ existem<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazem \/ havia \/ existe","id":7173750,"corpo":"<p>fazem \/ havia \/ existe<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faz \/ havia \/ existe","id":7173751,"corpo":"<p>faz \/ havia \/ existe<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise sintaticamente os termos destacados na frase abaixo, retirada do texto.\u201c...o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o.\u201d___________________1__________________________________2______________3","provas":[{"id":61192,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-economico-financeiro-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:50","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1864263,"hashId":"47225e08edd3a221d84badad42eb3c80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise sintaticamente os termos destacados na frase abaixo, retirada do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c...o otimista \u00e9 <u>um sonhador descuidado<\/u> e o pessimista uma pessoa <u>realista<\/u>, com os p\u00e9s <u>no ch\u00e3o<\/u>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________<\/span>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__________________________________<\/span>2<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">______________<\/span>3<\/p>","resposta":7173786,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.predicativo do sujeito \u2013 2.adjunto adnominal \u2013 3. adjunto adverbial. ","id":7173786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.predicativo do sujeito \u2013 2.adjunto adnominal \u2013 3. adjunto adverbial. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.objeto direto \u2013 2.adjunto adverbial \u2013 3. adjunto adnominal.","id":7173787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.objeto direto \u2013 2.adjunto adverbial \u2013 3. adjunto adnominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.sujeito \u2013 2.n\u00facleo do predicativo do sujeito \u2013 3. adjunto adverbial.","id":7173788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.sujeito \u2013 2.n\u00facleo do predicativo do sujeito \u2013 3. adjunto adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.predicativo do objeto \u2013 2.adjunto adverbial \u2013 3. adjunto adverbial. ","id":7173789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1.predicativo do objeto \u2013 2.adjunto adverbial \u2013 3. adjunto adverbial. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione os blocos, de acordo com o uso correto dos porqu\u00eas.I - _______ voc\u00ea ficou aborrecida com ele?II - Ningu\u00e9m sabe o __________ da sua ren\u00fancia.III - N\u00e3o vais \u00e0 festa __________?IV - N\u00e3o foi \u00e0 festa __________ n\u00e3o tinha roupa adequada. (a) I - Por que II - porqu\u00ea III - por qu\u00ea IV - porque.(b) I - Por qu\u00ea II - por que III - porque IV - por que.(c) I - Porque II - porqu\u00ea III - por que IV - por qu\u00ea.(d) I - Porqu\u00ea II - por qu\u00ea III - porque IV - por que. ","provas":[{"id":61268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-area-planejamento-e-desenvolvimento-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1864333,"hashId":"f759962c819f095ad9df2e0945b40773","enunciado":"<p>Relacione os blocos, de acordo com o uso correto dos porqu\u00eas.<\/p><p><br><\/p><p>I - _______ voc\u00ea ficou aborrecida com ele?<\/p><p>II - Ningu\u00e9m sabe o __________ da sua ren\u00fancia.<\/p><p>III - N\u00e3o vais \u00e0 festa __________?<\/p><p>IV - N\u00e3o foi \u00e0 festa __________ n\u00e3o tinha roupa adequada. <\/p><p>(a) I - Por que II - porqu\u00ea III - por qu\u00ea IV - porque.<\/p><p>(b) I - Por qu\u00ea II - por que III - porque IV - por que.<\/p><p>(c) I - Porque II - porqu\u00ea III - por que IV - por qu\u00ea.<\/p><p>(d) I - Porqu\u00ea II - por qu\u00ea III - porque IV - por que. <\/p>","resposta":7174085,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a","id":7174085,"corpo":"<p>a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b","id":7174086,"corpo":"<p>b<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"c","id":7174087,"corpo":"<p>c<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d","id":7174088,"corpo":"<p>d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","oab":false,"nome":"Por que\/porque\/porqu\u00ea\/por qu\u00ea","pai":403683,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403684,"slug":"lingua-portuguesa-por-que-porque-porque-por-que"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma das alternativas houve falha na concord\u00e2ncia verbal. Assinale-a.","provas":[{"id":61268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-area-planejamento-e-desenvolvimento-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1864350,"hashId":"fa7a3f74ff5249c44ce7c482cadb4f2c","enunciado":"<p>Em uma das alternativas houve falha na concord\u00e2ncia verbal. Assinale-a.<\/p>","resposta":7174158,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente 1% dos eleitores n\u00e3o compareceu \u00e0s urnas.","id":7174155,"corpo":"<p>Somente 1% dos eleitores n\u00e3o compareceu \u00e0s urnas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de um policial esteve no local da trag\u00e9dia.","id":7174156,"corpo":"<p>Mais de um policial esteve no local da trag\u00e9dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns de n\u00f3s j\u00e1 resolvemos os problemas.","id":7174157,"corpo":"<p>Alguns de n\u00f3s j\u00e1 resolvemos os problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seu problema \u00e9 eu.","id":7174158,"corpo":"<p>Seu problema \u00e9 eu.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta erro na reg\u00eancia nominal.","provas":[{"id":61268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-area-planejamento-e-desenvolvimento-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1864354,"hashId":"658c7e73ff37fb579d8de20024eaf266","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta erro na reg\u00eancia nominal.<\/p>","resposta":7174173,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diariamente, fa\u00e7o consultas no dicion\u00e1rio.","id":7174173,"corpo":"<p>Diariamente, fa\u00e7o consultas no dicion\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o devemos ter \u00f3dio ao pr\u00f3ximo.","id":7174174,"corpo":"<p>N\u00e3o devemos ter \u00f3dio ao pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela ficou curiosa de conhecer meu amigo.","id":7174175,"corpo":"<p>Ela ficou curiosa de conhecer meu amigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ficou preocupado porque seu encarregado nunca faltou ao trabalho.","id":7174176,"corpo":"<p>Ficou preocupado porque seu encarregado nunca faltou ao trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise sintaticamente os termos destacados na ora\u00e7\u00e3o acima.","provas":[{"id":61268,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento","id":23956},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-area-planejamento-e-desenvolvimento-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista - \u00c1rea: Planejamento e Desenvolvimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1864366,"hashId":"fef2104fbf4123b03686c946beade492","enunciado":"<p>Analise sintaticamente os termos destacados na ora\u00e7\u00e3o acima.<\/p>","resposta":7174228,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. Sujeito \u2013 2. Adjunto Adnominal \u2013 3. Objeto Indireto.","id":7174227,"corpo":"<p>1. Sujeito \u2013 2. Adjunto Adnominal \u2013 3. Objeto Indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. Adjunto Adverbial \u2013 2. Predicativo do Sujeito \u2013 3.Complemento Nominal.","id":7174228,"corpo":"<p>1. Adjunto Adverbial \u2013 2. Predicativo do Sujeito \u2013 3.Complemento Nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. Adjunto Adnominal \u2013 2. Objeto Direto \u2013 3. Adjunto Adnominal.","id":7174229,"corpo":"<p>1. Adjunto Adnominal \u2013 2. Objeto Direto \u2013 3. Adjunto Adnominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. Predicativo do Sujeito \u2013 Adjunto Adverbial \u2013 Agente da Passiva.","id":7174230,"corpo":"<p>1. Predicativo do Sujeito \u2013 Adjunto Adverbial \u2013 Agente da Passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o abaixo se refere \u00e0s quest\u00f5es 18 e 19.\u201cCertamente, a Gera\u00e7\u00e3o Y n\u00e3o \u00e9 muito diferente de outras gera\u00e7\u00f5es.\u201d1_______________________________2_____________3","id":471267,"enunciado":"<p>A ora\u00e7\u00e3o abaixo se refere \u00e0s quest\u00f5es 18 e 19.<\/p><p>\u201c<u>Certamente<\/u>, a Gera\u00e7\u00e3o Y n\u00e3o \u00e9 muito <u>diferente<\/u> <u>de outras gera\u00e7\u00f5es<\/u>.\u201d<\/p><p>1_______________________________2_____________3<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sejam j1\u200b,j2\u200b,j3\u200b,j4\u200b , ..., jn\u200b as taxas mensais de infla\u00e7\u00e3o de meses sucessivos. Define-se a taxa acumulada de infla\u00e7\u00e3o nesses meses por:jac\u200b =(1+j1\u200b)(1+j2\u200b)(1+j3\u200b)(1+j4\u200b)...(1+jn\u200b)\u22121. Com base no enunciado, assinale a alternativa que apresenta, corretamente, a taxa acumulada em um trimestre, sabendo que a taxa mensal \u00e9 de 1%.","provas":[{"id":61886,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-assistente-administrativo-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-grifadas-de-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":1902744,"hashId":"a5577640efea49f2a67511a2d8bf1b46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sejam <span class=\"ql-formula\" data-value=\" j_1, j_2, j_3, j_4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.85396em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05724em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05724em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05724em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05724em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , ..., <span class=\"ql-formula\" data-value=\"j_n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.85396em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05724em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> as taxas mensais de infla\u00e7\u00e3o de meses sucessivos. Define-se a taxa acumulada de infla\u00e7\u00e3o nesses meses por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"j_{ac}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.85396em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05724em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <span class=\"ql-formula\" data-value=\"= (1 + j_1)(1 + j_2)(1 + j_3)(1 + j_4)...(1 + j_n) \u2212 1. \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05724em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05724em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05724em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05724em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><span class=\"mopen\">(<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05724em;\">j<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.05724em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose\">)<\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no enunciado, assinale a alternativa que apresenta, corretamente, a taxa acumulada em um trimestre, sabendo que a taxa mensal \u00e9 de 1%.<\/p>","resposta":7338314,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10,3%","id":7338312,"corpo":"<p>10,3%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1%","id":7338313,"corpo":"<p>1%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,03%","id":7338314,"corpo":"<p>3,03%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3%","id":7338315,"corpo":"<p>3%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,03%","id":7338316,"corpo":"<p>1,03%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o Acumulada","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o Acumulada","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408951,"slug":"matematica-financeira-inflacao-acumulada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o gr\u00e1fico, a seguir, sobre emprego no Brasil. (Folha de Londrina, Folha Economia. 4 dez. 2012.) De acordo com os dados do gr\u00e1fico, assinale a alternativa correta","provas":[{"id":61912,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-secretario-executivo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-acesso-ao-definitivo-mediante-login-cpf","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1902759,"hashId":"caec8640aa29b0b98aa72148edd0be3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o gr\u00e1fico, a seguir, sobre emprego no Brasil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61888\/questao\/1902759-20210914134211000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Folha de Londrina, Folha Economia. 4 dez. 2012.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados do gr\u00e1fico, assinale a alternativa correta<\/p>","resposta":7338382,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atual crise econ\u00f4mica elevou a informalidade do emprego a partir de 2011. ","id":7338380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atual crise econ\u00f4mica elevou a informalidade do emprego a partir de 2011. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A informalidade tem aumentado entre os trabalhadores aposentados. ","id":7338381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informalidade tem aumentado entre os trabalhadores aposentados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A informalidade entre os idosos (60 anos ou mais) supera os 70%. ","id":7338382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A informalidade entre os idosos (60 anos ou mais) supera os 70%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A possibilidade de emprego formal diminui \u00e0 medida que aumenta a faixa et\u00e1ria","id":7338383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de emprego formal diminui \u00e0 medida que aumenta a faixa et\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao longo da d\u00e9cada, a informalidade foi mais intensa na faixa dos 25 a 49 anos.","id":7338384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao longo da d\u00e9cada, a informalidade foi mais intensa na faixa dos 25 a 49 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o gr\u00e1fico, a seguir, referente \u00e0 pesquisa realizada com alunos do Ensino M\u00e9dio da rede p\u00fablica de Minas Gerais. (Caderno Especial Ensino M\u00e9dio. Instituto Unibanco. S\u00e3o Paulo: Ed. Abril, 2010, p.7.) Com base no gr\u00e1fico, considere as afirmativas a seguir. I. A maior parte do problema est\u00e1 no desinteresse de professores e alunos. II. A fam\u00edlia \u00e9 respons\u00e1vel direta pelo o sucesso do processo educativo. III. O emprego \u00e9 um obst\u00e1culo para obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados no ciclo escolar. IV. A inicia\u00e7\u00e3o sexual e seus poss\u00edveis efeitos pouco impactam a trajet\u00f3ria escolar. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61912,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-secretario-executivo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-acesso-ao-definitivo-mediante-login-cpf","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1902790,"hashId":"35d49bbaa86dabe78a52c489d9bbbd10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o gr\u00e1fico, a seguir, referente \u00e0 pesquisa realizada com alunos do Ensino M\u00e9dio da rede p\u00fablica de Minas Gerais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61888\/questao\/1902790-20210914134945000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Caderno Especial Ensino M\u00e9dio. Instituto Unibanco. S\u00e3o Paulo: Ed. Abril, 2010, p.7.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no gr\u00e1fico, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A maior parte do problema est\u00e1 no desinteresse de professores e alunos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fam\u00edlia \u00e9 respons\u00e1vel direta pelo o sucesso do processo educativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O emprego \u00e9 um obst\u00e1culo para obten\u00e7\u00e3o de melhores resultados no ciclo escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A inicia\u00e7\u00e3o sexual e seus poss\u00edveis efeitos pouco impactam a trajet\u00f3ria escolar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7338517,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas","id":7338515,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":7338516,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas","id":7338517,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas","id":7338518,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas. ","id":7338519,"corpo":"<p>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto a seguir. No final de junho de 2012, em Londrina, ocorreu evento organizado pela Secretaria de Estado do Trabalho, Emprego e Economia Solid\u00e1ria e pelo Conselho Estadual do Trabalho (CET), em parceria com a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho no Brasil (OIT) e a Superintend\u00eancia Regional do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego. O objetivo do evento foi debater propostas para definir as prioridades e as estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o para a promo\u00e7\u00e3o do trabalho decente no Paran\u00e1. (Adaptado de: Trabalhadores, governo e empregadores debatem trabalho decente em Londrina. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 2 fev. 2012. Com base no texto e nos conhecimento sobre trabalho decente, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61912,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-secretario-executivo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-acesso-ao-definitivo-mediante-login-cpf","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1902800,"hashId":"226656c184ebd3beb02cc4553b3f479b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No final de junho de 2012, em Londrina, ocorreu evento organizado pela Secretaria de Estado do Trabalho, Emprego e Economia Solid\u00e1ria e pelo Conselho Estadual do Trabalho (CET), em parceria com a Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho no Brasil (OIT) e a Superintend\u00eancia Regional do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego. O objetivo do evento foi debater propostas para definir as prioridades e as estrat\u00e9gias de a\u00e7\u00e3o para a promo\u00e7\u00e3o do trabalho decente no Paran\u00e1. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Adaptado de: Trabalhadores, governo e empregadores debatem trabalho decente em Londrina. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 2 fev. 2012. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto e nos conhecimento sobre trabalho decente, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7338560,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de iniciativa da OIT visando acabar com a explora\u00e7\u00e3o do trabalho assalariado.","id":7338559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de iniciativa da OIT visando acabar com a explora\u00e7\u00e3o do trabalho assalariado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta-se pelo princ\u00edpio da aboli\u00e7\u00e3o efetiva do trabalho infantil e elimina\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado","id":7338560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta-se pelo princ\u00edpio da aboli\u00e7\u00e3o efetiva do trabalho infantil e elimina\u00e7\u00e3o do trabalho for\u00e7ado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obriga os governos a reconhecerem os sindicatos e a garantirem negocia\u00e7\u00f5es coletivas","id":7338561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obriga os governos a reconhecerem os sindicatos e a garantirem negocia\u00e7\u00f5es coletivas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelece normas para a pr\u00e1tica de atividades sem reconhecimento social, como a prostitui\u00e7\u00e3o.","id":7338562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelece normas para a pr\u00e1tica de atividades sem reconhecimento social, como a prostitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defende o respeito da jornada de 40 horas semanais para toda crian\u00e7a que tem um emprego formal. ","id":7338563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defende o respeito da jornada de 40 horas semanais para toda crian\u00e7a que tem um emprego formal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475795,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria clica sua senha na frente de Jos\u00e9, na sequ\u00eancia de campos a seguir.1 e 32 e 42 e 47 e 97 e 91 e 3Maria pergunta a Jos\u00e9: Quantas s\u00e3o as possibilidades de voc\u00ea adivinhar minha senha?","provas":[{"id":61886,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-assistente-administrativo-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-grifadas-de-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:44:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":1902832,"hashId":"9f718250160f7f31492038c9e37d9a80","enunciado":"<p>Maria clica sua senha na frente de Jos\u00e9, na sequ\u00eancia de campos a seguir.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-k2r5\"><td data-row=\"row-k2r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k2r5\" data-cell=\"cell-5nae\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 e 3<\/p><\/td><td data-row=\"row-k2r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k2r5\" data-cell=\"cell-puke\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 e 4<\/p><\/td><td data-row=\"row-k2r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k2r5\" data-cell=\"cell-wmsy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2 e 4<\/p><\/td><td data-row=\"row-k2r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k2r5\" data-cell=\"cell-9650\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7 e 9<\/p><\/td><td data-row=\"row-k2r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k2r5\" data-cell=\"cell-9agw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7 e 9<\/p><\/td><td data-row=\"row-k2r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k2r5\" data-cell=\"cell-ofao\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1 e 3<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Maria pergunta a Jos\u00e9: Quantas s\u00e3o as possibilidades de voc\u00ea adivinhar minha senha?<\/p>","resposta":7338705,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"128","id":7338703,"corpo":"<p>128<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16","id":7338704,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"64","id":7338705,"corpo":"<p>64<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32","id":7338706,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100","id":7338707,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, a seguir, e responda \u00e0s quest\u00f5es 27 e 26.Com o prop\u00f3sito de melhorar a seguran\u00e7a de seus clientes, um provedor de Internet implementou um novo procedimento de o cliente informar sua senha de 6 d\u00edgitos. A nova configura\u00e7\u00e3o da tela do computador \u00e9 dada a seguir.Clique nos campos correspondentes a sua senha.senhaOnde ai \u2208 A = {n \u2208 IN\/0 \u2264 n \u2264 9} tal que i = 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9. O cliente deve verificar, entre os cinco campos apresentados na tela, a qual pertence cada d\u00edgito de sua senha e clicar com o mouse sobre o mesmo. Essa opera\u00e7\u00e3o se repete a cada algarismo da senha.","id":475806,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, a seguir, e responda \u00e0s quest\u00f5es 27 e 26.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com o prop\u00f3sito de melhorar a seguran\u00e7a de seus clientes, um provedor de Internet implementou um novo procedimento de o cliente informar sua senha de 6 d\u00edgitos. A nova configura\u00e7\u00e3o da tela do computador \u00e9 dada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 389px;\"><colgroup><col width=\"389\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-cl49\"><td data-row=\"row-cl49\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cl49\" data-cell=\"cell-fv6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clique nos campos correspondentes a sua senha.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cl49\" data-cell=\"cell-fv6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cl49\" data-cell=\"cell-fv6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61886\/grupo-questao\/475806-20210914140102000000-0.png\" align=\"left\" style=\"display: inline; float: left; margin: 0px 1em 1em 0px;\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cl49\" data-cell=\"cell-fv6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cl49\" data-cell=\"cell-fv6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cl49\" data-cell=\"cell-fv6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cl49\" data-cell=\"cell-fv6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">senha<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cl49\" data-cell=\"cell-fv6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cl49\" data-cell=\"cell-fv6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61886\/grupo-questao\/475806-20210914140102000000-1.png\" align=\"left\" style=\"display: inline; margin: 0px 1em 1em 0px; float: left;\"><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cl49\" data-cell=\"cell-fv6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cl49\" data-cell=\"cell-fv6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Onde a<sub><span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/sub> \u2208 A = {<span class=\"ql-formula\" data-value=\"n\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> \u2208 <em>IN<\/em>\/0  <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\le\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> n  <span class=\"ql-formula\" data-value=\" \\le\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.77194em; vertical-align: -0.13597em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2264<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 9} tal que <span class=\"ql-formula\" data-value=\"i\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.65952em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 8, 9. O cliente deve verificar, entre os cinco campos apresentados na tela, a qual pertence cada d\u00edgito de sua senha e clicar com o <em>mouse <\/em>sobre o mesmo. Essa opera\u00e7\u00e3o se repete a cada algarismo da senha.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a ABNT NBR 8160:1999 (Sistemas Prediais de Esgoto Sanit\u00e1rio \u2013 Projeto e Execu\u00e7\u00e3o), \u201cos trechos horizontais dos ramais de descarga e de esgoto devem possibilitar o escoamento dos efluentes por gravidade, devendo, para isso, apresentar uma declividade constante m\u00ednima de ____ % para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou inferior a 75 mm e ____ % para di\u00e2metros maiores do que 100 mm.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do fragmento acima.","provas":[{"id":62307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902900,"hashId":"4c093b989d131e81a9dd6d2f39601ad8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a ABNT NBR 8160:1999 (Sistemas Prediais de Esgoto Sanit\u00e1rio \u2013 Projeto e Execu\u00e7\u00e3o), <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cos trechos horizontais dos ramais de descarga e de esgoto devem possibilitar o escoamento dos efluentes por gravidade, devendo, para isso, apresentar uma declividade constante m\u00ednima de ____ % para tubula\u00e7\u00f5es com di\u00e2metro nominal igual ou inferior a 75 mm e ____ % para di\u00e2metros maiores do que 100 mm.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do fragmento acima.<\/p>","resposta":7339026,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,0 e 0,5","id":7339024,"corpo":"<p>1,0 e 0,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0 e 0,5","id":7339025,"corpo":"<p>2,0 e 0,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,0 e 1,0","id":7339026,"corpo":"<p>2,0 e 1,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,0 e 1,0","id":7339027,"corpo":"<p>4,0 e 1,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,0 e 2,0","id":7339028,"corpo":"<p>4,0 e 2,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475786,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"},{"nome_clean":"NBR 8160 \u2013 Sistemas prediais de esgoto sanit\u00e1rio \u2013 Projeto e execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 8160 \u2013 Sistemas prediais de esgoto sanit\u00e1rio \u2013 Projeto e execu\u00e7\u00e3o","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429833,"slug":"engenharia-civil-nbr-8160-sistemas-prediais-de-esgoto-sanitario-projeto-e-execucao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas rela\u00e7\u00f5es humanas, a comunica\u00e7\u00e3o interpessoal \u00e9 imprescind\u00edvel. Dessa forma, considere as afirmativas a seguir. I. Na comunica\u00e7\u00e3o, a t\u00e9cnica do ru\u00eddo auxilia a compreens\u00e3o da mensagem enviada. II. A cr\u00edtica construtiva, normalmente, fornece informa\u00e7\u00f5es objetivas em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento profissional. III. Nas rela\u00e7\u00f5es humanas, o sentimento de empatia tende a contribuir para um bom relacionamento. IV. O conflito pode ser considerado um fator positivo para a organiza\u00e7\u00e3o, por estimular a inova\u00e7\u00e3o e a criatividade. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61886,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-assistente-administrativo-o-gabarito-preliminar-esta-na-propria-prova-as-alternativas-estao-grifadas-de-vermelho","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[],"id":1902919,"hashId":"5b2c0e8ccd79c9b59c1cad2b9e88fa79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas rela\u00e7\u00f5es humanas, a comunica\u00e7\u00e3o interpessoal \u00e9 imprescind\u00edvel. Dessa forma, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na comunica\u00e7\u00e3o, a t\u00e9cnica do ru\u00eddo auxilia a compreens\u00e3o da mensagem enviada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cr\u00edtica construtiva, normalmente, fornece informa\u00e7\u00f5es objetivas em rela\u00e7\u00e3o ao comportamento profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Nas rela\u00e7\u00f5es humanas, o sentimento de empatia tende a contribuir para um bom relacionamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O conflito pode ser considerado um fator positivo para a organiza\u00e7\u00e3o, por estimular a inova\u00e7\u00e3o e a criatividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7339118,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":7339114,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":7339115,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.","id":7339116,"corpo":"<p>Somente as afirmativas III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.","id":7339117,"corpo":"<p>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":7339118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475811,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","oab":false,"nome":"Teoria das rela\u00e7\u00f5es humanas","pai":404577,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404578,"slug":"administracao-geral-teoria-das-relacoes-humanas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O software Adobe Photoshop \u00e9 utilizado na edi\u00e7\u00e3o de imagens e de fotos.Assinale a alternativa que indica o formato default deum arquivo salvo no formato Adobe Photoshop.","provas":[{"id":62304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-web-designer","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Web Designer - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902223,"hashId":"3f85f2f5adf7a4efdbe5e66f36e34394","enunciado":"<p>O <em>software <\/em>Adobe Photoshop \u00e9 utilizado na edi\u00e7\u00e3o de imagens e de fotos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o formato <em>default <\/em>deum arquivo salvo no formato Adobe Photoshop.<\/p>","resposta":7335925,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PCX.","id":7335923,"corpo":"<p>PCX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PDF.","id":7335924,"corpo":"<p>PDF.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PSD.","id":7335925,"corpo":"<p>PSD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PSB.","id":7335926,"corpo":"<p>PSB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PNG.","id":7335927,"corpo":"<p>PNG.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Webdesigner est\u00e1 montando um site e inseriu a logomarca em uma p\u00e1gina, sendo necess\u00e1rio criar um link para essa imagem, de modo que, ao clicar na logo, seja exibida a p\u00e1gina da Companhia de Desenvolvimento Urbano do Estado da Bahia.O arquivo da imagem \u00e9 \u201clogo.jpg\u201d e a URL da p\u00e1gina da Conder\u2010BA, http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#Assinale a alternativa que apresenta o c\u00f3digo HTML para a execu\u00e7\u00e3o dessa tarefa.","provas":[{"id":62304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-web-designer","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Web Designer - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902243,"hashId":"d2222d0b7ddf291129f25eee80a54ccf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um Webdesigner est\u00e1 montando um site e inseriu a logomarca <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62304\/questao\/1902243-20210914111600000000-0.png\">em uma p\u00e1gina, sendo necess\u00e1rio criar um <em>link <\/em>para essa imagem, de modo que, ao clicar na logo, seja exibida a p\u00e1gina da Companhia de Desenvolvimento Urbano do Estado da Bahia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O arquivo da imagem \u00e9 \u201clogo.jpg\u201d e a URL da p\u00e1gina da Conder\u2010BA, http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o c\u00f3digo HTML para a execu\u00e7\u00e3o dessa tarefa.<\/p>","resposta":7336017,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt;a href=\"http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#\"&gt;&lt;img src=\"logo.jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;","id":7336017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt;a href=\"http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#\"&gt;&lt;img src=\"logo.jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt;a link=\"http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#\"&gt;&lt;\/a&gt;&lt;img src=\"logo.jpg\"&gt;","id":7336018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt;a link=\"http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#\"&gt;&lt;\/a&gt;&lt;img src=\"logo.jpg\"&gt;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt;a&gt;&lt;src img=\"logo.jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;&lt;href=\"http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#\"&gt;","id":7336019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt;a&gt;&lt;src img=\"logo.jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;&lt;href=\"http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#\"&gt;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt;a link=\"logo.jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;&lt;img src=\" http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#\"&gt;","id":7336020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt;a link=\"logo.jpg\"&gt;&lt;\/a&gt;&lt;img src=\" http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#\"&gt;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt;a href=\"logo.jpg\"&gt;&lt;src img=\" http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#\"&gt;&lt;\/a&gt;","id":7336021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">&lt;a href=\"logo.jpg\"&gt;&lt;src img=\" http:\/\/www.conder.ba.gov.br\/#\"&gt;&lt;\/a&gt;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta um circuito composto de uma fonte V, dois resistores, um SCR, um diodo e uma chave. A respeito desse circuito, analise as afirmativas a seguir. I. Ao fechar a chave Ch, o SCR entra em condu\u00e7\u00e3o, porque o gatilho fica polarizado diretamente. II. Ap\u00f3s iniciar a condu\u00e7\u00e3o, a chave CH deve permanecer fechada para manter a condu\u00e7\u00e3o do SCR. III. O diodo limita a polariza\u00e7\u00e3o negativa no gatilho, caso a fonte tenha sua polaridade invertida. Assinale:","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897102,"hashId":"0669c996128c55ce0c44d4eea8f509ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir apresenta um circuito composto de uma fonte V, dois resistores, um SCR, um diodo e uma chave. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62166\/questao\/1897102-20210910153055000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"370\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse circuito, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao fechar a chave Ch, o SCR entra em condu\u00e7\u00e3o, porque o gatilho fica polarizado diretamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ap\u00f3s iniciar a condu\u00e7\u00e3o, a chave CH deve permanecer fechada para manter a condu\u00e7\u00e3o do SCR. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O diodo limita a polariza\u00e7\u00e3o negativa no gatilho, caso a fonte tenha sua polaridade invertida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7312629,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7312625,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7312626,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7312627,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7312628,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7312629,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","oab":false,"nome":"Elementos b\u00e1sicos e Topologia de circuitos (Resist\u00eancia equivalente, pontes, etc)","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399094,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-elementos-basicos-e-topologia-de-circuitos-resistencia-equivalente-pontes-etc"},{"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a respeito de circuitos t\u00edpicos de eletr\u00f4nica de pot\u00eancia e assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) O conversor CA\u2010CA \u00e9 utilizado para que se possa obter uma tens\u00e3o CA fixa a partir de uma tens\u00e3o CA vari\u00e1vel. ( ) O conversor CC\u2010CC \u00e9 um regulador chaveado, em que a tens\u00e3o m\u00e9dia de sa\u00edda \u00e9 controlada pela varia\u00e7\u00e3o do tempo de condu\u00e7\u00e3o do transistor. ( ) O conversor CA\u2010CC converte uma tens\u00e3o CA em CC em que o valor m\u00e9dio da tens\u00e3o pode ser controlado variando\u2010se o tempo de condu\u00e7\u00e3o dos tiristores. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:18","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897124,"hashId":"3a08e67f594c85f9aa8c09de535e0c9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas a respeito de circuitos t\u00edpicos de eletr\u00f4nica de pot\u00eancia e assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conversor CA\u2010CA \u00e9 utilizado para que se possa obter uma tens\u00e3o CA fixa a partir de uma tens\u00e3o CA vari\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conversor CC\u2010CC \u00e9 um regulador chaveado, em que a tens\u00e3o m\u00e9dia de sa\u00edda \u00e9 controlada pela varia\u00e7\u00e3o do tempo de condu\u00e7\u00e3o do transistor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O conversor CA\u2010CC converte uma tens\u00e3o CA em CC em que o valor m\u00e9dio da tens\u00e3o pode ser controlado variando\u2010se o tempo de condu\u00e7\u00e3o dos tiristores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7312739,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7312735,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7312736,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7312737,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7312738,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7312739,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Conversores CC-CC, CC-CA, CA-CC e CA-CA","oab":false,"nome":"Conversores CC-CC, CC-CA, CA-CC e CA-CA","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399212,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conversores-cc-cc-cc-ca-ca-cc-e-ca-ca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o sistema a seguir.Para o sistema acima, a respeito dos p\u00f3los e dos zeros, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897130,"hashId":"b8eaa2dee232d828f04fe0e8e7352728","enunciado":"<p>Analise o sistema a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62166\/questao\/1897130-20210910153648000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"365\"><\/p><p>Para o sistema acima, a respeito dos p\u00f3los e dos zeros, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7312767,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20133 e \u20134 s\u00e3o os polos e \u20131 e \u20132 s\u00e3o os zeros.","id":7312765,"corpo":"<p>\u20133 e \u20134 s\u00e3o os polos e \u20131 e \u20132 s\u00e3o os zeros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"+3 e +4 s\u00e3o os polos e +1 e +2 s\u00e3o os zeros.","id":7312766,"corpo":"<p>+3 e +4 s\u00e3o os polos e +1 e +2 s\u00e3o os zeros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u20133 e \u20134 s\u00e3o os zeros e \u20131 e \u20132 s\u00e3o os polos.","id":7312767,"corpo":"<p>\u20133 e \u20134 s\u00e3o os zeros e \u20131 e \u20132 s\u00e3o os polos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"+3 e +4 s\u00e3o os zeros e +1 e +2 s\u00e3o os polos.","id":7312768,"corpo":"<p>+3 e +4 s\u00e3o os zeros e +1 e +2 s\u00e3o os polos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u20133 e \u20134 s\u00e3o os polos e +1 e +2 s\u00e3o os zeros.","id":7312769,"corpo":"<p>\u20133 e \u20134 s\u00e3o os polos e +1 e +2 s\u00e3o os zeros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos, fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia e matrizes de estado","oab":false,"nome":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos, fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia e matrizes de estado","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399220,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelagem-de-sistemas-dinamicos-funcao-de-transferencia-e-matrizes-de-estado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema composto por uma fonte e uma carga trif\u00e1sicas, em que as tens\u00f5es em cada uma das fases da carga apresentam intensidades (m\u00f3dulo das tens\u00f5es) maiores e menores que as tens\u00f5es de fase da fonte, \u00e9 o sistema","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897131,"hashId":"22688f90d45e6a8f8b00fa3b39240678","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema composto por uma fonte e uma carga trif\u00e1sicas, em que as tens\u00f5es em cada uma das fases da carga apresentam intensidades (m\u00f3dulo das tens\u00f5es) maiores e menores que as tens\u00f5es de fase da fonte, \u00e9 o sistema<\/p>","resposta":7312774,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"delta\u2010estrela desequilibrado.","id":7312770,"corpo":"<p>delta\u2010estrela desequilibrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrela\u2010estrela a quatro fios desequilibrado.","id":7312771,"corpo":"<p>estrela\u2010estrela a quatro fios desequilibrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"delta\u2010delta desequilibrado.","id":7312772,"corpo":"<p>delta\u2010delta desequilibrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrela\u2010delta a equilibrado.","id":7312773,"corpo":"<p>estrela\u2010delta a equilibrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrela\u2010estrela a tr\u00eas fios desequilibrados.","id":7312774,"corpo":"<p>estrela\u2010estrela a tr\u00eas fios desequilibrados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","oab":false,"nome":"Circuitos trif\u00e1sicos equilibrados e desequilibrados","pai":399367,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399240,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-trifasicos-equilibrados-e-desequilibrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A isola\u00e7\u00e3o determina a m\u00e1xima temperatura a que um condutor pode ser submetido em regime permanente de opera\u00e7\u00e3o. A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. O condutor com isola\u00e7\u00e3o de XLPE \u00e9 capaz de conduzir uma maior corrente el\u00e9trica em rela\u00e7\u00e3o ao condutor com isola\u00e7\u00e3o de PVC, quando submetidos \u00e0s mesmas condi\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o. II. O condutor com isola\u00e7\u00e3o de EPR \u00e9 capaz de conduzir uma maior corrente el\u00e9trica em rela\u00e7\u00e3o ao condutor com isola\u00e7\u00e3o de XLPE, quando submetidos \u00e0s mesmas condi\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o. III. O condutor com isola\u00e7\u00e3o de EPR \u00e9 capaz de conduzir uma maior corrente el\u00e9trica em rela\u00e7\u00e3o ao condutor com isola\u00e7\u00e3o de PVC, quando submetidos \u00e0s mesmas condi\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o. Assinale:","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897136,"hashId":"f4420320c16a9d4d8bbc045eaa835cdb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A isola\u00e7\u00e3o determina a m\u00e1xima temperatura a que um condutor pode ser submetido em regime permanente de opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O condutor com isola\u00e7\u00e3o de XLPE \u00e9 capaz de conduzir uma maior corrente el\u00e9trica em rela\u00e7\u00e3o ao condutor com isola\u00e7\u00e3o de PVC, quando submetidos \u00e0s mesmas condi\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O condutor com isola\u00e7\u00e3o de EPR \u00e9 capaz de conduzir uma maior corrente el\u00e9trica em rela\u00e7\u00e3o ao condutor com isola\u00e7\u00e3o de XLPE, quando submetidos \u00e0s mesmas condi\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O condutor com isola\u00e7\u00e3o de EPR \u00e9 capaz de conduzir uma maior corrente el\u00e9trica em rela\u00e7\u00e3o ao condutor com isola\u00e7\u00e3o de PVC, quando submetidos \u00e0s mesmas condi\u00e7\u00f5es de instala\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7312799,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7312795,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7312796,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7312797,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7312798,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7312799,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","oab":false,"nome":"NBR 5410 \u2013 Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o","pai":429891,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":429892,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-nbr-5410-instalacoes-eletricas-de-baixa-tensao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um escrit\u00f3rio de advocacia assina uma revista mensal e os exemplares j\u00e1 recebidos ser\u00e3o guardados, pela secret\u00e1ria, nas diversas pastas vazias de uma gaveta de arquivo. A secret\u00e1ria verificou que colocando tr\u00eas revistas em cada pasta, todas as pastas foram ocupadas e duas revistas ficaram do lado de fora. Ela ent\u00e3o colocou quatro revistas em cada pasta e, nesse caso, todas as revistas foram guardadas e tr\u00eas pastas ficaram vazias. O n\u00famero de revistas era","provas":[{"id":62093,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1896036,"hashId":"07191e7a4bea4516f7d0778899d5ae56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um escrit\u00f3rio de advocacia assina uma revista mensal e os exemplares j\u00e1 recebidos ser\u00e3o guardados, pela secret\u00e1ria, nas diversas pastas vazias de uma gaveta de arquivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A secret\u00e1ria verificou que colocando tr\u00eas revistas em cada pasta, todas as pastas foram ocupadas e duas revistas ficaram do lado de fora. Ela ent\u00e3o colocou quatro revistas em cada pasta e, nesse caso, todas as revistas foram guardadas e tr\u00eas pastas ficaram vazias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de revistas era<\/p>","resposta":7307531,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36.","id":7307528,"corpo":"<p>36.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40.","id":7307529,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"42.","id":7307530,"corpo":"<p>42.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44.","id":7307531,"corpo":"<p>44.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"48.","id":7307532,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um juiz recebeu dois lotes de processos a serem analisados. No primeiro lote os processos estavam numerados sequencialmente de 20120100 a 20120350 e no segundo lote os processos estavam numerados, tamb\u00e9m sequencialmente, 20130050 a 20130250. O total de processos a serem analisados que esse juiz recebeu nesses dois lotes foi","provas":[{"id":62093,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1896038,"hashId":"426d4c8fd56c0a12569fcadeeb84eff2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um juiz recebeu dois lotes de processos a serem analisados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No primeiro lote os processos estavam numerados sequencialmente de 20120100 a 20120350 e no segundo lote os processos estavam numerados, tamb\u00e9m sequencialmente, 20130050 a 20130250. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O total de processos a serem analisados que esse juiz recebeu nesses dois lotes foi<\/p>","resposta":7307542,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"448.","id":7307538,"corpo":"<p>448.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"449.","id":7307539,"corpo":"<p>449.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"450.","id":7307540,"corpo":"<p>450.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"451.","id":7307541,"corpo":"<p>451.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"452.","id":7307542,"corpo":"<p>452.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Y de engenharia possui 50 funcion\u00e1rios sendo alguns engenheiros (homens e mulheres) e, os outros, t\u00e9cnicos em diversas \u00e1reas (tamb\u00e9m homens e mulheres). Certo s\u00e1bado, todos os 30 funcion\u00e1rios homens tiveram que comparecer ao local de trabalho para o exame m\u00e9dico anual e, no s\u00e1bado seguinte, todos os 32 t\u00e9cnicos tiveram que comparecer ao local de trabalho para uma reuni\u00e3o. Sabe\u2010se que 19 funcion\u00e1rios estiveram presentes nos dois s\u00e1bados. Nessa empresa, o n\u00famero de engenheiras \u00e9","provas":[{"id":62093,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1896041,"hashId":"a7705b92f946d853dc6411d82a0ebf40","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Y de engenharia possui 50 funcion\u00e1rios sendo alguns engenheiros (homens e mulheres) e, os outros, t\u00e9cnicos em diversas \u00e1reas (tamb\u00e9m homens e mulheres). Certo s\u00e1bado, todos os 30 funcion\u00e1rios homens tiveram que comparecer ao local de trabalho para o exame m\u00e9dico anual e, no s\u00e1bado seguinte, todos os 32 t\u00e9cnicos tiveram que comparecer ao local de trabalho para uma reuni\u00e3o. Sabe\u2010se que 19 funcion\u00e1rios estiveram presentes nos dois s\u00e1bados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa empresa, o n\u00famero de engenheiras \u00e9<\/p>","resposta":7307553,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.","id":7307553,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.","id":7307554,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":7307555,"corpo":"<p>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":7307556,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11.","id":7307557,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma autoestrada possui tr\u00eas pistas com diferentes limites de velocidade. _______________________\u2192__Pista 3_______________________\u2192__Pista 2_______________________\u2192__Pista 1H\u00e1 duas placas: Jo\u00e3o dirige seu carro por essa autoestrada. Velocidades m\u00e1ximasPista 1 - 70 km\/hPista 2 - 90 km\/hPista 3 - 110 km\/hCaminh\u00f5esObrigat\u00f3rio trafegar na Pista 1Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. Jo\u00e3o deve usar obrigatoriamente a Pista 2 ou a Pista 3. II. Se Jo\u00e3o dirige seu carro a 80km\/h ele \u00e9 obrigado a usar a Pista 2. III. Um caminh\u00e3o trafega pela Pista 1 a 60km\/h e atr\u00e1s dele est\u00e1 um \u00f4nibus. O \u00f4nibus pode mudar de pista e ultrapassar o caminh\u00e3o. Assinale:","provas":[{"id":62093,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1896064,"hashId":"7e3040991edaef4e15f09353ebb3a397","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma autoestrada possui tr\u00eas pistas com diferentes limites de velocidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">_______________________<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">Pista 3<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">_______________________<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">Pista 2<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">_______________________<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2192<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">Pista 1<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 duas placas: Jo\u00e3o dirige seu carro por essa autoestrada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 153px;\"><colgroup><col width=\"153\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-w3r5\"><td data-row=\"row-w3r5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w3r5\" data-cell=\"cell-a0x1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Velocidades m\u00e1ximas<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w3r5\" data-cell=\"cell-a0x1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pista 1 - 70 km\/h<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w3r5\" data-cell=\"cell-a0x1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pista 2 - 90 km\/h<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w3r5\" data-cell=\"cell-a0x1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pista 3 - 110 km\/h<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 215px;\"><colgroup><col width=\"215\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-496h\"><td data-row=\"row-496h\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-496h\" data-cell=\"cell-396a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Caminh\u00f5es<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-496h\" data-cell=\"cell-396a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Obrigat\u00f3rio trafegar na Pista 1<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Jo\u00e3o deve usar obrigatoriamente a Pista 2 ou a Pista 3. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Se Jo\u00e3o dirige seu carro a 80km\/h ele \u00e9 obrigado a usar a Pista 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Um caminh\u00e3o trafega pela Pista 1 a 60km\/h e atr\u00e1s dele est\u00e1 um \u00f4nibus. O \u00f4nibus pode mudar de pista e ultrapassar o caminh\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7307670,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I for verdadeira.","id":7307668,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa I for verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II for verdadeira.","id":7307669,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa II for verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III for verdadeira.","id":7307670,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa III for verdadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III forem verdadeiras.","id":7307671,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III forem verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III forem verdadeiras.","id":7307672,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas II e III forem verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Conclus\u00f5es","oab":false,"nome":"Conclus\u00f5es","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425312,"slug":"raciocinio-logico-conclusoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resgate de beagles usados em testes laboratoriais pelo Instituto Royal (S\u00e3o Paulo), em outubro de 2013, por parte de grupos ativistas em defesa dos animais, evidenciou que","provas":[{"id":62093,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1896066,"hashId":"4e2139265f97306b6457b681bb52a58b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O resgate de <em>beagles <\/em>usados em testes laboratoriais pelo Instituto Royal (S\u00e3o Paulo), em outubro de 2013, por parte de grupos ativistas em defesa dos animais, evidenciou que<\/p>","resposta":7307682,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Brasil n\u00e3o h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o que regulamente o uso de animais com finalidade de ensino e pesquisa.","id":7307678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no Brasil n\u00e3o h\u00e1 legisla\u00e7\u00e3o que regulamente o uso de animais com finalidade de ensino e pesquisa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a manipula\u00e7\u00e3o de animais vivos para fins cient\u00edficos \u00e9 completamente substitu\u00edvel pelo uso de software de simula\u00e7\u00e3o.","id":7307679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manipula\u00e7\u00e3o de animais vivos para fins cient\u00edficos \u00e9 completamente substitu\u00edvel pelo uso de <em>software <\/em>de simula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"esp\u00e9cies em extin\u00e7\u00e3o continuam sendo usadas em pesquisas farmac\u00eauticas no Brasil, apesar da condena\u00e7\u00e3o \u00e9tica.","id":7307680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">esp\u00e9cies em extin\u00e7\u00e3o continuam sendo usadas em pesquisas farmac\u00eauticas no Brasil, apesar da condena\u00e7\u00e3o \u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de cobaias geneticamente pr\u00f3ximas do homem \u00e9 ineficaz para obter resultados cl\u00ednicos v\u00e1lidos para casos humanos.","id":7307681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de cobaias geneticamente pr\u00f3ximas do homem \u00e9 ineficaz para obter resultados cl\u00ednicos v\u00e1lidos para casos humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pesquisa cient\u00edfica com manipula\u00e7\u00e3o de animais envolve aspectos \u00e9ticos, objeto de debate de ativistas, pesquisadores e juristas.","id":7307682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pesquisa cient\u00edfica com manipula\u00e7\u00e3o de animais envolve aspectos \u00e9ticos, objeto de debate de ativistas, pesquisadores e juristas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Movimentos Sociais","oab":false,"nome":"Movimentos Sociais","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427834,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-movimentos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Partidos Republicano e Democrata t\u00eam se revezado no governo dos Estados Unidos nas \u00faltimas d\u00e9cadas e polarizam o debate a respeito da fun\u00e7\u00e3o do Estado e suas pol\u00edticas p\u00fablicas.As alternativas abaixo identificam as principais propostas do Partido Democrata, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":62093,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Advogado","id":13413},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1896078,"hashId":"588be4d3a24c8ff441a58059724f51d1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Partidos Republicano e Democrata t\u00eam se revezado no governo dos Estados Unidos nas \u00faltimas d\u00e9cadas e polarizam o debate a respeito da fun\u00e7\u00e3o do Estado e suas pol\u00edticas p\u00fablicas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As alternativas abaixo identificam as principais propostas do Partido Democrata, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":7307736,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa\u00e7\u00e3o progressiva sobre a parcela mais rica da popula\u00e7\u00e3o.","id":7307735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Taxa\u00e7\u00e3o progressiva sobre a parcela mais rica da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defesa do Estado m\u00ednimo e desregulamenta\u00e7\u00e3o da vida social.","id":7307736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defesa do Estado m\u00ednimo e desregulamenta\u00e7\u00e3o da vida social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o da assist\u00eancia m\u00e9dica e incremento de aux\u00edlios ao sistema educativo.","id":7307737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extens\u00e3o da assist\u00eancia m\u00e9dica e incremento de aux\u00edlios ao sistema educativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Combate \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o clandestina e regulamenta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores j\u00e1 imigrados.","id":7307738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Combate \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o clandestina e regulamenta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores j\u00e1 imigrados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Justi\u00e7a social com pol\u00edticas redistributivas do governo federal.","id":7307739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Justi\u00e7a social com pol\u00edticas redistributivas do governo federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de processamento de dados da Companhia de Desenvolvimento Urbano do Estado da Bahia (CONDER-BA) possui as seguintes caracter\u00edsticas:I. possibilita a intera\u00e7\u00e3o operador-m\u00e1quina e permite que as transa\u00e7\u00f5es atualizem a base de dados no momento em que ocorrem, sem a necessidade de agrupar as tarefas para posterior processamento.II o dado \u00e9 processado no momento em que \u00e9 informado, com tempo de resposta definido e o menor poss\u00edvel, sendo requisito b\u00e1sico para o funcionamento do sistema.As caracter\u00edsticas descritas s\u00e3o denominadas, respectivamente,","provas":[{"id":62307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902461,"hashId":"0e67ae28ad59593a711daec3517bc9a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de processamento de dados da Companhia de Desenvolvimento Urbano do Estado da Bahia (CONDER-BA) possui as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. possibilita a intera\u00e7\u00e3o operador-m\u00e1quina e permite que as transa\u00e7\u00f5es atualizem a base de dados no momento em que ocorrem, sem a necessidade de agrupar as tarefas para posterior processamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II o dado \u00e9 processado no momento em que \u00e9 informado, com tempo de resposta definido e o menor poss\u00edvel, sendo requisito b\u00e1sico para o funcionamento do sistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas descritas s\u00e3o denominadas, respectivamente,<\/p>","resposta":7337050,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Offline e Real Time","id":7337049,"corpo":"<p><em>Offline e Real Time<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Online e Real Time","id":7337050,"corpo":"<p><em>Online e Real Time<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Batch e Real Time","id":7337051,"corpo":"<p><em>Batch e Real Time<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Online e Batch","id":7337052,"corpo":"<p><em>Online e Batch<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Offline e Batch ","id":7337053,"corpo":"<p><em>Offline e Batch <\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Conceitos sobre Processamento de Dados","oab":false,"nome":"Conceitos sobre Processamento de Dados","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419744,"slug":"informatica-conceitos-sobre-processamento-de-dados"}],"slug":"informatica\/1902461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para estudar a efici\u00eancia da a\u00e7\u00e3o de lagartas e de is\u00f3podes terrestres (conhecidos como tatuzinhos) num ecossistema, foi feito um experimento no qual folhas provenientes de uma mesma origem foram colocadas em diversas caixas, com tr\u00eas tipos de montagens, conforme a tabela a seguir.Tipos de caixasMaterial acrescentado% de massa restanteINenhum85IITatuzinhos40IIILagartas52Depois de algum tempo, o material das caixas foi analisado e a media da massa restante em cada tipo de caixa foi comparada \u00e0 massa inicial, como figura na \u00faltima coluna da tabela. Considerando que o experimento tenha sido realizado com todos os cuidados necess\u00e1rios e analisando os dados fornecidos pelo experimento, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62104,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1895696,"hashId":"86ca494b618070cfa6344a8a28ea6d1a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para estudar a efici\u00eancia da a\u00e7\u00e3o de lagartas e de is\u00f3podes terrestres (conhecidos como tatuzinhos) num ecossistema, foi feito um experimento no qual folhas provenientes de uma mesma origem foram colocadas em diversas caixas, com tr\u00eas tipos de montagens, conforme a tabela a seguir.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 300px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-h8g9\"><td data-row=\"row-h8g9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h8g9\" data-cell=\"cell-rbso\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Tipos de caixas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-h8g9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h8g9\" data-cell=\"cell-b5g6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Material acrescentado<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-h8g9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h8g9\" data-cell=\"cell-pwwb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>% de massa restante<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5sot\"><td data-row=\"row-5sot\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5sot\" data-cell=\"cell-7q97\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-5sot\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5sot\" data-cell=\"cell-qy0h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Nenhum<\/p><\/td><td data-row=\"row-5sot\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5sot\" data-cell=\"cell-kp61\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">85<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bkbt\"><td data-row=\"row-bkbt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkbt\" data-cell=\"cell-esk5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-bkbt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkbt\" data-cell=\"cell-2ohy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tatuzinhos<\/p><\/td><td data-row=\"row-bkbt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bkbt\" data-cell=\"cell-0e5s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-albq\"><td data-row=\"row-albq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-albq\" data-cell=\"cell-xdtx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-albq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-albq\" data-cell=\"cell-u4wm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Lagartas<\/p><\/td><td data-row=\"row-albq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-albq\" data-cell=\"cell-9fh9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">52<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois de algum tempo, o material das caixas foi analisado e a media da massa restante em cada tipo de caixa foi comparada \u00e0 massa inicial, como figura na \u00faltima coluna da tabela. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o experimento tenha sido realizado com todos os cuidados necess\u00e1rios e analisando os dados fornecidos pelo experimento, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7305845,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os tatuzinhos s\u00e3o mais consumidores prim\u00e1rios e as lagartas mais secund\u00e1rios.","id":7305842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tatuzinhos s\u00e3o mais consumidores prim\u00e1rios e as lagartas mais secund\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os tatuzinhos foram respons\u00e1veis pelo consumo de 60% do material das folhas.","id":7305843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tatuzinhos foram respons\u00e1veis pelo consumo de 60% do material das folhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O material das folhas foi mais consumido pelas lagartas que pelos tatuzinhos.","id":7305844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material das folhas foi mais consumido pelas lagartas que pelos tatuzinhos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os tatuzinhos consumiram cerca de 45% do material das folhas.","id":7305845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os tatuzinhos consumiram cerca de 45% do material das folhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As lagartas consumiram cerca de 48% do material das folhas.","id":7305846,"corpo":"<p>As lagartas consumiram cerca de 48% do material das folhas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em maio de 2009, foi editado o Decreto n. 6.848, que altera e acrescenta dispositivos ao Decreto n. 4.340\/02, para regulamentar a Compensa\u00e7\u00e3o Ambiental. O Valor da Compensa\u00e7\u00e3o Ambiental (CA) ser\u00e1 calculado pelo Valor de Refer\u00eancia (VR) multiplicado pelo Grau de Impacto (GI), de acordo com a f\u00f3rmula a seguir: CA = VR x GI. Assinale a alternativa que indica a origem das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o c\u00e1lculo do GI.","provas":[{"id":62104,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1895713,"hashId":"412d08cd64cdba930b8029286f369d93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em maio de 2009, foi editado o Decreto n. 6.848, que altera e acrescenta dispositivos ao Decreto n. 4.340\/02, para regulamentar a Compensa\u00e7\u00e3o Ambiental. O Valor da Compensa\u00e7\u00e3o Ambiental (CA) ser\u00e1 calculado pelo Valor de Refer\u00eancia (VR) multiplicado pelo Grau de Impacto (GI), de acordo com a f\u00f3rmula a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">CA = VR x GI. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a origem das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o c\u00e1lculo do GI.<\/p>","resposta":7305927,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o que emite a licen\u00e7a para o empreendimento.","id":7305923,"corpo":"<p>O \u00f3rg\u00e3o que emite a licen\u00e7a para o empreendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O munic\u00edpio onde ser\u00e1 realizado o empreendimento.","id":7305924,"corpo":"<p>O munic\u00edpio onde ser\u00e1 realizado o empreendimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Instituo Brasileiro de Meio Ambiente (IBAMA).","id":7305925,"corpo":"<p>O Instituo Brasileiro de Meio Ambiente (IBAMA).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade.","id":7305926,"corpo":"<p>O Instituto Chico Mendes de Conserva\u00e7\u00e3o da Biodiversidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As informa\u00e7\u00f5es contidas no EIA\/RIMA.","id":7305927,"corpo":"<p>As informa\u00e7\u00f5es contidas no EIA\/RIMA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.848\/2009 - Altera e acrescenta dispositivos ao Decreto no 4.340, de 22 de agosto de 2002, para regulamentar a compensa\u00e7\u00e3o ambiental.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.848\/2009 - Altera e acrescenta dispositivos ao Decreto no 4.340, de 22 de agosto de 2002, para regulamentar a compensa\u00e7\u00e3o ambiental.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418998,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-848-2009-altera-e-acrescenta-dispositivos-ao-decreto-no-4-340-de-22-de-agosto-de-2002-para-regulamentar-a-compensacao-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Mundo \u00e9 Verde. Essa afirma\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 valida em regi\u00f5es como a Amaz\u00f4nia, onde existem, aproximadamente, 50.000 esp\u00e9cies de insetos que se alimentam de plantas. Todas essas esp\u00e9cies t\u00eam potencial para se transformar em pragas destrutivas da vegeta\u00e7\u00e3o, contudo isso n\u00e3o ocorre, pois suas popula\u00e7\u00f5es s\u00e3o mantidas sob controle por seus inimigos naturais. Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, analise as afirmativas a seguir. I. A maioria das esp\u00e9cies dos insetos fit\u00f3fagos t\u00eam popula\u00e7\u00f5es controladas por seus predadores e n\u00e3o se transformam em pragas.II. O uso de inseticidas elimina, indiscriminadamente, esp\u00e9cies que s\u00e3o potenciais pragas, assim como a maioria das esp\u00e9cies de insetos predadores, que poderiam manter baixas as popula\u00e7\u00f5es das potenciais pragas.III. O uso dos inseticidas se justifica pela sua a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica contra as esp\u00e9cies de fit\u00f3fagos que se convertem em pragas. Assinale:","provas":[{"id":62104,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:13","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1895744,"hashId":"0b68b69edd78d8a3f9d146ad47fe7d56","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><em>O Mundo \u00e9 Verde. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Essa afirma\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 valida em regi\u00f5es como a Amaz\u00f4nia, onde existem, aproximadamente, 50.000 esp\u00e9cies de insetos que se alimentam de plantas. Todas essas esp\u00e9cies t\u00eam potencial para se transformar em pragas destrutivas da vegeta\u00e7\u00e3o, contudo isso n\u00e3o ocorre, pois suas popula\u00e7\u00f5es s\u00e3o mantidas sob controle por seus inimigos naturais. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A maioria das esp\u00e9cies dos insetos fit\u00f3fagos t\u00eam popula\u00e7\u00f5es controladas por seus predadores e n\u00e3o se transformam em pragas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso de inseticidas elimina, indiscriminadamente, esp\u00e9cies que s\u00e3o potenciais pragas, assim como a maioria das esp\u00e9cies de insetos predadores, que poderiam manter baixas as popula\u00e7\u00f5es das potenciais pragas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O uso dos inseticidas se justifica pela sua a\u00e7\u00e3o espec\u00edfica contra as esp\u00e9cies de fit\u00f3fagos que se convertem em pragas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7306075,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7306075,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7306076,"corpo":"<p>se apenas as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III estiver correta.","id":7306077,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","id":7306078,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":7306079,"corpo":"<p>se apenas a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador trif\u00e1sico possui tr\u00eas terminais dispon\u00edveis no lado prim\u00e1rio e tr\u00eas no secund\u00e1rio. A rela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o entre as tens\u00f5es prim\u00e1rias e secund\u00e1rias (V1\/V2) e a rela\u00e7\u00e3o de espiras entre os enrolamentos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios (N1\/N2) s\u00e3o iguais, respectivamente, a 50\u20131 e (503\u200b)\u20131. Esse transformador est\u00e1 na configura\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897147,"hashId":"5d952af579c439651ce46ddc594b1d32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um transformador trif\u00e1sico possui tr\u00eas terminais dispon\u00edveis no lado prim\u00e1rio e tr\u00eas no secund\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o entre as tens\u00f5es prim\u00e1rias e secund\u00e1rias (V<sub>1<\/sub>\/V<sub>2<\/sub>) e a rela\u00e7\u00e3o de espiras entre os enrolamentos prim\u00e1rios e secund\u00e1rios (N<sub>1<\/sub>\/N<sub>2<\/sub>) s\u00e3o iguais, respectivamente, a 50<sup>\u20131<\/sup> e (50<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<sup>\u20131<\/sup>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse transformador est\u00e1 na configura\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":7312852,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delta\u2010Estrela.","id":7312850,"corpo":"<p>Delta\u2010Estrela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delta\u2010Delta.","id":7312851,"corpo":"<p>Delta\u2010Delta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrela\u2010Delta.","id":7312852,"corpo":"<p>Estrela\u2010Delta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Le Blanc.","id":7312853,"corpo":"<p>Le Blanc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Scott.","id":7312854,"corpo":"<p>Scott.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores trif\u00e1sicos, autotransformadores e transformadores de m\u00faltiplos enrolamentos","oab":false,"nome":"Transformadores trif\u00e1sicos, autotransformadores e transformadores de m\u00faltiplos enrolamentos","pai":399236,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418478,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-trifasicos-autotransformadores-e-transformadores-de-multiplos-enrolamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina geradora de energia el\u00e9trica possui rendimento de 80%. A energia perdida d\u00e1\u2010se sob a forma de calor e \u00e9 recuperada com rendimento de 40%. Essa energia recuperada \u00e9 fornecida \u00e0 m\u00e1quina para gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. O rendimento final \u00e9 de","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897151,"hashId":"d36bcd544b003cd8404ac51fa30d1201","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1quina geradora de energia el\u00e9trica possui rendimento de 80%. A energia perdida d\u00e1\u2010se sob a forma de calor e \u00e9 recuperada com rendimento de 40%. Essa energia recuperada \u00e9 fornecida \u00e0 m\u00e1quina para gera\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rendimento final \u00e9 de<\/p>","resposta":7312871,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"84,2%.","id":7312870,"corpo":"<p>84,2%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"86,4%.","id":7312871,"corpo":"<p>86,4%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"87,6%.","id":7312872,"corpo":"<p>87,6%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"88,4%.","id":7312873,"corpo":"<p>88,4%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"89,8%.","id":7312874,"corpo":"<p>89,8%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","oab":false,"nome":"Perdas, rendimento, torque, pot\u00eancia, \u00e2ngulo de pot\u00eancia e funcionamento geral","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418475,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-perdas-rendimento-torque-potencia-angulo-de-potencia-e-funcionamento-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O equipamento el\u00e9trico utilizado em uma subesta\u00e7\u00e3o abaixadora do tipo poste, que tem por finalidade a prote\u00e7\u00e3o do sistema diante de uma sobretens\u00e3o, \u00e9","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897154,"hashId":"85b85ab23f90e788ce52ce7689921d09","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O equipamento el\u00e9trico utilizado em uma subesta\u00e7\u00e3o abaixadora do tipo poste, que tem por finalidade a prote\u00e7\u00e3o do sistema diante de uma sobretens\u00e3o, \u00e9<\/p>","resposta":7312885,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o para\u2010raios.","id":7312885,"corpo":"<p>o para\u2010raios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a chave\u2010fus\u00edvel.","id":7312886,"corpo":"<p>a chave\u2010fus\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o religador.","id":7312887,"corpo":"<p>o religador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a mufla.","id":7312888,"corpo":"<p>a mufla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o disjuntor.","id":7312889,"corpo":"<p>o disjuntor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O esquema de aterramento em que a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica mant\u00e9m o fornecimento de energia sem interrup\u00e7\u00e3o diante de um contato franco de uma das fases na estrutura met\u00e1lica de um equipamento, \u00e9 o","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897169,"hashId":"28f50268371c9423266ab3b3f775153f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O esquema de aterramento em que a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica mant\u00e9m o fornecimento de energia sem interrup\u00e7\u00e3o diante de um contato franco de uma das fases na estrutura met\u00e1lica de um equipamento, \u00e9 o<\/p>","resposta":7312964,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TN\u2010C.","id":7312960,"corpo":"<p>TN\u2010C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TN\u2010S.","id":7312961,"corpo":"<p>TN\u2010S.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TN\u2010C\u2010S.","id":7312962,"corpo":"<p>TN\u2010C\u2010S.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TT.","id":7312963,"corpo":"<p>TT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IT.","id":7312964,"corpo":"<p>IT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas el\u00e9tricas, transformadores, barramentos e linhas","pai":399248,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399252,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-maquinas-eletricas-transformadores-barramentos-e-linhas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de cores aditivas \u00e9 usado nos monitores de v\u00eddeo e televis\u00e3o, nos quais a cor \u00e9 gerada pela mistura de v\u00e1rios comprimentos de ondas luminosas, provocando uma sensa\u00e7\u00e3o de cores quando atinge e sensibiliza o olho. O sistema de cores subtrativas \u00e9 utilizado nas impressoras e pinturas.Nesse contexto, as cores prim\u00e1rias do sistema CMYK ciano, magenta e amarelo s\u00e3o resultado, respectivamente, das seguintes cores aditivas:","provas":[{"id":62304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-web-designer","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Web Designer - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902197,"hashId":"b347f111864cb76765840d91a4c8eb76","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema de cores aditivas \u00e9 usado nos monitores de v\u00eddeo e televis\u00e3o, nos quais a cor \u00e9 gerada pela mistura de v\u00e1rios comprimentos de ondas luminosas, provocando uma sensa\u00e7\u00e3o de cores quando atinge e sensibiliza o olho. O sistema de cores subtrativas \u00e9 utilizado nas impressoras e pinturas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, as cores prim\u00e1rias do sistema CMYK ciano, magenta e amarelo s\u00e3o resultado, respectivamente, das seguintes cores aditivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7335805,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"verde e azul \/ verde e vermelho \/ vermelho e azul.","id":7335801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verde e azul \/ verde e vermelho \/ vermelho e azul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vermelho e azul \/ verde e azul \/ verde e vermelho.","id":7335802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vermelho e azul \/ verde e azul \/ verde e vermelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verde e vermelho \/ verde e azul \/ vermelho e azul.","id":7335803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verde e vermelho \/ verde e azul \/ vermelho e azul.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vermelho e azul \/ verde e vermelho \/ verde e azul.","id":7335804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vermelho e azul \/ verde e vermelho \/ verde e azul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"verde e azul \/ vermelho e azul \/ verde e vermelho.","id":7335805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verde e azul \/ vermelho e azul \/ verde e vermelho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a charge a seguir:Assinale a alternativa que indica a frase do texto que corresponde \u00e0 cena da charge acima.","provas":[{"id":62307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902199,"hashId":"14ac22c5750b31fc59544b188142c788","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a charge a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62307\/questao\/1902199-20210914110557000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a frase do texto que corresponde \u00e0 cena da charge acima.<\/p>","resposta":7335813,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cVoc\u00ea e eu estamos na Terra para nos reproduzirmos\u201d.","id":7335810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cVoc\u00ea e eu estamos na Terra para nos reproduzirmos\u201d.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cNossa miss\u00e3o \u00e9 transmitir os nossos genes, multiplicar a nossa esp\u00e9cie e dar o fora\u201d. ","id":7335811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cNossa miss\u00e3o \u00e9 transmitir os nossos genes, multiplicar a nossa esp\u00e9cie e dar o fora\u201d. <\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cTudo o mais que fazemos, tudo a mais que nos acontece, ou \u00e9 decorr\u00eancia ou \u00e9 passatempo\u201d.","id":7335812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cTudo o mais que fazemos, tudo a mais que nos acontece, ou \u00e9 decorr\u00eancia ou \u00e9 passatempo\u201d.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cO que vem antes e depois dos nossos anos f\u00e9rteis \u00e9 s\u00f3 o pr\u00f3logo e o ep\u00edlogo\u201d.","id":7335813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO que vem antes e depois dos nossos anos f\u00e9rteis \u00e9 s\u00f3 o pr\u00f3logo e o ep\u00edlogo\u201d.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cSe a natureza quisesse otimizar seus m\u00e9todos j\u00e1 nascer\u00edamos p\u00faberes e morrer\u00edamos assim que nossos filhos, que tamb\u00e9m nasceriam p\u00faberes, pudessem criar seus filhos (p\u00faberes) sem a ajuda dos av\u00f3s\u201d.","id":7335814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSe a natureza quisesse otimizar seus m\u00e9todos j\u00e1 nascer\u00edamos p\u00faberes e morrer\u00edamos assim que nossos filhos, que tamb\u00e9m nasceriam p\u00faberes, pudessem criar seus filhos (p\u00faberes) sem a ajuda dos av\u00f3s\u201d.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nossa Miss\u00e3oVoc\u00ea e eu estamos na Terra para nos reproduzirmos. Nossa miss\u00e3o \u00e9 transmitir os nossos genes, multiplicar a nossa esp\u00e9cie e dar o fora. Tudo o mais que fazemos, tudo a mais que nos acontece, ou \u00e9 decorr\u00eancia ou \u00e9 passatempo. O que vem antes e depois dos nossos anos f\u00e9rteis \u00e9 s\u00f3 o pr\u00f3logo e o ep\u00edlogo. Se a natureza quisesse otimizar seus m\u00e9todos j\u00e1 nascer\u00edamos p\u00faberes e morrer\u00edamos assim que nossos filhos, que tamb\u00e9m nasceriam p\u00faberes, pudessem criar seus filhos (p\u00faberes) sem a ajuda dos av\u00f3s. Daria, no total, a\u00ed uns 35, 40 anos de vida, e adeus. O que resolveria a quest\u00e3o demogr\u00e1fica do planeta e, claro, os problemas da Previd\u00eancia. Mas a Natureza nos d\u00e1 o resto da vida \u2013 a inf\u00e2ncia e a velhice e todos os prazeres extrarreprodutivos do mundo, inclusive os sexuais \u2013 como brinde. Como um chaveiro, um agradecimento pela nossa colabora\u00e7\u00e3o.A laranjeira n\u00e3o existe para dar laranja, existe para produzir e espalhar sua pr\u00f3pria semente. A fruta n\u00e3o \u00e9 o objetivo da planta frut\u00edfera, \u00e9 o que ela usa para carregar suas sementes, \u00e9 o seu estratagema. Agradecer \u00e0 laranjeira pela laranja \u00e9 n\u00e3o entend\u00ea\u2010 la. Ela n\u00e3o sabe do que n\u00f3s estamos falando. Suco? Do\u00e7ura? Vitamina C? Eu?! Voc\u00ea e eu ficamos a\u00ed especulando sobre o que a vida quer de n\u00f3s, e s\u00f3 o que a vida quer \u00e9 continuar. Seja em n\u00f3s e na nossa prole, seja na minhoca e na sua. Nossa miss\u00e3o, nossa explica\u00e7\u00e3o, \u00e9 a mesma do rinoceronte e da an\u00eamona. Estamos aqui para fazer outros iguais a n\u00f3s. Isto que chamamos, carinhosamente, de \u201ceu\u201d, com suas peculiaridades e sua biografia \u00fanica, n\u00e3o \u00e9 mais do que uma laranja personalizada. Um estratagema da Natureza, a polpa com que a Natureza protege a nossa semente e assegura a continua\u00e7\u00e3o da vida. Enfim, um grande mal\u2010entendido.E os que passam pelo mundo sem se reproduzir? S\u00e3o caronas. Mas ganham o brinde da vida assim mesmo. A Natureza n\u00e3o discrimina. (VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. O Globo, 22\/09\/2013)","id":475727,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Nossa Miss\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Voc\u00ea e eu estamos na Terra para nos reproduzirmos. Nossa miss\u00e3o \u00e9 transmitir os nossos genes, multiplicar a nossa esp\u00e9cie e dar o fora. Tudo o mais que fazemos, tudo a mais que nos acontece, ou \u00e9 decorr\u00eancia ou \u00e9 passatempo. O que vem antes e depois dos nossos anos f\u00e9rteis \u00e9 s\u00f3 o pr\u00f3logo e o ep\u00edlogo. Se a natureza quisesse otimizar seus m\u00e9todos j\u00e1 nascer\u00edamos p\u00faberes e morrer\u00edamos assim que nossos filhos, que tamb\u00e9m nasceriam p\u00faberes, pudessem criar seus filhos (p\u00faberes) sem a ajuda dos av\u00f3s. Daria, no total, a\u00ed uns 35, 40 anos de vida, e adeus. O que resolveria a quest\u00e3o demogr\u00e1fica do planeta e, claro, os problemas da Previd\u00eancia. Mas a Natureza nos d\u00e1 o resto da vida \u2013 a inf\u00e2ncia e a velhice e todos os prazeres extrarreprodutivos do mundo, inclusive os sexuais \u2013 como brinde. Como um chaveiro, um agradecimento pela nossa colabora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">A laranjeira n\u00e3o existe para dar laranja, existe para produzir e espalhar sua pr\u00f3pria semente. A fruta n\u00e3o \u00e9 o objetivo da planta frut\u00edfera, \u00e9 o que ela usa para carregar suas sementes, \u00e9 o seu estratagema. Agradecer \u00e0 laranjeira pela laranja \u00e9 n\u00e3o entend\u00ea\u2010 la. Ela n\u00e3o sabe do que n\u00f3s estamos falando. Suco? Do\u00e7ura? Vitamina C? Eu?! Voc\u00ea e eu ficamos a\u00ed especulando sobre o que a vida quer de n\u00f3s, e s\u00f3 o que a vida quer \u00e9 continuar. Seja em n\u00f3s e na nossa prole, seja na minhoca e na sua. Nossa miss\u00e3o, nossa explica\u00e7\u00e3o, \u00e9 a mesma do rinoceronte e da an\u00eamona. Estamos aqui para fazer outros iguais a n\u00f3s. Isto que chamamos, carinhosamente, de \u201ceu\u201d, com suas peculiaridades e sua biografia \u00fanica, n\u00e3o \u00e9 mais do que uma laranja personalizada. Um estratagema da Natureza, a polpa com que a Natureza protege a nossa semente e assegura a continua\u00e7\u00e3o da vida. Enfim, um grande mal\u2010entendido.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">E os que passam pelo mundo sem se reproduzir? S\u00e3o caronas. Mas ganham o brinde da vida assim mesmo. A Natureza n\u00e3o discrimina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">(VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. O Globo, 22\/09\/2013)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"nome_clean":"Charge","oab":false,"nome":"Charge","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419210,"slug":"lingua-portuguesa-charge"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1902199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere todos os n\u00fameros de tr\u00eas algarismos distintos cujos algarismos s\u00e3o 1, 3 e 5.A soma de todos esses n\u00fameros \u00e9","provas":[{"id":62307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902202,"hashId":"58d419441ebb6d59cc1ae58fdd285991","enunciado":"<p>Considere todos os n\u00fameros de tr\u00eas algarismos distintos cujos algarismos s\u00e3o 1, 3 e 5.<\/p><p>A soma de todos esses n\u00fameros \u00e9<\/p>","resposta":7335828,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"999","id":7335825,"corpo":"<p>999<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1332","id":7335826,"corpo":"<p>1332<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1554","id":7335827,"corpo":"<p>1554<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1998","id":7335828,"corpo":"<p>1998<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2134","id":7335829,"corpo":"<p>2134<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o Simples","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425320,"slug":"raciocinio-logico-combinacao-simples"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um software de Design, desenvolvido pela Adobe Systems, em1985, inicialmente s\u00f3 era compat\u00edvel com o Macintosh.Atualmente, esse software \u00e9 compat\u00edvel tamb\u00e9m com Windows, sendo amplamente utilizado como editor de imagens vetoriais em projetos de Design, web e v\u00eddeo, infogr\u00e1ficos e ilustra\u00e7\u00f5es.Esse software \u00e9 conhecido por","provas":[{"id":62304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-web-designer","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Web Designer - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902217,"hashId":"7054660bc83e4c0d220cb9997675a192","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um <em>software <\/em>de Design, desenvolvido pela Adobe Systems, em1985, inicialmente s\u00f3 era compat\u00edvel com o Macintosh.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, esse <em>software <\/em>\u00e9 compat\u00edvel tamb\u00e9m com Windows, sendo amplamente utilizado como editor de imagens vetoriais em projetos de Design, <em>web <\/em>e v\u00eddeo, infogr\u00e1ficos e ilustra\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse <em>software <\/em>\u00e9 conhecido por<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7335896,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corel Draw.","id":7335895,"corpo":"<p>Corel Draw.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Illustrator.","id":7335896,"corpo":"<p>Illustrator.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dreamweaver.","id":7335897,"corpo":"<p>Dreamweaver.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PageMaker.","id":7335898,"corpo":"<p>PageMaker.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"In Design.","id":7335899,"corpo":"<p>In Design.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O despejo de esgotos n\u00e3o tratados nos rios interfere no valor da raz\u00e3o entre a produtividade prim\u00e1ria e a biomassa (P\/B), causando uma grande redu\u00e7\u00e3o da biodiversidade, alterando a a\u00e7\u00e3o da sele\u00e7\u00e3o sobre as esp\u00e9cies r\u2010estrategistas e sobre as k\u2010estrategistas e interferindo na equitabilidade do ecossistema.Assinale a alternativa que apresenta a correta correspond\u00eancia entre essas altera\u00e7\u00f5es e o despejo de esgoto n\u00e3o tratado em rios.","provas":[{"id":62104,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1895784,"hashId":"bceb0eab58113c3a21dfd8f412997715","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O despejo de esgotos n\u00e3o tratados nos rios interfere no valor da raz\u00e3o entre a produtividade prim\u00e1ria e a biomassa (P\/B), causando uma grande redu\u00e7\u00e3o da biodiversidade, alterando a a\u00e7\u00e3o da sele\u00e7\u00e3o sobre as esp\u00e9cies r\u2010estrategistas e sobre as k\u2010estrategistas e interferindo na equitabilidade do ecossistema.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a correta correspond\u00eancia entre essas altera\u00e7\u00f5es e o despejo de esgoto n\u00e3o tratado em rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7306268,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\/BEsp\u00e9cies r\u2010estrategistasEsp\u00e9cies k\u2010estrategistasEquitabilidadeAumentaFavorecidasDesfavorecidasReduz","id":7306268,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 448px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"121\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"127\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-1obx\"><td data-row=\"row-1obx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1obx\" data-cell=\"cell-mjca\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>P\/B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1obx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1obx\" data-cell=\"cell-li1f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Esp\u00e9cies <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1obx\" data-cell=\"cell-li1f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>r\u2010estrategistas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1obx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1obx\" data-cell=\"cell-hr3u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Esp\u00e9cies <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1obx\" data-cell=\"cell-hr3u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>k\u2010estrategistas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-1obx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1obx\" data-cell=\"cell-5lc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Equitabilidade<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fk7n\"><td data-row=\"row-fk7n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fk7n\" data-cell=\"cell-pk7g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aumenta<\/p><\/td><td data-row=\"row-fk7n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fk7n\" data-cell=\"cell-i8rw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Favorecidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-fk7n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fk7n\" data-cell=\"cell-6wtp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Desfavorecidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-fk7n\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fk7n\" data-cell=\"cell-ihhh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Reduz<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\/BEsp\u00e9cies r\u2010estrategistasEsp\u00e9cies k\u2010estrategistasEquitabilidadeAumentaDesfavorecidasFavorecidasAumenta","id":7306269,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 460px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"130\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"130\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-8yt7\"><td data-row=\"row-8yt7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yt7\" data-cell=\"cell-bp75\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>P\/B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8yt7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yt7\" data-cell=\"cell-g51h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Esp\u00e9cies <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yt7\" data-cell=\"cell-g51h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>r\u2010estrategistas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8yt7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yt7\" data-cell=\"cell-ufc5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Esp\u00e9cies <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yt7\" data-cell=\"cell-ufc5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>k\u2010estrategistas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8yt7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yt7\" data-cell=\"cell-kc8v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Equitabilidade<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l1h8\"><td data-row=\"row-l1h8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l1h8\" data-cell=\"cell-6mgm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aumenta<\/p><\/td><td data-row=\"row-l1h8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l1h8\" data-cell=\"cell-sfbq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Desfavorecidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-l1h8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l1h8\" data-cell=\"cell-d25u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Favorecidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-l1h8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l1h8\" data-cell=\"cell-3y8v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aumenta<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P\/BEsp\u00e9cies r\u2010estrategistasEsp\u00e9cies k\u2010estrategistasEquitabilidadeAumentaDesfavorecidasFavorecidasReduz","id":7306270,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 461px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"128\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"133\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-749e\"><td data-row=\"row-749e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-749e\" data-cell=\"cell-3j86\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>P\/B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-749e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-749e\" data-cell=\"cell-uv5c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Esp\u00e9cies <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-749e\" data-cell=\"cell-uv5c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>r\u2010estrategistas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-749e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-749e\" data-cell=\"cell-hzlx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Esp\u00e9cies <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-749e\" data-cell=\"cell-hzlx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>k\u2010estrategistas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-749e\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-749e\" data-cell=\"cell-7z11\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Equitabilidade<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xh4k\"><td data-row=\"row-xh4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xh4k\" data-cell=\"cell-mibl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aumenta<\/p><\/td><td data-row=\"row-xh4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xh4k\" data-cell=\"cell-gsx4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Desfavorecidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-xh4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xh4k\" data-cell=\"cell-9ovo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Favorecidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-xh4k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xh4k\" data-cell=\"cell-cg37\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Reduz<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\/BEsp\u00e9cies r\u2010estrategistasEsp\u00e9cies k\u2010estrategistasEquitabilidadeDiminuiFavorecidasDesfavorecidasAumenta","id":7306271,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 471px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"134\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"137\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-eam1\"><td data-row=\"row-eam1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eam1\" data-cell=\"cell-33ox\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>P\/B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-eam1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eam1\" data-cell=\"cell-yi8z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Esp\u00e9cies <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eam1\" data-cell=\"cell-yi8z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>r\u2010estrategistas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-eam1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eam1\" data-cell=\"cell-q97c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Esp\u00e9cies <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eam1\" data-cell=\"cell-q97c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>k\u2010estrategistas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-eam1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-eam1\" data-cell=\"cell-lcci\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Equitabilidade<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gg11\"><td data-row=\"row-gg11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gg11\" data-cell=\"cell-414m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Diminui<\/p><\/td><td data-row=\"row-gg11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gg11\" data-cell=\"cell-lndg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Favorecidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-gg11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gg11\" data-cell=\"cell-2a1b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Desfavorecidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-gg11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gg11\" data-cell=\"cell-c5w0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Aumenta<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P\/BEsp\u00e9cies r\u2010estrategistasEsp\u00e9cies k\u2010estrategistasEquitabilidadeDiminuiDesfavorecidasFavorecidasReduz","id":7306272,"corpo":"<p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 476px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"135\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"141\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-seze\"><td data-row=\"row-seze\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-seze\" data-cell=\"cell-ymeq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>P\/B<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-seze\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-seze\" data-cell=\"cell-thf2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Esp\u00e9cies <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-seze\" data-cell=\"cell-thf2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>r\u2010estrategistas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-seze\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-seze\" data-cell=\"cell-i2f8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Esp\u00e9cies <\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-seze\" data-cell=\"cell-i2f8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>k\u2010estrategistas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-seze\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-seze\" data-cell=\"cell-9bzm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Equitabilidade<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ytes\"><td data-row=\"row-ytes\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ytes\" data-cell=\"cell-kqve\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Diminui<\/p><\/td><td data-row=\"row-ytes\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ytes\" data-cell=\"cell-bbyw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Desfavorecidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-ytes\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ytes\" data-cell=\"cell-x0gj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Favorecidas<\/p><\/td><td data-row=\"row-ytes\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ytes\" data-cell=\"cell-7dy1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Reduz<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Impacto ambiental","oab":false,"nome":"Impacto ambiental","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398280,"slug":"biologia-impacto-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos estudos da avalia\u00e7\u00e3o do risco para a sa\u00fade humana de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas presentes no ar, na atmosfera ou na \u00e1gua, s\u00e3o utilizados dois m\u00e9todos; estudos epidemiol\u00f3gicos e testes com animais, em geral ratos. Nem sempre existem informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas que permitam estudos epidemiol\u00f3gicos. O uso de testes em animais tem recebido muitas cr\u00edticas, mas continuam sendo usados. Assinale a alternativa que apresenta a melhor justificativa para continuar usando testes em animais.","provas":[{"id":62104,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:18","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1895828,"hashId":"1208b0f8b4800a0860b1ac6b34ddf1b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos estudos da avalia\u00e7\u00e3o do risco para a sa\u00fade humana de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas presentes no ar, na atmosfera ou na \u00e1gua, s\u00e3o utilizados dois m\u00e9todos; estudos epidemiol\u00f3gicos e testes com animais, em geral ratos. Nem sempre existem informa\u00e7\u00f5es cient\u00edficas que permitam estudos epidemiol\u00f3gicos. O uso de testes em animais tem recebido muitas cr\u00edticas, mas continuam sendo usados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a melhor justificativa para continuar usando testes em animais.<\/p>","resposta":7306490,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso e o sacrif\u00edcio de animais se justificam eticamente pelos resultados. Isso \u00e9 um consenso na popula\u00e7\u00e3o humana.","id":7306488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso e o sacrif\u00edcio de animais se justificam eticamente pelos resultados. Isso \u00e9 um consenso na popula\u00e7\u00e3o humana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As doses dos potenciais produtos t\u00f3xicos podem ser elevadas, reduzindo o tempo de avalia\u00e7\u00e3o dessas subst\u00e2ncias.","id":7306489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doses dos potenciais produtos t\u00f3xicos podem ser elevadas, reduzindo o tempo de avalia\u00e7\u00e3o dessas subst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em todos os estudos epidemiol\u00f3gicos em que as subst\u00e2ncias mostraram\u2010se carcinog\u00eanicas para humanos, tamb\u00e9m foram consideradas carcinog\u00eanicas nos testes com animais.","id":7306490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os estudos epidemiol\u00f3gicos em que as subst\u00e2ncias mostraram\u2010se carcinog\u00eanicas para humanos, tamb\u00e9m foram consideradas carcinog\u00eanicas nos testes com animais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roedores e humanos podem ter diferentes respostas a uma dada subst\u00e2ncia.","id":7306491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Roedores e humanos podem ter diferentes respostas a uma dada subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de laborat\u00f3rio, comparadas \u00e0s da natureza, n\u00e3o alteram a a\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias em teste.","id":7306492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As condi\u00e7\u00f5es de laborat\u00f3rio, comparadas \u00e0s da natureza, n\u00e3o alteram a a\u00e7\u00e3o das subst\u00e2ncias em teste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e o fato gerador, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":46272,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-paraiso-do-norte-pr-2013-epl-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"EPL Concursos - C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1406077,"hashId":"8cc0adbe47f10c109c9b33868620d3ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e o fato gerador, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":5177058,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 principal ou acess\u00f3ria. A obriga\u00e7\u00e3o principal surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente. A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, por sua vez, decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos","id":5177058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria \u00e9 principal ou acess\u00f3ria. A obriga\u00e7\u00e3o principal surge com a ocorr\u00eancia do fato gerador, tem por objeto o pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria e extingue-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente. A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, por sua vez, decorre da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e tem por objeto as presta\u00e7\u00f5es, positivas ou negativas, nela previstas no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o ou da fiscaliza\u00e7\u00e3o dos tributos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, n\u00e3o se converte em obriga\u00e7\u00e3o principal relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria.","id":5177059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria, pelo simples fato da sua inobserv\u00e2ncia, n\u00e3o se converte em obriga\u00e7\u00e3o principal relativamente \u00e0 penalidade pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia. Sendo considerado fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria exclusivamente a situa\u00e7\u00e3o que, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e a pr\u00e1tica de ato que n\u00e3o configure obriga\u00e7\u00e3o principal.","id":5177060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o definida em lei como necess\u00e1ria e suficiente \u00e0 sua ocorr\u00eancia. Sendo considerado fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria exclusivamente a situa\u00e7\u00e3o que, na forma da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, imp\u00f5e a pr\u00e1tica de ato que n\u00e3o configure obriga\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se ocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos, quando tratando-se de situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, desde o momento em que o se verifiquem as circunst\u00e2ncias materiais necess\u00e1rias a que produza os efeitos que normalmente lhe s\u00e3o pr\u00f3prios. E tratando-se de situa\u00e7\u00e3o de fato, desde o momento em que esteja definitivamente constitu\u00edda, nos termos de direito aplic\u00e1vel.","id":5177061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o de lei em contr\u00e1rio, considera-se ocorrido o fato gerador e existentes os seus efeitos, quando tratando-se de situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, desde o momento em que o se verifiquem as circunst\u00e2ncias materiais necess\u00e1rias a que produza os efeitos que normalmente lhe s\u00e3o pr\u00f3prios. E tratando-se de situa\u00e7\u00e3o de fato, desde o momento em que esteja definitivamente constitu\u00edda, nos termos de direito aplic\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autoridade administrativa poder\u00e1 desconsiderar atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados com a finalidade de dissimular a ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo ou a natureza dos elementos constitutivos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, observados os procedimentos a serem estabelecidos em lei complementar. ","id":5177062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade administrativa poder\u00e1 desconsiderar atos ou neg\u00f3cios jur\u00eddicos praticados com a finalidade de dissimular a ocorr\u00eancia do fato gerador do tributo ou a natureza dos elementos constitutivos da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, observados os procedimentos a serem estabelecidos em lei complementar. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"}],"slug":"direito-tributario\/1406077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos direitos da personalidade e de acordo com a Lei 10.406\/2002, analise as afirmativas abaixo: I) Sem exce\u00e7\u00e3o, os direitos da personalidade s\u00e3o intransmiss\u00edveis e irrenunci\u00e1veis, n\u00e3o podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria. II) Pode-se exigir que cesse a amea\u00e7a, ou a les\u00e3o, a direito da personalidade, e reclamar perdas e danos, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es previstas em lei. Em se tratando de morto, ter\u00e1 legitima\u00e7\u00e3o para requerer a medida prevista neste artigo o c\u00f4njuge sobrevivente, ou qualquer parente em linha reta, ou colateral at\u00e9 o terceiro grau. III) Salvo por exig\u00eancia m\u00e9dica, \u00e9 defeso o ato de disposi\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo, quando importar diminui\u00e7\u00e3o permanente ou tempor\u00e1ria da integridade f\u00edsica, ou contrariar os bons costumes.IV) Ainda que, com objetivo cient\u00edfico, ou altru\u00edstico, \u00e9 inv\u00e1lida a disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte. N\u00e3o produzindo o ato de disposi\u00e7\u00e3o qualquer efeito. V) Toda pessoa tem direito ao nome, nele compreendidos o prenome e o sobrenome, sendo vedada o emprego do nome da pessoa por outrem em publica\u00e7\u00f5es ou representa\u00e7\u00f5es que a exponham ao desprezo p\u00fablico, nos casos em que haja expressa inten\u00e7\u00e3o difamat\u00f3ria. Assinale a afirmativa correta: ","provas":[{"id":46272,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-paraiso-do-norte-pr-2013-epl-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"EPL Concursos - C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:42:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1406096,"hashId":"79fc48593133850fc7488c2e5eaba443","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos direitos da personalidade e de acordo com a Lei 10.406\/2002, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I) Sem exce\u00e7\u00e3o, os direitos da personalidade s\u00e3o intransmiss\u00edveis e irrenunci\u00e1veis, n\u00e3o podendo o seu exerc\u00edcio sofrer limita\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II) Pode-se exigir que cesse a amea\u00e7a, ou a les\u00e3o, a direito da personalidade, e reclamar perdas e danos, sem preju\u00edzo de outras san\u00e7\u00f5es previstas em lei. Em se tratando de morto, ter\u00e1 legitima\u00e7\u00e3o para requerer a medida prevista neste artigo o c\u00f4njuge sobrevivente, ou qualquer parente em linha reta, ou colateral at\u00e9 o terceiro grau. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III) Salvo por exig\u00eancia m\u00e9dica, \u00e9 defeso o ato de disposi\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio corpo, quando importar diminui\u00e7\u00e3o permanente ou tempor\u00e1ria da integridade f\u00edsica, ou contrariar os bons costumes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV) Ainda que, com objetivo cient\u00edfico, ou altru\u00edstico, \u00e9 inv\u00e1lida a disposi\u00e7\u00e3o gratuita do pr\u00f3prio corpo, no todo ou em parte, para depois da morte. N\u00e3o produzindo o ato de disposi\u00e7\u00e3o qualquer efeito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V) Toda pessoa tem direito ao nome, nele compreendidos o prenome e o sobrenome, sendo vedada o emprego do nome da pessoa por outrem em publica\u00e7\u00f5es ou representa\u00e7\u00f5es que a exponham ao desprezo p\u00fablico, nos casos em que haja expressa inten\u00e7\u00e3o difamat\u00f3ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa correta: <\/p>","resposta":5177141,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas I e II est\u00e3o incorretas e as demais corretas.","id":5177137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas I e II est\u00e3o incorretas e as demais corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II, III e IV est\u00e3o incorretas e as demais corretas.","id":5177138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas II, III e IV est\u00e3o incorretas e as demais corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas I, II, III e V est\u00e3o incorretas e as demais corretas.","id":5177139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas I, II, III e V est\u00e3o incorretas e as demais corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II, III, IV e V est\u00e3o incorretas e as demais corretas. ","id":5177140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas II, III, IV e V est\u00e3o incorretas e as demais corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o incorretas. ","id":5177141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o incorretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","oab":true,"nome":"Personalidade (Art. 2\u00ba)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405869,"slug":"direito-civil-personalidade-art-2o"}],"slug":"direito-civil\/1406096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto as regras de compet\u00eancia previstas no C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":46272,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-paraiso-do-norte-pr-2013-epl-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"EPL Concursos - C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1406105,"hashId":"faeaa301770ceeed02877b1762cae094","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto as regras de compet\u00eancia previstas no C\u00f3digo de Processo Civil, assinale a alternativa incorreta: <\/p>","resposta":5177176,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 competente a autoridade judici\u00e1ria brasileira quando: o r\u00e9u, qualquer que seja a sua nacionalidade, estiver domiciliado no Brasil; no Brasil tiver de ser cumprida a obriga\u00e7\u00e3o; a a\u00e7\u00e3o se originar de fato ocorrido ou de ato praticado no Brasil.","id":5177175,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 competente a autoridade judici\u00e1ria brasileira quando: o r\u00e9u, qualquer que seja a sua nacionalidade, estiver domiciliado no Brasil; no Brasil tiver de ser cumprida a obriga\u00e7\u00e3o; a a\u00e7\u00e3o se originar de fato ocorrido ou de ato praticado no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete privativamente \u00e0 autoridade judici\u00e1ria brasileira, conhecer de a\u00e7\u00f5es relativas a im\u00f3veis situados no Brasil e proceder a invent\u00e1rio e partilha de bens, situados no Brasil, salvo se o autor da heran\u00e7a for estrangeiro e tenha residido fora do territ\u00f3rio nacional.","id":5177176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete privativamente \u00e0 autoridade judici\u00e1ria brasileira, conhecer de a\u00e7\u00f5es relativas a im\u00f3veis situados no Brasil e proceder a invent\u00e1rio e partilha de bens, situados no Brasil, salvo se o autor da heran\u00e7a for estrangeiro e tenha residido fora do territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o intentada perante tribunal estrangeiro n\u00e3o induz litispend\u00eancia, nem obsta a que a autoridade judici\u00e1ria brasileira conhe\u00e7a da mesma causa e das que Ihe s\u00e3o conexas.","id":5177177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o intentada perante tribunal estrangeiro n\u00e3o induz litispend\u00eancia, nem obsta a que a autoridade judici\u00e1ria brasileira conhe\u00e7a da mesma causa e das que Ihe s\u00e3o conexas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete, exclusivamente ao juiz de direito processar e julgar, o processo de insolv\u00eancia, bem como as a\u00e7\u00f5es concernentes ao estado e \u00e0 capacidade da pessoa.","id":5177178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete, exclusivamente ao juiz de direito processar e julgar, o processo de insolv\u00eancia, bem como as a\u00e7\u00f5es concernentes ao estado e \u00e0 capacidade da pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal e a a\u00e7\u00e3o fundada em direito real sobre bens m\u00f3veis ser\u00e3o propostas, em regra, no foro do domic\u00edlio do r\u00e9u, o qual tendo mais de um domic\u00edlio, o r\u00e9u ser\u00e1 demandado no foro de qualquer deles. Sendo incerto ou desconhecido o domic\u00edlio do r\u00e9u, ele ser\u00e1 demandado onde for encontrado ou no foro do domic\u00edlio do autor.","id":5177179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o fundada em direito pessoal e a a\u00e7\u00e3o fundada em direito real sobre bens m\u00f3veis ser\u00e3o propostas, em regra, no foro do domic\u00edlio do r\u00e9u, o qual tendo mais de um domic\u00edlio, o r\u00e9u ser\u00e1 demandado no foro de qualquer deles. Sendo incerto ou desconhecido o domic\u00edlio do r\u00e9u, ele ser\u00e1 demandado onde for encontrado ou no foro do domic\u00edlio do autor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3695,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-competencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1406105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos deveres das partes, seus procuradores e de todos aqueles que de qualquer forma participam do processo, \u00e9 incorreto afirmar que: ","provas":[{"id":46272,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-paraiso-do-norte-pr-2013-epl-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"EPL Concursos - C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1406112,"hashId":"380ae12de6bdefadbecfc88f2f416cd1","enunciado":"<p>Quanto aos deveres das partes, seus procuradores e de todos aqueles que de qualquer forma participam do processo, \u00e9 incorreto afirmar que: <\/p>","resposta":5177208,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem o dever de expor os fatos em ju\u00edzo conforme a verdade, proceder com lealdade e boa-f\u00e9.","id":5177204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem o dever de expor os fatos em ju\u00edzo conforme a verdade, proceder com lealdade e boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o devem formular pretens\u00f5es, nem alegar defesa, cientes de que s\u00e3o destitu\u00eddas de fundamento.","id":5177205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o devem formular pretens\u00f5es, nem alegar defesa, cientes de que s\u00e3o destitu\u00eddas de fundamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o devem produzir provas, nem praticar atos in\u00fateis ou desnecess\u00e1rios \u00e0 declara\u00e7\u00e3o ou defesa do direito.","id":5177206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o devem produzir provas, nem praticar atos in\u00fateis ou desnecess\u00e1rios \u00e0 declara\u00e7\u00e3o ou defesa do direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem cumprir com exatid\u00e3o os provimentos mandamentais e n\u00e3o criar embara\u00e7os \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o de provimentos judiciais, de natureza antecipat\u00f3ria ou final. ","id":5177207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem cumprir com exatid\u00e3o os provimentos mandamentais e n\u00e3o criar embara\u00e7os \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o de provimentos judiciais, de natureza antecipat\u00f3ria ou final. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 defeso \u00e0s partes e seus advogados empregar express\u00f5es injuriosas nos escritos apresentados no processo, cabendo ao juiz, exclusivamente mediante requerimento do ofendido, mandar risc\u00e1-las. Quando as express\u00f5es injuriosas forem proferidas em defesa oral, o juiz advertir\u00e1 o advogado que n\u00e3o as use, sob pena de lhe ser cassada a palavra.","id":5177208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 defeso \u00e0s partes e seus advogados empregar express\u00f5es injuriosas nos escritos apresentados no processo, cabendo ao juiz, exclusivamente mediante requerimento do ofendido, mandar risc\u00e1-las. Quando as express\u00f5es injuriosas forem proferidas em defesa oral, o juiz advertir\u00e1 o advogado que n\u00e3o as use, sob pena de lhe ser cassada a palavra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Partes e procuradores","oab":true,"nome":"Partes e procuradores","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3680,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-partes-e-procuradores"},{"nome_clean":"Deveres das partes e dos procuradores","oab":true,"nome":"Deveres das partes e dos procuradores","pai":3680,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3682,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-deveres-das-partes-e-dos-procuradores"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1406112","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a forma\u00e7\u00e3o do procedimento ordin\u00e1rio \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":46272,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-paraiso-do-norte-pr-2013-epl-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"EPL Concursos - C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1406116,"hashId":"f419472190a075585c3570f45bb29aa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto a forma\u00e7\u00e3o do procedimento ordin\u00e1rio \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":5177221,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A peti\u00e7\u00e3o inicial ser\u00e1 instru\u00edda com os documentos indispens\u00e1veis \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o. Verificando o juiz que a peti\u00e7\u00e3o inicial n\u00e3o preenche os requisitos exigidos em lei, ou que apresenta defeitos e irregularidades capazes de dificultar o julgamento de m\u00e9rito, determinar\u00e1 que o autor a emende, ou a complete, no prazo de dez dias, sob pena de indeferimento.","id":5177221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A peti\u00e7\u00e3o inicial ser\u00e1 instru\u00edda com os documentos indispens\u00e1veis \u00e0 propositura da a\u00e7\u00e3o. Verificando o juiz que a peti\u00e7\u00e3o inicial n\u00e3o preenche os requisitos exigidos em lei, ou que apresenta defeitos e irregularidades capazes de dificultar o julgamento de m\u00e9rito, determinar\u00e1 que o autor a emende, ou a complete, no prazo de dez dias, sob pena de indeferimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estando em termos a peti\u00e7\u00e3o inicial, o juiz a despachar\u00e1, ordenando a intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, para responder; do mandado constar\u00e1 que, n\u00e3o sendo contestada a a\u00e7\u00e3o, se presumir\u00e3o aceitos pelo r\u00e9u, como verdadeiros, os fatos articulados pelo autor. ","id":5177222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estando em termos a peti\u00e7\u00e3o inicial, o juiz a despachar\u00e1, ordenando a intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, para responder; do mandado constar\u00e1 que, n\u00e3o sendo contestada a a\u00e7\u00e3o, se presumir\u00e3o aceitos pelo r\u00e9u, como verdadeiros, os fatos articulados pelo autor. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a mat\u00e9ria controvertida for unicamente de direito e no ju\u00edzo j\u00e1 houver sido proferida senten\u00e7a de total improced\u00eancia em outros casos id\u00eanticos, poder\u00e1 ser dispensada a cita\u00e7\u00e3o e proferida senten\u00e7a, reproduzindo-se o teor da anteriormente prolatada. Nessa hip\u00f3tese, se o autor apelar, \u00e9 facultado ao juiz decidir, no prazo de dez dias, n\u00e3o manter a senten\u00e7a e determinar o prosseguimento da a\u00e7\u00e3o. ","id":5177223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a mat\u00e9ria controvertida for unicamente de direito e no ju\u00edzo j\u00e1 houver sido proferida senten\u00e7a de total improced\u00eancia em outros casos id\u00eanticos, poder\u00e1 ser dispensada a cita\u00e7\u00e3o e proferida senten\u00e7a, reproduzindo-se o teor da anteriormente prolatada. Nessa hip\u00f3tese, se o autor apelar, \u00e9 facultado ao juiz decidir, no prazo de dez dias, n\u00e3o manter a senten\u00e7a e determinar o prosseguimento da a\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos lit\u00edgios que tenham por objeto obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de empr\u00e9stimo, financiamento ou arrendamento mercantil, \u00e9 facultado ao autor discriminar na peti\u00e7\u00e3o inicial, dentre as obriga\u00e7\u00f5es contratuais, aquelas que pretende controverter, quantificando o valor incontroverso. ","id":5177224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos lit\u00edgios que tenham por objeto obriga\u00e7\u00f5es decorrentes de empr\u00e9stimo, financiamento ou arrendamento mercantil, \u00e9 facultado ao autor discriminar na peti\u00e7\u00e3o inicial, dentre as obriga\u00e7\u00f5es contratuais, aquelas que pretende controverter, quantificando o valor incontroverso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a formula\u00e7\u00e3o de pedido gen\u00e9rico, ainda quando n\u00e3o for poss\u00edvel determinar, de modo definitivo, as consequ\u00eancias do ato ou do fato il\u00edcito, eis que o pedido deve ser l\u00edquido, certo e determinado. ","id":5177225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a formula\u00e7\u00e3o de pedido gen\u00e9rico, ainda quando n\u00e3o for poss\u00edvel determinar, de modo definitivo, as consequ\u00eancias do ato ou do fato il\u00edcito, eis que o pedido deve ser l\u00edquido, certo e determinado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3728,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-e-procedimento"},{"nome_clean":"Procedimento ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Procedimento ordin\u00e1rio","pai":3728,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3731,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-procedimento-ordinario"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1406116","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida determinados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e evidenciados pela Lei de Responsabilidade Fiscal (LC 101\/2000). Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":46282,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-paraiso-do-norte-pr-2013-epl-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EPL Concursos - C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1406200,"hashId":"1461af1a0623bbb7b523ea83bc7442e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A despesa total com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder os percentuais da receita corrente l\u00edquida determinados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e evidenciados pela Lei de Responsabilidade Fiscal (LC 101\/2000). Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":5177566,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o: 60% (sessenta por cento);","id":5177562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uni\u00e3o: 60% (sessenta por cento);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estados: 50% (cinquenta por cento);","id":5177563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estados: 50% (cinquenta por cento);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Munic\u00edpios: 54% (cinquenta e quatro por cento). ","id":5177564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Munic\u00edpios: 54% (cinquenta e quatro por cento). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estados: 56% (cinquenta e seis por cento); ","id":5177565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estados: 56% (cinquenta e seis por cento); <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Munic\u00edpios: 60% (sessenta por cento). ","id":5177566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Munic\u00edpios: 60% (sessenta por cento). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1406200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Catarina comprou 4 pares de meias e 3 pares de t\u00eanis na loja XT quando havia uma promo\u00e7\u00e3o. Nesta promo\u00e7\u00e3o os itens estavam com 20% de desconto cada um. Quanto ela pagou em cada par de t\u00eanis?","provas":[{"id":60670,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Administrativo","id":4885},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-rj-rj-2013-makiyama-assistente-tecnico-administrativo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-localizado","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - DETRAN RJ - Assistente T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1842461,"hashId":"5380d272641e08b60c48c8ebec31b2f0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Catarina comprou 4 pares de meias e 3 pares de t\u00eanis na loja XT quando havia uma promo\u00e7\u00e3o. Nesta promo\u00e7\u00e3o os itens estavam com 20% de desconto cada um. Quanto ela pagou em cada par de t\u00eanis?<\/p>","resposta":7076984,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 48,00","id":7076984,"corpo":"<p>R$ 48,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 144,00","id":7076985,"corpo":"<p>R$ 144,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 51,00","id":7076986,"corpo":"<p>R$ 51,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 180,00","id":7076987,"corpo":"<p>R$ 180,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 45,00","id":7076988,"corpo":"<p>R$ 45,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TABELA PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES 41 e 42.Cat\u00e1logo de Pre\u00e7os da Loja XTItensValor Unit\u00e1rio(R$)CamisetaR$ 15,00Cal\u00e7aR$ 32,00Par de meiasR$ 2,50Par de T\u00eanisR$ 60,00","id":468920,"enunciado":"<p><strong>TABELA PARA RESPONDER \u00c0S QUEST\u00d5ES 41 e 42.<\/strong><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 272px;\"><colgroup><col width=\"107\"><col width=\"165\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Cat\u00e1logo de Pre\u00e7os da Loja XT<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Itens<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\"><strong>Valor Unit\u00e1rio(R$)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Camiseta<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 15,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cal\u00e7a<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 32,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Par de meias<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 2,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Par de T\u00eanis<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 60,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Desconto Simples","oab":false,"nome":"Desconto Simples","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403809,"slug":"matematica-financeira-desconto-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":23791}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 denominado o documento gerado pelo Microsoft Excel (Br), ou seja o arquivo?","provas":[{"id":60672,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":23791},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-rj-rj-2013-makiyama-assistente-tecnico-de-identificacao-civil","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - DETRAN RJ - Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1842479,"hashId":"dabef8614c38cc3b42ebc1f672fc851a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como \u00e9 denominado o documento gerado pelo Microsoft Excel (Br), ou seja o arquivo?<\/p>","resposta":7077070,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pasta de Trabalho.","id":7077070,"corpo":"<p>Pasta de Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planilha.","id":7077072,"corpo":"<p>Planilha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e9lula.","id":7077076,"corpo":"<p>C\u00e9lula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coluna.","id":7077077,"corpo":"<p>Coluna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Linha.","id":7077078,"corpo":"<p>Linha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420299,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":23791}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Classifica\u00e7\u00e3o e Verifica\u00e7\u00e3o de Impress\u00f5es Digitais (COSTA:2001), a classifica\u00e7\u00e3o pode ser feita em dois n\u00edveis, identificados como:","provas":[{"id":60672,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":23791},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-rj-rj-2013-makiyama-assistente-tecnico-de-identificacao-civil","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - DETRAN RJ - Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1842501,"hashId":"169dafa0ed70e1b2f44d224834d26b94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo <em>Classifica\u00e7\u00e3o e Verifica\u00e7\u00e3o de Impress\u00f5es Digitais<\/em> (COSTA:2001), a classifica\u00e7\u00e3o pode ser feita em dois n\u00edveis, identificados como:<\/p>","resposta":7077186,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integrado e espec\u00edfico.","id":7077184,"corpo":"<p>integrado e espec\u00edfico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aberto e fechado.","id":7077185,"corpo":"<p>aberto e fechado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bruto e refinado.","id":7077186,"corpo":"<p>bruto e refinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"integral e vari\u00e1vel.","id":7077187,"corpo":"<p>integral e vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"robusto e minucioso.","id":7077188,"corpo":"<p>robusto e minucioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429664,"slug":"medicina-legal-antropologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","pai":429664,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429723,"slug":"medicina-legal-metodos-de-identificacao-humana"},{"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o policial ou judici\u00e1ria","oab":false,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o policial ou judici\u00e1ria","pai":429723,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429732,"slug":"medicina-legal-identificacao-policial-ou-judiciaria"},{"nome_clean":"Papiloscopia","oab":false,"nome":"Papiloscopia","pai":429732,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429734,"slug":"medicina-legal-papiloscopia"},{"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"nome_clean":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","oab":false,"nome":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429989,"slug":"criminalistica-a-prova-presuncoes-vestigios-e-indicios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":23791}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO m\u00e9todo de Galton ser\u00e1 usado para fazer a verifica\u00e7\u00e3o. Neste m\u00e9todo, consideram-se somente aspectos como _________________ e ________________, estruturas que aparecem com mais frequ\u00eancia nas impress\u00f5es digitais.\u201d Em: Classifica\u00e7\u00e3o e Verifica\u00e7\u00e3o de Impress\u00f5es Digitais (COSTA:2001), p. 21 Assinale a alternativa que apresenta as designa\u00e7\u00f5es que preenchem, CORRETA e RESPECTIVAMENTE, as lacunas acima.","provas":[{"id":60672,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":23791},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-rj-rj-2013-makiyama-assistente-tecnico-de-identificacao-civil","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - DETRAN RJ - Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1842505,"hashId":"78fb9c5a8278f3a2d2936248849805d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cO m\u00e9todo de Galton ser\u00e1 usado para fazer a verifica\u00e7\u00e3o. Neste m\u00e9todo, consideram-se somente aspectos como _________________ e ________________, estruturas que aparecem com mais frequ\u00eancia nas impress\u00f5es digitais.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em:<em> Classifica\u00e7\u00e3o e Verifica\u00e7\u00e3o de Impress\u00f5es Digitais<\/em> (COSTA:2001), p. 21 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as designa\u00e7\u00f5es que preenchem, CORRETA e RESPECTIVAMENTE, as lacunas acima.<\/p>","resposta":7077207,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"margens iniciais e margens finais","id":7077204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">margens iniciais e margens finais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"linhas simples e linhas paralelas","id":7077205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">linhas simples e linhas paralelas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arcos planos e arcos rasos ","id":7077206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arcos planos e arcos rasos <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cristas finais e cristas bifurcadas","id":7077207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cristas finais e cristas bifurcadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cruzamentos e pontes","id":7077208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cruzamentos e pontes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429664,"slug":"medicina-legal-antropologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","pai":429664,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429723,"slug":"medicina-legal-metodos-de-identificacao-humana"},{"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o policial ou judici\u00e1ria","oab":false,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o policial ou judici\u00e1ria","pai":429723,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429732,"slug":"medicina-legal-identificacao-policial-ou-judiciaria"},{"nome_clean":"Papiloscopia","oab":false,"nome":"Papiloscopia","pai":429732,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429734,"slug":"medicina-legal-papiloscopia"},{"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"nome_clean":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","oab":false,"nome":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429989,"slug":"criminalistica-a-prova-presuncoes-vestigios-e-indicios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":23791}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Sistema decadactilar de Vucetich, na exist\u00eancia de ponto(s) de conflu\u00eancia entre os sistemas basal, marginal e central, h\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de uma figura t\u00edpica denominada","provas":[{"id":60672,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil","id":23791},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Rio de Janeiro","sigla":"DETRAN RJ","id":1415,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"MAKIYAMA","descricao":"MAKIYAMA","sigla":"","oab":false,"id":701},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-rj-rj-2013-makiyama-assistente-tecnico-de-identificacao-civil","tipo":1,"nome":"MAKIYAMA - DETRAN RJ - Assistente T\u00e9cnico de Identifica\u00e7\u00e3o Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1842530,"hashId":"1ac0f2e88e86d7e555f624a6adb20c68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o Sistema decadactilar de Vucetich, na exist\u00eancia de ponto(s) de conflu\u00eancia entre os sistemas basal, marginal e central, h\u00e1 a cria\u00e7\u00e3o de uma figura t\u00edpica denominada<\/p>","resposta":7077332,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" arco.","id":7077329,"corpo":"<p> arco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"geral.","id":7077330,"corpo":"<p>geral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"radial.","id":7077331,"corpo":"<p>radial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"delta.","id":7077332,"corpo":"<p>delta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mediana.","id":7077333,"corpo":"<p>mediana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429664,"slug":"medicina-legal-antropologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de identifica\u00e7\u00e3o humana","pai":429664,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429723,"slug":"medicina-legal-metodos-de-identificacao-humana"},{"nome_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o policial ou judici\u00e1ria","oab":false,"nome":"Identifica\u00e7\u00e3o policial ou judici\u00e1ria","pai":429723,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429732,"slug":"medicina-legal-identificacao-policial-ou-judiciaria"},{"nome_clean":"Papiloscopia","oab":false,"nome":"Papiloscopia","pai":429732,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429734,"slug":"medicina-legal-papiloscopia"},{"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"nome_clean":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","oab":false,"nome":"A prova: presun\u00e7\u00f5es, vest\u00edgios e ind\u00edcios","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429989,"slug":"criminalistica-a-prova-presuncoes-vestigios-e-indicios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das op\u00e7\u00f5es seguintes, assinale aquela que cont\u00e9m apenas algoritmos de ordena\u00e7\u00e3o de dados.","provas":[{"id":60688,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"detran-pb-pb-2013-funcab-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DETRAN PB - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1843446,"hashId":"66736d739de267f18855a1f56c1e5a51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Das op\u00e7\u00f5es seguintes, assinale aquela que cont\u00e9m apenas algoritmos de ordena\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","resposta":7081910,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"shell, inser\u00e7\u00e3o direta, deque e quicksort.","id":7081909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">shell, inser\u00e7\u00e3o direta, deque e quicksort.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bubble sort, shell, inser\u00e7\u00e3o direta e quicksort. ","id":7081910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bubble sort, shell, inser\u00e7\u00e3o direta e quicksort. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o direta, quicksort, bubble sort e deque.","id":7081911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inser\u00e7\u00e3o direta, quicksort, bubble sort e deque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quicksort, bubble sort, deque e shell.","id":7081912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quicksort, bubble sort, deque e shell.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deque, inser\u00e7\u00e3o direta, shell e bubble sort.","id":7081913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deque, inser\u00e7\u00e3o direta, shell e bubble sort.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de ordena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de ordena\u00e7\u00e3o","pai":428682,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428684,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodos-de-ordenacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o t\u00e9cnicas de desenvolvimento de software, EXCETO:","provas":[{"id":60688,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"detran-pb-pb-2013-funcab-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DETRAN PB - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1843447,"hashId":"bb036041ad252f8e1fe012aa9e0af531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o t\u00e9cnicas de desenvolvimento de <em>software<\/em>, EXCETO:<\/p>","resposta":7081916,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Extreme Programming (XP).","id":7081914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extreme Programming (XP).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RUP.","id":7081915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RUP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"OLAP.","id":7081916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">OLAP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RAD.","id":7081917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RAD.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espiral Winwin.","id":7081918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Espiral Winwin.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que todo o valor inscrito da D\u00edvida Ativa representa um direito de longo prazo, o valor do Ativo N\u00e3o Circulante no final de 2012, conforme as NBC T SP 16, foi de","provas":[{"id":62096,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1896843,"hashId":"881ba4a80bc09263d59f2480af1d7bc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que todo o valor inscrito da D\u00edvida Ativa representa um direito de longo prazo, o valor do Ativo N\u00e3o Circulante no final de 2012, conforme as NBC T SP 16, foi de<\/p>","resposta":7311336,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$55.","id":7311333,"corpo":"<p>$55.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$53,20.","id":7311334,"corpo":"<p>$53,20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$50.","id":7311335,"corpo":"<p>$50.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$48,20.","id":7311336,"corpo":"<p>$48,20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$45.","id":7311337,"corpo":"<p>$45.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir, extra\u00eddas de uma entidade p\u00fablica referente a 30 de novembro de 2012, considerando os fatos ocorridos em dezembro e responda \u00e0s quest\u00f5es 74 , 75 , 76 , 77 , 78 , 79 e 80 :ReceitasPrevis\u00e3oLan\u00e7amentoArrecada\u00e7\u00e3oRecolhimentoTributos100908080Multas de infra\u00e7\u00e3o20151010Servi\u00e7os302525Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito504545SOMA200105160160DespesasFixa\u00e7\u00e3oEmpenhoLiquida\u00e7\u00e3oPagamentoPessoal Ativo70666666Material de Consumo50444030Servi\u00e7os de Terceiros30303019Equipamentos20181414Obras de Constru\u00e7\u00e3o30272020SOMA200185170149Fatos ocorridos no m\u00eas de dezembro de 2012: 1. Empenho do saldo de cr\u00e9dito dispon\u00edvel da categoria econ\u00f4mica corrente 2. Recebimento de $20 referente a dep\u00f3sito n\u00e3o identificado 3. Liquidado todo o saldo atualizado de cr\u00e9dito empenhado a liquidar das duas categorias econ\u00f4micas or\u00e7ament\u00e1rias 4. Arrecadado e recolhido o saldo de receita a realizar corrente de servi\u00e7os 5. Restitui\u00e7\u00e3o de 90% dos recursos extraor\u00e7ament\u00e1rios recebidos 6. Considerando que toda aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo foi para estoque de almoxarifado, a contabilidade foi informada que no invent\u00e1rio final de dezembro consta 10% do valor por compet\u00eancia ainda em almoxarifado 7. Registrada a deprecia\u00e7\u00e3o dos equipamentos em 10% sobre o valor por compet\u00eancia anual, independente do m\u00eas de aquisi\u00e7\u00e3o 8. Inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria em $3 e da n\u00e3o tribut\u00e1ria em $2 9. Pagamento das despesas or\u00e7ament\u00e1rias por fonte de recursos com base nas categorias econ\u00f4micas e na regra de ouro da responsabilidade fiscal 10. Inscri\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados","id":475197,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir, extra\u00eddas de uma entidade p\u00fablica referente a 30 de novembro de 2012, considerando os fatos ocorridos em dezembro e responda \u00e0s quest\u00f5es 74 , 75 , 76 , 77 , 78 , 79 e 80 :<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 567px;\"><colgroup><col width=\"167\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tskm\"><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-jdel\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Receitas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-3bh5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Previs\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-9ft9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Lan\u00e7amento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-rh7e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Arrecada\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-tef0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Recolhimento<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4ghy\"><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-a3il\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tributos<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-8box\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-pvfa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">90<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-lcyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-q8f7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bmuw\"><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-b9oz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Multas de infra\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-uru9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-ulfq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-t6cj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-avjb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ycvo\"><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-idr6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-n8s8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-bplb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-ciie\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-9qkh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wjoq\"><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-0azy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-ce6f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-w1ew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-6q24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-m9o3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m7hg\"><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-pf8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOMA<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-bfq1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-wrtp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">105<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-wzpy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">160<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-te99\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">160<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aowa\"><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-fbl5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Despesas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-zg6g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fixa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-e8jb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Empenho<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-z6iw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Liquida\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-5poc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pagamento<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ziwo\"><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-n81x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pessoal Ativo<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-2st9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-9hdr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-m0h5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-65sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-can6\"><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-8gdn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Material de Consumo<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-r2xf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-gu3z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">44<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-q1qn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-t7hc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o96p\"><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-qbzp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Servi\u00e7os de Terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-8myu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-dqok\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-k8zo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-29y1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q6o1\"><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-x4uf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-889b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-pdhn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-9n76\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-d87u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k1my\"><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-gm46\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Obras de Constru\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-1h0v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-f38r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">27<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-rq20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-qz2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wl56\"><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-3oz6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOMA<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-ncap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-9beb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">185<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-8vgv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">170<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-09zn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">149<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fatos ocorridos no m\u00eas de dezembro de 2012: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Empenho do saldo de cr\u00e9dito dispon\u00edvel da categoria econ\u00f4mica corrente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Recebimento de $20 referente a dep\u00f3sito n\u00e3o identificado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Liquidado todo o saldo atualizado de cr\u00e9dito empenhado a liquidar das duas categorias econ\u00f4micas or\u00e7ament\u00e1rias <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Arrecadado e recolhido o saldo de receita a realizar corrente de servi\u00e7os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Restitui\u00e7\u00e3o de 90% dos recursos extraor\u00e7ament\u00e1rios recebidos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Considerando que toda aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo foi para estoque de almoxarifado, a contabilidade foi informada que no invent\u00e1rio final de dezembro consta 10% do valor por compet\u00eancia ainda em almoxarifado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Registrada a deprecia\u00e7\u00e3o dos equipamentos em 10% sobre o valor por compet\u00eancia anual, independente do m\u00eas de aquisi\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. Inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria em $3 e da n\u00e3o tribut\u00e1ria em $2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9. Pagamento das despesas or\u00e7ament\u00e1rias por fonte de recursos com base nas categorias econ\u00f4micas e na regra de ouro da responsabilidade fiscal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10. Inscri\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"D\u00edvida Ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412260,"slug":"contabilidade-publica-divida-ativa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No final de 2012, o valor da receita corrente pelo enfoque patrimonial dado pelas NBC T SP 16 foi de","provas":[{"id":62096,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1896849,"hashId":"41e490a036a4d3d2451bff41bb4d8683","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No final de 2012, o valor da receita corrente pelo enfoque patrimonial dado pelas NBC T SP 16 foi de<\/p>","resposta":7311366,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$105.","id":7311363,"corpo":"<p>$105.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$115.","id":7311364,"corpo":"<p>$115.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$130.","id":7311365,"corpo":"<p>$130.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$135.","id":7311366,"corpo":"<p>$135.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$160.","id":7311367,"corpo":"<p>$160.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir, extra\u00eddas de uma entidade p\u00fablica referente a 30 de novembro de 2012, considerando os fatos ocorridos em dezembro e responda \u00e0s quest\u00f5es 74 , 75 , 76 , 77 , 78 , 79 e 80 :ReceitasPrevis\u00e3oLan\u00e7amentoArrecada\u00e7\u00e3oRecolhimentoTributos100908080Multas de infra\u00e7\u00e3o20151010Servi\u00e7os302525Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito504545SOMA200105160160DespesasFixa\u00e7\u00e3oEmpenhoLiquida\u00e7\u00e3oPagamentoPessoal Ativo70666666Material de Consumo50444030Servi\u00e7os de Terceiros30303019Equipamentos20181414Obras de Constru\u00e7\u00e3o30272020SOMA200185170149Fatos ocorridos no m\u00eas de dezembro de 2012: 1. Empenho do saldo de cr\u00e9dito dispon\u00edvel da categoria econ\u00f4mica corrente 2. Recebimento de $20 referente a dep\u00f3sito n\u00e3o identificado 3. Liquidado todo o saldo atualizado de cr\u00e9dito empenhado a liquidar das duas categorias econ\u00f4micas or\u00e7ament\u00e1rias 4. Arrecadado e recolhido o saldo de receita a realizar corrente de servi\u00e7os 5. Restitui\u00e7\u00e3o de 90% dos recursos extraor\u00e7ament\u00e1rios recebidos 6. Considerando que toda aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo foi para estoque de almoxarifado, a contabilidade foi informada que no invent\u00e1rio final de dezembro consta 10% do valor por compet\u00eancia ainda em almoxarifado 7. Registrada a deprecia\u00e7\u00e3o dos equipamentos em 10% sobre o valor por compet\u00eancia anual, independente do m\u00eas de aquisi\u00e7\u00e3o 8. Inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria em $3 e da n\u00e3o tribut\u00e1ria em $2 9. Pagamento das despesas or\u00e7ament\u00e1rias por fonte de recursos com base nas categorias econ\u00f4micas e na regra de ouro da responsabilidade fiscal 10. Inscri\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados","id":475197,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as informa\u00e7\u00f5es a seguir, extra\u00eddas de uma entidade p\u00fablica referente a 30 de novembro de 2012, considerando os fatos ocorridos em dezembro e responda \u00e0s quest\u00f5es 74 , 75 , 76 , 77 , 78 , 79 e 80 :<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 567px;\"><colgroup><col width=\"167\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tskm\"><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-jdel\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Receitas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-3bh5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Previs\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-9ft9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Lan\u00e7amento<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-rh7e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Arrecada\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-tskm\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tskm\" data-cell=\"cell-tef0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Recolhimento<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4ghy\"><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-a3il\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Tributos<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-8box\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">100<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-pvfa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">90<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-lcyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><td data-row=\"row-4ghy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ghy\" data-cell=\"cell-q8f7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bmuw\"><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-b9oz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Multas de infra\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-uru9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-ulfq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-t6cj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-bmuw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bmuw\" data-cell=\"cell-avjb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ycvo\"><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-idr6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Servi\u00e7os<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-n8s8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-bplb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-ciie\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-ycvo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ycvo\" data-cell=\"cell-9qkh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wjoq\"><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-0azy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Opera\u00e7\u00f5es de Cr\u00e9dito<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-ce6f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-w1ew\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-6q24\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<\/p><\/td><td data-row=\"row-wjoq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wjoq\" data-cell=\"cell-m9o3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-m7hg\"><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-pf8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOMA<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-bfq1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-wrtp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">105<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-wzpy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">160<\/p><\/td><td data-row=\"row-m7hg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-m7hg\" data-cell=\"cell-te99\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">160<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-aowa\"><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-fbl5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Despesas<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-zg6g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Fixa\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-e8jb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Empenho<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-z6iw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Liquida\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-aowa\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-aowa\" data-cell=\"cell-5poc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Pagamento<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ziwo\"><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-n81x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pessoal Ativo<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-2st9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">70<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-9hdr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-m0h5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66<\/p><\/td><td data-row=\"row-ziwo\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ziwo\" data-cell=\"cell-65sv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">66<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-can6\"><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-8gdn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Material de Consumo<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-r2xf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">50<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-gu3z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">44<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-q1qn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">40<\/p><\/td><td data-row=\"row-can6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-can6\" data-cell=\"cell-t7hc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o96p\"><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-qbzp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Servi\u00e7os de Terceiros<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-8myu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-dqok\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-k8zo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-o96p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o96p\" data-cell=\"cell-29y1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">19<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-q6o1\"><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-x4uf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-889b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-pdhn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-9n76\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><td data-row=\"row-q6o1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-q6o1\" data-cell=\"cell-d87u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">14<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k1my\"><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-gm46\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Obras de Constru\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-1h0v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-f38r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">27<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-rq20\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-k1my\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k1my\" data-cell=\"cell-qz2m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wl56\"><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-3oz6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">SOMA<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-ncap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">200<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-9beb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">185<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-8vgv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">170<\/p><\/td><td data-row=\"row-wl56\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wl56\" data-cell=\"cell-09zn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">149<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fatos ocorridos no m\u00eas de dezembro de 2012: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Empenho do saldo de cr\u00e9dito dispon\u00edvel da categoria econ\u00f4mica corrente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Recebimento de $20 referente a dep\u00f3sito n\u00e3o identificado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Liquidado todo o saldo atualizado de cr\u00e9dito empenhado a liquidar das duas categorias econ\u00f4micas or\u00e7ament\u00e1rias <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Arrecadado e recolhido o saldo de receita a realizar corrente de servi\u00e7os <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Restitui\u00e7\u00e3o de 90% dos recursos extraor\u00e7ament\u00e1rios recebidos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">6. Considerando que toda aquisi\u00e7\u00e3o de material de consumo foi para estoque de almoxarifado, a contabilidade foi informada que no invent\u00e1rio final de dezembro consta 10% do valor por compet\u00eancia ainda em almoxarifado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7. Registrada a deprecia\u00e7\u00e3o dos equipamentos em 10% sobre o valor por compet\u00eancia anual, independente do m\u00eas de aquisi\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">8. Inscri\u00e7\u00e3o da d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria em $3 e da n\u00e3o tribut\u00e1ria em $2 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">9. Pagamento das despesas or\u00e7ament\u00e1rias por fonte de recursos com base nas categorias econ\u00f4micas e na regra de ouro da responsabilidade fiscal <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10. Inscri\u00e7\u00e3o dos restos a pagar processados<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Sob o Enfoque Patrimonial","oab":false,"nome":"Receita Sob o Enfoque Patrimonial","pai":412213,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412265,"slug":"contabilidade-publica-receita-sob-o-enfoque-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional de sa\u00fade exposto ao v\u00edrus da hepatite B precisa tomar precau\u00e7\u00f5es especiais para transmiss\u00e3o secund\u00e1ria durante o per\u00edodo de seguimento. Considerando as precau\u00e7\u00f5es que devem ser adotadas pelo profissional de sa\u00fade durante o per\u00edodo de seguimento, analise as assertivas abaixo e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Deve evitar doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, de tecidos e de s\u00eamen.( ) Pode realizar doa\u00e7\u00e3o de sangue e de plasma.( ) Deve adotar pr\u00e1ticas sexuais seguras.( ) Pode manter o aleitamento materno.Assinale a alternativa que representa a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":60804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1850137,"hashId":"aa73645b185f83e6d13d271930a80980","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional de sa\u00fade exposto ao v\u00edrus da hepatite B precisa tomar precau\u00e7\u00f5es especiais para transmiss\u00e3o secund\u00e1ria durante o per\u00edodo de seguimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as precau\u00e7\u00f5es que devem ser adotadas pelo profissional de sa\u00fade durante o per\u00edodo de seguimento, analise as assertivas abaixo e assinale com <strong>V <\/strong>as <strong>verdadeiras <\/strong>e com<strong> F<\/strong> as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve evitar doa\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os, de tecidos e de s\u00eamen.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode realizar doa\u00e7\u00e3o de sangue e de plasma.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Deve adotar pr\u00e1ticas sexuais seguras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pode manter o aleitamento materno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa a sequ\u00eancia <strong>CORRETA.<\/strong><\/p>","resposta":7112333,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V V V.","id":7112331,"corpo":"<p>F V V V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V.","id":7112332,"corpo":"<p>V F F V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V F V F.","id":7112333,"corpo":"<p>V F V F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F.","id":7112334,"corpo":"<p>F V V F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"},{"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":413334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413335,"slug":"enfermagem-hepatite-b"},{"nome_clean":"Hepatite B","oab":false,"nome":"Hepatite B","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413357,"slug":"enfermagem-hepatite-b"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agentes biol\u00f3gicos que afetam o homem, os animais e as plantas s\u00e3o distribu\u00eddos em classes de risco. A Classe de risco 4 (alto risco individual e para a comunidade) inclui os agentes biol\u00f3gicos com as seguintes caracter\u00edsticas, EXCETO:","provas":[{"id":60804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho","id":5162},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-tecnico-em-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - T\u00e9cnico em Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1850158,"hashId":"c2231ce7e8ad6376ce1531eb61b7d390","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes biol\u00f3gicos que afetam o homem, os animais e as plantas s\u00e3o distribu\u00eddos em classes de risco. A Classe de risco 4 (alto risco individual e para a comunidade) inclui os agentes biol\u00f3gicos com as seguintes caracter\u00edsticas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7112419,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grande poder de transmissibilidade por via respirat\u00f3ria ou de transmiss\u00e3o desconhecida.","id":7112417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grande poder de transmissibilidade por via respirat\u00f3ria ou de transmiss\u00e3o desconhecida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Causas de doen\u00e7as humanas e de animais de alta gravidade.","id":7112418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Causas de doen\u00e7as humanas e de animais de alta gravidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixa capacidade de dissemina\u00e7\u00e3o no meio ambiente.","id":7112419,"corpo":"<p>Baixa capacidade de dissemina\u00e7\u00e3o no meio ambiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alta capacidade de dissemina\u00e7\u00e3o na comunidade.","id":7112420,"corpo":"<p>Alta capacidade de dissemina\u00e7\u00e3o na comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469535,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","pai":405813,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428182,"slug":"enfermagem-riscos-ocupacionais-e-sua-prevencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":44653,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1351379,"hashId":"801ec0c22696ab22e7d8348e3c9dcade","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4953805,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os comuns cujos padr\u00f5es de desempenho e qualidade possam ser objetivamente especificados no Edital licitat\u00f3rio, segundo o usualmente praticado pelo mercado, somente poder\u00e3o ser contratados ap\u00f3s pr\u00e9vio processo de licita\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1 observar as modalidades de convite, tomada de pre\u00e7os ou de concorr\u00eancia, salvo nas hip\u00f3teses em que a licita\u00e7\u00e3o seja dispensada por lei.","id":4953805,"corpo":"<p align=justify>Os servi\u00e7os comuns cujos padr\u00f5es de desempenho e qualidade\r\npossam ser objetivamente especificados no Edital licitat\u00f3rio,\r\nsegundo o usualmente praticado pelo mercado, somente poder\u00e3o\r\nser contratados ap\u00f3s pr\u00e9vio processo de licita\u00e7\u00e3o, que dever\u00e1\r\nobservar as modalidades de convite, tomada de pre\u00e7os ou de\r\nconcorr\u00eancia, salvo nas hip\u00f3teses em que a licita\u00e7\u00e3o seja\r\ndispensada por lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto ainda n\u00e3o estiver conclu\u00eddo o processo licitat\u00f3rio destinado \u00e0 compra de p\u00e3o, este poder\u00e1 ser comprado pela Administra\u00e7\u00e3o, sem licita\u00e7\u00e3o, com base no pre\u00e7o do dia.","id":4953806,"corpo":"<p align=justify>Enquanto ainda n\u00e3o estiver conclu\u00eddo o processo licitat\u00f3rio\r\ndestinado \u00e0 compra de p\u00e3o, este poder\u00e1 ser comprado pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, sem licita\u00e7\u00e3o, com base no pre\u00e7o do dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens pela Uni\u00e3o, com o objetivo de regular pre\u00e7os.","id":4953807,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para a aquisi\u00e7\u00e3o de bens pela Uni\u00e3o, com\r\no objetivo de regular pre\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo pre\u00e7o de mercado e com o objetivo de fornecimento de m\u00e3o de obra, \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o de portadores de defici\u00eancia f\u00edsica, desde que esta seja comprovadamente id\u00f4nea e n\u00e3o tenha fins lucrativos.","id":4953808,"corpo":"<p align=justify>Pelo pre\u00e7o de mercado e com o objetivo de fornecimento de m\u00e3o\r\nde obra, \u00e9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00e3o\r\nde portadores de defici\u00eancia f\u00edsica, desde que esta seja\r\ncomprovadamente id\u00f4nea e n\u00e3o tenha fins lucrativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"},{"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"},{"nome_clean":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","oab":true,"nome":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","pai":408252,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408255,"slug":"direito-administrativo-indicacao-de-seu-objeto"}],"slug":"direito-administrativo\/1351379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":44653,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1351386,"hashId":"2d5fefbdecc986582bcb7c54670ba80c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4953890,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos processos administrativos em curso perante a administra\u00e7\u00e3o federal, das decis\u00f5es proferidas cabe recurso por raz\u00f5es de legalidade e de m\u00e9rito, o qual depende de cau\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 dirigido \u00e0 autoridade que proferiu a decis\u00e3o, que se n\u00e3o a reconsiderar no prazo de cinco dias, o encaminhar\u00e1 \u00e0 autoridade superior.","id":4953889,"corpo":"<p align=justify>Nos processos administrativos em curso perante a administra\u00e7\u00e3o\r\nfederal, das decis\u00f5es proferidas cabe recurso por raz\u00f5es de\r\nlegalidade e de m\u00e9rito, o qual depende de cau\u00e7\u00e3o e ser\u00e1 dirigido \u00e0\r\nautoridade que proferiu a decis\u00e3o, que se n\u00e3o a reconsiderar no\r\nprazo de cinco dias, o encaminhar\u00e1 \u00e0 autoridade superior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de publicidade pela administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o ser inclu\u00eddos como atividades complementares, servi\u00e7os especializados de desenvolvimento de formas inovadoras de comunica\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, desde que o contratado tenha sido previamente cadastrado pelo contratante e este apresente 3 (tr\u00eas) or\u00e7amentos obtidos, na forma legalmente prevista, dentre pessoas que atuem no mercado do ramo do fornecimento pretendido.","id":4953890,"corpo":"<p align=justify>Nas contrata\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de publicidade pela administra\u00e7\u00e3o,\r\npoder\u00e3o ser inclu\u00eddos como atividades complementares, servi\u00e7os\r\nespecializados de desenvolvimento de formas inovadoras de\r\ncomunica\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria, desde que o contratado tenha sido\r\npreviamente cadastrado pelo contratante e este apresente 3 (tr\u00eas)\r\nor\u00e7amentos obtidos, na forma legalmente prevista, dentre pessoas\r\nque atuem no mercado do ramo do fornecimento pretendido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o pode revogar seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornem ilegais.","id":4953891,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o pode revogar seus pr\u00f3prios atos, quando eivados\r\nde v\u00edcios que os tornem ilegais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos, ressalvada a aprecia\u00e7\u00e3o judicial.","id":4953892,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o pode anular seus pr\u00f3prios atos, por motivo de\r\nconveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos,\r\nressalvada a aprecia\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Recursos do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Recursos do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404450,"slug":"direito-administrativo-recursos-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.232\/2010","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.232\/2010","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422317,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-232-2010"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos de servi\u00e7os e publicidade e da sua execu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos de servi\u00e7os e publicidade e da sua execu\u00e7\u00e3o","pai":422317,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422320,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos-de-servicos-e-publicidade-e-da-sua-execucao"}],"slug":"direito-administrativo\/1351386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a \u00fanica alternativa que apresenta informa\u00e7\u00e3o verdadeira de acordo com o texto.","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351446,"hashId":"8e88d53945c11c76a06c1a4b94193c6c","enunciado":"<p align=justify>Marque a \u00fanica alternativa que apresenta informa\u00e7\u00e3o verdadeira de\r\nacordo com o texto.<\/p>","resposta":4954123,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de c\u00e2ncer \u00e9 maior na Am\u00e9rica Latina que em regi\u00f5es mais desenvolvidas, assim como n\u00famero de mortes pela doen\u00e7a.","id":4954122,"corpo":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia de c\u00e2ncer \u00e9 maior na Am\u00e9rica Latina que em regi\u00f5es\r\nmais desenvolvidas, assim como n\u00famero de mortes pela doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo o estudo, h\u00e1 uma idade prevista para o aparecimento do c\u00e2ncer.","id":4954123,"corpo":"<p align=justify>Segundo o estudo, h\u00e1 uma idade prevista para o aparecimento do\r\nc\u00e2ncer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os especialistas acreditam que a principal causa de o c\u00e2ncer ser mais mortal na Am\u00e9rica Latina que nos EUA s\u00e3o fatores como o envelhecimento, a obesidade e o sedentarismo.","id":4954124,"corpo":"<p align=justify>Os especialistas acreditam que a principal causa de o c\u00e2ncer ser\r\nmais mortal na Am\u00e9rica Latina que nos EUA s\u00e3o fatores como o\r\nenvelhecimento, a obesidade e o sedentarismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1, segundo pesquisa realizada por mais de 70 especialistas, um aumento da expectativa de vida na Am\u00e9rica Latina nos pr\u00f3ximos anos.","id":4954125,"corpo":"<p align=justify>Haver\u00e1, segundo pesquisa realizada por mais de 70 especialistas,\r\num aumento da expectativa de vida na Am\u00e9rica Latina nos\r\npr\u00f3ximos anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 1 a 4. Envelhecimento exp\u00f5e Am\u00e9rica Latina ao risco de c\u00e2ncer, diz estudo Mortalidade da doen\u00e7a na regi\u00e3o \u00e9 maior que em pa\u00edses desenvolvidos. M\u00e9dicos sugerem medidas de preven\u00e7\u00e3o para amenizar problema no futuro. Tadeu Meniconi Adaptado de: http:\/\/g1.globo.com\/bemestar\/noticia\/2013 \/04 \/envelhecimento-expoe-america-latina-ao- risco-de-cancerdiz- estudo.html 26\/04\/2013 14h15 - Atualizado em 26\/04\/2013 15h25 Acesso em 30 de abril de 2013 O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o latino- americana, que tende a aumentar nos pr\u00f3ximos anos, deve provocar tamb\u00e9m um grande crescimento no n\u00famero de mortes pelo c\u00e2ncer. A conclus\u00e3o \u00e9 de um estudo feito por um grupo formado por mais de 70 especialistas no tratamento da doen\u00e7a na regi\u00e3o, cujos resultados foram publicados pela revista m\u00e9dica \u201cLancet Oncology\u201d e apresentados em uma confer\u00eancia em S\u00e3o Paulo nesta sexta-feira (26). Segundo estimativas usadas pelo estudo, a regi\u00e3o deve ter mais de 100 milh\u00f5es de pessoas acima de 60 anos j\u00e1 em 2020. Em 2030, os especialistas acreditam que o c\u00e2ncer v\u00e1 matar cerca de um milh\u00e3o de latino-americanos por ano. \u201cAs pessoas est\u00e3o vivendo at\u00e9 a idade onde o c\u00e2ncer vai acontecer\u201d, resumiu Carlos Barrios, professor da Faculdade de Medicina da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (PUC-RS), um dos autores do estudo. A incid\u00eancia de c\u00e2ncer na Am\u00e9rica Latina [...] ainda n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grande quanto em regi\u00f5es mais desenvolvidas, como a Uni\u00e3o Europeia [...] ou os Estados Unidos [...]. No entanto, a taxa de mortalidade pela doen\u00e7a \u00e9 mais alta na Am\u00e9rica Latina, o que \u00e9 o maior motivo de preocupa\u00e7\u00e3o dos especialistas do Grupo Cooperativo de Oncologia da Am\u00e9rica Latina (Lacog, na sigla em ingl\u00eas). Na Am\u00e9rica Latina, 59% dos pacientes com c\u00e2ncer morrem, n\u00famero que cai para 43% na Uni\u00e3o Europeia e para 35% nos EUA. Assim, a regi\u00e3o precisa se adaptar ao envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o e reduzir o n\u00famero de mortes pelo c\u00e2ncer para evitar que a doen\u00e7a se torne um problema ainda mais grave para a sociedade. [...] O combate ao c\u00e2ncer em longo prazo passa, principalmente, pela preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a em suas diferentes formas. As principais causas de c\u00e2ncer na Am\u00e9rica Latina mostram uma regi\u00e3o dividida internamente. De um lado, o envelhecimento, a obesidade e o sedentarismo s\u00e3o respons\u00e1veis pelo aumento do n\u00famero de casos. De outro, a fuma\u00e7a liberada pelo uso de lenha na cozinha e no aquecimento ainda \u00e9 um causador importante de c\u00e2ncer, assim como a bact\u00e9ria H. pylori, prevalente em locais onde os alimentos n\u00e3o s\u00e3o devidamente refrigerados. De toda forma, os principais alvos dos m\u00e9dicos s\u00e3o velhos conhecidos e tamb\u00e9m fazem parte da sociedade moderna: o \u00e1lcool e, principalmente, o tabaco. Agentes infecciosos como v\u00edrus do papiloma humano (HPV) e o v\u00edrus da hepatite B tamb\u00e9m est\u00e3o entre os fatores de risco registrados pelo estudo. A disparidade do investimento feito no combate e no tratamento do c\u00e2ncer \u00e9 clara. Para cada paciente latino- americano que recebe um novo diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, existe um gasto m\u00e9dio de apenas US$ 7,92. Nos EUA, o investimento no mesmo paciente seria de US$ 460. [...] \u201cO c\u00e2ncer \u00e9 muito mais mortal nesta regi\u00e3o que nos Estados Unidos ou na Europa Ocidental. Achamos que a principal causa para isso \u00e9 que os pacientes apresentam c\u00e2ncer em estado avan\u00e7ado. Ent\u00e3o, na verdade, j\u00e1 \u00e9 tarde demais para curar ou fazer interven\u00e7\u00f5es\u201d, apontou Paul Goss, professor da Faculdade de Medicina da Universidade de Harvard, nos EUA, que liderou o trabalho. Para isso, a regi\u00e3o precisa resolver um problema em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de especialistas \u2013 e \u00e0 sua distribui\u00e7\u00e3o.","id":414444,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto a seguir e \r\nresponda as quest\u00f5es de 1 a 4. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Envelhecimento exp\u00f5e Am\u00e9rica Latina ao \r\nrisco \r\nde c\u00e2ncer, diz estudo<\/b> <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Mortalidade da doen\u00e7a na \r\nregi\u00e3o \u00e9 maior que \r\nem pa\u00edses desenvolvidos.\r\nM\u00e9dicos sugerem medidas de preven\u00e7\u00e3o para \r\namenizar problema no\r\nfuturo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><b>Tadeu Meniconi \r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Adaptado de: \r\n<u>http:\/\/g1.globo.com\/bemestar\/noticia\/2013\r\n\/04\r\n\/envelhecimento-expoe-america-latina-ao-\r\nrisco-de-cancerdiz-\r\nestudo.html<\/u> 26\/04\/2013 14h15 - \r\nAtualizado em \r\n26\/04\/2013 15h25 Acesso em 30 de abril de \r\n2013 <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o latino-\r\namericana, que tende a\r\naumentar nos pr\u00f3ximos anos, deve provocar \r\ntamb\u00e9m um grande\r\ncrescimento no n\u00famero de mortes pelo c\u00e2ncer. \r\nA conclus\u00e3o \u00e9 de um\r\nestudo feito por um grupo formado por mais \r\nde 70 especialistas no\r\ntratamento da doen\u00e7a na regi\u00e3o, cujos \r\nresultados foram publicados pela\r\nrevista m\u00e9dica \u201cLancet Oncology\u201d e \r\napresentados em uma confer\u00eancia em\r\nS\u00e3o Paulo <b><u>nesta<\/u><\/b> sexta-feira \r\n(26). <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        Segundo \r\nestimativas usadas pelo estudo, a \r\nregi\u00e3o deve ter mais de\r\n100 milh\u00f5es de pessoas acima de 60 anos j\u00e1 \r\nem 2020. Em 2030, os\r\nespecialistas acreditam que o c\u00e2ncer v\u00e1 \r\nmatar cerca de um milh\u00e3o de\r\nlatino-americanos por ano. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  \u201cAs pessoas est\u00e3o vivendo at\u00e9 a idade \r\nonde o \r\nc\u00e2ncer vai acontecer\u201d,\r\nresumiu Carlos Barrios, professor da \r\nFaculdade de Medicina da Pontif\u00edcia\r\nUniversidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul \r\n(PUC-RS), um dos autores do\r\nestudo. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        A incid\u00eancia de \r\nc\u00e2ncer na Am\u00e9rica Latina \r\n[...] ainda n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grande\r\nquanto em regi\u00f5es mais desenvolvidas, como a \r\nUni\u00e3o Europeia [...] ou os\r\nEstados Unidos [...]. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  No entanto, a taxa de mortalidade \r\npela \r\ndoen\u00e7a \u00e9 mais alta na Am\u00e9rica\r\nLatina, o que \u00e9 o maior motivo de \r\npreocupa\u00e7\u00e3o dos especialistas do Grupo\r\nCooperativo de Oncologia da Am\u00e9rica Latina \r\n(Lacog, na sigla em\r\ningl\u00eas). Na Am\u00e9rica Latina, 59% dos \r\npacientes com c\u00e2ncer morrem,\r\nn\u00famero que cai para 43% na Uni\u00e3o Europeia e \r\npara 35% nos EUA. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  Assim, a regi\u00e3o precisa se adaptar ao \r\nenvelhecimento da popula\u00e7\u00e3o e\r\nreduzir o n\u00famero de mortes pelo c\u00e2ncer para \r\nevitar que a doen\u00e7a se torne\r\num problema ainda mais grave para a \r\nsociedade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  [...] <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  O combate ao c\u00e2ncer em longo prazo \r\npassa, \r\nprincipalmente, pela\r\npreven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a em suas diferentes \r\nformas. As principais causas de\r\nc\u00e2ncer na Am\u00e9rica Latina mostram uma regi\u00e3o \r\ndividida internamente. De\r\num lado, o envelhecimento, a obesidade e o \r\nsedentarismo s\u00e3o\r\nrespons\u00e1veis pelo aumento do n\u00famero de \r\ncasos. De outro, a fuma\u00e7a\r\nliberada pelo uso de lenha na cozinha e no \r\naquecimento ainda \u00e9 um\r\ncausador importante de c\u00e2ncer, assim como a \r\nbact\u00e9ria H. <i>pylori<\/i>, prevalente\r\nem locais onde os alimentos n\u00e3o s\u00e3o \r\ndevidamente refrigerados. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  De toda forma, os principais alvos \r\ndos \r\nm\u00e9dicos s\u00e3o velhos conhecidos\r\ne tamb\u00e9m fazem parte da sociedade moderna: o \r\n\u00e1lcool e, principalmente,\r\no tabaco. Agentes infecciosos como v\u00edrus do \r\npapiloma humano (HPV) e o\r\nv\u00edrus da hepatite B tamb\u00e9m est\u00e3o entre os \r\nfatores de risco registrados pelo\r\nestudo. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        A disparidade do \r\ninvestimento feito no \r\ncombate e no tratamento do\r\nc\u00e2ncer \u00e9 clara. Para cada paciente latino-\r\namericano que recebe um novo\r\ndiagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, existe um gasto m\u00e9dio \r\nde apenas US$ 7,92. Nos\r\nEUA, o investimento no mesmo paciente seria \r\nde US$ 460. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  [...] <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  \u201cO c\u00e2ncer \u00e9 muito mais mortal nesta \r\nregi\u00e3o \r\nque nos Estados Unidos\r\nou na Europa Ocidental. Achamos que a \r\nprincipal causa para isso \u00e9 que os\r\npacientes apresentam c\u00e2ncer em estado \r\navan\u00e7ado. Ent\u00e3o, na verdade, j\u00e1\r\n\u00e9 tarde demais para curar ou fazer \r\ninterven\u00e7\u00f5es\u201d, apontou Paul Goss,\r\nprofessor da Faculdade de Medicina da \r\nUniversidade de Harvard, nos\r\nEUA, que liderou o trabalho. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  Para isso, a regi\u00e3o precisa resolver \r\num \r\nproblema em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nn\u00famero de especialistas \u2013 e \u00e0 sua \r\ndistribui\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1351446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a frase abaixo e assinale a alternativa que preencha as lacunas corretamente. A __________, seguida da __________ de direito aos pol\u00edticos causou muitas _________.","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351453,"hashId":"25c1211eb754c18a9e52c329397f8739","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a frase abaixo e assinale a alternativa que preencha as lacunas\r\ncorretamente. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A __________, seguida da __________ de direito aos pol\u00edticos causou\r\nmuitas _________.<\/p>","resposta":4954159,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abstens\u00e3o; conce\u00e7\u00e3o, objes\u00f5es.","id":4954157,"corpo":"<p align=justify>Abstens\u00e3o; conce\u00e7\u00e3o, objes\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Absten\u00e7\u00e3o; consess\u00e3o; objess\u00f5es.","id":4954158,"corpo":"<p align=justify>Absten\u00e7\u00e3o; consess\u00e3o; objess\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Absten\u00e7\u00e3o; concess\u00e3o; obje\u00e7\u00f5es.","id":4954159,"corpo":"<p align=justify>Absten\u00e7\u00e3o; concess\u00e3o; obje\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abstens\u00e3o; conces\u00e3o; obje\u00e7\u00f5es.","id":4954160,"corpo":"<p align=justify>Abstens\u00e3o; conces\u00e3o; obje\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1351453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre os tempos e modos verbais est\u00e1 INCORRETA em uma das alternativas. Assinale-a.","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351460,"hashId":"0643b1cbc7171f549963a952b711ab6f","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o entre os tempos e modos verbais est\u00e1 INCORRETA em uma\r\ndas alternativas. Assinale-a.<\/p>","resposta":4954187,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esper\u00e1vamos que o ensino adquirisse melhor qualidade no in\u00edcio do s\u00e9culo XXI.","id":4954184,"corpo":"<p align=justify>Esper\u00e1vamos que o ensino adquirisse melhor qualidade no in\u00edcio\r\ndo s\u00e9culo XXI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se pensasse melhor, teria agido com mais cautela.","id":4954185,"corpo":"<p align=justify>Se pensasse melhor, teria agido com mais cautela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poderiam existir motivos para que o povo agisse assim, mas estes n\u00e3o estavam claros.","id":4954186,"corpo":"<p align=justify>Poderiam existir motivos para que o povo agisse assim, mas estes\r\nn\u00e3o estavam claros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o governo n\u00e3o repor os gastos, a economia sofrer\u00e1 as consequ\u00eancias.","id":4954187,"corpo":"<p align=justify>Se o governo n\u00e3o repor os gastos, a economia sofrer\u00e1 as\r\nconsequ\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1351460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as frases abaixo sobre a rela\u00e7\u00e3o de igualdade entre as seguintes propor\u00e7\u00f5es A\/B = C\/D: I. A e C s\u00e3o os antecedentes. II. B e D s\u00e3o os consequentes. III. B e C s\u00e3o os meios. IV. A e D s\u00e3o os extremos. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351483,"hashId":"81db5d9c1980760a959989d10e861a86","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as frases abaixo sobre a rela\u00e7\u00e3o de igualdade entre as seguintes\r\npropor\u00e7\u00f5es A\/B = C\/D: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A e C s\u00e3o os antecedentes. <\/p><p align=\"justify\">II. B e D s\u00e3o os consequentes. <\/p><p align=\"justify\">III. B e C s\u00e3o os meios. <\/p><p align=\"justify\">IV. A e D s\u00e3o os extremos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":4954286,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":4954284,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":4954285,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4954286,"corpo":"<p align=justify>As assertivas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4954287,"corpo":"<p align=justify>Apenas as assertivas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414449,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"nome_clean":"Propriedade das Propor\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Propriedade das Propor\u00e7\u00f5es","pai":408569,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408575,"slug":"matematica-propriedade-das-proporcoes"}],"slug":"matematica\/1351483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 natureza do assunto, aquele cuja divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o prejudica a administra\u00e7\u00e3o \u00e9 corretamente chamado de:","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351513,"hashId":"b175a0d5c71127f39d93d366cfcf87c6","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 natureza do assunto, aquele cuja divulga\u00e7\u00e3o n\u00e3o prejudica a\r\nadministra\u00e7\u00e3o \u00e9 corretamente chamado de:<\/p>","resposta":4954406,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ostensivo.","id":4954406,"corpo":"<p align=justify>Ostensivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reservado.","id":4954407,"corpo":"<p align=justify>Reservado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Secreto.","id":4954408,"corpo":"<p align=justify>Secreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sigiloso.","id":4954409,"corpo":"<p align=justify>Sigiloso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404691,"slug":"arquivologia-quanto-a-natureza-do-assunto"}],"slug":"arquivologia\/1351513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome de tratamento, Vossa Magnific\u00eancia, deve ser usado para:","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351530,"hashId":"2a76c91cd52f3f471216ad0649b13472","enunciado":"<p align=justify>O pronome de tratamento, <i>Vossa Magnific\u00eancia<\/i>, deve ser usado para:<\/p>","resposta":4954483,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidentes.","id":4954481,"corpo":"<p align=justify>Presidentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Papas.","id":4954482,"corpo":"<p align=justify>Papas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reitores.","id":4954483,"corpo":"<p align=justify>Reitores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ju\u00edzes.","id":4954484,"corpo":"<p align=justify>Ju\u00edzes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1351530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":11539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social de Minas","sigla":"SEDESE","id":4976,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o de maus tratos e neglig\u00eancia da fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o a Ant\u00f4nio, que tem 62 anos, o Minist\u00e9rio P\u00fablico determina o seu abrigo tempor\u00e1rio em entidade p\u00fablica de atendimento ao idoso.Segundo a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, a conduta do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9","provas":[{"id":62253,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":11539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social de Minas","sigla":"SEDESE","id":4976,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sedese-mg-2013-fundep-analista-de-gestao-area-assistente-social-somente-gabarito-definitivo-localizado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - SEDESE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1903131,"hashId":"71b07f8bd822a799edb65fec80d25914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em raz\u00e3o de maus tratos e neglig\u00eancia da fam\u00edlia em rela\u00e7\u00e3o a Ant\u00f4nio, que tem 62 anos, o Minist\u00e9rio P\u00fablico determina o seu abrigo tempor\u00e1rio em entidade p\u00fablica de atendimento ao idoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, a conduta do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9<\/p>","resposta":7340093,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorreta, porque s\u00f3 um juiz ou tribunal poderia determinar a referida medida de prote\u00e7\u00e3o.","id":7340090,"corpo":"<p>incorreta, porque s\u00f3 um juiz ou tribunal poderia determinar a referida medida de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incorreta, porque n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o legal da referida medida de prote\u00e7\u00e3o.","id":7340091,"corpo":"<p>incorreta, porque n\u00e3o h\u00e1 previs\u00e3o legal da referida medida de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incorreta, porque s\u00f3 poderia ser adotada se Ant\u00f4nio tivesse, no m\u00ednimo, 65 anos. ","id":7340092,"corpo":"<p>incorreta, porque s\u00f3 poderia ser adotada se Ant\u00f4nio tivesse, no m\u00ednimo, 65 anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correta, porque atende a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel. ","id":7340093,"corpo":"<p>correta, porque atende a legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Medidas Espec\u00edficas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":406488,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410580,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-das-medidas-especificas-de-protecao"},{"nome_clean":"Art. 45","oab":true,"nome":"Art. 45","pai":410580,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410586,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-45"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1903131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":11539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social de Minas","sigla":"SEDESE","id":4976,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte f\u00f3rmula escrita em uma planilha de Excel: =MOD(E1;E2). A partir dessa an\u00e1lise, assinale a alternativa CORRETA sobre o resultado da fun\u00e7\u00e3o indicada. ","provas":[{"id":62253,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":11539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social de Minas","sigla":"SEDESE","id":4976,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sedese-mg-2013-fundep-analista-de-gestao-area-assistente-social-somente-gabarito-definitivo-localizado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - SEDESE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1903248,"hashId":"324d13941f25ccfb08be3de876af5213","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a seguinte f\u00f3rmula escrita em uma planilha de Excel: =MOD(E1;E2). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa an\u00e1lise, assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>sobre o resultado da fun\u00e7\u00e3o indicada. <\/p>","resposta":7340632,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calcula o resto da divis\u00e3o de E1 por E2","id":7340632,"corpo":"<p>Calcula o resto da divis\u00e3o de E1 por E2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calcula o resto da divis\u00e3o de E2 por E1. ","id":7340633,"corpo":"<p>Calcula o resto da divis\u00e3o de E2 por E1. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Calcula o m\u00e1ximo divisor comum entre E1 e E2","id":7340634,"corpo":"<p>Calcula o m\u00e1ximo divisor comum entre E1 e E2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Calcula o m\u00ednimo m\u00faltiplo comum entre E2 e E1. ","id":7340635,"corpo":"<p>Calcula o m\u00ednimo m\u00faltiplo comum entre E2 e E1. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":11539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social de Minas","sigla":"SEDESE","id":4976,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a seguinte planilha escrita em Excel Lista de comprasProdutosPre\u00e7osProdutos 1R$ 100,00Produtos 2R$ 35,80Produtos 3R$ 44,50TotalR$ 180,30Assinale o tipo CORRETO de formata\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas usado nos pre\u00e7os registrados na coluna B. ","provas":[{"id":62253,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":11539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social de Minas","sigla":"SEDESE","id":4976,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sedese-mg-2013-fundep-analista-de-gestao-area-assistente-social-somente-gabarito-definitivo-localizado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - SEDESE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1903263,"hashId":"769c96bd76db6254489eb03362a1f9e4","enunciado":"<p>Observe a seguinte planilha escrita em Excel <\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 260px;\"><colgroup><col width=\"123\"><col width=\"137\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">Lista de compras<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Produtos<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Pre\u00e7os<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Produtos 1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 100,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Produtos 2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 35,80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Produtos 3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 44,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Total<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 180,30<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Assinale o tipo <strong>CORRETO <\/strong>de formata\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas usado nos pre\u00e7os registrados na coluna B. <\/p>","resposta":7340703,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Financeiro","id":7340701,"corpo":"<p>Financeiro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geral","id":7340702,"corpo":"<p>Geral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moeda","id":7340703,"corpo":"<p>Moeda<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00famero","id":7340704,"corpo":"<p>N\u00famero<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420333,"slug":"informatica-principais-recursos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a charge a seguir.(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.haskellcosmeticos.com.br\/mulher-de-vinte-trinta-quarenta-cinquenta-mulher\/&gt;. Acesso em: 20 fev. 2013.)Para que n\u00e3o haja ac\u00famulo de trabalho ao fim do dia, \u00e9 necess\u00e1rio que o secret\u00e1rio executivo organize suas atividades. Assinale a alternativa que sintetiza corretamente essa organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":61912,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-secretario-executivo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-acesso-ao-definitivo-mediante-login-cpf","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1903313,"hashId":"cdafdb53c9518223a7b5f3bbaed3cb87","enunciado":"<p>Observe a charge a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61912\/questao\/1903313-20210914154021000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/www.haskellcosmeticos.com.br\/mulher-de-vinte-trinta-quarenta-cinquenta-mulher\/&gt;. Acesso em: 20 fev. 2013.)<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que n\u00e3o haja ac\u00famulo de trabalho ao fim do dia, \u00e9 necess\u00e1rio que o secret\u00e1rio executivo organize suas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que sintetiza corretamente essa organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7340938,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas secretariais, uso de agenda, gest\u00e3o de rotinas secretariais, administra\u00e7\u00e3o eficaz do tempo.","id":7340938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de ferramentas secretariais, uso de agenda, gest\u00e3o de rotinas secretariais, administra\u00e7\u00e3o eficaz do tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Responder aos e-mails e \u00e0s mensagens das m\u00eddias sociais da empresa durante todo o per\u00edodo de trabalho.","id":7340939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Responder aos <em>e-mails<\/em> e \u00e0s mensagens das m\u00eddias sociais da empresa durante todo o per\u00edodo de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizar os arquivos pelo m\u00e9todo alfab\u00e9tico, em virtude da praticidade.","id":7340940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar os arquivos pelo m\u00e9todo alfab\u00e9tico, em virtude da praticidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deixar acumular os documentos, j\u00e1 que organizar arquivos demanda muito tempo do secret\u00e1rio.","id":7340941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar acumular os documentos, j\u00e1 que organizar arquivos demanda muito tempo do secret\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deixar de atender aos clientes externos, afinal, a prioridade \u00e9 o trabalho burocr\u00e1tico e n\u00e3o o atendimento pessoal.","id":7340942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deixar de atender aos clientes externos, afinal, a prioridade \u00e9 o trabalho burocr\u00e1tico e n\u00e3o o atendimento pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da d\u00e9cada de 1970, o perfil do profissional de secretariado executivo passou por in\u00fameras transforma\u00e7\u00f5es, haja vista o advento dos primeiros cursos de gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea nessa \u00e9poca. Com o passar dos anos, o secret\u00e1rio executivo passou a fazer parte do processo de tomada de decis\u00f5es e tornou-se um agente multifuncional das corpora\u00e7\u00f5es; deixou de ser um profissional meramente tecnicista e se transformou em um assessor executivo. Em rela\u00e7\u00e3o a essa evolu\u00e7\u00e3o do perfil profissiogr\u00e1fico, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir. ( ) O secret\u00e1rio da atualidade possui uma vis\u00e3o hol\u00edstica da organiza\u00e7\u00e3o para a qual trabalha, conhece seus produtos, seus concorrentes, os departamentos, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico no qual a empresa est\u00e1 inserida. ( ) O secret\u00e1rio moderno procura informar-se de todos os assuntos a respeito de sua profiss\u00e3o e dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos que poder\u00e3o facilitar o desempenho de suas atividades. ( ) O perfil do secret\u00e1rio atual \u00e9 centralizador. Em virtude de ser um agente multifuncional, acaba desempenhando v\u00e1rias atividades sem delegar tarefas, porque det\u00e9m conhecimento suficiente para isso. ( ) O secret\u00e1rio da atualidade \u00e9 mantenedor de dados e informa\u00e7\u00f5es em arquivos, inclusive eletr\u00f4nicos. Sabe gerenciar as informa\u00e7\u00f5es: recebe, filtra e divulga. Facilita as comunica\u00e7\u00f5es e o relacionamento interpessoal, al\u00e9m de gerenciar rotinas e servi\u00e7os de suporte. ( ) O advento das novas tecnologias, computadores modernos, softwares de gest\u00e3o, substituiu por completo o trabalho do secret\u00e1rio executivo da atualidade. Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":61912,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-secretario-executivo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-acesso-ao-definitivo-mediante-login-cpf","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1903330,"hashId":"b5495c878cfc49798a875de7ea470484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da d\u00e9cada de 1970, o perfil do profissional de secretariado executivo passou por in\u00fameras transforma\u00e7\u00f5es, haja vista o advento dos primeiros cursos de gradua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea nessa \u00e9poca. Com o passar dos anos, o secret\u00e1rio executivo passou a fazer parte do processo de tomada de decis\u00f5es e tornou-se um agente multifuncional das corpora\u00e7\u00f5es; deixou de ser um profissional meramente tecnicista e se transformou em um assessor executivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a essa evolu\u00e7\u00e3o do perfil profissiogr\u00e1fico, atribua V (verdadeiro) ou F (falso) \u00e0s afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O secret\u00e1rio da atualidade possui uma vis\u00e3o hol\u00edstica da organiza\u00e7\u00e3o para a qual trabalha, conhece seus produtos, seus concorrentes, os departamentos, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico no qual a empresa est\u00e1 inserida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O secret\u00e1rio moderno procura informar-se de todos os assuntos a respeito de sua profiss\u00e3o e dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos que poder\u00e3o facilitar o desempenho de suas atividades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O perfil do secret\u00e1rio atual \u00e9 centralizador. Em virtude de ser um agente multifuncional, acaba desempenhando v\u00e1rias atividades sem delegar tarefas, porque det\u00e9m conhecimento suficiente para isso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O secret\u00e1rio da atualidade \u00e9 mantenedor de dados e informa\u00e7\u00f5es em arquivos, inclusive eletr\u00f4nicos. Sabe gerenciar as informa\u00e7\u00f5es: recebe, filtra e divulga. Facilita as comunica\u00e7\u00f5es e o relacionamento interpessoal, al\u00e9m de gerenciar rotinas e servi\u00e7os de suporte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O advento das novas tecnologias, computadores modernos, softwares de gest\u00e3o, substituiu por completo o trabalho do secret\u00e1rio executivo da atualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m, de cima para baixo, a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":7341014,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":7341014,"corpo":"<p>V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":7341015,"corpo":"<p>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":7341016,"corpo":"<p>F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":7341017,"corpo":"<p>F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V.","id":7341018,"corpo":"<p>F, F, V, F, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista","id":19558}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do valor total do or\u00e7amento feito por uma oficina para o\nconserto de um carro, 40% referia-se \u00e0 m\u00e3o de obra, sendo\nos restantes R$ 2.100,00 destinados \u00e0 compra das pe\u00e7as necess\u00e1rias.\nAp\u00f3s uma negocia\u00e7\u00e3o, o propriet\u00e1rio do ve\u00edculo\nconseguiu um desconto de 10% sobre o valor total or\u00e7ado.\nDesse modo, ele ir\u00e1 pagar pelo conserto","provas":[{"id":45642,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista","id":19558},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"tjm-sp-sp-2013-vunesp-agente-de-seguranca-judiciaria-area-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJM SP - Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":1382706,"hashId":"5144710db9cfac5aa677bdf81c0fd615","enunciado":"<p>Do valor total do or\u00e7amento feito por uma oficina para o\nconserto de um carro, 40% referia-se \u00e0 m\u00e3o de obra, sendo\nos restantes R$ 2.100,00 destinados \u00e0 compra das pe\u00e7as necess\u00e1rias.\nAp\u00f3s uma negocia\u00e7\u00e3o, o propriet\u00e1rio do ve\u00edculo\nconseguiu um desconto de 10% sobre o valor total or\u00e7ado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\nDesse modo, ele ir\u00e1 pagar pelo conserto<\/p>","resposta":5084849,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 3.150,00.","id":5084849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3.150,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 3.100,00.","id":5084850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3.100,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 3.000,00.","id":5084851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 3.000,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 2.950,00.","id":5084852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.950,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 2.900,00.","id":5084853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R$ 2.900,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418162,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1382706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista","id":19558}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um condutor deixou de verificar os itens necess\u00e1rios no ve\u00edculo\nantes de realizar uma viagem. Em certo ponto da rodovia,\no motor come\u00e7ou a ferver a ponto de come\u00e7ar a falhar a\nacelera\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o dano pode ser","provas":[{"id":45642,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista","id":19558},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"TJM SP","id":1153,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"tjm-sp-sp-2013-vunesp-agente-de-seguranca-judiciaria-area-motorista","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJM SP - Agente de Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria - \u00c1rea: Motorista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Militar (STM, TJMs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais de justi\u00e7a militares dos estados, e do STM","id":42}],"areas":[],"id":1382738,"hashId":"2fdbfab647259012c566b39942f9b866","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um condutor deixou de verificar os itens necess\u00e1rios no ve\u00edculo\nantes de realizar uma viagem. Em certo ponto da rodovia,\no motor come\u00e7ou a ferver a ponto de come\u00e7ar a falhar a\nacelera\u00e7\u00e3o. Nesse caso, o dano pode ser<\/p>","resposta":5085005,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eixo piloto empenado.","id":5085002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">eixo piloto empenado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"plat\u00f4 desalinhado.","id":5085003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plat\u00f4 desalinhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" anel sincronizador partido.","id":5085004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> anel sincronizador partido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" junta de cabe\u00e7ote queimada.","id":5085005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> junta de cabe\u00e7ote queimada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hidrov\u00e1cuo empenado.","id":5085006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hidrov\u00e1cuo empenado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418166,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","oab":false,"nome":"Motorista \/ Agente Condutor de Ve\u00edculo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6584,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-motorista-agente-condutor-de-veiculo"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394698,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-seguranca"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a Judici\u00e1ria\/Legislativa","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396599,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-judiciaria-legislativa"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1382738","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}