{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164369,"perPage":"100","pages":21644,"page":14644,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para extintores do tipo di\u00f3xido de carbono, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de mangueiras de descarga.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609859,"hashId":"d03a9232c937b29b3a5f53206e846190","enunciado":"<p align=justify>Para extintores do tipo di\u00f3xido de carbono, n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio\r\no uso de mangueiras de descarga.<\/p>","resposta":2137674,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137673,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137674,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, que tratam dos extintores de inc\u00eandio sobre rodas descritos na NBR 15809:2010.","id":294581,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, que tratam dos extintores de inc\u00eandio sobre\r\nrodas descritos na NBR 15809:2010.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/609859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A central dos sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio deve possuir, em seus instrumentos, dispositivos e equipamentos, a indica\u00e7\u00e3o visual individual de fogo para cada circuito de detec\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da indica\u00e7\u00e3o sonora e visual geral de \u201cfogo\u201d.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609860,"hashId":"533c3538329df6e924f42a7921bd5656","enunciado":"<p align=justify>A central dos sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio deve\r\npossuir, em seus instrumentos, dispositivos e equipamentos, a\r\nindica\u00e7\u00e3o visual individual de fogo para cada circuito de\r\ndetec\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da indica\u00e7\u00e3o sonora e visual geral de \u201cfogo\u201d.<\/p>","resposta":2137675,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da execu\u00e7\u00e3o de sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio previstos na NBR 9441:1998, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":294582,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da execu\u00e7\u00e3o de sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio\r\nprevistos na NBR 9441:1998, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/609860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Incumbe ao empregador a higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do EPI.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609876,"hashId":"3c83c93d904d97d4b3b113104b8609a8","enunciado":"<p align=justify>Incumbe ao empregador a higieniza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o\r\nperi\u00f3dica do EPI.<\/p>","resposta":2137707,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs), julgue os seguintes itens.","id":294586,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual (EPIs), julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem constituir CIPA, por estabelecimento, e mant\u00ea-la em regular funcionamento as empresas privadas, p\u00fablicas, sociedades de economia mista, \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, institui\u00e7\u00f5es beneficentes, associa\u00e7\u00f5es recreativas, cooperativas, bem como outras institui\u00e7\u00f5es que admitam trabalhadores como empregados.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609886,"hashId":"65df06f7818bb4074a4bdc6781fb86ee","enunciado":"<p align=justify>Devem constituir CIPA, por estabelecimento, e mant\u00ea-la em\r\nregular funcionamento as empresas privadas, p\u00fablicas,\r\nsociedades de economia mista, \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta\r\ne indireta, institui\u00e7\u00f5es beneficentes, associa\u00e7\u00f5es recreativas,\r\ncooperativas, bem como outras institui\u00e7\u00f5es que admitam\r\ntrabalhadores como empregados.<\/p>","resposta":2137727,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), julgue os itens subsequentes.","id":294589,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA),\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do mandato dos membros eleitos da CIPA \u00e9 de dois anos, admitidas at\u00e9 duas reelei\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609890,"hashId":"bb8bb8de396f1b9298b8caf092d228df","enunciado":"<p align=justify>A dura\u00e7\u00e3o do mandato dos membros eleitos da CIPA \u00e9 de dois\r\nanos, admitidas at\u00e9 duas reelei\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2137736,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA), julgue os itens subsequentes.","id":294589,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA),\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os assentos utilizados nos postos de trabalho devem atender a requisitos m\u00ednimos de conforto, como possuir a borda frontal arredondada.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609895,"hashId":"6c4d2f0347ed0663db644df3884c8d58","enunciado":"<p align=justify>Os assentos utilizados nos postos de trabalho devem atender a\r\nrequisitos m\u00ednimos de conforto, como possuir a borda frontal\r\narredondada.<\/p>","resposta":2137745,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137745,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137746,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os itens a seguir.","id":294590,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas atividades que envolvam leitura de documentos para digita\u00e7\u00e3o, datilografia ou mecanografia deve-se utilizar documento de f\u00e1cil legibilidade, utilizando-se papel preferencialmente brilhante.","provas":[{"id":17557,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":33814,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":3843},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-area-de-formacao-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":609899,"hashId":"49bec272bd6433b115fb38a64df13616","enunciado":"<p align=justify>Nas atividades que envolvam leitura de documentos para\r\ndigita\u00e7\u00e3o, datilografia ou mecanografia deve-se utilizar\r\ndocumento de f\u00e1cil legibilidade, utilizando-se papel\r\npreferencialmente brilhante.<\/p>","resposta":2137754,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os itens a seguir.","id":294590,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise ergon\u00f4mica do trabalho e a NR-17, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/609899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O engenheiro estrangeiro que apresentar o curr\u00edculo e o hist\u00f3rico escolar traduzidos pela embaixada brasileira instalada em seu pa\u00eds de origem estar\u00e1 apto a se registrar em algum Conselho Regional de Engenharia e Agronomia (CREA).","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609911,"hashId":"c57059076f33038ddf769f2aa9dd0bdb","enunciado":"<p align=justify>O engenheiro estrangeiro que apresentar o curr\u00edculo e o\r\nhist\u00f3rico escolar traduzidos pela embaixada brasileira instalada\r\nem seu pa\u00eds de origem estar\u00e1 apto a se registrar em algum\r\nConselho Regional de Engenharia e Agronomia (CREA).<\/p>","resposta":2137778,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, referente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de profissionais e empresas de engenharia no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":294594,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 5.194\/1966, referente \u00e0 atua\u00e7\u00e3o de\r\nprofissionais e empresas de engenharia no Brasil, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.194\/1966 -Regula o exerc\u00edcio das profiss\u00f5es de Engenheiro, Arquiteto e Engenheiro-Agr\u00f4nomo, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395004,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-194-1966-regula-o-exercicio-das-profissoes-de-engenheiro-arquiteto-e-engenheiro-agronomo-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/609911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional tem at\u00e9 a data de conclus\u00e3o das atividades t\u00e9cnicas para elaborar a ART e efetuar o recolhimento do valor correspondente.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609917,"hashId":"886c973eb5fc827c342f05c3c24eaae1","enunciado":"<p align=justify>O profissional tem at\u00e9 a data de conclus\u00e3o das atividades\r\nt\u00e9cnicas para elaborar a ART e efetuar o recolhimento do valor\r\ncorrespondente.<\/p>","resposta":2137790,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART) sobre atividades de engenharia, julgue os itens subsecutivos.","id":294597,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART) sobre\r\natividades de engenharia, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Gerenciamento de projetos e obras","oab":false,"nome":"Gerenciamento de projetos e obras","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399066,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-gerenciamento-de-projetos-e-obras"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o da obra","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o da obra","pai":399259,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399263,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-documentacao-da-obra"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas atividades realizadas por engenheiros em fun\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a ART \u00e9 dispens\u00e1vel se houver publica\u00e7\u00e3o em boletim administrativo.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609920,"hashId":"e9e81d3e615269a1eb6e8f7ba843bae4","enunciado":"<p align=justify>Nas atividades realizadas por engenheiros em fun\u00e7\u00f5es da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a ART \u00e9 dispens\u00e1vel se houver\r\npublica\u00e7\u00e3o em boletim administrativo.<\/p>","resposta":2137796,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART) sobre atividades de engenharia, julgue os itens subsecutivos.","id":294597,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART) sobre\r\natividades de engenharia, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Gerenciamento de projetos e obras","oab":false,"nome":"Gerenciamento de projetos e obras","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399066,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-gerenciamento-de-projetos-e-obras"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o da obra","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o da obra","pai":399259,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399263,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-documentacao-da-obra"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/609920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por possuir engenheiros em seu quadro de funcion\u00e1rios, a empresa poder\u00e1 utilizar o termo engenharia em sua denomina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17558,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":162},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:47:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":609922,"hashId":"7e659446077fd52e4026cfdf8bff61ec","enunciado":"<p align=justify>Por possuir engenheiros em seu quadro de funcion\u00e1rios, a\r\nempresa poder\u00e1 utilizar o termo engenharia em sua\r\ndenomina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2137800,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2137799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2137800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma empresa, atuante na \u00e1rea de projetos e execu\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o de sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, possua profissionais de diversas \u00e1reas da engenharia e tenha uma diretoria composta exclusivamente de economistas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":294598,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma empresa, atuante na \u00e1rea de projetos e execu\u00e7\u00e3o\r\nde instala\u00e7\u00e3o de sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o, possua profissionais de\r\ndiversas \u00e1reas da engenharia e tenha uma diretoria composta\r\nexclusivamente de economistas. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/609922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e instrumental da fala nas fissuras labiopalatinas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18597,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Fonoaudi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":646010,"hashId":"f205426c978409e35bd31b3d376b8619","enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e instrumental da fala nas\r\nfissuras labiopalatinas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2230962,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fissura transforame incisivo atravessa o forame incisivo, rompendo a maxila em toda sua extens\u00e3o, desde o l\u00e1bio at\u00e9 a \u00favula, atingindo, dessa forma, o l\u00e1bio e o palato.","id":2230962,"corpo":"<p align=justify>A fissura transforame incisivo atravessa o forame incisivo,\r\nrompendo a maxila em toda sua extens\u00e3o, desde o l\u00e1bio at\u00e9 a\r\n\u00favula, atingindo, dessa forma, o l\u00e1bio e o palato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A indica\u00e7\u00e3o da palatoplastia na fissura de palato submucosa \u00e9 imprescind\u00edvel.","id":2230963,"corpo":"<p align=justify>A indica\u00e7\u00e3o da palatoplastia na fissura de palato submucosa \u00e9\r\nimprescind\u00edvel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o perceptivo-auditiva n\u00e3o \u00e9 o principal m\u00e9todo na avalia\u00e7\u00e3o da disfun\u00e7\u00e3o velo far\u00edngeo.","id":2230964,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o perceptivo-auditiva n\u00e3o \u00e9 o principal m\u00e9todo na\r\navalia\u00e7\u00e3o da disfun\u00e7\u00e3o velo far\u00edngeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hiponasalidade \u00e9 o tipo mais frequente de altera\u00e7\u00e3o da resson\u00e2ncia em pacientes com fissura labiopalatina, que apresentam disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea.","id":2230965,"corpo":"<p align=justify>A hiponasalidade \u00e9 o tipo mais frequente de altera\u00e7\u00e3o da\r\nresson\u00e2ncia em pacientes com fissura labiopalatina, que\r\napresentam disfun\u00e7\u00e3o velofar\u00edngea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fissura pr\u00e9-forame incisivo localiza-se posteriormente ao forame incisivo.","id":2230966,"corpo":"<p align=justify>A fissura pr\u00e9-forame incisivo localiza-se posteriormente ao\r\nforame incisivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302174,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":"fonoaudiologia\/646010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda acerca da atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na UTI neonatal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18597,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Fonoaudi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":646051,"hashId":"cca50b9f8ff9b94c515aa5f495107891","enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca da atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na UTI neonatal,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2231077,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica relacionada ao RN em UTI neonatal, quando se evidencia respira\u00e7\u00e3o ruidosa, abertura das asas do nariz, estridores lar\u00edngeos, movimento de extens\u00e3o, tosse e engasgos, \u00e9 correto indicar aspira\u00e7\u00e3o traqueobr\u00f4nquica.","id":2231077,"corpo":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica relacionada ao RN em UTI\r\nneonatal, quando se evidencia respira\u00e7\u00e3o ruidosa, abertura das\r\nasas do nariz, estridores lar\u00edngeos, movimento de extens\u00e3o,\r\ntosse e engasgos, \u00e9 correto indicar aspira\u00e7\u00e3o traqueobr\u00f4nquica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o instrumental em RN de UTI neonatal, a videofluoroscopia n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo eficiente para a avalia\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios da degluti\u00e7\u00e3o.","id":2231078,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o instrumental em RN de UTI neonatal, a\r\nvideofluoroscopia n\u00e3o \u00e9 um m\u00e9todo eficiente para a avalia\u00e7\u00e3o\r\ndos dist\u00farbios da degluti\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RN de muito baixo peso com displasia bronco pulmonar (DBP) n\u00e3o apresentam dificuldade de degluti\u00e7\u00e3o e na fun\u00e7\u00e3o alimentar.","id":2231079,"corpo":"<p align=justify>RN de muito baixo peso com displasia bronco pulmonar\r\n(DBP) n\u00e3o apresentam dificuldade de degluti\u00e7\u00e3o e na fun\u00e7\u00e3o\r\nalimentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O reflexo de procura na amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser estimulado em RN com dificuldade de suc\u00e7\u00e3o.","id":2231080,"corpo":"<p align=justify>O reflexo de procura na amamenta\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa ser\r\nestimulado em RN com dificuldade de suc\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O reflexo de gag \u00e9 um reflexo de defesa e sua presen\u00e7a isolada \u00e9 considerada uma condi\u00e7\u00e3o para in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o por via oral.","id":2231081,"corpo":"<p align=justify>O reflexo de gag \u00e9 um reflexo de defesa e sua presen\u00e7a isolada\r\n\u00e9 considerada uma condi\u00e7\u00e3o para in\u00edcio da alimenta\u00e7\u00e3o por via\r\noral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302176,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418025,"slug":"fonoaudiologia-neonatologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/646051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda no que se refere \u00e0 biosseguran\u00e7a em fonoaudiologia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18597,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Fonoaudi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":646058,"hashId":"e22a2997486452cdc1deadb46cd92c8e","enunciado":"<p align=justify>Ainda no que se refere \u00e0 biosseguran\u00e7a em fonoaudiologia, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2231101,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os entre procedimentos com um mesmo paciente e nem antes de cal\u00e7ar as luvas.","id":2231097,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os entre procedimentos\r\ncom um mesmo paciente e nem antes de cal\u00e7ar as luvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O jaleco \u00e9 um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual indicado como barreira para proteger a roupa do profissional. \u00c9 recomendado o jaleco de mangas curtas e decote alto.","id":2231098,"corpo":"<p align=justify>O jaleco \u00e9 um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual indicado\r\ncomo barreira para proteger a roupa do profissional. \u00c9\r\nrecomendado o jaleco de mangas curtas e decote alto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O meio de transmiss\u00e3o por contato direto ocorre entre um poss\u00edvel hospedeiro e o objeto contaminado.","id":2231099,"corpo":"<p align=justify>O meio de transmiss\u00e3o por contato direto ocorre entre um\r\nposs\u00edvel hospedeiro e o objeto contaminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea s\u00e3o recomendadas uso de solu\u00e7\u00f5es como \u00e9ter, hipoclorito ou glutaralde\u00eddo na \u00e1rea atingida.","id":2231100,"corpo":"<p align=justify>Em caso de exposi\u00e7\u00e3o percut\u00e2nea s\u00e3o recomendadas uso de\r\nsolu\u00e7\u00f5es como \u00e9ter, hipoclorito ou glutaralde\u00eddo na \u00e1rea\r\natingida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 um termo gen\u00e9rico aplic\u00e1vel \u00e0 lavagem simples das m\u00e3os, lavagem antiss\u00e9ptica, fric\u00e7\u00e3o de produto antiss\u00e9ptico ou antissepsia-cir\u00fargica das m\u00e3os.","id":2231101,"corpo":"<p align=justify>A higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os \u00e9 um termo gen\u00e9rico aplic\u00e1vel \u00e0\r\nlavagem simples das m\u00e3os, lavagem antiss\u00e9ptica, fric\u00e7\u00e3o de\r\nproduto antiss\u00e9ptico ou antissepsia-cir\u00fargica das m\u00e3os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302176,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401455,"slug":"fonoaudiologia-etica-profissional-e-biosseguranca"}],"slug":"fonoaudiologia\/646058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica onde amostras de fala padronizadas de uma l\u00edngua s\u00e3o apresentadas por meio de um sistema calibrado para medir algum aspecto da sensibilidade auditiva denomina-se logoaudiometria. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca desse procedimento.","provas":[{"id":18597,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Fonoaudi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":646077,"hashId":"905be87caf196e0ba79b6d7f980e1f45","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica onde amostras de fala padronizadas de uma l\u00edngua s\u00e3o\r\napresentadas por meio de um sistema calibrado para medir algum\r\naspecto da sensibilidade auditiva denomina-se logoaudiometria.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca desse procedimento.<\/p>","resposta":2231149,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um teste a viva-voz \u00e9 quando o fonoaudi\u00f3logo apresenta os est\u00edmulos utilizando a leitura orofacial e monitorando sua voz pelo VU meter.","id":2231147,"corpo":"<p align=justify>Um teste a viva-voz \u00e9 quando o fonoaudi\u00f3logo apresenta os\r\nest\u00edmulos utilizando a leitura orofacial e monitorando sua voz\r\npelo VU meter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz \u00e9 a intensidade em que o indiv\u00edduo pode detectar a presen\u00e7a de fala em 100% das apresenta\u00e7\u00f5es.","id":2231148,"corpo":"<p align=justify>O limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz \u00e9 a intensidade em que o indiv\u00edduo\r\npode detectar a presen\u00e7a de fala em 100% das apresenta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O limiar de reconhecimento de fala \u00e9 a menor intensidade em que o indiv\u00edduo \u00e9 capaz de reconhecer 50% dos est\u00edmulos de fala.","id":2231149,"corpo":"<p align=justify>O limiar de reconhecimento de fala \u00e9 a menor intensidade em\r\nque o indiv\u00edduo \u00e9 capaz de reconhecer 50% dos est\u00edmulos de\r\nfala.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o existe correla\u00e7\u00e3o entre o limiar de recep\u00e7\u00e3o de fala e os limiares de audibilidade.","id":2231150,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o existe correla\u00e7\u00e3o entre o limiar de recep\u00e7\u00e3o de fala e os\r\nlimiares de audibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As listas de monoss\u00edlabos de Russo e Santos que incluem a maioria dos fonemas na posi\u00e7\u00e3o inicial do voc\u00e1bulo constam de 24 itens, sendo apresentados 12 voc\u00e1bulos em cada orelha.","id":2231151,"corpo":"<p align=justify>As listas de monoss\u00edlabos de Russo e Santos que incluem a\r\nmaioria dos fonemas na posi\u00e7\u00e3o inicial do voc\u00e1bulo constam\r\nde 24 itens, sendo apresentados 12 voc\u00e1bulos em cada orelha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302182,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","oab":false,"nome":"An\u00e1lise ac\u00fastica da Voz e da Fala","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401437,"slug":"fonoaudiologia-analise-acustica-da-voz-e-da-fala"}],"slug":"fonoaudiologia\/646077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os par\u00e2metros do som fazem parte de algumas no\u00e7\u00f5es de f\u00edsica ac\u00fastica necess\u00e1rias para estudo de alguns dos m\u00e9todos semiol\u00f3gicos do ouvido. Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve corretamente alguns destes par\u00e2metros.","provas":[{"id":18597,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Fonoaudi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":646104,"hashId":"91a1f4723642e7ede5de169280875c0c","enunciado":"<p align=justify>Os par\u00e2metros do som fazem parte de algumas no\u00e7\u00f5es de f\u00edsica\r\nac\u00fastica necess\u00e1rias para estudo de alguns dos m\u00e9todos\r\nsemiol\u00f3gicos do ouvido. Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve\r\ncorretamente alguns destes par\u00e2metros.<\/p>","resposta":2231226,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Per\u00edodo indica o n\u00famero de ciclos, oscila\u00e7\u00f5es completas do corpo em vibra\u00e7\u00e3o por unidade de tempo.","id":2231222,"corpo":"<p align=justify>Per\u00edodo indica o n\u00famero de ciclos, oscila\u00e7\u00f5es completas do\r\ncorpo em vibra\u00e7\u00e3o por unidade de tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amplitude \u00e9 o tempo necess\u00e1rio para se completar um ciclo. \u00c9 inversamente proporcional \u00e0 frequ\u00eancia.","id":2231223,"corpo":"<p align=justify>Amplitude \u00e9 o tempo necess\u00e1rio para se completar um ciclo. \u00c9\r\ninversamente proporcional \u00e0 frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia corresponde \u00e0 intensidade de compress\u00e3o rarefa\u00e7\u00e3o que ocorre durante a vibra\u00e7\u00e3o. Um grande dist\u00farbio de uma part\u00edcula promover\u00e1 maior deslocamento de ar, que causar\u00e1 um aumento e uma diminui\u00e7\u00e3o de press\u00e3o a\u00e9rea, correspondendo a uma altera\u00e7\u00e3o da intensidade do som.","id":2231224,"corpo":"<p align=justify>A frequ\u00eancia corresponde \u00e0 intensidade de compress\u00e3o\r\nrarefa\u00e7\u00e3o que ocorre durante a vibra\u00e7\u00e3o. Um grande dist\u00farbio\r\nde uma part\u00edcula promover\u00e1 maior deslocamento de ar, que\r\ncausar\u00e1 um aumento e uma diminui\u00e7\u00e3o de press\u00e3o a\u00e9rea,\r\ncorrespondendo a uma altera\u00e7\u00e3o da intensidade do som.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Complexidade do som refere-se ao par\u00e2metro que indica se o som \u00e9 um som complexo que n\u00e3o possui per\u00edodos regulares. N\u00e3o h\u00e1 movimenta\u00e7\u00e3o r\u00edtmica das part\u00edculas fazendo com que um ciclo seja exatamente igual ao que precede ou ao que segue. Ele pode conter todas as frequ\u00eancias do espectro.","id":2231225,"corpo":"<p align=justify>Complexidade do som refere-se ao par\u00e2metro que indica se o\r\nsom \u00e9 um som complexo que n\u00e3o possui per\u00edodos regulares.\r\nN\u00e3o h\u00e1 movimenta\u00e7\u00e3o r\u00edtmica das part\u00edculas fazendo com que\r\num ciclo seja exatamente igual ao que precede ou ao que\r\nsegue. Ele pode conter todas as frequ\u00eancias do espectro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Resson\u00e2ncia \u00e9 a capacidade que um objeto produtor de som tem de promover a vibra\u00e7\u00e3o de um segundo objeto. Isso \u00e9 poss\u00edvel quando a frequ\u00eancia que o primeiro objeto estiver emitindo for igual \u00e0 frequ\u00eancia natural do segundo objeto. \u00c9 determinada pela massa, elasticidade e resist\u00eancia do objeto.","id":2231226,"corpo":"<p align=justify>Resson\u00e2ncia \u00e9 a capacidade que um objeto produtor de som\r\ntem de promover a vibra\u00e7\u00e3o de um segundo objeto. Isso \u00e9\r\nposs\u00edvel quando a frequ\u00eancia que o primeiro objeto estiver\r\nemitindo for igual \u00e0 frequ\u00eancia natural do segundo objeto. \u00c9\r\ndeterminada pela massa, elasticidade e resist\u00eancia do objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302187,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/646104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de qualquer teste isolado para avaliar a sensibilidade auditiva da crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 recomendado. Dessa forma, torna-se importante que a abordagem audiol\u00f3gica selecionada esteja de acordo com o desenvolvimento da crian\u00e7a que est\u00e1 sendo avaliada naquele momento. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da audiometria condicionada.","provas":[{"id":18597,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Fonoaudi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":646106,"hashId":"9cb159ca4f66bc3085ad4c7907a6cab5","enunciado":"<p align=justify>O uso de qualquer teste isolado para avaliar a sensibilidade auditiva\r\nda crian\u00e7a n\u00e3o \u00e9 recomendado. Dessa forma, torna-se importante\r\nque a abordagem audiol\u00f3gica selecionada esteja de acordo com o\r\ndesenvolvimento da crian\u00e7a que est\u00e1 sendo avaliada naquele\r\nmomento. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da audiometria\r\ncondicionada.<\/p>","resposta":2231234,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 fundamental que a crian\u00e7a escute o est\u00edmulo que ser\u00e1 usado para trein\u00e1-la a responder, logo crian\u00e7as pouco cooperativas n\u00e3o devem ser avaliadas atrav\u00e9s da audiometria condicionada com t\u00e9cnica l\u00fadica.","id":2231232,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 fundamental que a crian\u00e7a escute o est\u00edmulo que ser\u00e1 usado\r\npara trein\u00e1-la a responder, logo crian\u00e7as pouco cooperativas\r\nn\u00e3o devem ser avaliadas atrav\u00e9s da audiometria condicionada\r\ncom t\u00e9cnica l\u00fadica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O teste feito em campo sonoro avalia cada orelha separadamente sendo dispensado os fones supra-aurais ou de inser\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as que n\u00e3o aceitam a coloca\u00e7\u00e3o dos fones.","id":2231233,"corpo":"<p align=justify>O teste feito em campo sonoro avalia cada orelha\r\nseparadamente sendo dispensado os fones supra-aurais ou de\r\ninser\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as que n\u00e3o aceitam a coloca\u00e7\u00e3o dos fones.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A audiometria l\u00fadica condicionada pode ser definida como a observa\u00e7\u00e3o das respostas comportamentais da crian\u00e7a a est\u00edmulos ac\u00fasticos em situa\u00e7\u00e3o controlada, onde a crian\u00e7a aprende a responder ao est\u00edmulo auditivo realizando uma tarefa motora. Se a crian\u00e7a n\u00e3o ouve o sinal sonoro, ela ser\u00e1 condicionada no sil\u00eancio e n\u00e3o far\u00e1 a associa\u00e7\u00e3o entre ouvir o som e realizar a atividade l\u00fadica.","id":2231234,"corpo":"<p align=justify>A audiometria l\u00fadica condicionada pode ser definida como a\r\nobserva\u00e7\u00e3o das respostas comportamentais da crian\u00e7a a\r\nest\u00edmulos ac\u00fasticos em situa\u00e7\u00e3o controlada, onde a crian\u00e7a\r\naprende a responder ao est\u00edmulo auditivo realizando uma tarefa\r\nmotora. Se a crian\u00e7a n\u00e3o ouve o sinal sonoro, ela ser\u00e1\r\ncondicionada no sil\u00eancio e n\u00e3o far\u00e1 a associa\u00e7\u00e3o entre ouvir o\r\nsom e realizar a atividade l\u00fadica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de audiometria l\u00fadica \u00e9 recomendada para crian\u00e7as com idade cognitiva de seis anos ou mais.","id":2231235,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de audiometria l\u00fadica \u00e9 recomendada para crian\u00e7as\r\ncom idade cognitiva de seis anos ou mais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de audiometria condicionada atrav\u00e9s da t\u00e9cnica l\u00fadica onde a crian\u00e7a aprende a responder por meio de um brinquedo de simples-encaixe, n\u00e3o \u00e9 recomendada para crian\u00e7as com problemas neurol\u00f3gicos ou d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o.","id":2231236,"corpo":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de audiometria condicionada atrav\u00e9s da t\u00e9cnica\r\nl\u00fadica onde a crian\u00e7a aprende a responder por meio de um\r\nbrinquedo de simples-encaixe, n\u00e3o \u00e9 recomendada para\r\ncrian\u00e7as com problemas neurol\u00f3gicos ou d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302187,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/646106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os potenciais evocados auditivos consistem no registro da atividade el\u00e9trica no sistema auditivo desde a orelha interna at\u00e9 o c\u00f3rtex cerebral, em resposta a um estimulo ac\u00fastico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18597,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Fonoaudi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":646114,"hashId":"d804f8ccf5f5c8ad217eea1d4c43d1e0","enunciado":"<p align=justify>Os potenciais evocados auditivos consistem no registro da atividade\r\nel\u00e9trica no sistema auditivo desde a orelha interna at\u00e9 o c\u00f3rtex\r\ncerebral, em resposta a um estimulo ac\u00fastico. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2231274,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O est\u00edmulo clique \u00e9 formado por uma faixa de frequ\u00eancia que provoca estimula\u00e7\u00e3o m\u00e1xima entre 1.000 e 3.000 Hz, refletindo, portanto, uma atividade primordialmente da por\u00e7\u00e3o mais basal da c\u00f3clea.","id":2231272,"corpo":"<p align=justify>O est\u00edmulo clique \u00e9 formado por uma faixa de frequ\u00eancia que\r\nprovoca estimula\u00e7\u00e3o m\u00e1xima entre 1.000 e 3.000 Hz,\r\nrefletindo, portanto, uma atividade primordialmente da por\u00e7\u00e3o\r\nmais basal da c\u00f3clea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Correlacionando o tipo de perda auditiva com o PEATE, podese afirmar que nas perdas condutivas apenas as ondas III e V do PEATE estar\u00e3o aumentadas.","id":2231273,"corpo":"<p align=justify>Correlacionando o tipo de perda auditiva com o PEATE, podese\r\nafirmar que nas perdas condutivas apenas as ondas III e V\r\ndo PEATE estar\u00e3o aumentadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interpicos de ondas IV aumentado de forma uniforme (I-III e IIII-V), indicam comprometimento difuso das vias auditivas de tronco encef\u00e1lico.","id":2231274,"corpo":"<p align=justify>Interpicos de ondas IV aumentado de forma uniforme\r\n(I-III e IIII-V), indicam comprometimento difuso das vias\r\nauditivas de tronco encef\u00e1lico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O potencial da onda V do PEATE tem como prov\u00e1vel origem os n\u00facleos cocleares.","id":2231275,"corpo":"<p align=justify>O potencial da onda V do PEATE tem como prov\u00e1vel origem\r\nos n\u00facleos cocleares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interpico aumentado \u00e0 custa de ondas III-V sugere comprometimento de tronco encef\u00e1lico baixo.","id":2231276,"corpo":"<p align=justify>Interpico aumentado \u00e0 custa de ondas III-V sugere\r\ncomprometimento de tronco encef\u00e1lico baixo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302189,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/646114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.142\/1990, que disp\u00f5e sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS e sobre as transfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea de sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18597,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Fonoaudi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:22:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":646150,"hashId":"53253d21d484f0af61077eecfc93449b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 8.142\/1990, que disp\u00f5e sobre a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o da comunidade na gest\u00e3o do SUS e sobre as\r\ntransfer\u00eancias intergovernamentais de recursos financeiros na \u00e1rea\r\nde sa\u00fade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2231366,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos conselhos de sa\u00fade e confer\u00eancias n\u00e3o ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos.","id":2231362,"corpo":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios nos conselhos de sa\u00fade e\r\nconfer\u00eancias n\u00e3o ser\u00e1 parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos\r\ndemais segmentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As conferencias de sa\u00fade e os conselhos de sa\u00fade ter\u00e3o sua organiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento em regimento conjunto, aprovadas pelo SUS.","id":2231363,"corpo":"<p align=justify>As conferencias de sa\u00fade e os conselhos de sa\u00fade ter\u00e3o sua\r\norganiza\u00e7\u00e3o e normas de funcionamento em regimento\r\nconjunto, aprovadas pelo SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Confer\u00eancia de sa\u00fade reunir-se-\u00e1 anualmente com a representa\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo Poder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo Conselho de sa\u00fade.","id":2231364,"corpo":"<p align=justify>A Confer\u00eancia de sa\u00fade reunir-se-\u00e1 anualmente com a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios segmentos sociais, para avaliar a\r\nsitua\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e propor as diretrizes para a formula\u00e7\u00e3o da\r\npol\u00edtica de sa\u00fade nos n\u00edveis correspondentes, convocada pelo\r\nPoder Executivo ou, extraordinariamente, por esta ou pelo\r\nConselho de sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade e o Conselho Nacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade n\u00e3o participar\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Sa\u00fade.","id":2231365,"corpo":"<p align=justify>O Conselho Nacional de Secret\u00e1rios de Sa\u00fade e o Conselho\r\nNacional de Secret\u00e1rios Municipais de Sa\u00fade n\u00e3o participar\u00e3o\r\ndas a\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Conselho de Sa\u00fade em car\u00e1ter permanente e deliberativo, \u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo, prestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua na formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos aspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o homologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em cada esfera do governo.","id":2231366,"corpo":"<p align=justify>O Conselho de Sa\u00fade em car\u00e1ter permanente e deliberativo,\r\n\u00f3rg\u00e3o colegiado composto por representantes do governo,\r\nprestadores de servi\u00e7o, profissionais de sa\u00fade e usu\u00e1rios, atua\r\nna formula\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e no controle da execu\u00e7\u00e3o da\r\npol\u00edtica de sa\u00fade na inst\u00e2ncia correspondente, inclusive nos\r\naspectos econ\u00f4micos e financeiros, cujas decis\u00f5es ser\u00e3o\r\nhomologadas pelo chefe do poder legalmente constitu\u00eddo em\r\ncada esfera do governo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302189,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos objetivos e atribui\u00e7\u00f5es do SUS, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18597,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Fonoaudi\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":646157,"hashId":"4b74b68b0672d3f2dac43e582e968ead","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos objetivos e atribui\u00e7\u00f5es do SUS, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2231382,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao SUS assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidentes de trabalho ou portador de doen\u00e7a profissional e do trabalho.","id":2231382,"corpo":"<p align=justify>Compete ao SUS assist\u00eancia ao trabalhador v\u00edtima de acidentes\r\nde trabalho ou portador de doen\u00e7a profissional e do trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudos, pesquisas, avalia\u00e7\u00e3o do controle dos riscos e agravo potenciais a sa\u00fade fogem da compet\u00eancia do SUS.","id":2231383,"corpo":"<p align=justify>Estudos, pesquisas, avalia\u00e7\u00e3o do controle dos riscos e agravo\r\npotenciais a sa\u00fade fogem da compet\u00eancia do SUS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao SUS interdi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas no setor de servi\u00e7o ou de todo ambiente de trabalho, quando houver exposi\u00e7\u00e3o a risco iminente para a vida ou sa\u00fade dos trabalhadores, sem a necessidade de requerer a garantia ao sindicato dos trabalhadores de solicitar ao \u00f3rg\u00e3o competente.","id":2231384,"corpo":"<p align=justify>Compete ao SUS interdi\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas no setor de servi\u00e7o\r\nou de todo ambiente de trabalho, quando houver exposi\u00e7\u00e3o a\r\nrisco iminente para a vida ou sa\u00fade dos trabalhadores, sem a\r\nnecessidade de requerer a garantia ao sindicato dos\r\ntrabalhadores de solicitar ao \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atribui\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o do que o impacto que as tecnologias provocam \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o compete ao SUS.","id":2231385,"corpo":"<p align=justify>Atribui\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o do que o impacto que as tecnologias\r\nprovocam \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o compete ao SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o da normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos servi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador nas institui\u00e7\u00f5es privadas s\u00e3o regidas por comiss\u00f5es privadas.","id":2231386,"corpo":"<p align=justify>A participa\u00e7\u00e3o da normatiza\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle dos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade do trabalhador nas institui\u00e7\u00f5es privadas s\u00e3o\r\nregidas por comiss\u00f5es privadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302189,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O segmento \u201cque j\u00e1 haviam contratado o servi\u00e7o\" (l.12-13) tem natureza restritiva.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":648986,"hashId":"d34078bbd9f43364ef6b1ef0d5cf3213","enunciado":"<p align=justify>O segmento \u201cque j\u00e1 haviam contratado o\r\nservi\u00e7o\" (l.12-13) tem natureza restritiva.<\/p>","resposta":2238796,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302865,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18684\/15.gif><\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/648986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Prejudica-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir\n\u201c\"acelerar\"\u201d (l.3) por \"acelerarem\".","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":648995,"hashId":"f2527b30ffc6e796cfc698b00d384bcb","enunciado":"<p align=justify>Prejudica-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir\n\u201c\"acelerar\"\u201d (l.3) por \"acelerarem\".<\/p>","resposta":2238814,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238814,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238815,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302867,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18684\/16.gif><\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/648995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir \u201ccerca de\u201d (l.13) por acerca de.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":648997,"hashId":"a0e3378fef622c18ac9a07c759fef4b1","enunciado":"<p align=justify>Mant\u00e9m-se a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo ao se substituir \u201ccerca\r\nde\u201d (l.13) por acerca de.<\/p>","resposta":2238819,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302867,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18684\/16.gif><\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","oab":false,"nome":"Dificuldades da l\u00edngua portuguesa","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403683,"slug":"lingua-portuguesa-dificuldades-da-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/648997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Formalidade de tratamento, clareza datilogr\u00e1fica, correta diagrama\u00e7\u00e3o do texto e utiliza\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is de mesma esp\u00e9cie s\u00e3o necess\u00e1rias para a uniformidade das comunica\u00e7\u00f5es oficiais.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649001,"hashId":"d8bdcfb2a54abfb724b104822c53b179","enunciado":"<p align=justify>Formalidade de tratamento, clareza datilogr\u00e1fica, correta diagrama\u00e7\u00e3o\r\ndo texto e utiliza\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is de mesma esp\u00e9cie s\u00e3o necess\u00e1rias para\r\na uniformidade das comunica\u00e7\u00f5es oficiais.<\/p>","resposta":2238826,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens seguintes, referentes a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem, formato e caracter\u00edsticas da correspond\u00eancia oficial.","id":302868,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue\r\nos itens seguintes, referentes a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem, formato e\r\ncaracter\u00edsticas da correspond\u00eancia oficial.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/649001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais, o agente comunicador \u00e9 o servi\u00e7o p\u00fablico, e o assunto relaciona-se \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade que comunica, devendo a correspond\u00eancia oficial estar isenta de impress\u00f5es individuais do remetente do documento, para a manuten\u00e7\u00e3o de certa uniformidade entre os documentos emanados de diferentes setores da administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649005,"hashId":"06b8b4bc8a073071cfedc272ae26a82f","enunciado":"<p align=justify>Nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais, o agente comunicador \u00e9 o servi\u00e7o p\u00fablico,\r\ne o assunto relaciona-se \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade\r\nque comunica, devendo a correspond\u00eancia oficial estar isenta de\r\nimpress\u00f5es individuais do remetente do documento, para a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de certa uniformidade entre os documentos emanados de\r\ndiferentes setores da administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2238834,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens seguintes, referentes a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem, formato e caracter\u00edsticas da correspond\u00eancia oficial.","id":302868,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue\r\nos itens seguintes, referentes a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem, formato e\r\ncaracter\u00edsticas da correspond\u00eancia oficial.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411123,"slug":"redacao-oficial-aspectos-gerais-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/649005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18600,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":646209,"hashId":"a0a123c670f88f438e6bc77e8d7ef765","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18600\/04.gif><\/P>","resposta":2231542,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre as mulheres, a tend\u00eancia de aumento de excesso de peso foi interrompida entre as medi\u00e7\u00f5es de 1989 e de 2002-2003. Contudo, observou-se retorno da tend\u00eancia de aumento em 2008-2009.","id":2231542,"corpo":"<p align=justify>Entre as mulheres, a tend\u00eancia de aumento de excesso de peso\r\nfoi interrompida entre as medi\u00e7\u00f5es de 1989 e de 2002-2003.\r\nContudo, observou-se retorno da tend\u00eancia de aumento em\r\n2008-2009.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A preval\u00eancia de obesidade entre as mulheres (\u00edndice de massa corporal igual ou superior a 30 kg\/m2) sempre foi superior \u00e0quela entre os homens. Isso \u00e9 esperado em fun\u00e7\u00e3o da diferen\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o corporal entre os sexos.","id":2231543,"corpo":"<p align=justify>A preval\u00eancia de obesidade entre as mulheres (\u00edndice de massa\r\ncorporal igual ou superior a 30 kg\/m<SUP>2<\/SUP>) sempre foi superior\r\n\u00e0quela entre os homens. Isso \u00e9 esperado em fun\u00e7\u00e3o da\r\ndiferen\u00e7a da composi\u00e7\u00e3o corporal entre os sexos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando os quatro per\u00edodos, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a preval\u00eancia da obesidade entre as mulheres tende a se estabilizar na regi\u00e3o Sudeste, o que \u00e9 um comportamento diferente do detectado nas outras regi\u00f5es brasileiras.","id":2231544,"corpo":"<p align=justify>Considerando os quatro per\u00edodos, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que a\r\npreval\u00eancia da obesidade entre as mulheres tende a se\r\nestabilizar na regi\u00e3o Sudeste, o que \u00e9 um comportamento\r\ndiferente do detectado nas outras regi\u00f5es brasileiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Decl\u00ednios cont\u00ednuos do d\u00e9ficit de peso s\u00e3o registrados para ambos os sexos na regi\u00e3o Sudeste, mas apenas para os homens \u00e9 poss\u00edvel afirmar que j\u00e1 houve controle da desnutri\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o adulta.","id":2231545,"corpo":"<p align=justify>Decl\u00ednios cont\u00ednuos do d\u00e9ficit de peso s\u00e3o registrados para\r\nambos os sexos na regi\u00e3o Sudeste, mas apenas para os homens\r\n\u00e9 poss\u00edvel afirmar que j\u00e1 houve controle da desnutri\u00e7\u00e3o na\r\npopula\u00e7\u00e3o adulta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumentos cont\u00ednuos na preval\u00eancia do excesso de peso e da obesidade s\u00e3o observados entre os homens da regi\u00e3o Sudeste. Atualmente mais da metade da popula\u00e7\u00e3o adulta apresenta \u00edndice de massa corporal entre 25 e 30 kg\/m2.","id":2231546,"corpo":"<p align=justify>Aumentos cont\u00ednuos na preval\u00eancia do excesso de peso e da\r\nobesidade s\u00e3o observados entre os homens da regi\u00e3o Sudeste.\r\nAtualmente mais da metade da popula\u00e7\u00e3o adulta apresenta\r\n\u00edndice de massa corporal entre 25 e 30 kg\/m<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302205,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/646209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O consumo frequente e em grande quantidade de gorduras, a\u00e7\u00facar e sal aumenta o risco de doen\u00e7as como obesidade, hipertens\u00e3o arterial, diabetes e doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o. Acerca desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, considerando a diretriz espec\u00edfica estabelecida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no guia alimentar para a popula\u00e7\u00e3o brasileira.","provas":[{"id":18600,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":646215,"hashId":"bed23f07d68d5a2e0ff87794008db07e","enunciado":"<p align=justify>O consumo frequente e em grande quantidade de gorduras,\r\na\u00e7\u00facar e sal aumenta o risco de doen\u00e7as como obesidade,\r\nhipertens\u00e3o arterial, diabetes e doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nAcerca desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, considerando a diretriz\r\nespec\u00edfica estabelecida pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no guia alimentar\r\npara a popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","resposta":2231575,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com base nas necessidades de ingest\u00e3o de iodo, ficou estabelecido no guia que o consumo de di\u00e1rio de s\u00f3dio deve ser de, no m\u00e1ximo, 5 g.","id":2231572,"corpo":"<p align=justify>Com base nas necessidades de ingest\u00e3o de iodo, ficou\r\nestabelecido no guia que o consumo de di\u00e1rio de s\u00f3dio deve\r\nser de, no m\u00e1ximo, 5 g.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O controle do consumo de a\u00e7\u00facar inclui tamb\u00e9m a ingest\u00e3o de frutas muito doces, como o caqui. Segundo esse controle, a ingest\u00e3o de a\u00e7\u00facar n\u00e3o deve ultrapassar 5% do valor energ\u00e9tico total da dieta.","id":2231573,"corpo":"<p align=justify>O controle do consumo de a\u00e7\u00facar inclui tamb\u00e9m a ingest\u00e3o de\r\nfrutas muito doces, como o caqui. Segundo esse controle, a\r\ningest\u00e3o de a\u00e7\u00facar n\u00e3o deve ultrapassar 5% do valor energ\u00e9tico\r\ntotal da dieta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hidrogena\u00e7\u00e3o das gorduras (gorduras trans) diminui o tempo de prateleira dos produtos, o que representa um dos motivos que justificam o n\u00e3o consumo desse tipo de gordura.","id":2231574,"corpo":"<p align=justify>A hidrogena\u00e7\u00e3o das gorduras (gorduras trans) diminui o tempo\r\nde prateleira dos produtos, o que representa um dos motivos\r\nque justificam o n\u00e3o consumo desse tipo de gordura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o de gorduras e \u00f3leos de todas as fontes n\u00e3o deve ultrapassar os limites de 15 a 30% da energia total da alimenta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.","id":2231575,"corpo":"<p align=justify>A contribui\u00e7\u00e3o de gorduras e \u00f3leos de todas as fontes n\u00e3o deve\r\nultrapassar os limites de 15 a 30% da energia total da\r\nalimenta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No guia, \u00e9 recomendada a substitui\u00e7\u00e3o do sal comum (cloreto de s\u00f3dio) pelo sal de pot\u00e1ssio, nos casos de indiv\u00edduos hipertensos. Para os normotensos, o uso do sal light provoca hipercalemia.","id":2231576,"corpo":"<p align=justify>No guia, \u00e9 recomendada a substitui\u00e7\u00e3o do sal comum (cloreto\r\nde s\u00f3dio) pelo sal de pot\u00e1ssio, nos casos de indiv\u00edduos\r\nhipertensos. Para os normotensos, o uso do sal light provoca\r\nhipercalemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302206,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/646215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18600,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":646216,"hashId":"72cef9395358504359891c4c9ff5be97","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18600\/08.gif><\/P>","resposta":2231579,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lipodistrofia de membro inferior, possivelmente ocasionado por intera\u00e7\u00e3o medicamentosa","id":2231577,"corpo":"<p align=justify>lipodistrofia de membro inferior, possivelmente ocasionado\r\npor intera\u00e7\u00e3o medicamentosa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atrofia da musculatura de membro inferior por m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o","id":2231578,"corpo":"<p align=justify>atrofia da musculatura de membro inferior por m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"edema de membro inferior compat\u00edvel com um quadro de hipoproteinemia","id":2231579,"corpo":"<p align=justify>edema de membro inferior compat\u00edvel com um quadro de\r\nhipoproteinemia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperceratose folicular, indicativo de defici\u00eancia de vitamina K","id":2231580,"corpo":"<p align=justify>hiperceratose folicular, indicativo de defici\u00eancia de vitamina K<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da bola gordurosa de Bichart, sugestivo de defici\u00eancia de vitamina A","id":2231581,"corpo":"<p align=justify>aumento da bola gordurosa de Bichart, sugestivo de defici\u00eancia\r\nde vitamina A<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302206,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/646216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imunonutri\u00e7\u00e3o aplica o efeito farmacol\u00f3gico e ben\u00e9fico de nutrientes no tratamento de pacientes catab\u00f3licos, modulando outros metab\u00f3licos, processos imunol\u00f3gicos e inflamat\u00f3rios. O nutriente que se destaca como a principal fonte energ\u00e9tica para os enter\u00f3citos, que atua como precursor da glutationa e que fornece substrato energ\u00e9tico aos linf\u00f3citos, favorecendo sua prolifera\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":18600,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":646219,"hashId":"8a2e585b3f70d90ad6896189b75adc9e","enunciado":"<p align=justify>A imunonutri\u00e7\u00e3o aplica o efeito farmacol\u00f3gico e ben\u00e9fico de\r\nnutrientes no tratamento de pacientes catab\u00f3licos, modulando\r\noutros metab\u00f3licos, processos imunol\u00f3gicos e inflamat\u00f3rios. O\r\nnutriente que se destaca como a principal fonte energ\u00e9tica para os\r\nenter\u00f3citos, que atua como precursor da glutationa e que fornece\r\nsubstrato energ\u00e9tico aos linf\u00f3citos, favorecendo sua prolifera\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":2231593,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o triptofano.","id":2231592,"corpo":"<p align=justify>o triptofano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a glutamina.","id":2231593,"corpo":"<p align=justify>a glutamina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a glicose.","id":2231594,"corpo":"<p align=justify>a glicose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o arginina.","id":2231595,"corpo":"<p align=justify>o arginina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o \u00e1cido graxo \u00f4mega 3.","id":2231596,"corpo":"<p align=justify>o \u00e1cido graxo \u00f4mega 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302206,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"}],"slug":"nutricao\/646219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18600,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:22:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":646230,"hashId":"2c3f053c609da228e318deed6277105c","enunciado":"<p align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2231648,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o edema discreto nos membros inferiores \u00e9 compat\u00edvel com o baixo valor de albumina apresentado.","id":2231647,"corpo":"<p align=justify>o edema discreto nos membros inferiores \u00e9 compat\u00edvel com o\r\nbaixo valor de albumina apresentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os dados do lipidograma s\u00e3o compat\u00edveis com uma dislipidemia mista.","id":2231648,"corpo":"<p align=justify>os dados do lipidograma s\u00e3o compat\u00edveis com uma\r\ndislipidemia mista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o alto valor do LDLcolesterol \u00e9 compat\u00edvel com a classifica\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica de disbetalipoproteinemia familiar.","id":2231649,"corpo":"<p align=justify>o alto valor do LDLcolesterol \u00e9 compat\u00edvel com a classifica\u00e7\u00e3o\r\ngen\u00e9tica de disbetalipoproteinemia familiar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a glicemia est\u00e1 normal, de acordo com atuais diretrizes da Sociedade Brasileira de Diabetes.","id":2231650,"corpo":"<p align=justify>a glicemia est\u00e1 normal, de acordo com atuais diretrizes da\r\nSociedade Brasileira de Diabetes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o resultado da medida da circunfer\u00eancia da cintura sugere baixo risco de complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares.","id":2231651,"corpo":"<p align=justify>o resultado da medida da circunfer\u00eancia da cintura sugere\r\nbaixo risco de complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 67 e 68 Um paciente de cinquenta e oito anos de idade compareceu ao ambulat\u00f3rio de nutri\u00e7\u00e3o com diagn\u00f3stico de doen\u00e7a arterial coronariana e hipertens\u00e3o arterial leve. O paciente encontrava-se bem orientado no tempo e espa\u00e7o e com edema discreto nos membros inferiores. Os dados antropom\u00e9tricos forneceram um \u00edndice de massa corp\u00f3rea de 32 kg\/m2 e circunfer\u00eancia da cintura de 118 cm. Os resultados dos exames laboratoriais foram: albumina: 3,8 g\/mL; colesterol total: 320 mg\/mL; LDLcolesterol: 167 mg\/mL; triglicer\u00eddios: 200 mg\/mL e glicemia (jejum): 112 mg\/mL.","id":302209,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 67 e 68<\/p>\r\nUm paciente de cinquenta e oito anos de idade compareceu ao\r\nambulat\u00f3rio de nutri\u00e7\u00e3o com diagn\u00f3stico de doen\u00e7a arterial\r\ncoronariana e hipertens\u00e3o arterial leve. O paciente encontrava-se\r\nbem orientado no tempo e espa\u00e7o e com edema discreto nos\r\nmembros inferiores. Os dados antropom\u00e9tricos forneceram um\r\n\u00edndice de massa corp\u00f3rea de 32 kg\/m2 e circunfer\u00eancia da cintura de\r\n118 cm. Os resultados dos exames laboratoriais foram: albumina:\r\n3,8 g\/mL; colesterol total: 320 mg\/mL; LDLcolesterol: 167 mg\/mL;\r\ntriglicer\u00eddios: 200 mg\/mL e glicemia (jejum): 112 mg\/mL.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/646230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18607,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":646304,"hashId":"885a89cfa0a5d0ee49d94981f15f4500","enunciado":"<p align=justify>A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2231840,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, uma das linhas de atua\u00e7\u00e3o do Programa Brasil Sorridente, promove o deslocamento de agentes de sa\u00fade e especialistas at\u00e9 a comunidade, permitindo, assim, a integralidade das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade bucal.","id":2231837,"corpo":"<p align=justify>O Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, uma das linhas de atua\u00e7\u00e3o do\r\nPrograma Brasil Sorridente, promove o deslocamento de\r\nagentes de sa\u00fade e especialistas at\u00e9 a comunidade, permitindo,\r\nassim, a integralidade das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade\r\nbucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o organograma de funcionamento da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, o paciente portador de necessidades especiais n\u00e3o poder\u00e1 ser atendido pela aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade bucal, devendo ser atendido pela aten\u00e7\u00e3o especializada, inserida na pol\u00edtica do Plano Nacional para Pessoas com Defici\u00eancia.","id":2231838,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o organograma de funcionamento da Pol\u00edtica\r\nNacional de Sa\u00fade Bucal, o paciente portador de necessidades\r\nespeciais n\u00e3o poder\u00e1 ser atendido pela aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade\r\nbucal, devendo ser atendido pela aten\u00e7\u00e3o especializada,\r\ninserida na pol\u00edtica do Plano Nacional para Pessoas com\r\nDefici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, juntamente com as secretarias estaduais e municipais de sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade Suplementar, foi o respons\u00e1vel por criar a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal.","id":2231839,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, juntamente com as secretarias estaduais\r\ne municipais de sa\u00fade e o Conselho de Sa\u00fade Suplementar, foi\r\no respons\u00e1vel por criar a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal visam, entre outros aspectos, a universalidade e a integralidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade bucal.","id":2231840,"corpo":"<p align=justify>As diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal visam, entre\r\noutros aspectos, a universalidade e a integralidade da aten\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 sa\u00fade bucal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implementado juntamente com a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, o Programa Brasil Sorridente objetiva ampliar o atendimento b\u00e1sico de sa\u00fade, melhorar o atendimento secund\u00e1rio e cuidar da sa\u00fade da fam\u00edlia, distribuindo dentifr\u00edcios fluoretados em \u00e1reas que apresentam \u00edndice de CPO-D maior que 3.","id":2231841,"corpo":"<p align=justify>Implementado juntamente com a Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade\r\nBucal, o Programa Brasil Sorridente objetiva ampliar o\r\natendimento b\u00e1sico de sa\u00fade, melhorar o atendimento\r\nsecund\u00e1rio e cuidar da sa\u00fade da fam\u00edlia, distribuindo\r\ndentifr\u00edcios fluoretados em \u00e1reas que apresentam \u00edndice de\r\nCPO-D maior que 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302239,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/646304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas anest\u00e9sicos locais do tipo \u00e9ster.","provas":[{"id":18607,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":646309,"hashId":"710cbf411ed93dad1e9f71ddc1c1a0e4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta apenas anest\u00e9sicos locais do tipo\r\n\u00e9ster.<\/p>","resposta":2232321,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"benzoca\u00edna, etidoca\u00edna, ropivaca\u00edna e clorproca\u00edna","id":2232317,"corpo":"<p align=justify>benzoca\u00edna, etidoca\u00edna, ropivaca\u00edna e clorproca\u00edna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artica\u00edna, benzoca\u00edna, proca\u00edna e bupivaca\u00edna","id":2232318,"corpo":"<p align=justify>artica\u00edna, benzoca\u00edna, proca\u00edna e bupivaca\u00edna<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"artica\u00edna, lidoca\u00edna, proca\u00edna e etidoca\u00edna","id":2232319,"corpo":"<p align=justify>artica\u00edna, lidoca\u00edna, proca\u00edna e etidoca\u00edna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lidoca\u00edna, etidoca\u00edna, bupivaca\u00edna e clorproca\u00edna","id":2232320,"corpo":"<p align=justify>lidoca\u00edna, etidoca\u00edna, bupivaca\u00edna e clorproca\u00edna<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"benzoca\u00edna, proca\u00edna, tetraca\u00edna e clorproca\u00edna","id":2232321,"corpo":"<p align=justify>benzoca\u00edna, proca\u00edna, tetraca\u00edna e clorproca\u00edna<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302239,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/646309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica que contraindica o uso de anest\u00e9sicos locais do tipo \u00e9ster.","provas":[{"id":18607,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":646310,"hashId":"9af9cc29d944352779f6f9fee3f81a7a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta condi\u00e7\u00e3o patol\u00f3gica que\r\ncontraindica o uso de anest\u00e9sicos locais do tipo \u00e9ster.<\/p>","resposta":2231869,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diabetes melito descompensada","id":2231867,"corpo":"<p align=justify>diabetes melito descompensada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome da apneia obstrutiva do sono (SAOS)","id":2231868,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome da apneia obstrutiva do sono (SAOS)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colinesterase plasm\u00e1tica at\u00edpica","id":2231869,"corpo":"<p align=justify>colinesterase plasm\u00e1tica at\u00edpica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"metemoglobinemia adquirida","id":2231870,"corpo":"<p align=justify>metemoglobinemia adquirida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipertermia maligna","id":2231871,"corpo":"<p align=justify>hipertermia maligna<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302239,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/646310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, em uma situa\u00e7\u00e3o laboratorial, tenha sido produzida solu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica com concentra\u00e7\u00e3o de 6% de sal anest\u00e9sico e vasoconstritor com dilui\u00e7\u00e3o em solu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica de 1: 500.000 e essa solu\u00e7\u00e3o tenha sido apresentada em uma ampola de 2 mL. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a quantidade correta de sal anest\u00e9sico e de vasoconstritor \u00e9, respectivamente, igual a","provas":[{"id":18607,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial","id":6953},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-odontologo-cirurgiao-buco-maxilofacial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Odont\u00f3logo Cirurgi\u00e3o Buco Maxilofacial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":646311,"hashId":"367459f11745a3e91dd7a1d4734b9613","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em uma situa\u00e7\u00e3o laboratorial, tenha sido produzida\r\nsolu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica com concentra\u00e7\u00e3o de 6% de sal anest\u00e9sico e\r\nvasoconstritor com dilui\u00e7\u00e3o em solu\u00e7\u00e3o anest\u00e9sica de 1: 500.000 e\r\nessa solu\u00e7\u00e3o tenha sido apresentada em uma ampola de 2 mL. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a quantidade correta de sal anest\u00e9sico e de vasoconstritor\r\n\u00e9, respectivamente, igual a<\/p>","resposta":2231876,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"120 mg\/ampola e 0,002 mg\/ampola.","id":2231872,"corpo":"<p align=justify>120 mg\/ampola e 0,002 mg\/ampola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 mg\/ampola e 0,002 mg\/ampola.","id":2231873,"corpo":"<p align=justify>12 mg\/ampola e 0,002 mg\/ampola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 mg\/ampola e 0,004 mg\/ampola.","id":2231874,"corpo":"<p align=justify>12 mg\/ampola e 0,004 mg\/ampola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"60 mg\/ampola e 0,002 mg\/ampola.","id":2231875,"corpo":"<p align=justify>60 mg\/ampola e 0,002 mg\/ampola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120 mg\/ampola e 0,004 mg\/ampola.","id":2231876,"corpo":"<p align=justify>120 mg\/ampola e 0,004 mg\/ampola.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302239,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/646311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que demonstra vantagem no uso do modo doppler de pot\u00eancia (power doppler).","provas":[{"id":18517,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":642675,"hashId":"f65923a50c3c2bf94efe2e76e641d2c6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que demonstra vantagem no uso do modo doppler\r\nde pot\u00eancia (power doppler).<\/p>","resposta":2222039,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quantifica\u00e7\u00e3o do fluxo vascular","id":2222038,"corpo":"<p align=justify>quantifica\u00e7\u00e3o do fluxo vascular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de fen\u00f4meno de ambiguidade (aliasing)","id":2222039,"corpo":"<p align=justify>aus\u00eancia de fen\u00f4meno de ambiguidade (aliasing)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior depend\u00eancia do \u00e2ngulo de insona\u00e7\u00e3o","id":2222040,"corpo":"<p align=justify>maior depend\u00eancia do \u00e2ngulo de insona\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"heterogeneidade de cor no ru\u00eddo de fundo","id":2222041,"corpo":"<p align=justify>heterogeneidade de cor no ru\u00eddo de fundo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"menor sensibilidade para detec\u00e7\u00e3o de fluxo","id":2222042,"corpo":"<p align=justify>menor sensibilidade para detec\u00e7\u00e3o de fluxo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":301531,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/642675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de os pontos P12, P13 e P14 existirem e P12 = P13 = P14, ent\u00e3o os pontos P34 e P23 tamb\u00e9m existir\u00e3o e P34 = P23.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649506,"hashId":"9c08f5794971f833eaff8c36d8220d48","enunciado":"<P align=justify>No caso de os pontos P<SUB>12<\/SUB>, P<SUB>13<\/SUB> e P<SUB>14<\/SUB> existirem e P<SUB>12<\/SUB> = P<SUB>13<\/SUB> = P<SUB>14<\/SUB>, ent\u00e3o os pontos P<SUB>34<\/SUB> e P<SUB>23<\/SUB> tamb\u00e9m existir\u00e3o e P<SUB>34<\/SUB> = P<SUB>23<\/SUB>.<\/P>","resposta":2239836,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302989,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18704\/04.gif><\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"},{"nome_clean":"Posi\u00e7\u00f5es relativas de duas retas","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00f5es relativas de duas retas","pai":403884,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408903,"slug":"matematica-posicoes-relativas-de-duas-retas"}],"slug":"matematica\/649506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma complementar do SUS, contudo n\u00e3o \u00e9 permitida a destina\u00e7\u00e3o de recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es aos estabelecimentos que tenham fins lucrativos.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649535,"hashId":"ed7c31d581a304ec94ad56003e8c7c16","enunciado":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es privadas poder\u00e3o participar de forma\r\ncomplementar do SUS, contudo n\u00e3o \u00e9 permitida a destina\u00e7\u00e3o\r\nde recursos p\u00fablicos para aux\u00edlios ou subven\u00e7\u00f5es aos\r\nestabelecimentos que tenham fins lucrativos.<\/p>","resposta":2239894,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239894,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239895,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens que se seguem a respeito da participa\u00e7\u00e3o de empresas privadas no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":302999,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens\r\nque se seguem a respeito da participa\u00e7\u00e3o de empresas privadas no\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/649535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada qualquer participa\u00e7\u00e3o de empresas ou capitais estrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no pa\u00eds.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649536,"hashId":"82e235736e4305978ef1e6e0f39a925c","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada qualquer participa\u00e7\u00e3o de empresas ou capitais\r\nestrangeiros na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no pa\u00eds.<\/p>","resposta":2239897,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239896,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239897,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens que se seguem a respeito da participa\u00e7\u00e3o de empresas privadas no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":302999,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens\r\nque se seguem a respeito da participa\u00e7\u00e3o de empresas privadas no\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/649536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O surgimento de uma nova tecnologia que permita uma menor utiliza\u00e7\u00e3o de insumos e que reduza os custos de produ\u00e7\u00e3o deslocar\u00e1 a curva de oferta para a esquerda.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649545,"hashId":"837884b35c678c0caa408c1b2cf87154","enunciado":"<p align=justify>O surgimento de uma nova tecnologia que permita uma menor\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de insumos e que reduza os custos de produ\u00e7\u00e3o\r\ndeslocar\u00e1 a curva de oferta para a esquerda.<\/p>","resposta":2239915,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao dilema econ\u00f4mico entre escassez e escolha, representado pela curva de possibilidade de produ\u00e7\u00e3o (CPP), e ao equil\u00edbrio de mercado, resultado da intera\u00e7\u00e3o das curvas de oferta e demanda, julgue os itens a seguir.","id":303003,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao dilema econ\u00f4mico entre escassez e escolha,\r\nrepresentado pela curva de possibilidade de produ\u00e7\u00e3o (CPP), e ao\r\nequil\u00edbrio de mercado, resultado da intera\u00e7\u00e3o das curvas de oferta\r\ne demanda, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"nome_clean":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412880,"slug":"economia-e-financas-curvas-de-possibilidades-de-producao"}],"slug":"economia-introducao-a-economia\/649545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um mercado perfeito \u00e9 representado por um mercado fechado, com um pequeno n\u00famero de compradores e vendedores, os quais trocam informa\u00e7\u00f5es entre si e negociam uma grande variedade e qualidade de produtos e servi\u00e7os.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649546,"hashId":"08623b086596af13c84d218cc25d3be6","enunciado":"<p align=justify>Um mercado perfeito \u00e9 representado por um mercado fechado,\r\ncom um pequeno n\u00famero de compradores e vendedores, os\r\nquais trocam informa\u00e7\u00f5es entre si e negociam uma grande\r\nvariedade e qualidade de produtos e servi\u00e7os.<\/p>","resposta":2239917,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239916,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239917,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao dilema econ\u00f4mico entre escassez e escolha, representado pela curva de possibilidade de produ\u00e7\u00e3o (CPP), e ao equil\u00edbrio de mercado, resultado da intera\u00e7\u00e3o das curvas de oferta e demanda, julgue os itens a seguir.","id":303003,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao dilema econ\u00f4mico entre escassez e escolha,\r\nrepresentado pela curva de possibilidade de produ\u00e7\u00e3o (CPP), e ao\r\nequil\u00edbrio de mercado, resultado da intera\u00e7\u00e3o das curvas de oferta\r\ne demanda, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia Perfeita","oab":false,"nome":"Concorr\u00eancia Perfeita","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412835,"slug":"economia-e-financas-concorrencia-perfeita"}],"slug":"economia-e-financas\/649546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CPP contempla todas as combina\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os que podem ser produzidos em uma economia, de forma que os pontos localizados acima da curva, embora poss\u00edveis, representam aloca\u00e7\u00f5es ineficientes e os pontos abaixo representam o problema da escassez de recursos.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649547,"hashId":"bba3e14c934a8e61db99022aaa8f7b7f","enunciado":"<p align=justify>A CPP contempla todas as combina\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os que\r\npodem ser produzidos em uma economia, de forma que os\r\npontos localizados acima da curva, embora poss\u00edveis,\r\nrepresentam aloca\u00e7\u00f5es ineficientes e os pontos abaixo\r\nrepresentam o problema da escassez de recursos.<\/p>","resposta":2239919,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao dilema econ\u00f4mico entre escassez e escolha, representado pela curva de possibilidade de produ\u00e7\u00e3o (CPP), e ao equil\u00edbrio de mercado, resultado da intera\u00e7\u00e3o das curvas de oferta e demanda, julgue os itens a seguir.","id":303003,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao dilema econ\u00f4mico entre escassez e escolha,\r\nrepresentado pela curva de possibilidade de produ\u00e7\u00e3o (CPP), e ao\r\nequil\u00edbrio de mercado, resultado da intera\u00e7\u00e3o das curvas de oferta\r\ne demanda, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"nome_clean":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412880,"slug":"economia-e-financas-curvas-de-possibilidades-de-producao"}],"slug":"economia-introducao-a-economia\/649547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se deslocar um fator de produ\u00e7\u00e3o de uma atividade produtiva para outra, o custo de oportunidade ser\u00e1 crescente, uma vez que, no curto prazo, fatores de produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o completamente ou facilmente adapt\u00e1veis.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649548,"hashId":"83cb6f3d3bec9cad5bdee7a0d329f6fb","enunciado":"<p align=justify>Ao se deslocar um fator de produ\u00e7\u00e3o de uma atividade\r\nprodutiva para outra, o custo de oportunidade ser\u00e1 crescente,\r\numa vez que, no curto prazo, fatores de produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o\r\ncompletamente ou facilmente adapt\u00e1veis.<\/p>","resposta":2239920,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao dilema econ\u00f4mico entre escassez e escolha, representado pela curva de possibilidade de produ\u00e7\u00e3o (CPP), e ao equil\u00edbrio de mercado, resultado da intera\u00e7\u00e3o das curvas de oferta e demanda, julgue os itens a seguir.","id":303003,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao dilema econ\u00f4mico entre escassez e escolha,\r\nrepresentado pela curva de possibilidade de produ\u00e7\u00e3o (CPP), e ao\r\nequil\u00edbrio de mercado, resultado da intera\u00e7\u00e3o das curvas de oferta\r\ne demanda, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Microeconomia","oab":false,"nome":"Microeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403949,"slug":"economia-e-financas-microeconomia"},{"nome_clean":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Curvas de Possibilidades de Produ\u00e7\u00e3o","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412880,"slug":"economia-e-financas-curvas-de-possibilidades-de-producao"}],"slug":"economia-introducao-a-economia\/649548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ag\u00eancias reguladoras t\u00eam autonomia financeira. As empresas submetidas \u00e0 regula\u00e7\u00e3o estatal ficam sujeitas \u00e0 cobran\u00e7a de uma taxa referente ao servi\u00e7o prestado, denominada taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649557,"hashId":"52415600d60cb30a9e6c2163def99283","enunciado":"<p align=justify>As ag\u00eancias reguladoras t\u00eam autonomia financeira. As\r\nempresas submetidas \u00e0 regula\u00e7\u00e3o estatal ficam sujeitas \u00e0\r\ncobran\u00e7a de uma taxa referente ao servi\u00e7o prestado,\r\ndenominada taxa de fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2239938,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos \u00f3rg\u00e3os reguladores no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":303006,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas dos \u00f3rg\u00e3os reguladores no Brasil,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"nome_clean":"Poder Normativo","oab":true,"nome":"Poder Normativo","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407857,"slug":"direito-administrativo-poder-normativo"}],"slug":"direito-administrativo\/649557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 12.529\/2011 extinguiu a obrigatoriedade de an\u00e1lise pr\u00e9via dos atos de concentra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649565,"hashId":"015f2d20a120b42e88a7eb473f7d51ed","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 12.529\/2011 extinguiu a obrigatoriedade de an\u00e1lise\r\npr\u00e9via dos atos de concentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2239955,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.884\/1994 e \u00e0 Lei n.\u00ba 12.529\/2011, julgue os itens seguintes. Nesse sentido, considere que a sigla CADE, sempre que for utilizada, se refere ao Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica.","id":303009,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.884\/1994 e \u00e0 Lei n.\u00ba 12.529\/2011, julgue\r\nos itens seguintes. Nesse sentido, considere que a sigla CADE,\r\nsempre que for utilizada, se refere ao Conselho Administrativo de\r\nDefesa Econ\u00f4mica.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399013,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-529-2011-estrutura-o-sistema-brasileiro-de-defesa-da-concorrencia"}],"slug":"legislacao-federal\/649565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CADE \u00e9 uma autarquia federal integrante do poder judici\u00e1rio e possui a atribui\u00e7\u00e3o de garantir a defesa da concorr\u00eancia.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649566,"hashId":"253b5e4c2fa9cc73e11feee3503e9794","enunciado":"<p align=justify>O CADE \u00e9 uma autarquia federal integrante do poder\r\njudici\u00e1rio e possui a atribui\u00e7\u00e3o de garantir a defesa da\r\nconcorr\u00eancia.<\/p>","resposta":2239957,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.884\/1994 e \u00e0 Lei n.\u00ba 12.529\/2011, julgue os itens seguintes. Nesse sentido, considere que a sigla CADE, sempre que for utilizada, se refere ao Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica.","id":303009,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.884\/1994 e \u00e0 Lei n.\u00ba 12.529\/2011, julgue\r\nos itens seguintes. Nesse sentido, considere que a sigla CADE,\r\nsempre que for utilizada, se refere ao Conselho Administrativo de\r\nDefesa Econ\u00f4mica.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.608\/1998 - Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.608\/1998 - Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400056,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-608-1998-dispoe-sobre-o-servico-voluntario-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/649566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 12.529\/2011 alterou as atribui\u00e7\u00f5es do CADE, originalmente previstas na Lei n.\u00ba 8.884\/1994.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649567,"hashId":"64cef93bc8be42440753cc3d5f22bdf0","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 12.529\/2011 alterou as atribui\u00e7\u00f5es do CADE,\r\noriginalmente previstas na Lei n.\u00ba 8.884\/1994.<\/p>","resposta":2239959,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.884\/1994 e \u00e0 Lei n.\u00ba 12.529\/2011, julgue os itens seguintes. Nesse sentido, considere que a sigla CADE, sempre que for utilizada, se refere ao Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica.","id":303009,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8.884\/1994 e \u00e0 Lei n.\u00ba 12.529\/2011, julgue\r\nos itens seguintes. Nesse sentido, considere que a sigla CADE,\r\nsempre que for utilizada, se refere ao Conselho Administrativo de\r\nDefesa Econ\u00f4mica.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.608\/1998 - Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.608\/1998 - Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400056,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-608-1998-dispoe-sobre-o-servico-voluntario-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/649567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao vincular o produto, o servi\u00e7o e o contrato ao meio de proposta e \u00e0 publicidade, a lei consumerista demonstra que a conduta proba deve estar presente na fase pr\u00e9-contratual do neg\u00f3cio de consumo, de acordo com os princ\u00edpios da boa-f\u00e9 objetiva e da transpar\u00eancia.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649578,"hashId":"dd30658fe9de4db4ba9eec34d788ce41","enunciado":"<p align=justify>Ao vincular o produto, o servi\u00e7o e o contrato ao meio de\r\nproposta e \u00e0 publicidade, a lei consumerista demonstra que a\r\nconduta proba deve estar presente na fase pr\u00e9-contratual do\r\nneg\u00f3cio de consumo, de acordo com os princ\u00edpios da boa-f\u00e9\r\nobjetiva e da transpar\u00eancia.<\/p>","resposta":2239980,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de direito do consumidor, julgue os itens subsequentes.","id":303013,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de direito do consumidor, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da oferta","oab":true,"nome":"Da oferta","pai":406908,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406909,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-oferta"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/649578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fornecedor equiparado, antes denominado terceiro, figura como intermedi\u00e1rio na rela\u00e7\u00e3o de consumo, com posi\u00e7\u00e3o de aux\u00edlio ao lado do fornecedor de produtos ou prestador de servi\u00e7os. Um exemplo \u00e9 o caso das empresas que mant\u00eam e administram bancos de dados de consumidores.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649582,"hashId":"7cda14bbcf06611a94f47ce10f055f12","enunciado":"<p align=justify>O fornecedor equiparado, antes denominado terceiro, figura\r\ncomo intermedi\u00e1rio na rela\u00e7\u00e3o de consumo, com posi\u00e7\u00e3o de\r\naux\u00edlio ao lado do fornecedor de produtos ou prestador de\r\nservi\u00e7os. Um exemplo \u00e9 o caso das empresas que mant\u00eam e\r\nadministram bancos de dados de consumidores.<\/p>","resposta":2239988,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de direito do consumidor, julgue os itens subsequentes.","id":303013,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de direito do consumidor, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/649582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sedimentos s\u00e3o bons indicadores de qualidade ambiental, tanto a atual quanto a remota, porque tendem a acumular contaminantes.","provas":[{"id":18900,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-oceanografia-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":656056,"hashId":"55eec0f657c16ac1ac4f7777a0bdccde","enunciado":"<p align=justify>Os sedimentos s\u00e3o bons indicadores de qualidade ambiental,\r\ntanto a atual quanto a remota, porque tendem a acumular\r\ncontaminantes.<\/p>","resposta":2255792,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ambiente de deposi\u00e7\u00e3o mais extenso e mais duradouro \u00e9 o marinho, que consiste no destino final de todos os sedimentos, em especial dos sedimentos detr\u00edticos. Acerca de sedimenta\u00e7\u00e3o marinha, julgue os itens subsequentes.","id":304463,"enunciado":"<p align=justify>O ambiente de deposi\u00e7\u00e3o mais extenso e mais duradouro \u00e9 o\r\nmarinho, que consiste no destino final de todos os sedimentos, em\r\nespecial dos sedimentos detr\u00edticos. Acerca de sedimenta\u00e7\u00e3o\r\nmarinha, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sedimenta\u00e7\u00e3o marinha, os sedimentos contendo os elementos B, As, Mg e V associados a carbonatos s\u00e3o al\u00f3ctones, enquanto os sedimentos contendo os elementos Al e Fe s\u00e3o aut\u00f3ctones.","provas":[{"id":18900,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-oceanografia-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":656059,"hashId":"8b510c102dfa8c41b58ef93f3442ac84","enunciado":"<p align=justify>Na sedimenta\u00e7\u00e3o marinha, os sedimentos contendo os\r\nelementos B, As, Mg e V associados a carbonatos s\u00e3o\r\nal\u00f3ctones, enquanto os sedimentos contendo os elementos Al\r\ne Fe s\u00e3o aut\u00f3ctones.<\/p>","resposta":2255799,"anulada":false,"rotulo":990,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ambiente de deposi\u00e7\u00e3o mais extenso e mais duradouro \u00e9 o marinho, que consiste no destino final de todos os sedimentos, em especial dos sedimentos detr\u00edticos. Acerca de sedimenta\u00e7\u00e3o marinha, julgue os itens subsequentes.","id":304463,"enunciado":"<p align=justify>O ambiente de deposi\u00e7\u00e3o mais extenso e mais duradouro \u00e9 o\r\nmarinho, que consiste no destino final de todos os sedimentos, em\r\nespecial dos sedimentos detr\u00edticos. Acerca de sedimenta\u00e7\u00e3o\r\nmarinha, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A acidifica\u00e7\u00e3o dos oceanos causa riscos \u00e0s \u00e1reas equatoriais, uma vez que o di\u00f3xido de carbono se dissolve com mais facilidade nas \u00e1guas quentes.","provas":[{"id":18900,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-oceanografia-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":656062,"hashId":"d9952e086bf4d6bbbc3913c42562db5e","enunciado":"<p align=justify>A acidifica\u00e7\u00e3o dos oceanos causa riscos \u00e0s \u00e1reas equatoriais,\r\numa vez que o di\u00f3xido de carbono se dissolve com mais\r\nfacilidade nas \u00e1guas quentes.<\/p>","resposta":2255805,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255804,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255805,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas propostas para os oceanos apresentadas na Rio+20, o primeiro item refere-se \u00e0 necessidade de se implementar a\u00e7\u00f5es urgentes para adaptar ou mitigar a acidifica\u00e7\u00e3o dos oceanos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1guas marinhas e ao ciclo do carbono nos oceanos, julgue os itens seguintes.","id":304464,"enunciado":"<p align=justify>Nas propostas para os oceanos apresentadas na Rio+20, o primeiro\r\nitem refere-se \u00e0 necessidade de se implementar a\u00e7\u00f5es urgentes para\r\nadaptar ou mitigar a acidifica\u00e7\u00e3o dos oceanos. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\n\u00e1guas marinhas e ao ciclo do carbono nos oceanos, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora a valida\u00e7\u00e3o de modelos oce\u00e2nicos mediante a compara\u00e7\u00e3o com dados medidos em campo seja importante, os resultados num\u00e9ricos obtidos n\u00e3o representam exatamente a realidade, uma vez que modelos s\u00e3o, por defini\u00e7\u00e3o, aproxima\u00e7\u00f5es da realidade, contendo, portanto, erros num\u00e9ricos e outros decorrentes de parametriza\u00e7\u00f5es de fen\u00f4menos f\u00edsicos.","provas":[{"id":18900,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-oceanografia-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":656077,"hashId":"b400fa6546066f8aea49d619971c5acf","enunciado":"<p align=justify>Embora a valida\u00e7\u00e3o de modelos oce\u00e2nicos mediante a\r\ncompara\u00e7\u00e3o com dados medidos em campo seja importante, os\r\nresultados num\u00e9ricos obtidos n\u00e3o representam exatamente a\r\nrealidade, uma vez que modelos s\u00e3o, por defini\u00e7\u00e3o,\r\naproxima\u00e7\u00f5es da realidade, contendo, portanto, erros\r\nnum\u00e9ricos e outros decorrentes de parametriza\u00e7\u00f5es de\r\nfen\u00f4menos f\u00edsicos.<\/p>","resposta":2255834,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de modelos num\u00e9ricos utilizados, em estudos oceanogr\u00e1ficos, julgue os itens subsecutivos.","id":304467,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de modelos num\u00e9ricos utilizados, em estudos\r\noceanogr\u00e1ficos, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A precipita\u00e7\u00e3o pluvial m\u00e9dia no dia 1.\u00ba foi igual ao dobro da ocorrida no \u00faltimo dia desse m\u00eas.","provas":[{"id":18900,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-oceanografia-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":656084,"hashId":"a89489fd653fb0f5ba72a9fe6287d92c","enunciado":"<p align=justify>A precipita\u00e7\u00e3o pluvial m\u00e9dia no dia 1.\u00ba foi igual ao dobro da\r\nocorrida no \u00faltimo dia desse m\u00eas.<\/p>","resposta":2255849,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255848,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255849,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304469,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18900\/15.gif><\/P>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Geografia Matem\u00e1tica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398338,"slug":"geografia-geografia-matematica"}],"slug":"geografia\/656084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em nenhum dia do referido m\u00eas ocorreu precipita\u00e7\u00e3o pluvial m\u00e9dia inferior a 10 mm.","provas":[{"id":18900,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-oceanografia-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":656086,"hashId":"a1588beb8560b1dd42f0e9f5ca0ae2f0","enunciado":"<p align=justify>Em nenhum dia do referido m\u00eas ocorreu precipita\u00e7\u00e3o pluvial\r\nm\u00e9dia inferior a 10 mm.<\/p>","resposta":2255853,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304469,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18900\/15.gif><\/P>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Geografia Matem\u00e1tica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398338,"slug":"geografia-geografia-matematica"}],"slug":"geografia\/656086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equa\u00e7\u00e3o da reta tangente ao gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o y = f(x) no ponto de abscissa x = 2 \u00e9 expressa por y = 9x - 16.","provas":[{"id":18900,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia","id":10208},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-oceanografia-area-oceanografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Oceanografia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":81,"descricao":"Oceanografia"}],"id":656088,"hashId":"7a80adef8caa4f4bac81645301d509ad","enunciado":"A equa\u00e7\u00e3o da reta tangente ao gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o y = f(x) no\r\nponto de abscissa x = 2 \u00e9 expressa por y = 9x - 16.","resposta":2255856,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255856,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255857,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da fun\u00e7\u00e3o f(x) = x3 - 3x, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":304470,"enunciado":"<P align=justify>A respeito da fun\u00e7\u00e3o f(x) = x<SUP>3<\/SUP> - 3x, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sistemas Lineares","oab":false,"nome":"Sistemas Lineares","pai":403891,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403903,"slug":"matematica-sistemas-lineares"}],"slug":"matematica\/656088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No desenvolvimento de um portal corporativo, um web application archive, de acordo com a especifica\u00e7\u00e3o de portlets Java (JSR 168), pode conter servlets e arquivos JavaServer Pages.","provas":[{"id":18901,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-sistemas-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":656117,"hashId":"419d8fe2ac316d175b10f9537f179372","enunciado":"<p align=justify>No desenvolvimento de um portal corporativo, um web\r\napplication archive, de acordo com a especifica\u00e7\u00e3o de portlets\r\nJava (JSR 168), pode conter servlets e arquivos JavaServer\r\nPages.<\/p>","resposta":2255914,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca de sistemas de gest\u00e3o de conte\u00fado.","id":304484,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes acerca de sistemas de gest\u00e3o de conte\u00fado.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/656117","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rvore representada na figura a seguir tem profundidade igual a 4. ","provas":[{"id":18901,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-sistemas-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":656126,"hashId":"87a537063db13bd0ed66de9a03fb9073","enunciado":"<P align=justify>A \u00e1rvore representada na figura a seguir tem profundidade igual a 4.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18901\/17.gif><\/P>","resposta":2255932,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255932,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255933,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a tipos b\u00e1sicos de estrutura de dados, julgue os itens subsequentes.","id":304487,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a tipos b\u00e1sicos de estrutura de dados, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/656126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pesquisa bin\u00e1ria, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa sequencial, possui a vantagem de executar menos compara\u00e7\u00f5es, em m\u00e9dia, para encontrar a chave procurada em uma lista ordenada.","provas":[{"id":18901,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-sistemas-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:28","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":656128,"hashId":"84f0af0befdf84172cea18d539dee6e5","enunciado":"<p align=justify>A pesquisa bin\u00e1ria, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa sequencial, possui a\r\nvantagem de executar menos compara\u00e7\u00f5es, em m\u00e9dia, para\r\nencontrar a chave procurada em uma lista ordenada.<\/p>","resposta":2255936,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255936,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255937,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 pesquisa de dados e opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas sobre estrutura de dados.","id":304488,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 pesquisa de dados e opera\u00e7\u00f5es\r\nb\u00e1sicas sobre estrutura de dados.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/656128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um SGBD permite o gerenciamento do acesso concorrente, ou seja, permite atualiza\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas nos dados para aumentar o desempenho do sistema e para melhorar o tempo de resposta.","provas":[{"id":18901,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-sistemas-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":656134,"hashId":"85971af819de89d3a646cacb8508d285","enunciado":"<p align=justify>Um SGBD permite o gerenciamento do acesso concorrente, ou\r\nseja, permite atualiza\u00e7\u00f5es simult\u00e2neas nos dados para aumentar\r\no desempenho do sistema e para melhorar o tempo de resposta.<\/p>","resposta":2255948,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255948,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255949,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos conceitos de administra\u00e7\u00e3o e sistema de gerenciamento de banco de dados (SGBD), julgue os itens que se subsecutivos.","id":304491,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos conceitos de administra\u00e7\u00e3o e sistema de\r\ngerenciamento de banco de dados (SGBD), julgue os itens que se\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/656134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um SGBD utiliza o conceito de atomicidade do registro, garantindo que, detectada uma falha na opera\u00e7\u00e3o com o registro, os dados sejam salvos em seu \u00faltimo estado consistente, anterior \u00e0 falha.","provas":[{"id":18901,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-sistemas-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":656135,"hashId":"92d432d78e4942cdf50a573475225868","enunciado":"<p align=justify>Um SGBD utiliza o conceito de atomicidade do registro,\r\ngarantindo que, detectada uma falha na opera\u00e7\u00e3o com o\r\nregistro, os dados sejam salvos em seu \u00faltimo estado\r\nconsistente, anterior \u00e0 falha.<\/p>","resposta":2255951,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255950,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255951,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos conceitos de administra\u00e7\u00e3o e sistema de gerenciamento de banco de dados (SGBD), julgue os itens que se subsecutivos.","id":304491,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos conceitos de administra\u00e7\u00e3o e sistema de\r\ngerenciamento de banco de dados (SGBD), julgue os itens que se\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/656135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No modelo de entidade e relacionamento, a representa\u00e7\u00e3o de um objeto do mundo real \u00e9 feita por meio de entidade, e cada uma dessas tem propriedades particulares que s\u00e3o representadas por seus atributos.","provas":[{"id":18901,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-sistemas-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":656139,"hashId":"cda72c43b21eddaf9d1982c8bff4f171","enunciado":"<p align=justify>No modelo de entidade e relacionamento, a representa\u00e7\u00e3o de\r\num objeto do mundo real \u00e9 feita por meio de entidade, e cada\r\numa dessas tem propriedades particulares que s\u00e3o\r\nrepresentadas por seus atributos.<\/p>","resposta":2255958,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne a mapeamento de dados l\u00f3gico e f\u00edsico e a elabora\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de projeto de banco de dados, julgue os seguintes itens.","id":304492,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne a mapeamento de dados l\u00f3gico e f\u00edsico e a\r\nelabora\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de projeto de banco de dados, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/656139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os objetivos estrat\u00e9gicos, os processos de neg\u00f3cio e a pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o alguns dos aspectos considerados na defini\u00e7\u00e3o do escopo e dos limites da gest\u00e3o de risco de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18901,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-sistemas-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":656150,"hashId":"67a15398156879c7334e03e8df4762d8","enunciado":"<p align=justify>Os objetivos estrat\u00e9gicos, os processos de neg\u00f3cio e a pol\u00edtica\r\nde seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o alguns dos aspectos\r\nconsiderados na defini\u00e7\u00e3o do escopo e dos limites da gest\u00e3o de\r\nrisco de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2255980,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de riscos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":304497,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da gest\u00e3o de riscos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","oab":false,"nome":"O Gerente de Projetos e o Gerente de Portf\u00f3lios","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404644,"slug":"administracao-geral-o-gerente-de-projetos-e-o-gerente-de-portfolios"}],"slug":"administracao-geral\/656150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de spoofing explora a autentica\u00e7\u00e3o com base no endere\u00e7o, com o atacante utilizando um endere\u00e7o de origem falso, seja f\u00edsico ou l\u00f3gico.","provas":[{"id":18901,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-sistemas-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":656154,"hashId":"a856e42031a98d6c78c4abc57bff1c7e","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de spoofing explora a autentica\u00e7\u00e3o com base no\r\nendere\u00e7o, com o atacante utilizando um endere\u00e7o de origem\r\nfalso, seja f\u00edsico ou l\u00f3gico.<\/p>","resposta":2255988,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a ataques a redes de computadores, julgue os itens a seguir.","id":304498,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a ataques a redes de computadores, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/656154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se fosse implementado um algoritmo que simulasse o movimento em uma rua sem sa\u00edda, onde passa um carro de cada vez, a fila seria a estrutura de dados que melhor armazenaria as informa\u00e7\u00f5es dos carros.","provas":[{"id":18901,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-sistemas-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":656159,"hashId":"ad2b7266cc0a2b8e9684cbfc5ccc0d47","enunciado":"<p align=justify>Se fosse implementado um algoritmo que simulasse o\r\nmovimento em uma rua sem sa\u00edda, onde passa um carro de\r\ncada vez, a fila seria a estrutura de dados que melhor\r\narmazenaria as informa\u00e7\u00f5es dos carros.<\/p>","resposta":2255999,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255998,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255999,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a tipos b\u00e1sicos de estrutura de dados, julgue os itens subsequentes.","id":304487,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a tipos b\u00e1sicos de estrutura de dados, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/656159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o haveria preju\u00edzo gramatical para o texto se a forma verbal \u201cestima\u201d (l.4) fosse empregada no pret\u00e9rito perfeito do indicativo, estimou; no entanto, seria perdida a no\u00e7\u00e3o de atualidade que a forma verbal original confere ao predicado.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656164,"hashId":"1893aebc0e4deedeca24d74f94db3099","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o haveria preju\u00edzo gramatical para o texto se a forma verbal\r\n\u201cestima\u201d (l.4) fosse empregada no pret\u00e9rito perfeito do\r\nindicativo, estimou; no entanto, seria perdida a no\u00e7\u00e3o de\r\natualidade que a forma verbal original confere ao predicado.<\/p>","resposta":2256008,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":304500,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18902\/18.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos sentidos e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/656164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cum pequeno continente perdido\u201d (l.3) funciona, sintaticamente, como complemento da forma verbal \u201crepousa\u201d (l.2).","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656175,"hashId":"120cb86109cb1a0f96d807981ce3fc4c","enunciado":"<p align=justify>O trecho \u201cum pequeno continente perdido\u201d (l.3) funciona,\r\nsintaticamente, como complemento da forma verbal\r\n\u201crepousa\u201d (l.2).<\/p>","resposta":2256031,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os seguintes itens, relativos a aspectos lingu\u00edsticos do texto acima.","id":304503,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18902\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos a aspectos lingu\u00edsticos do texto acima.<\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/656175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fechos \u2014 estabelecidos no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica \u2014 Respeitosamente, em correspond\u00eancia dirigida a autoridade de hierarquia superior, e Atenciosamente, em correspond\u00eancia dirigida a autoridade de mesma hierarquia ou de hierarquia inferior, n\u00e3o se aplicam a comunica\u00e7\u00f5es dirigidas a autoridades estrangeiras.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656187,"hashId":"3de2b36ce112680e4dd26945f4268f56","enunciado":"<p align=justify>Os fechos \u2014 estabelecidos no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da\r\nPresid\u00eancia da Rep\u00fablica \u2014 Respeitosamente, em\r\ncorrespond\u00eancia dirigida a autoridade de hierarquia superior,\r\ne Atenciosamente, em correspond\u00eancia dirigida a autoridade de\r\nmesma hierarquia ou de hierarquia inferior, n\u00e3o se aplicam a\r\ncomunica\u00e7\u00f5es dirigidas a autoridades estrangeiras.<\/p>","resposta":2256054,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito a comunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens que se seguem.","id":304506,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito a comunica\u00e7\u00f5es oficiais, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fechos para comunica\u00e7\u00f5es","pai":411158,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411165,"slug":"redacao-oficial-fechos-para-comunicacoes"}],"slug":"redacao-oficial\/656187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe frisar, que no pr\u00f3ximo encontro anual, especialistas das \u00e1reas de planejamento, economia dos recursos minerais, or\u00e7amento e finan\u00e7as e gest\u00e3o ambiental discursar\u00e3o sobre projetos que vem sendo desenvolvidos pela companhia.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656189,"hashId":"8cb0e6de3eaf88a26dfdb82e6eab3e93","enunciado":"<p align=justify>Cabe frisar, que no pr\u00f3ximo encontro anual, especialistas das\r\n\u00e1reas de planejamento, economia dos recursos minerais,\r\nor\u00e7amento e finan\u00e7as e gest\u00e3o ambiental discursar\u00e3o sobre\r\nprojetos que vem sendo desenvolvidos pela companhia.<\/p>","resposta":2256059,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os itens abaixo apresentam propostas de trechos para correspond\u00eancias oficiais. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de reda\u00e7\u00e3o oficial.","id":304507,"enunciado":"<p align=justify>Os itens abaixo apresentam propostas de trechos para\r\ncorrespond\u00eancias oficiais. Julgue-os quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical\r\ne \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de reda\u00e7\u00e3o oficial.<\/p>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/656189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a do nome do arquivo PLANILHA EM EDI\u00c7AO na barra de t\u00edtulo indica que o sistema operacional salvou o arquivo no disco r\u00edgido do computador.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656190,"hashId":"148d9cd85a66a804364e39c35696a39e","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a do nome do arquivo PLANILHA EM EDI\u00c7AO na\r\nbarra de t\u00edtulo indica que o sistema operacional salvou o\r\narquivo no disco r\u00edgido do computador.<\/p>","resposta":2256061,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256060,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256061,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que apresenta uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel, julgue os itens a seguir.","id":304508,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18902\/24.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que apresenta uma planilha em edi\u00e7\u00e3o no Excel, julgue os itens a seguir.<\/P><\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/656190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel localizar as produ\u00e7\u00f5es cient\u00edficas da CPRM por meio de s\u00edtios de busca na Internet.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656195,"hashId":"7bb673dfb25c299e2af16fcca30f0b00","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel localizar as produ\u00e7\u00f5es cient\u00edficas da CPRM por\r\nmeio de s\u00edtios de busca na Internet.<\/p>","resposta":2256070,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de redes de computadores, julgue os itens a seguir.","id":304509,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Acerca de redes de computadores, julgue os itens a seguir.<\/p><\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/656195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao suspeitar da presen\u00e7a de v\u00edrus no computador, o usu\u00e1rio n\u00e3o deve encaminhar arquivos anexos em emails nem compartilhar pastas via rede de computadores, devendo, primeiramente, executar o antiv\u00edrus, que ir\u00e1 rastrear e eliminar o v\u00edrus.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656201,"hashId":"94de54262c0bc99970c875babc7e18c2","enunciado":"<p align=justify>Ao suspeitar da presen\u00e7a de v\u00edrus no computador, o usu\u00e1rio\r\nn\u00e3o deve encaminhar arquivos anexos em emails nem\r\ncompartilhar pastas via rede de computadores, devendo,\r\nprimeiramente, executar o antiv\u00edrus, que ir\u00e1 rastrear e eliminar\r\no v\u00edrus.<\/p>","resposta":2256082,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":304510,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/656201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Um dep\u00f3sito mineral sempre se transforma em jazida, independentemente das caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas do min\u00e9rio e de sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656214,"hashId":"8833399c7333448eb51630c44d8945a2","enunciado":"<p align=justify> Um dep\u00f3sito mineral sempre se transforma em jazida,\r\nindependentemente das caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas do\r\nmin\u00e9rio e de sua localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.<\/p>","resposta":2256109,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos minerais met\u00e1licos encontrados nas rochas que formam a crosta terrestre, julgue os itens que se seguem.","id":304514,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos recursos minerais met\u00e1licos encontrados nas rochas\r\nque formam a crosta terrestre, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402773,"slug":"geologia-mineracao"}],"slug":"geologia\/656214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A extensa bacia sedimentar do Amazonas est\u00e1 subdividida nas sub-bacias do Acre, Solim\u00f5es, Maraj\u00f3 e S\u00e3o Lu\u00eds, cuja evolu\u00e7\u00e3o iniciou-se com o soerguimento da cordilheira andina.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656220,"hashId":"da6185eb1b7085009dbed1f46b4a7aba","enunciado":"<p align=justify>A extensa bacia sedimentar do Amazonas est\u00e1 subdividida\r\nnas sub-bacias do Acre, Solim\u00f5es, Maraj\u00f3 e S\u00e3o Lu\u00eds, cuja\r\nevolu\u00e7\u00e3o iniciou-se com o soerguimento da cordilheira andina.<\/p>","resposta":2256121,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o e \u00e0s subdivis\u00f5es dos principais dom\u00ednios e eventos geol\u00f3gico-estruturais identificados no territ\u00f3rio brasileiro, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":304516,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o e \u00e0s subdivis\u00f5es dos principais\r\ndom\u00ednios e eventos geol\u00f3gico-estruturais identificados no territ\u00f3rio\r\nbrasileiro, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia do Brasil","oab":false,"nome":"Geologia do Brasil","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402755,"slug":"geologia-geologia-do-brasil"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/656220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O padr\u00e3o de drenagem dendr\u00edtica \u00e9 caracter\u00edstico de \u00e1reas formadas por rochas com resist\u00eancia homog\u00eanea \u00e0 eros\u00e3o. Essas rochas podem ser \u00edgneas, metam\u00f3rficas ou sedimentares.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656227,"hashId":"66f009e0c4f680e2a2592e6fadb93b47","enunciado":"<p align=justify>O padr\u00e3o de drenagem dendr\u00edtica \u00e9 caracter\u00edstico de \u00e1reas\r\nformadas por rochas com resist\u00eancia homog\u00eanea \u00e0 eros\u00e3o.\r\nEssas rochas podem ser \u00edgneas, metam\u00f3rficas ou sedimentares.<\/p>","resposta":2256134,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que redes de drenagem podem apresentar diferentes padr\u00f5es conforme as caracter\u00edsticas do terreno, julgue os itens a seguir.","id":304519,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que redes de drenagem podem apresentar diferentes\r\npadr\u00f5es conforme as caracter\u00edsticas do terreno, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/656227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Podem-se utilizar recursos estereosc\u00f3picos para a an\u00e1lise das fotos obtidas no referido levantamento aerofotogram\u00e9trico.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656229,"hashId":"e7bf6373591d039dbfb56251e431c0c8","enunciado":"<p align=justify>Podem-se utilizar recursos estereosc\u00f3picos para a an\u00e1lise das\r\nfotos obtidas no referido levantamento aerofotogram\u00e9trico.<\/p>","resposta":2256139,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma aeronave realizou levantamento aerofotogram\u00e9trico de determinada \u00e1rea de estudo segundo os seguintes par\u00e2metros de voo: velocidade da aeronave = 30 m\/s; intervalo de tempo de aquisi\u00e7\u00e3o de fotos verticais = 1 s; \u00e1rea no terreno coberta em cada foto = 30 m \u00d7 30 m; Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":304520,"enunciado":"<P align=justify>Uma aeronave realizou levantamento aerofotogram\u00e9trico de determinada \u00e1rea de estudo segundo os seguintes par\u00e2metros de voo: <\/P>\r\n<P align=justify>velocidade da aeronave = 30 m\/s; <\/P>\r\n<P align=justify>intervalo de tempo de aquisi\u00e7\u00e3o de fotos verticais = 1 s; <\/P>\r\n<P align=justify>\u00e1rea no terreno coberta em cada foto = 30 m \u00d7 30 m; <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Fotogeologia","oab":false,"nome":"Fotogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402745,"slug":"geologia-fotogeologia"}],"slug":"geologia\/656229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O consumo per capita de minerais \u00e9 um indicador normalmente usado para avaliar o grau de desenvolvimento material de um pa\u00eds.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656230,"hashId":"d1cf403335c7b650939b975bc603bb30","enunciado":"<p align=justify>O consumo per capita de minerais \u00e9 um indicador\r\nnormalmente usado para avaliar o grau de desenvolvimento\r\nmaterial de um pa\u00eds.<\/p>","resposta":2256140,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da import\u00e2ncia econ\u00f4mica dos minerais.","id":304521,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca da import\u00e2ncia econ\u00f4mica dos\r\nminerais.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402773,"slug":"geologia-mineracao"}],"slug":"geologia\/656230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema hexagonal, como o observado no quartzo, inclui cristais que possuem tr\u00eas eixos com \u00e2ngulos de 120\u00ba, arranjados em um plano, e um quarto eixo, que forma um \u00e2ngulo reto com os tr\u00eas anteriores.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656232,"hashId":"8f3c1b08d1cdcdfb05514d905493347c","enunciado":"<p align=justify>O sistema hexagonal, como o observado no quartzo, inclui\r\ncristais que possuem tr\u00eas eixos com \u00e2ngulos de 120\u00ba,\r\narranjados em um plano, e um quarto eixo, que forma um\r\n\u00e2ngulo reto com os tr\u00eas anteriores.<\/p>","resposta":2256144,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 cristalografia.","id":304522,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 cristalografia.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/656232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dureza, definida como a resist\u00eancia de um mineral a abras\u00e3o ou risco, reflete a for\u00e7a de liga\u00e7\u00e3o dos \u00e1tomos, \u00edons ou mol\u00e9culas da estrutura desse mineral entre si.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656234,"hashId":"3348723c5b7d8ed52f1e58b016965661","enunciado":"<p align=justify>A dureza, definida como a resist\u00eancia de um mineral a abras\u00e3o\r\nou risco, reflete a for\u00e7a de liga\u00e7\u00e3o dos \u00e1tomos, \u00edons ou\r\nmol\u00e9culas da estrutura desse mineral entre si.<\/p>","resposta":2256148,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256148,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256149,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas dos minerais, julgue os itens subsequentes.","id":304523,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas dos minerais, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/656234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No grupo dos sulfetos, est\u00e3o reunidos minerais com capacidade de produzir efervesc\u00eancia em contato com \u00e1cidos, como a calcita.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656240,"hashId":"e476c6140b9873e8a03ca98a658111f0","enunciado":"<p align=justify>No grupo dos sulfetos, est\u00e3o reunidos minerais com capacidade\r\nde produzir efervesc\u00eancia em contato com \u00e1cidos, como a\r\ncalcita.<\/p>","resposta":2256161,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das classes mineral\u00f3gicas, julgue os itens subsecutivos.","id":304524,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das classes mineral\u00f3gicas, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Mineralogia","oab":false,"nome":"Mineralogia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402763,"slug":"geologia-mineralogia"}],"slug":"geologia\/656240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crosta terrestre \u00e9 uma camada relativamente fina, com 30 km de espessura em m\u00e9dia, mais espessa sob os oceanos e mais fina sob os continentes.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656242,"hashId":"d43e7db6f59852f10f1085b409d5f847","enunciado":"<p align=justify>A crosta terrestre \u00e9 uma camada relativamente fina, com 30 km\r\nde espessura em m\u00e9dia, mais espessa sob os oceanos e mais\r\nfina sob os continentes.<\/p>","resposta":2256165,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca da constitui\u00e7\u00e3o da crosta terrestre.","id":304525,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, acerca da constitui\u00e7\u00e3o da crosta terrestre.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/656242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A porosidade prim\u00e1ria refere-se ao volume, \u00e0 geometria e \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o de poros que o agregado sedimentar apresenta no momento da deposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18904,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"},{"id":36636,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o","id":18523},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-geologia-mineracao-area-de-especializacao-tecnico-de-mineracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - \u00c1rea: Geologia\/Minera\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656251,"hashId":"69dc854833ebb8723ded36710856caea","enunciado":"<p align=justify>A porosidade prim\u00e1ria refere-se ao volume, \u00e0 geometria e \u00e0\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de poros que o agregado sedimentar apresenta no\r\nmomento da deposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2256180,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2256180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2256181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a sedimentos e rochas sedimentares.","id":304528,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes a sedimentos e rochas\r\nsedimentares.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/656251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17128,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":597314,"hashId":"b8ef1fd534923a9ac95a4f4daa576eb9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17128\/01.gif><\/P>","resposta":2100639,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2100637,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17128\/02.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Z = 9.","id":2100638,"corpo":"<p align=justify>Z = 9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2100639,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17128\/03.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2100640,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17128\/04.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2100641,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17128\/05.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292058,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/597314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Examine as afirmativas abaixo, sobre caracter\u00edsticas de antenas. I. \u00c9 chamado de ganho da antena, a rela\u00e7\u00e3o entre campo de irradia\u00e7\u00e3o m\u00e1ximo e campo de irradia\u00e7\u00e3o m\u00ednimo em dB. II. Efici\u00eancia: \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a pot\u00eancia realmente irradiada por uma antena e a pot\u00eancia a ela entregue pelo transmissor. III. Diretividade: \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o campo irradiado pela antena em uma determinada dire\u00e7\u00e3o e o campo que seria irradiado por uma antena isotr\u00f3pica que recebesse a mesma pot\u00eancia. IV. Rela\u00e7\u00e3o frente-costas: \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a pot\u00eancia irradiada em uma dire\u00e7\u00e3o predominante e aquela irradiada no mesmo eixo, por\u00e9m em dire\u00e7\u00e3o oposta. V. \u00c2ngulo de abertura: \u00e9 a faixa de frequ\u00eancia na qual ela pode operar satisfatoriamente, sem alterar suas caracter\u00edsticas mais importantes, como por exemplo, a diretividade. Das caracter\u00edsticas expostas das antenas est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":17128,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":597345,"hashId":"e8d8f0a4df84e43e41557f87caeae6dd","enunciado":"<p align=justify>Examine as afirmativas abaixo, sobre caracter\u00edsticas de antenas.<\/p>\r\nI. \u00c9 chamado de ganho da antena, a rela\u00e7\u00e3o entre campo de irradia\u00e7\u00e3o m\u00e1ximo e campo de irradia\u00e7\u00e3o m\u00ednimo em dB.<\/p>\r\nII. Efici\u00eancia: \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a pot\u00eancia realmente irradiada por uma antena e a pot\u00eancia a ela entregue pelo transmissor.<\/p>\r\nIII. Diretividade: \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre o campo irradiado pela antena em uma determinada dire\u00e7\u00e3o e o campo que seria irradiado\r\npor uma antena isotr\u00f3pica que recebesse a mesma pot\u00eancia.<\/p>\r\nIV. Rela\u00e7\u00e3o frente-costas: \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a pot\u00eancia irradiada em uma dire\u00e7\u00e3o predominante e aquela irradiada no mesmo\r\neixo, por\u00e9m em dire\u00e7\u00e3o oposta.<\/p>\r\nV. \u00c2ngulo de abertura: \u00e9 a faixa de frequ\u00eancia na qual ela pode operar satisfatoriamente, sem alterar suas caracter\u00edsticas\r\nmais importantes, como por exemplo, a diretividade.<\/p>\r\nDas caracter\u00edsticas expostas das antenas est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":2100742,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2100741,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2100742,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2100743,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":2100744,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":2100745,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292062,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Antenas e propaga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Antenas e propaga\u00e7\u00e3o","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399063,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-antenas-e-propagacao"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/597345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispositivo de prote\u00e7\u00e3o caracterizado por uma curva tempo x corrente em que o disparo instant\u00e2neo ocorre somente quando a corrente do circuito atinge entre 10 a 20 vezes o seu valor nominal \u00e9:","provas":[{"id":17128,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":597392,"hashId":"471781627e1fbd76fb97ef57a7e51d54","enunciado":"<p align=justify>Dispositivo de prote\u00e7\u00e3o caracterizado por uma curva\r\ntempo x corrente em que o disparo instant\u00e2neo ocorre\r\nsomente quando a corrente do circuito atinge entre 10 a\r\n20 vezes o seu valor nominal \u00e9:<\/p>","resposta":2100863,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disjuntor termomagn\u00e9tico tipo B.","id":2100862,"corpo":"<p align=justify>Disjuntor termomagn\u00e9tico tipo B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Disjuntor termomagn\u00e9tico tipo D.","id":2100863,"corpo":"<p align=justify>Disjuntor termomagn\u00e9tico tipo D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disjuntor diferencial-residual tipo C.","id":2100864,"corpo":"<p align=justify>Disjuntor diferencial-residual tipo C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fus\u00edvel NEOZED tipo A.","id":2100865,"corpo":"<p align=justify>Fus\u00edvel NEOZED tipo A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fus\u00edvel DIAZED tipo B.","id":2100866,"corpo":"<p align=justify>Fus\u00edvel DIAZED tipo B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292076,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/597392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17128,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico","id":9527},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-engenheiro-eletrico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Engenheiro El\u00e9trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":597395,"hashId":"889748e55f2e9462b5fd132680ef7e11","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17128\/30.gif><\/P>","resposta":2100879,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"duas l\u00e2mpadas de 220 V em paralelo comandadas por tr\u00eas pontos distintos e uma tomada baixa de 127 V.","id":2100877,"corpo":"<p align=justify>duas l\u00e2mpadas de 220 V em paralelo comandadas\r\npor tr\u00eas pontos distintos e uma tomada baixa de\r\n127 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas l\u00e2mpadas de 127 V em s\u00e9rie comandadas por dois pontos distintos e uma tomada alta de 220 V.","id":2100878,"corpo":"<p align=justify>duas l\u00e2mpadas de 127 V em s\u00e9rie comandadas por\r\ndois pontos distintos e uma tomada alta de 220 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"duas l\u00e2mpadas de 127 V em paralelo comandadas por tr\u00eas pontos distintos e uma tomada alta de 220 V.","id":2100879,"corpo":"<p align=justify>duas l\u00e2mpadas de 127 V em paralelo comandadas\r\npor tr\u00eas pontos distintos e uma tomada alta de\r\n220 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas l\u00e2mpadas de 127 V em s\u00e9rie comandadas por dois pontos distintos e uma tomada alta de 220 V.","id":2100880,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas l\u00e2mpadas de 127 V em s\u00e9rie comandadas por\r\ndois pontos distintos e uma tomada alta de 220 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tr\u00eas l\u00e2mpadas de 220 V em paralelo comandadas por dois pontos distintos e uma tomada baixa de 127 V.","id":2100881,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas l\u00e2mpadas de 220 V em paralelo comandadas\r\npor dois pontos distintos e uma tomada baixa de\r\n127 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292076,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/597395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando o modelo Entidade-Relacionamento \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":17130,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":597414,"hashId":"e98d1615db1116bd6d36b3675f2b0a0b","enunciado":"<p align=justify>Analisando o modelo Entidade-Relacionamento \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2100928,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atributos precoUnitario e quantidade devem ser movidos da entidade PRODUTO para a entidade ITEMNOTAFISCAL como atributos simples, pois s\u00e3o dependentes da chave prim\u00e1ria composta dessa entidade e n\u00e3o apenas do atributo idPRODUTO da entidade PRODUTO.","id":2100927,"corpo":"<p align=justify>Os atributos precoUnitario e quantidade devem ser movidos da entidade PRODUTO para a entidade ITEMNOTAFISCAL\r\ncomo atributos simples, pois s\u00e3o dependentes da chave prim\u00e1ria composta dessa entidade e n\u00e3o apenas do atributo\r\nidPRODUTO da entidade PRODUTO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O atributo quantidade deve ser movido da entidade PRODUTO para a entidade ITEMNOTAFISCAL como atributo simples, pois a quantidade \u00e9 dependente da chave prim\u00e1ria composta dessa entidade e n\u00e3o apenas do atributo idPRODUTO da entidade PRODUTO.","id":2100928,"corpo":"<p align=justify>O atributo quantidade deve ser movido da entidade PRODUTO para a entidade ITEMNOTAFISCAL como atributo simples,\r\npois a quantidade \u00e9 dependente da chave prim\u00e1ria composta dessa entidade e n\u00e3o apenas do atributo idPRODUTO da entidade\r\nPRODUTO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considerando que o conte\u00fado do atributo idITEMNOTAFISCAL \u00e9 sequencial e n\u00e3o se repete na mesma nota fiscal, s\u00f3 podendo se repetir em notas fiscais diferentes, o atributo idPRODUTO deve fazer parte da chave prim\u00e1ria composta da entidade ITEMNOTAFISCAL.","id":2100929,"corpo":"<p align=justify>Considerando que o conte\u00fado do atributo idITEMNOTAFISCAL \u00e9 sequencial e n\u00e3o se repete na mesma nota fiscal, s\u00f3\r\npodendo se repetir em notas fiscais diferentes, o atributo idPRODUTO deve fazer parte da chave prim\u00e1ria composta da entidade\r\nITEMNOTAFISCAL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O grau do relacionamento entre as entidades PRODUTO e ITEMNOTAFISCAL deve ser muitos para muitos e n\u00e3o um para muitos como apresentado no modelo.","id":2100930,"corpo":"<p align=justify>O grau do relacionamento entre as entidades PRODUTO e ITEMNOTAFISCAL deve ser muitos para muitos e n\u00e3o um para\r\nmuitos como apresentado no modelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considerando que o conte\u00fado do atributo idITEMNOTAFISCAL \u00e9 sequencial e n\u00e3o se repete na mesma nota fiscal, s\u00f3 podendo se repetir em notas fiscais diferentes, a chave prim\u00e1ria dessa entidade deve ser formada apenas pelo atributo idITEMNOTAFISCAL.","id":2100931,"corpo":"<p align=justify>Considerando que o conte\u00fado do atributo idITEMNOTAFISCAL \u00e9 sequencial e n\u00e3o se repete na mesma nota fiscal, s\u00f3 podendo\r\nse repetir em notas fiscais diferentes, a chave prim\u00e1ria dessa entidade deve ser formada apenas pelo atributo\r\nidITEMNOTAFISCAL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292094,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17130\/34.gif><\/P>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17130,"cargo":{"descricao":"Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador","id":9528},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-agente-de-defensoria-publica-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Agente de Defensoria P\u00fablica - \u00c1rea Programador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":194,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Programa\u00e7\u00e3o) - T\u00e9cnico"}],"id":597425,"hashId":"a2ee8c1a38252e7b4ac434aeb86c1967","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17130\/43.gif><\/P>","resposta":2100985,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I &#8722; false, II &#8722; false, III &#8722; true, IV &#8722; false, V &#8722; true","id":2100982,"corpo":"<p align=justify>I &#8722; false, II &#8722; false, III &#8722; true, IV &#8722; false, V &#8722; true<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I &#8722; false, II &#8722; true, III &#8722; true, IV &#8722; false, V &#8722; true","id":2100983,"corpo":"<p align=justify>I &#8722; false, II &#8722; true, III &#8722; true, IV &#8722; false, V &#8722; true<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I &#8722; true, II &#8722; false, III &#8722; false, IV &#8722; true, V &#8722; true","id":2100984,"corpo":"<p align=justify>I &#8722; true, II &#8722; false, III &#8722; false, IV &#8722; true, V &#8722; true<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I &#8722; true, II &#8722; true, III &#8722; true, IV &#8722; false, V &#8722; true","id":2100985,"corpo":"<p align=justify>I &#8722; true, II &#8722; true, III &#8722; true, IV &#8722; false, V &#8722; true<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I &#8722; true, II &#8722; false, III &#8722; false, IV &#8722; true, V &#8722; false","id":2100986,"corpo":"<p align=justify>I &#8722; true, II &#8722; false, III &#8722; false, IV &#8722; true, V &#8722; false<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292096,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/597425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":11749}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre o registro e sobre a altera\u00e7\u00e3o e a baixa de registro de pessoa jur\u00eddica de Arquitetura e Urbanismo nos CAU\/UF.","provas":[{"id":22315,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":11749},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:23:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":751711,"hashId":"fc2c0ff79825606885ab4360a4730308","enunciado":"Assinale a alternativa correta sobre o registro e sobre a\r\naltera\u00e7\u00e3o e a baixa de registro de pessoa jur\u00eddica de\r\nArquitetura e Urbanismo nos CAU\/UF.","resposta":2588877,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica individual utiliza-se do mesmo RRT e n\u00famero de matr\u00edcula do arquiteto e urbanista (pessoa f\u00edsica) propriet\u00e1rio da empresa.","id":2588877,"corpo":"A pessoa jur\u00eddica individual utiliza-se do mesmo\r\nRRT e n\u00famero de matr\u00edcula do arquiteto e urbanista\r\n(pessoa f\u00edsica) propriet\u00e1rio da empresa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pessoa jur\u00eddica com registro origin\u00e1rio de Conselho Regional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia (CREA) n\u00e3o poder\u00e1 ser registrada no CAU\/UF.","id":2588878,"corpo":"A pessoa jur\u00eddica com registro origin\u00e1rio de Conselho\r\nRegional de Engenharia, Arquitetura e Agronomia\r\n(CREA) n\u00e3o poder\u00e1 ser registrada no CAU\/UF.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para fins de registro no CAU, um arquiteto e urbanista s\u00f3 pode exercer a responsabilidade t\u00e9cnica por uma \u00fanica pessoa jur\u00eddica.","id":2588879,"corpo":"Para fins de registro no CAU, um arquiteto e\r\nurbanista s\u00f3 pode exercer a responsabilidade t\u00e9cnica\r\npor uma \u00fanica pessoa jur\u00eddica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de registro de pessoa jur\u00eddica ser\u00e1 submetido \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do CAU\/UF que poder\u00e1 promover dilig\u00eancias para saneamento de pend\u00eancias, concedendo prazo para manifesta\u00e7\u00e3o da requerente.","id":2588880,"corpo":"O processo de registro de pessoa jur\u00eddica ser\u00e1\r\nsubmetido \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do CAU\/UF que poder\u00e1\r\npromover dilig\u00eancias para saneamento de pend\u00eancias,\r\nconcedendo prazo para manifesta\u00e7\u00e3o da requerente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas que solicitarem registro nos CAU\/UF ficam obrigadas, no ato da solicita\u00e7\u00e3o, a comprovar o pagamento, aos seus arquitetos e urbanistas, de, pelo menos, um sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":2588881,"corpo":"As pessoas jur\u00eddicas que solicitarem registro nos\r\nCAU\/UF ficam obrigadas, no ato da solicita\u00e7\u00e3o, a\r\ncomprovar o pagamento, aos seus arquitetos e\r\nurbanistas, de, pelo menos, um sal\u00e1rio m\u00ednimo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323563,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/751711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":11749}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do habeas corpus como instrumento de prote\u00e7\u00e3o constitucional ao direito de ir e vir, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22315,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais","id":11749},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-relacoes-institucionais","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Rela\u00e7\u00f5es Institucionais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":751712,"hashId":"050817bdfc42915866bd545acf8b05cb","enunciado":"A respeito do habeas corpus como instrumento de prote\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional ao direito de ir e vir, assinale a alternativa correta.","resposta":2588883,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 cab\u00edvel para proteger o direito de ir e vir em qualquer circunst\u00e2ncia em que houver tolhimento ou amea\u00e7a ao direito de locomo\u00e7\u00e3o.","id":2588882,"corpo":"\u00c9 cab\u00edvel para proteger o direito de ir e vir em\r\nqualquer circunst\u00e2ncia em que houver tolhimento ou\r\namea\u00e7a ao direito de locomo\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No habeas corpus, por sua import\u00e2ncia jur\u00eddica, para sua propositura tem-se a dispensa do advogado. Al\u00e9m do que \u00e9 garantida constitucionalmente a gratuidade para o seu ajuizamento.","id":2588883,"corpo":"No habeas corpus, por sua import\u00e2ncia jur\u00eddica, para\r\nsua propositura tem-se a dispensa do advogado.\r\nAl\u00e9m do que \u00e9 garantida constitucionalmente a\r\ngratuidade para o seu ajuizamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O habeas corpus repressivo \u00e9 aquele concedido para proteger o cidad\u00e3o, no caso de amea\u00e7a ilegal \u00e0 liberdade de locomo\u00e7\u00e3o dele.","id":2588884,"corpo":"O habeas corpus repressivo \u00e9 aquele concedido para\r\nproteger o cidad\u00e3o, no caso de amea\u00e7a ilegal \u00e0\r\nliberdade de locomo\u00e7\u00e3o dele.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com o entendimento pac\u00edfico do Supremo Tribunal Federal, n\u00e3o caber\u00e1, em qualquer hip\u00f3tese, a concess\u00e3o do habeas corpus nos casos de pris\u00e3o por ato de indisciplina militar.","id":2588885,"corpo":"De acordo com o entendimento pac\u00edfico do Supremo\r\nTribunal Federal, n\u00e3o caber\u00e1, em qualquer hip\u00f3tese,\r\na concess\u00e3o do habeas corpus nos casos de pris\u00e3o\r\npor ato de indisciplina militar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O habeas corpus, como previsto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 rem\u00e9dio cab\u00edvel para proteger o cidad\u00e3o brasileiro, n\u00e3o alcan\u00e7ando o estrangeiro.","id":2588886,"corpo":"O habeas corpus, como previsto na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, \u00e9 rem\u00e9dio cab\u00edvel para proteger o cidad\u00e3o\r\nbrasileiro, n\u00e3o alcan\u00e7ando o estrangeiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323563,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405221,"slug":"direito-constitucional-habeas-corpus"}],"slug":"direito-constitucional\/751712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas","id":11750}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos e os deveres individuais inseridos na Constitui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22316,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas","id":11750},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-relacoes-legislativas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:23:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":751726,"hashId":"003ad48a7e933b7764054e18f36a8ab5","enunciado":"Sobre os direitos e os deveres individuais inseridos na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","resposta":2588954,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local, sendo exigido, para tanto, apenas a autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade competente.","id":2588952,"corpo":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, todos podem reunir-se\r\npacificamente, sem armas, em locais abertos ao\r\np\u00fablico, desde que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o\r\nanteriormente convocada para o mesmo local, sendo\r\nexigido, para tanto, apenas a autoriza\u00e7\u00e3o da\r\nautoridade competente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O preceito constitucional de que ningu\u00e9m ser\u00e1 obrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa sen\u00e3o em virtude de lei. \u00c9 correto afirmar que tal preceito constitucional estabelece aquilo que no direito \u00e9 conhecido como princ\u00edpio da moralidade.","id":2588953,"corpo":"O preceito constitucional de que ningu\u00e9m ser\u00e1\r\nobrigado a fazer ou deixar de fazer alguma coisa\r\nsen\u00e3o em virtude de lei. \u00c9 correto afirmar que tal\r\npreceito constitucional estabelece aquilo que no\r\ndireito \u00e9 conhecido como princ\u00edpio da moralidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, ningu\u00e9m ser\u00e1 punido por deixar de cumprir, por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta. Entretanto poder\u00e1 ser punido se recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa fixada em lei.","id":2588954,"corpo":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, ningu\u00e9m ser\u00e1 punido\r\npor deixar de cumprir, por motivo de cren\u00e7a religiosa\r\nou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, obriga\u00e7\u00e3o\r\nlegal a todos imposta. Entretanto poder\u00e1 ser punido\r\nse recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa fixada\r\nem lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 correto afirmar que o princ\u00edpio da legalidade, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o, alcan\u00e7a as pessoas e o Estado em um mesmo n\u00edvel de aplicabilidade e abrang\u00eancia.","id":2588955,"corpo":"\u00c9 correto afirmar que o princ\u00edpio da legalidade,\r\nprevisto na Constitui\u00e7\u00e3o, alcan\u00e7a as pessoas e o\r\nEstado em um mesmo n\u00edvel de aplicabilidade e\r\nabrang\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A previs\u00e3o constitucional de que homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e deveres institui o que a doutrina convencionou denominar de igualdade material.","id":2588956,"corpo":"A previs\u00e3o constitucional de que homens e mulheres\r\ns\u00e3o iguais em direitos e deveres institui o que a\r\ndoutrina convencionou denominar de igualdade\r\nmaterial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323565,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/751726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas","id":11750}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n o 95, para a obten\u00e7\u00e3o de clareza nas leis, \u00e9 necess\u00e1rio atender a regras previstas para sua elabora\u00e7\u00e3o. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o e com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 clareza do texto na elabora\u00e7\u00e3o de uma lei, \u00e9 correto afirmar que se deve","provas":[{"id":22316,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas","id":11750},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-relacoes-legislativas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":751739,"hashId":"0b014fb8ebd8edcc897130d009de4aeb","enunciado":"De acordo com a Lei Complementar n o 95, para a obten\u00e7\u00e3o\r\nde clareza nas leis, \u00e9 necess\u00e1rio atender a regras previstas\r\npara sua elabora\u00e7\u00e3o. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o e com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 clareza do texto na elabora\u00e7\u00e3o de uma lei, \u00e9 correto\r\nafirmar que se deve","resposta":2589020,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar frases longas e t\u00e9cnicas.","id":2589017,"corpo":"usar frases longas e t\u00e9cnicas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expressar a ideia, quando repetida no texto, por meio de palavras diferentes.","id":2589018,"corpo":"expressar a ideia, quando repetida no texto, por meio\r\nde palavras diferentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escolher termos claros e com uso de express\u00f5es locais ou regionais.","id":2589019,"corpo":"escolher termos claros e com uso de express\u00f5es\r\nlocais ou regionais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"usar as palavras e as express\u00f5es em seu sentido comum, salvo quando a norma versar sobre assunto t\u00e9cnico, hip\u00f3tese em que se empregar\u00e1 a nomenclatura pr\u00f3pria da \u00e1rea em que se esteja legislando.","id":2589020,"corpo":"usar as palavras e as express\u00f5es em seu sentido\r\ncomum, salvo quando a norma versar sobre assunto\r\nt\u00e9cnico, hip\u00f3tese em que se empregar\u00e1 a\r\nnomenclatura pr\u00f3pria da \u00e1rea em que se esteja\r\nlegislando.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizar sempre siglas, visando a abreviar o texto da norma.","id":2589021,"corpo":"utilizar sempre siglas, visando a abreviar o texto da\r\nnorma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323567,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Lei Complementar Federal n\u00ba 95\/1998","oab":false,"nome":"Lei Complementar Federal n\u00ba 95\/1998","pai":411120,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411406,"slug":"redacao-oficial-lei-complementar-federal-no-95-1998"}],"slug":"redacao-oficial\/751739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas","id":11750}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao debate que alguns pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul v\u00eam fazendo acerca de propostas envolvendo a elabora\u00e7\u00e3o de novas legisla\u00e7\u00f5es para os meios de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22316,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas","id":11750},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-relacoes-legislativas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":751740,"hashId":"2a2cf1e8fddbc226299575adf8551ff4","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao debate que alguns pa\u00edses da Am\u00e9rica do Sul\r\nv\u00eam fazendo acerca de propostas envolvendo a elabora\u00e7\u00e3o de\r\nnovas legisla\u00e7\u00f5es para os meios de comunica\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":2589024,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Brasil \u00e9 considerado pioneiro, com a promulga\u00e7\u00e3o da Carta de 1988.","id":2589022,"corpo":"O Brasil \u00e9 considerado pioneiro, com a promulga\u00e7\u00e3o\r\nda Carta de 1988.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de manobra por parte de governantes totalit\u00e1rios que querem dominar o setor.","id":2589023,"corpo":"Trata-se de manobra por parte de governantes\r\ntotalit\u00e1rios que querem dominar o setor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Previsto no art. 224 da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o Conselho Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o s\u00f3 foi regulamentado em 1991, pela Lei n o 8.389.Tendo sua primeira indica\u00e7\u00e3o em 2002, foi desativado em 2007.","id":2589024,"corpo":"Previsto no art. 224 da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, o\r\nConselho Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o s\u00f3 foi\r\nregulamentado em 1991, pela Lei n o 8.389.Tendo sua\r\nprimeira indica\u00e7\u00e3o em 2002, foi desativado em 2007.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As tr\u00eas edi\u00e7\u00f5es da Confer\u00eancia Nacional de Comunica\u00e7\u00e3o, realizadas durante o mandato do presidente Lula, resultaram em um documento que exige, entre outros pontos, um novo marco regulat\u00f3rio para a comunica\u00e7\u00e3o no Brasil.","id":2589025,"corpo":"As tr\u00eas edi\u00e7\u00f5es da Confer\u00eancia Nacional de\r\nComunica\u00e7\u00e3o, realizadas durante o mandato do\r\npresidente Lula, resultaram em um documento que\r\nexige, entre outros pontos, um novo marco\r\nregulat\u00f3rio para a comunica\u00e7\u00e3o no Brasil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No Brasil, o C\u00f3digo Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es de 1962 foi atualizado com a Lei do Cabo, de 1994, garantindo um percentual de produ\u00e7\u00f5es regionais de programas para a televis\u00e3o aberta e a cabo.","id":2589026,"corpo":"No Brasil, o C\u00f3digo Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es\r\nde 1962 foi atualizado com a Lei do Cabo, de 1994,\r\ngarantindo um percentual de produ\u00e7\u00f5es regionais de\r\nprogramas para a televis\u00e3o aberta e a cabo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323567,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","oab":true,"nome":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405315,"slug":"direito-constitucional-da-comunicacao-social-artigos-220-a-224-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/751740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas","id":11750}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios jur\u00eddicos, como esp\u00e9cie das normas, visam a direcionar os comportamentos e, no direito administrativo, eles ganham relev\u00e2ncia na medida em que os agentes p\u00fablicos devem neles pautar suas condutas, tanto para modular a aplica\u00e7\u00e3o das regras quanto para interpretar situa\u00e7\u00f5es, em inexistindo regras. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta a respeito dos princ\u00edpios jur\u00eddicos do direito administrativo brasileiro.","provas":[{"id":22316,"cargo":{"descricao":"Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas","id":11750},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-relacoes-legislativas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Rela\u00e7\u00f5es Legislativas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:24:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":751747,"hashId":"85c716602f6b1aeb945c37b194b230f1","enunciado":"Os princ\u00edpios jur\u00eddicos, como esp\u00e9cie das normas, visam a\r\ndirecionar os comportamentos e, no direito administrativo,\r\neles ganham relev\u00e2ncia na medida em que os agentes\r\np\u00fablicos devem neles pautar suas condutas, tanto para\r\nmodular a aplica\u00e7\u00e3o das regras quanto para interpretar\r\nsitua\u00e7\u00f5es, em inexistindo regras. Com base nessa\r\ninforma\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta a respeito dos\r\nprinc\u00edpios jur\u00eddicos do direito administrativo brasileiro.","resposta":2589057,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A supremacia do interesse p\u00fablico, vetor de interpreta\u00e7\u00e3o do direito administrativo, n\u00e3o \u00e9 princ\u00edpio inclu\u00eddo entre os seus expressos.","id":2589057,"corpo":"A supremacia do interesse p\u00fablico, vetor de\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o do direito administrativo, n\u00e3o \u00e9\r\nprinc\u00edpio inclu\u00eddo entre os seus expressos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da impessoalidade e sua matriz, a isonomia, em face da estatura constitucional daquele, n\u00e3o pode ser mitigado.","id":2589058,"corpo":"O princ\u00edpio da impessoalidade e sua matriz, a\r\nisonomia, em face da estatura constitucional daquele,\r\nn\u00e3o pode ser mitigado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da efici\u00eancia tem previs\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o para os servi\u00e7os p\u00fablicos prestados diretamente \u00e0 coletividade, na medida em que podem por ela ser avaliados, n\u00e3o havendo hip\u00f3tese de observ\u00e2ncia em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os administrativos internos das pessoas federativas, em face da autonomia administrativa por estas ostentada.","id":2589059,"corpo":"O princ\u00edpio da efici\u00eancia tem previs\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o\r\npara os servi\u00e7os p\u00fablicos prestados diretamente \u00e0\r\ncoletividade, na medida em que podem por ela ser\r\navaliados, n\u00e3o havendo hip\u00f3tese de observ\u00e2ncia em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os administrativos internos das\r\npessoas federativas, em face da autonomia\r\nadministrativa por estas ostentada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma vez caracterizada a condi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico, n\u00e3o pode ele ter cessado o seu fornecimento, ainda que por falta de pagamento, em face do princ\u00edpio da continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos. O seu fornecimento, nesses casos, deve ser imediatamente reestabelecido, quer pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quer pelo Poder Judici\u00e1rio, cabendo ao prestador a ado\u00e7\u00e3o de medidas pr\u00f3prias de cobran\u00e7a.","id":2589060,"corpo":"Uma vez caracterizada a condi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o\r\np\u00fablico, n\u00e3o pode ele ter cessado o seu fornecimento,\r\nainda que por falta de pagamento, em face do\r\nprinc\u00edpio da continuidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos. O\r\nseu fornecimento, nesses casos, deve ser\r\nimediatamente reestabelecido, quer pela\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quer pelo Poder Judici\u00e1rio,\r\ncabendo ao prestador a ado\u00e7\u00e3o de medidas pr\u00f3prias\r\nde cobran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica n\u00e3o \u00e9 inclu\u00eddo entre os expressos do direito administrativo.","id":2589061,"corpo":"O princ\u00edpio da seguran\u00e7a jur\u00eddica n\u00e3o \u00e9 inclu\u00eddo\r\nentre os expressos do direito administrativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323567,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"}],"slug":"direito-administrativo\/751747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da engenharia de requisitos, assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o a casos de uso.","provas":[{"id":22317,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":751757,"hashId":"1b6786ac2f940fd7885995fab2060622","enunciado":"No contexto da engenharia de requisitos, assinale a\r\nalternativa correta com rela\u00e7\u00e3o a casos de uso.","resposta":2589109,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Devem obrigatoriamente ser registrados por meio de uma representa\u00e7\u00e3o diagram\u00e1tica, normalmente utilizando o diagrama de caso de uso UML.","id":2589107,"corpo":"Devem obrigatoriamente ser registrados por meio de\r\numa representa\u00e7\u00e3o diagram\u00e1tica, normalmente\r\nutilizando o diagrama de caso de uso UML.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devem obrigatoriamente descrever o software ou o sistema do ponto de vista do engenheiro de software.","id":2589108,"corpo":"Devem obrigatoriamente descrever o software ou o\r\nsistema do ponto de vista do engenheiro de software.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frequentemente s\u00e3o utilizados como modo de representa\u00e7\u00e3o para descrever a primeira parte do modelo de an\u00e1lise.","id":2589109,"corpo":"Frequentemente s\u00e3o utilizados como modo de\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o para descrever a primeira parte do\r\nmodelo de an\u00e1lise.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ator \u00e9 a mesma coisa que usu\u00e1rio final.","id":2589110,"corpo":"Ator \u00e9 a mesma coisa que usu\u00e1rio final.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os atores devem obrigatoriamente ser identificados durante a primeira itera\u00e7\u00e3o.","id":2589111,"corpo":"Todos os atores devem obrigatoriamente ser\r\nidentificados durante a primeira itera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323569,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da engenharia de requisitos, \u00e9 correto afirmar que os requisitos n\u00e3o funcionais s\u00e3o as","provas":[{"id":22317,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":751758,"hashId":"baa0333cf677bbb1baa87f8558e69ab7","enunciado":"No contexto da engenharia de requisitos, \u00e9 correto afirmar\r\nque os requisitos n\u00e3o funcionais s\u00e3o as","resposta":2589116,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00f5es provenientes do dom\u00ednio de aplica\u00e7\u00e3o do sistema.","id":2589112,"corpo":"restri\u00e7\u00f5es provenientes do dom\u00ednio de aplica\u00e7\u00e3o do\r\nsistema.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que o sistema deve fornecer.","id":2589113,"corpo":"declara\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que o sistema deve fornecer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que o sistema n\u00e3o deve fornecer (tamb\u00e9m chamado de n\u00e3o escopo).","id":2589114,"corpo":"declara\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os que o sistema n\u00e3o deve\r\nfornecer (tamb\u00e9m chamado de n\u00e3o escopo).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00f5es, em linguagem natural, de quais servi\u00e7os s\u00e3o esperados do sistema.","id":2589115,"corpo":"declara\u00e7\u00f5es, em linguagem natural, de quais servi\u00e7os\r\ns\u00e3o esperados do sistema.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00f5es sobre os servi\u00e7os ou fun\u00e7\u00f5es oferecidos pelo sistema.","id":2589116,"corpo":"restri\u00e7\u00f5es sobre os servi\u00e7os ou fun\u00e7\u00f5es oferecidos\r\npelo sistema.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323569,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modelagem do estado atual do processo, \u00e9 correto afirmar que deve","provas":[{"id":22317,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":751761,"hashId":"8a08807d024ec9e8d5dd955b1bf62e0b","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modelagem do estado atual do processo, \u00e9\r\ncorreto afirmar que deve","resposta":2589127,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produzir um entendimento comum da realidade atual do processo e do grau com que atende aos objetivos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":2589127,"corpo":"produzir um entendimento comum da realidade atual\r\ndo processo e do grau com que atende aos objetivos\r\nda organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar BPMN para representa\u00e7\u00e3o do processo.","id":2589128,"corpo":"utilizar BPMN para representa\u00e7\u00e3o do processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser o primeiro passo para qualquer projeto de BPM, mesmo em processos novos.","id":2589129,"corpo":"ser o primeiro passo para qualquer projeto de BPM,\r\nmesmo em processos novos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ignorar os atuais m\u00e9todos de trabalho da organiza\u00e7\u00e3o para poder propor a melhoria no processo.","id":2589130,"corpo":"ignorar os atuais m\u00e9todos de trabalho da organiza\u00e7\u00e3o\r\npara poder propor a melhoria no processo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"utilizar como t\u00e9cnica cognitiva a entrevista ou o brainstorm.","id":2589131,"corpo":"utilizar como t\u00e9cnica cognitiva a entrevista ou o\r\nbrainstorm.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323569,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos conceitos de testes de valida\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta referente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do teste alfa.","provas":[{"id":22317,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":751768,"hashId":"fcaf5b4db3fdfaa8814ba148e2fd4e40","enunciado":"Acerca dos conceitos de testes de valida\u00e7\u00e3o, assinale a\r\nalternativa correta referente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o do teste alfa.","resposta":2589166,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 projetado para testar o desempenho do software durante a execu\u00e7\u00e3o, no contexto de um sistema n\u00e3o integrado.","id":2589162,"corpo":"\u00c9 projetado para testar o desempenho do software\r\ndurante a execu\u00e7\u00e3o, no contexto de um sistema n\u00e3o\r\nintegrado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 conduzido na instala\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios finais. O desenvolvedor geralmente n\u00e3o est\u00e1 presente. O cliente registra todos os problemas encontrados e relata-os ao desenvolvedor em intervalos regulares.","id":2589163,"corpo":"\u00c9 conduzido na instala\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios finais. O\r\ndesenvolvedor geralmente n\u00e3o est\u00e1 presente. O\r\ncliente registra todos os problemas encontrados e\r\nrelata-os ao desenvolvedor em intervalos regulares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 o teste que come\u00e7a no fim da integra\u00e7\u00e3o, quando os componentes individuais j\u00e1 foram exercitados, o software est\u00e1 completamente montado como um pacote e os erros de interface foram descobertos e corrigidos. O teste n\u00e3o focaliza a\u00e7\u00f5es vis\u00edveis do usu\u00e1rio e sa\u00eddas do sistema reconhecidas pelo usu\u00e1rio.","id":2589164,"corpo":"\u00c9 o teste que come\u00e7a no fim da integra\u00e7\u00e3o, quando os\r\ncomponentes individuais j\u00e1 foram exercitados, o\r\nsoftware est\u00e1 completamente montado como um\r\npacote e os erros de interface foram descobertos e\r\ncorrigidos. O teste n\u00e3o focaliza a\u00e7\u00f5es vis\u00edveis do\r\nusu\u00e1rio e sa\u00eddas do sistema reconhecidas pelo usu\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 o procedimento no qual o processo come\u00e7a com a execu\u00e7\u00e3o de um caso de teste.","id":2589165,"corpo":"\u00c9 o procedimento no qual o processo come\u00e7a com a\r\nexecu\u00e7\u00e3o de um caso de teste.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 conduzido na instala\u00e7\u00e3o do desenvolvedor com os usu\u00e1rios finais. O software \u00e9 usado em um ambiente natural com o desenvolvedor \u201colhando sobre o ombro\u201d dos usu\u00e1rios t\u00edpicos e registrando erros e problemas de uso. \u00c9 um teste que \u00e9 conduzido em ambiente controlado.","id":2589166,"corpo":"\u00c9 conduzido na instala\u00e7\u00e3o do desenvolvedor com os\r\nusu\u00e1rios finais. O software \u00e9 usado em um ambiente\r\nnatural com o desenvolvedor \u201colhando sobre o\r\nombro\u201d dos usu\u00e1rios t\u00edpicos e registrando erros e\r\nproblemas de uso. \u00c9 um teste que \u00e9 conduzido em\r\nambiente controlado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323570,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/751768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 assegurado \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o de interesse social, como sancionou a Lei n\u00ba 11.888\/2008. Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores que delimitam a a\u00e7\u00e3o dessa lei, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22318,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista T\u00e9cnico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":751779,"hashId":"e802265776585e2cc487c110ce8ae6a8","enunciado":"\u00c9 assegurado \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda assist\u00eancia t\u00e9cnica\r\np\u00fablica e gratuita para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o\r\nde interesse social, como sancionou a Lei n\u00ba 11.888\/2008.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos fatores que delimitam a a\u00e7\u00e3o dessa lei,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":2589221,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fam\u00edlias residentes em \u00e1reas urbanas ou rurais, com renda de at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, t\u00eam o direito \u00e0 assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o da habita\u00e7\u00e3o de interesse social, de uso exclusivo residencial pr\u00f3prio.","id":2589217,"corpo":"Fam\u00edlias residentes em \u00e1reas urbanas ou rurais, com\r\nrenda de at\u00e9 dois sal\u00e1rios m\u00ednimos, t\u00eam o direito \u00e0\r\nassist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para o projeto e\r\na constru\u00e7\u00e3o da habita\u00e7\u00e3o de interesse social, de uso\r\nexclusivo residencial pr\u00f3prio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os t\u00e9cnicos de projeto, acompanhamento e execu\u00e7\u00e3o da obra, previstos pela lei, restringem-se aos de edifica\u00e7\u00e3o e de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria da terra.","id":2589218,"corpo":"Os servi\u00e7os t\u00e9cnicos de projeto, acompanhamento e\r\nexecu\u00e7\u00e3o da obra, previstos pela lei, restringem-se\r\naos de edifica\u00e7\u00e3o e de regulariza\u00e7\u00e3o fundi\u00e1ria da\r\nterra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica localizados em zonas habitacionais declaradas como de interesse social, cuja execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja sob o regime de mutir\u00e3o, devem ser priorizados.","id":2589219,"corpo":"Os servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica localizados em\r\nzonas habitacionais declaradas como de interesse\r\nsocial, cuja execu\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja sob o regime de\r\nmutir\u00e3o, devem ser priorizados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica devem ser executados por profissionais da \u00e1rea de arquitetura, urbanismo e engenharia, que atuem apenas nas seguintes condi\u00e7\u00f5es: servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o, dos estados ou munic\u00edpios; integrantes de ONGs sem fins lucrativos; e, profissio nais em resid\u00eancia acad\u00eamica ou extens\u00e3o universit\u00e1ria.","id":2589220,"corpo":"Os servi\u00e7os de assist\u00eancia t\u00e9cnica devem ser\r\nexecutados por profissionais da \u00e1rea de arquitetura,\r\nurbanismo e engenharia, que atuem apenas nas\r\nseguintes condi\u00e7\u00f5es: servidores p\u00fablicos da Uni\u00e3o,\r\ndos estados ou munic\u00edpios; integrantes de ONGs sem\r\nfins lucrativos; e, profissio nais em resid\u00eancia\r\nacad\u00eamica ou extens\u00e3o universit\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Essa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o de baixa renda tamb\u00e9m reduz a informalidade na constru\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que formaliza o processo da edifica\u00e7\u00e3o, reforma ou amplia\u00e7\u00e3o perante o poder p\u00fablico.","id":2589221,"corpo":"Essa presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para a popula\u00e7\u00e3o de baixa\r\nrenda tamb\u00e9m reduz a informalidade na constru\u00e7\u00e3o,\r\nj\u00e1 que formaliza o processo da edifica\u00e7\u00e3o, reforma\r\nou amplia\u00e7\u00e3o perante o poder p\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323572,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.888\/2008 - Assegura \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o de interesse social e altera a Lei no 11.124, de 16 de junho de 2005.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.888\/2008 - Assegura \u00e0s fam\u00edlias de baixa renda assist\u00eancia t\u00e9cnica p\u00fablica e gratuita para o projeto e a constru\u00e7\u00e3o de habita\u00e7\u00e3o de interesse social e altera a Lei no 11.124, de 16 de junho de 2005.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400148,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-888-2008-assegura-as-familias-de-baixa-renda-assistencia-tecnica-publica-e-gratuita-para-o-projeto-e-a-construcao-de-habitacao-de-interesse-social-e-altera-a-lei-no-11-124-de-16-de-junho-de-2005"}],"slug":"legislacao-federal\/751779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n o 22\/2012 do CAU\/BR, que disp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da arquitetura e urbanismo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":22318,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista T\u00e9cnico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":751787,"hashId":"a55b79aace34db0c6da83e7265c5d9e0","enunciado":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n o 22\/2012 do CAU\/BR, que\r\ndisp\u00f5e sobre a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional da\r\narquitetura e urbanismo, assinale a alternativa correta.","resposta":2589260,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o in loco ser\u00e1 feita por agente de fiscaliza\u00e7\u00e3o do CAU\/BR, designado exclusivamente para este fim.","id":2589257,"corpo":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o in loco ser\u00e1 feita por agente de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o do CAU\/BR, designado exclusivamente\r\npara este fim.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0 fiscaliza\u00e7\u00e3o compete verificar, na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de arquitetura e urbanismo, a exist\u00eancia da Certid\u00e3o de Acervo T\u00e9cnico (CAT) correspondente, nos termos do que disp\u00f5e resolu\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do CAU\/BR.","id":2589258,"corpo":"\u00c0 fiscaliza\u00e7\u00e3o compete verificar, na presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os de arquitetura e urbanismo, a exist\u00eancia da\r\nCertid\u00e3o de Acervo T\u00e9cnico (CAT) correspondente,\r\nnos termos do que disp\u00f5e resolu\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do\r\nCAU\/BR.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vetado ao CAU\/UF a efetiva\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios para realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es integradas de fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional com outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","id":2589259,"corpo":"\u00c9 vetado ao CAU\/UF a efetiva\u00e7\u00e3o de conv\u00eanios para\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es integradas de fiscaliza\u00e7\u00e3o do\r\nexerc\u00edcio profissional com outros \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os CAU\/UF executar\u00e3o sua fiscaliza\u00e7\u00e3o, entre outras formas, por meio de m\u00f3dulos avan\u00e7ados operados dentro do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o dos Conselhos de Arquitetura e Urbanismo (SICCAU), utilizando-se de base georreferenciada de apoio.","id":2589260,"corpo":"Os CAU\/UF executar\u00e3o sua fiscaliza\u00e7\u00e3o, entre outras\r\nformas, por meio de m\u00f3dulos avan\u00e7ados operados\r\ndentro do Sistema de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o dos\r\nConselhos de Arquitetura e Urbanismo (SICCAU),\r\nutilizando-se de base georreferenciada de apoio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o devem ser anexadas c\u00f3pias autenticadas de documentos que caracterizem a infra\u00e7\u00e3o e a abrang\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, respons\u00e1vel pela atividade fiscalizada, e que permitam embasar potenciais demandas judiciais.","id":2589261,"corpo":"Ao relat\u00f3rio de fiscaliza\u00e7\u00e3o devem ser anexadas\r\nc\u00f3pias autenticadas de documentos que caracterizem\r\na infra\u00e7\u00e3o e a abrang\u00eancia da atua\u00e7\u00e3o da pessoa,\r\nf\u00edsica ou jur\u00eddica, respons\u00e1vel pela atividade\r\nfiscalizada, e que permitam embasar potenciais\r\ndemandas judiciais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323572,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/751787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro para habilita\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio profissional de arquitetos e urbanistas, diplomados no Pa\u00eds por institui\u00e7\u00f5es de ensino superior de Arquitetura e Urbanismo oficialmente reconhecidas pelo poder p\u00fablico, dever\u00e1 ser feito no(na)","provas":[{"id":22318,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista T\u00e9cnico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:24:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":751788,"hashId":"b18f256c195856a8131aa70135e816ba","enunciado":"O registro para habilita\u00e7\u00e3o ao exerc\u00edcio profissional de\r\narquitetos e urbanistas, diplomados no Pa\u00eds por institui\u00e7\u00f5es\r\nde ensino superior de Arquitetura e Urbanismo oficialmente\r\nreconhecidas pelo poder p\u00fablico, dever\u00e1 ser feito no(na)","resposta":2589264,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seccional estadual ou municipal do Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil.","id":2589262,"corpo":"seccional estadual ou municipal do Conselho de\r\nArquitetura e Urbanismo do Brasil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o de ensino superior que forneceu o diploma de gradua\u00e7\u00e3o em Arquitetura e Urbanismo.","id":2589263,"corpo":"pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o de ensino superior que forneceu o\r\ndiploma de gradua\u00e7\u00e3o em Arquitetura e Urbanismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Estado, ou do Distrito Federal, da jurisdi\u00e7\u00e3o do domic\u00edlio do profissional.","id":2589264,"corpo":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Estado, ou\r\ndo Distrito Federal, da jurisdi\u00e7\u00e3o do domic\u00edlio do\r\nprofissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Delegacia Regional do Trabalho (DRT) mais pr\u00f3xima da resid\u00eancia ou do endere\u00e7o profissional do arquiteto e urbanista.","id":2589265,"corpo":"Delegacia Regional do Trabalho (DRT) mais\r\npr\u00f3xima da resid\u00eancia ou do endere\u00e7o profissional do\r\narquiteto e urbanista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Estado, ou do Distrito Federal, da jurisdi\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o da obra.","id":2589266,"corpo":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Estado, ou\r\ndo Distrito Federal, da jurisdi\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o da\r\nobra.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CAU BR","pai":400115,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400116,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cau-br"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/751788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}