{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164369,"perPage":"100","pages":21644,"page":14647,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do texto apresentado, \u00e9 correto afirmar que a redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca com a compress\u00e3o da f\u00edstula arteriovenosa caracteriza o sinal de","provas":[{"id":18256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":631918,"hashId":"e872c6540e97b4ec0a3ba1369f4c7f79","enunciado":"<p align=justify>A partir do texto apresentado, \u00e9 correto afirmar que a redu\u00e7\u00e3o\r\nda frequ\u00eancia card\u00edaca com a compress\u00e3o da f\u00edstula arteriovenosa\r\ncaracteriza o sinal de<\/p>","resposta":2195413,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nicoladoni-Branham.","id":2195413,"corpo":"<p align=justify>Nicoladoni-Branham.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ishikawa.","id":2195414,"corpo":"<p align=justify>Ishikawa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Homans.","id":2195415,"corpo":"<p align=justify>Homans.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Godet.","id":2195416,"corpo":"<p align=justify>Godet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DeBakey.","id":2195417,"corpo":"<p align=justify>DeBakey.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 74 e 75 Um paciente procurou o servi\u00e7o m\u00e9dico por apresentar tumora\u00e7\u00e3o em coxa, puls\u00e1til, dolorosa e em expans\u00e3o. Referiu ter sido v\u00edtima de trauma com perfura\u00e7\u00e3o por proj\u00e9til de arma de fogo em face medial da coxa havia um m\u00eas. No dia do trauma apresentou discreto sangramento pelo orif\u00edcio da \u201cbala\u201d e, como n\u00e3o apresentava fratura e tinha pulsos distais, foi liberado pelo m\u00e9dico.","id":299274,"enunciado":"<p align=justify>Texto para os itens de 74 e 75<\/p>\r\nUm paciente procurou o servi\u00e7o m\u00e9dico por apresentar\r\ntumora\u00e7\u00e3o em coxa, puls\u00e1til, dolorosa e em expans\u00e3o. Referiu ter\r\nsido v\u00edtima de trauma com perfura\u00e7\u00e3o por proj\u00e9til de arma de fogo\r\nem face medial da coxa havia um m\u00eas. No dia do trauma\r\napresentou discreto sangramento pelo orif\u00edcio da \u201cbala\u201d e, como\r\nn\u00e3o apresentava fratura e tinha pulsos distais, foi liberado pelo\r\nm\u00e9dico.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/631918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda a respeito da hemorragia digestiva alta varicosa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:18:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":633808,"hashId":"0ba36c8dc2e067418e6bad38a5fd8c9c","enunciado":"<p align=justify>Ainda a respeito da hemorragia digestiva alta varicosa, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2199980,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00falcera no local da inje\u00e7\u00e3o do esclerosante \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o rara e indolor ao paciente.","id":2199976,"corpo":"<p align=justify>A \u00falcera no local da inje\u00e7\u00e3o do esclerosante \u00e9 uma\r\ncomplica\u00e7\u00e3o rara e indolor ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A febre e a bacteremia s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas frequentes na ligadura el\u00e1stica de varizes esof\u00e1gicas.","id":2199977,"corpo":"<p align=justify>A febre e a bacteremia s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es sist\u00eamicas frequentes\r\nna ligadura el\u00e1stica de varizes esof\u00e1gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O bal\u00e3o de Sengstaken-Blakemore \u00e9 considerado um m\u00e9todo terap\u00eautico eficiente em 80% dos casos de hemorragia digestiva alta varicosa e isento de complica\u00e7\u00f5es.","id":2199978,"corpo":"<p align=justify>O bal\u00e3o de Sengstaken-Blakemore \u00e9 considerado um m\u00e9todo\r\nterap\u00eautico eficiente em 80% dos casos de hemorragia\r\ndigestiva alta varicosa e isento de complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tratamento farmacol\u00f3gico da hemorragia digestiva alta varicosa a base de medicamentos vasodilatadores \u00e9 eficaz na conten\u00e7\u00e3o do sangramento agudo.","id":2199979,"corpo":"<p align=justify>O tratamento farmacol\u00f3gico da hemorragia digestiva alta\r\nvaricosa a base de medicamentos vasodilatadores \u00e9 eficaz na\r\nconten\u00e7\u00e3o do sangramento agudo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No paciente que j\u00e1 apresentou pelo menos um epis\u00f3dio de sangramento varicoso pr\u00e9vio, a erradica\u00e7\u00e3o completa das varizes \u00e9 necess\u00e1ria para evitar recidiva da hemorragia.","id":2199980,"corpo":"<p align=justify>No paciente que j\u00e1 apresentou pelo menos um epis\u00f3dio de\r\nsangramento varicoso pr\u00e9vio, a erradica\u00e7\u00e3o completa das\r\nvarizes \u00e9 necess\u00e1ria para evitar recidiva da hemorragia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299632,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/633808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema operacional z\/OS foi desenvolvido em 32 bits para mainframes e n\u00e3o teve uma implementa\u00e7\u00e3o aderente ao POSIX (portable operating system interface).","provas":[{"id":18449,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639085,"hashId":"438376d2f3e1b0b17ed8bc493055a8a1","enunciado":"<p align=justify>O sistema operacional z\/OS foi desenvolvido em 32 bits para\r\nmainframes e n\u00e3o teve uma implementa\u00e7\u00e3o aderente ao POSIX\r\n(portable operating system interface).<\/p>","resposta":2214385,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 arquitetura de computadores, julgue os itens a seguir.","id":300680,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 arquitetura de computadores, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/639085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O atributo cc_compiler do utilit\u00e1rio xm info descreve o nome do host que compilou o kernel em utiliza\u00e7\u00e3o pelo hypervisor.","provas":[{"id":18449,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639092,"hashId":"e88a3fbf90035cc6903e696811500f51","enunciado":"<p align=justify>O atributo cc_compiler do utilit\u00e1rio xm info descreve o\r\nnome do host que compilou o kernel em utiliza\u00e7\u00e3o pelo\r\nhypervisor.<\/p>","resposta":2214399,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A prop\u00f3sito de virtualiza\u00e7\u00e3o com uso de XEN, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":300683,"enunciado":"<p align=justify>A prop\u00f3sito de virtualiza\u00e7\u00e3o com uso de XEN, julgue o pr\u00f3ximo\r\nitem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/639092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que em uma rede de computadores existam dois equipamentos f\u00edsicos, cada um com um hypervisor para virtualiza\u00e7\u00e3o de servidores (KVM e Vsphere), \u00e9 poss\u00edvel gerenci\u00e1-los como um \u00fanico recurso, utilizando-se uma ferramenta para gerenciar uma nuvem computacional.","provas":[{"id":18449,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639097,"hashId":"02a65cb129d7bc19e8d6194806baec24","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se que em uma rede de computadores existam\r\ndois equipamentos f\u00edsicos, cada um com um hypervisor para\r\nvirtualiza\u00e7\u00e3o de servidores (KVM e Vsphere), \u00e9 poss\u00edvel\r\ngerenci\u00e1-los como um \u00fanico recurso, utilizando-se uma\r\nferramenta para gerenciar uma nuvem computacional.<\/p>","resposta":2214408,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 computa\u00e7\u00e3o em grid e em nuvem, julgue os seguintes itens.","id":300685,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 computa\u00e7\u00e3o em grid e em nuvem, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/639097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grid computacional tem o objetivo de compartilhar e agregar recursos; dessa forma, o tempo que um computador leva para processar uma grande quantidade de dados ser\u00e1 reduzido se esse computador estiver associado a outros dispon\u00edveis no grid computacional.","provas":[{"id":18449,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639098,"hashId":"ca74a2e82e0ea79e13974dfb2c91aa98","enunciado":"<p align=justify>O grid computacional tem o objetivo de compartilhar e agregar\r\nrecursos; dessa forma, o tempo que um computador leva para\r\nprocessar uma grande quantidade de dados ser\u00e1 reduzido se\r\nesse computador estiver associado a outros dispon\u00edveis no grid\r\ncomputacional.<\/p>","resposta":2214410,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 computa\u00e7\u00e3o em grid e em nuvem, julgue os seguintes itens.","id":300685,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 computa\u00e7\u00e3o em grid e em nuvem, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/639098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 normalmente estabelecida por lei e excepcionalmente por decreto e normas inferiores quando n\u00e3o se exige a cria\u00e7\u00e3o de cargos nem se aumenta a despesa p\u00fablica.","provas":[{"id":18449,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639108,"hashId":"94552bd3f99807ced33df939f91f15e9","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o administrativa \u00e9 normalmente estabelecida por\r\nlei e excepcionalmente por decreto e normas inferiores quando\r\nn\u00e3o se exige a cria\u00e7\u00e3o de cargos nem se aumenta a despesa\r\np\u00fablica.<\/p>","resposta":2214430,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de no\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue o item a seguir.","id":300689,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de no\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue o item\r\na seguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Direta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404345,"slug":"direito-administrativo-administracao-direta"}],"slug":"direito-administrativo\/639108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a porcentagem correta acerca da boa resposta ao tratamento hormonal, nos casos em que os tumores s\u00e3o positivos para receptores de estr\u00f3geno ou progesterona.","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638106,"hashId":"8f4bf9d4d7422121bef7e648e1d6ec7f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a porcentagem correta acerca da\r\nboa resposta ao tratamento hormonal, nos casos em que os tumores\r\ns\u00e3o positivos para receptores de estr\u00f3geno ou progesterona.<\/p>","resposta":2211989,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100% dos casos","id":2211985,"corpo":"<p align=justify>100% dos casos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10% a 20% dos casos","id":2211986,"corpo":"<p align=justify>10% a 20% dos casos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15% a 25% dos casos","id":2211987,"corpo":"<p align=justify>15% a 25% dos casos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30% a 40% dos casos","id":2211988,"corpo":"<p align=justify>30% a 40% dos casos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70% a 80% dos casos","id":2211989,"corpo":"<p align=justify>70% a 80% dos casos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300471,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/638106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do comprometimento do sistema nervoso central (encefalite) ocorrido em raz\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da rub\u00e9ola, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638113,"hashId":"d561f4b1ce01fe17cd9bb91a2e1d1e59","enunciado":"<p align=justify>Acerca do comprometimento do sistema nervoso central\r\n(encefalite) ocorrido em raz\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da rub\u00e9ola,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2212010,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00f5es vasculares raramente s\u00e3o encontradas.","id":2212008,"corpo":"<p align=justify>Les\u00f5es vasculares raramente s\u00e3o encontradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corp\u00fasculo de Negri \u00e9 indicativo histopatol\u00f3gico espec\u00edfico da doen\u00e7a.","id":2212009,"corpo":"<p align=justify>Corp\u00fasculo de Negri \u00e9 indicativo histopatol\u00f3gico espec\u00edfico da\r\ndoen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A microcefalia \u00e9 um achado frequente, com o peso m\u00e9dio do enc\u00e9falo 70% menor que o normal.","id":2212010,"corpo":"<p align=justify>A microcefalia \u00e9 um achado frequente, com o peso m\u00e9dio do\r\nenc\u00e9falo 70% menor que o normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O comprometimento do sistema nervoso central ocorre com maior frequ\u00eancia em adultos jovens.","id":2212011,"corpo":"<p align=justify>O comprometimento do sistema nervoso central ocorre com\r\nmaior frequ\u00eancia em adultos jovens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Essa doen\u00e7a \u00e9 transmitida por homens que est\u00e3o imunizados ao v\u00edrus.","id":2212012,"corpo":"<p align=justify>Essa doen\u00e7a \u00e9 transmitida por homens que est\u00e3o imunizados ao\r\nv\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300471,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/638113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta importante causa de morte por leptospirose.","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638123,"hashId":"1e87e51b672d34f466dd9685268656b2","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta importante causa de morte por\r\nleptospirose.<\/p>","resposta":2212053,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"choque cardiog\u00eanico por infarto agudo do mioc\u00e1rdio","id":2212049,"corpo":"<p align=justify>choque cardiog\u00eanico por infarto agudo do mioc\u00e1rdio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"parada cardiorrespirat\u00f3ria por fal\u00eancia de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os","id":2212050,"corpo":"<p align=justify>parada cardiorrespirat\u00f3ria por fal\u00eancia de m\u00faltiplos \u00f3rg\u00e3os<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica por intenso comprometimento glomerular","id":2212051,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica por intenso comprometimento\r\nglomerular<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"choque hemorr\u00e1gico por rompimento de varizes esof\u00e1gicas","id":2212052,"corpo":"<p align=justify>choque hemorr\u00e1gico por rompimento de varizes esof\u00e1gicas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia respirat\u00f3ria por hemorragia alveolar","id":2212053,"corpo":"<p align=justify>insufici\u00eancia respirat\u00f3ria por hemorragia alveolar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300473,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/638123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as altera\u00e7\u00f5es pulmonares e a respectiva etiologia do caso em quest\u00e3o.","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638131,"hashId":"fd69b5a5a99fd11d7555dad7f951e524","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica as altera\u00e7\u00f5es pulmonares e a respectiva\r\netiologia do caso em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":2212093,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperemia ativa secund\u00e1ria \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pr\u00e9via","id":2212089,"corpo":"<p align=justify>hiperemia ativa secund\u00e1ria \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pr\u00e9via<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00f5es lipo\u00eddicas por diminui\u00e7\u00e3o do retorno venoso","id":2212090,"corpo":"<p align=justify>altera\u00e7\u00f5es lipo\u00eddicas por diminui\u00e7\u00e3o do retorno venoso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumoconiose e hemossiderose secund\u00e1rias ao tabagismo","id":2212091,"corpo":"<p align=justify>pneumoconiose e hemossiderose secund\u00e1rias ao tabagismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o pulmonar devido \u00e0 hemossiderose","id":2212092,"corpo":"<p align=justify>hipertens\u00e3o pulmonar devido \u00e0 hemossiderose<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hiperemia passiva e edema por insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva","id":2212093,"corpo":"<p align=justify>hiperemia passiva e edema por insufici\u00eancia card\u00edaca\r\ncongestiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 48 a 53 Uma mulher, com quarenta e dois anos de idade, faleceu em seu domic\u00edlio. A fam\u00edlia relatou que ela apresentava doen\u00e7a no cora\u00e7\u00e3o desde a inf\u00e2ncia, e que havia sido feita a substitui\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula card\u00edaca cerca de quinze anos atr\u00e1s. Havia vinte dias, apresentara quadro febril que remitiu ap\u00f3s tr\u00eas dias de doen\u00e7a. A mulher tinha sido tabagista por vinte anos. O exame do cad\u00e1ver evidenciou edema de membros inferiores e eleva\u00e7\u00f5es amareladas na superf\u00edcie interna do arco a\u00f3rtico, com presen\u00e7a de macr\u00f3fagos xantomatosos e cristais de colesterol \u00e0 microscopia, sem altera\u00e7\u00f5es necr\u00f3ticas ou fibr\u00f3ticas. Os pulm\u00f5es apresentavam aumento de peso moderado e material eosinof\u00edlico, com hemossiderin\u00f3fagos no espa\u00e7o alveolar. Foi constatado n\u00f3dulo calcificado no \u00e1pice do pulm\u00e3o esquerdo, medindo um cent\u00edmetro de di\u00e2metro, circundado por rea\u00e7\u00e3o granulomatosa contendo c\u00e9lulas de Langerhans. Foi identificado aumento de peso e volume do cora\u00e7\u00e3o, especialmente do \u00e1trio esquerdo, e presen\u00e7a de pr\u00f3tese na valva mitral e vegeta\u00e7\u00f5es em valva a\u00f3rtica. O estudo histopatol\u00f3gico do \u00f3rg\u00e3o evidenciou n\u00f3dulos de Aschoff no mioc\u00e1rdio e infiltrado inflamat\u00f3rio rico em polimorfonucleares neutr\u00f3filos nas tr\u00eas camadas do cora\u00e7\u00e3o. O f\u00edgado apresentava-se congesto.","id":300475,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 48 a 53<\/p>\r\nUma mulher, com quarenta e dois anos de idade, faleceu\r\nem seu domic\u00edlio. A fam\u00edlia relatou que ela apresentava doen\u00e7a no\r\ncora\u00e7\u00e3o desde a inf\u00e2ncia, e que havia sido feita a substitui\u00e7\u00e3o da\r\nv\u00e1lvula card\u00edaca cerca de quinze anos atr\u00e1s. Havia vinte dias,\r\napresentara quadro febril que remitiu ap\u00f3s tr\u00eas dias de doen\u00e7a. A\r\nmulher tinha sido tabagista por vinte anos. O exame do cad\u00e1ver\r\nevidenciou edema de membros inferiores e eleva\u00e7\u00f5es amareladas na\r\nsuperf\u00edcie interna do arco a\u00f3rtico, com presen\u00e7a de macr\u00f3fagos\r\nxantomatosos e cristais de colesterol \u00e0 microscopia, sem altera\u00e7\u00f5es\r\nnecr\u00f3ticas ou fibr\u00f3ticas. Os pulm\u00f5es apresentavam aumento de peso\r\nmoderado e material eosinof\u00edlico, com hemossiderin\u00f3fagos no\r\nespa\u00e7o alveolar. Foi constatado n\u00f3dulo calcificado no \u00e1pice do\r\npulm\u00e3o esquerdo, medindo um cent\u00edmetro de di\u00e2metro, circundado\r\npor rea\u00e7\u00e3o granulomatosa contendo c\u00e9lulas de Langerhans. Foi\r\nidentificado aumento de peso e volume do cora\u00e7\u00e3o, especialmente\r\ndo \u00e1trio esquerdo, e presen\u00e7a de pr\u00f3tese na valva mitral e\r\nvegeta\u00e7\u00f5es em valva a\u00f3rtica. O estudo histopatol\u00f3gico do \u00f3rg\u00e3o\r\nevidenciou n\u00f3dulos de Aschoff no mioc\u00e1rdio e infiltrado\r\ninflamat\u00f3rio rico em polimorfonucleares neutr\u00f3filos nas tr\u00eas\r\ncamadas do cora\u00e7\u00e3o. O f\u00edgado apresentava-se congesto.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/638131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve o aspecto macrosc\u00f3pico do f\u00edgado com congest\u00e3o cr\u00f4nica.","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638132,"hashId":"0a339c5b78387b7d19c4c4eb750c0fd7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve o aspecto macrosc\u00f3pico do f\u00edgado\r\ncom congest\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","resposta":2212096,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hepatopatia reacional","id":2212094,"corpo":"<p align=justify>hepatopatia reacional<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Budd-Chiari","id":2212095,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Budd-Chiari<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00edgado em noz-moscada","id":2212096,"corpo":"<p align=justify>f\u00edgado em noz-moscada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00edgado bronzeado","id":2212097,"corpo":"<p align=justify>f\u00edgado bronzeado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00edgadoseroso","id":2212098,"corpo":"<p align=justify>f\u00edgadoseroso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 48 a 53 Uma mulher, com quarenta e dois anos de idade, faleceu em seu domic\u00edlio. A fam\u00edlia relatou que ela apresentava doen\u00e7a no cora\u00e7\u00e3o desde a inf\u00e2ncia, e que havia sido feita a substitui\u00e7\u00e3o da v\u00e1lvula card\u00edaca cerca de quinze anos atr\u00e1s. Havia vinte dias, apresentara quadro febril que remitiu ap\u00f3s tr\u00eas dias de doen\u00e7a. A mulher tinha sido tabagista por vinte anos. O exame do cad\u00e1ver evidenciou edema de membros inferiores e eleva\u00e7\u00f5es amareladas na superf\u00edcie interna do arco a\u00f3rtico, com presen\u00e7a de macr\u00f3fagos xantomatosos e cristais de colesterol \u00e0 microscopia, sem altera\u00e7\u00f5es necr\u00f3ticas ou fibr\u00f3ticas. Os pulm\u00f5es apresentavam aumento de peso moderado e material eosinof\u00edlico, com hemossiderin\u00f3fagos no espa\u00e7o alveolar. Foi constatado n\u00f3dulo calcificado no \u00e1pice do pulm\u00e3o esquerdo, medindo um cent\u00edmetro de di\u00e2metro, circundado por rea\u00e7\u00e3o granulomatosa contendo c\u00e9lulas de Langerhans. Foi identificado aumento de peso e volume do cora\u00e7\u00e3o, especialmente do \u00e1trio esquerdo, e presen\u00e7a de pr\u00f3tese na valva mitral e vegeta\u00e7\u00f5es em valva a\u00f3rtica. O estudo histopatol\u00f3gico do \u00f3rg\u00e3o evidenciou n\u00f3dulos de Aschoff no mioc\u00e1rdio e infiltrado inflamat\u00f3rio rico em polimorfonucleares neutr\u00f3filos nas tr\u00eas camadas do cora\u00e7\u00e3o. O f\u00edgado apresentava-se congesto.","id":300475,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 48 a 53<\/p>\r\nUma mulher, com quarenta e dois anos de idade, faleceu\r\nem seu domic\u00edlio. A fam\u00edlia relatou que ela apresentava doen\u00e7a no\r\ncora\u00e7\u00e3o desde a inf\u00e2ncia, e que havia sido feita a substitui\u00e7\u00e3o da\r\nv\u00e1lvula card\u00edaca cerca de quinze anos atr\u00e1s. Havia vinte dias,\r\napresentara quadro febril que remitiu ap\u00f3s tr\u00eas dias de doen\u00e7a. A\r\nmulher tinha sido tabagista por vinte anos. O exame do cad\u00e1ver\r\nevidenciou edema de membros inferiores e eleva\u00e7\u00f5es amareladas na\r\nsuperf\u00edcie interna do arco a\u00f3rtico, com presen\u00e7a de macr\u00f3fagos\r\nxantomatosos e cristais de colesterol \u00e0 microscopia, sem altera\u00e7\u00f5es\r\nnecr\u00f3ticas ou fibr\u00f3ticas. Os pulm\u00f5es apresentavam aumento de peso\r\nmoderado e material eosinof\u00edlico, com hemossiderin\u00f3fagos no\r\nespa\u00e7o alveolar. Foi constatado n\u00f3dulo calcificado no \u00e1pice do\r\npulm\u00e3o esquerdo, medindo um cent\u00edmetro de di\u00e2metro, circundado\r\npor rea\u00e7\u00e3o granulomatosa contendo c\u00e9lulas de Langerhans. Foi\r\nidentificado aumento de peso e volume do cora\u00e7\u00e3o, especialmente\r\ndo \u00e1trio esquerdo, e presen\u00e7a de pr\u00f3tese na valva mitral e\r\nvegeta\u00e7\u00f5es em valva a\u00f3rtica. O estudo histopatol\u00f3gico do \u00f3rg\u00e3o\r\nevidenciou n\u00f3dulos de Aschoff no mioc\u00e1rdio e infiltrado\r\ninflamat\u00f3rio rico em polimorfonucleares neutr\u00f3filos nas tr\u00eas\r\ncamadas do cora\u00e7\u00e3o. O f\u00edgado apresentava-se congesto.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/638132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do aspecto microsc\u00f3pico do hepatocarcinoma, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638133,"hashId":"f35d1445e786d5b42b0590b9b079004b","enunciado":"<p align=justify>Acerca do aspecto microsc\u00f3pico do hepatocarcinoma, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2212102,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pseudonucl\u00e9olos t\u00eam grande import\u00e2ncia diagn\u00f3stica.","id":2212099,"corpo":"<p align=justify>Pseudonucl\u00e9olos t\u00eam grande import\u00e2ncia diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00f3dulos de c\u00e9lulas de Kuppfer podem invadir os capilares.","id":2212100,"corpo":"<p align=justify>N\u00f3dulos de c\u00e9lulas de Kuppfer podem invadir os capilares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e9lulas gigantes tumorais s\u00e3o encontradas com relativa frequ\u00eancia nos tumores bem diferenciados.","id":2212101,"corpo":"<p align=justify>C\u00e9lulas gigantes tumorais s\u00e3o encontradas com relativa\r\nfrequ\u00eancia nos tumores bem diferenciados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto mais espessa a trab\u00e9cula hepatoc\u00edtica, maior a probabilidade de carcinoma.","id":2212102,"corpo":"<p align=justify>Quanto mais espessa a trab\u00e9cula hepatoc\u00edtica, maior a\r\nprobabilidade de carcinoma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o trabecular est\u00e1 associado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de papilas.","id":2212103,"corpo":"<p align=justify>O padr\u00e3o trabecular est\u00e1 associado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de papilas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300477,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/638133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos elementos que comp\u00f5em a mol\u00e9cula apresentada, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638139,"hashId":"ed66de4d1481118ff76fa24d5a15fa07","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos elementos que comp\u00f5em a mol\u00e9cula apresentada, \u00e9\r\ncorreto afirmar que<\/p>","resposta":2212122,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pertencem a quatro diferentes per\u00edodos da tabela peri\u00f3dica.","id":2212120,"corpo":"<p align=justify>pertencem a quatro diferentes per\u00edodos da tabela peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas deles pertencem a um mesmo grupo da tabela peri\u00f3dica.","id":2212121,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas deles pertencem a um mesmo grupo da tabela peri\u00f3dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os el\u00e9trons de seus \u00e1tomos neutros ocupam, no estado fundamental de energia, no m\u00e1ximo tr\u00eas n\u00edveis de energia.","id":2212122,"corpo":"<p align=justify>os el\u00e9trons de seus \u00e1tomos neutros ocupam, no estado\r\nfundamental de energia, no m\u00e1ximo tr\u00eas n\u00edveis de energia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1, pelo menos, um metal.","id":2212123,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1, pelo menos, um metal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"h\u00e1, pelo menos, um halog\u00eanio.","id":2212124,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1, pelo menos, um halog\u00eanio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300478,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18424\/a1.gif><\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/638139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao \u00e1tomo de oxig\u00eanio, \u00e9 correto afirmar que ele apresenta","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638140,"hashId":"5e6e9ba8b95f903d102a0aa24af3d80f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao \u00e1tomo de oxig\u00eanio, \u00e9 correto afirmar que ele\r\napresenta<\/p>","resposta":2212127,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eletronegatividade inferior \u00e0 do carbono.","id":2212125,"corpo":"<p align=justify>eletronegatividade inferior \u00e0 do carbono.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"eletronegatividade inferior \u00e0 do enxofre.","id":2212126,"corpo":"<p align=justify>eletronegatividade inferior \u00e0 do enxofre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"raio at\u00f4mico inferior ao do carbono.","id":2212127,"corpo":"<p align=justify>raio at\u00f4mico inferior ao do carbono.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"energia de ioniza\u00e7\u00e3o inferior \u00e0 do carbono.","id":2212128,"corpo":"<p align=justify>energia de ioniza\u00e7\u00e3o inferior \u00e0 do carbono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"energia de ioniza\u00e7\u00e3o inferior \u00e0 do enxofre.","id":2212129,"corpo":"<p align=justify>energia de ioniza\u00e7\u00e3o inferior \u00e0 do enxofre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300479,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"}],"slug":"quimica\/638140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo gramatical ou altera\u00e7\u00e3o de sentido, o pronome \u201conde\u201d (l.29) poderia ser substitu\u00eddo por no qual.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"},{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"},{"id":18458,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":18472,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":639327,"hashId":"ec973e45d346914ed7e09020297f7327","enunciado":"<p align=justify>Sem preju\u00edzo gramatical ou altera\u00e7\u00e3o de sentido, o pronome\r\n\u201conde\u201d (l.29) poderia ser substitu\u00eddo por no qual.<\/p>","resposta":2214869,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214869,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens com base na estrutura lingu\u00edstica do texto.","id":300761,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18456\/41.gif\"><\/p>\r\n<p align=\"justify\">Julgue os pr\u00f3ximos itens com base na estrutura lingu\u00edstica do texto.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/639327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso as formas verbais flexionadas \u201cpratica\u201d (l.17) e \u201carrecada\u201d (l.18) fossem substitu\u00eddas pelas formas nominais praticar e arrecadar, respectivamente, a corre\u00e7\u00e3o do texto seria mantida, mas n\u00e3o o seu sentido.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"},{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"},{"id":18458,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":18472,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":639330,"hashId":"1d48d1af21f48778d9c67a95be6e99f9","enunciado":"<p align=justify>Caso as formas verbais flexionadas \u201cpratica\u201d (l.17) e\r\n\u201carrecada\u201d (l.18) fossem substitu\u00eddas pelas formas nominais\r\npraticar e arrecadar, respectivamente, a corre\u00e7\u00e3o do texto\r\nseria mantida, mas n\u00e3o o seu sentido.<\/p>","resposta":2214874,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens com base na estrutura lingu\u00edstica do texto.","id":300761,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18456\/41.gif\"><\/p>\r\n<p align=\"justify\">Julgue os pr\u00f3ximos itens com base na estrutura lingu\u00edstica do texto.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/639330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es originais seriam alteradas caso o \u00faltimo per\u00edodo do texto \u2014 \u201cDe certa forma (...) do Estado\u201d (l.35-37) \u2014 fosse reescrito da seguinte forma: De certa forma, essa estabilidade pode tamb\u00e9m ser interpretada, no processo evolutivo da organiza\u00e7\u00e3o do Estado, como estagna\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"},{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"},{"id":18458,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":18472,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":639334,"hashId":"8d79f55930ea92c3bfc81a46bdf6b811","enunciado":"<p align=justify>As informa\u00e7\u00f5es originais seriam alteradas caso o \u00faltimo\r\nper\u00edodo do texto \u2014 \u201cDe certa forma (...) do Estado\u201d (l.35-37)\r\n\u2014 fosse reescrito da seguinte forma: De certa forma, essa\r\nestabilidade pode tamb\u00e9m ser interpretada, no processo\r\nevolutivo da organiza\u00e7\u00e3o do Estado, como estagna\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2214882,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 10 a 15, referentes \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.","id":300762,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18456\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 10 a 15, referentes \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/639334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Imediatamente antes do trecho \u201cde hoje\u201d (R.32), est\u00e1 impl\u00edcita a ideia de \u201cconfigura\u00e7\u00e3o territorial\u201d (R.31), pelo que se justifica o emprego do sinal indicativo de crase na linha 32.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"},{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"},{"id":18458,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":18472,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":639335,"hashId":"e4cbc0bf2c93d24ae63c369e83c0f6af","enunciado":"<p align=justify>Imediatamente antes do trecho \u201cde hoje\u201d (R.32), est\u00e1 impl\u00edcita\r\na ideia de \u201cconfigura\u00e7\u00e3o territorial\u201d (R.31), pelo que se justifica\r\no emprego do sinal indicativo de crase na linha 32.<\/p>","resposta":2214884,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 10 a 15, referentes \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.","id":300762,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18456\/1.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de 10 a 15, referentes \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/639335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na ter\u00e7a-feira, C\u00e1ssia disse que iria ao supermercado no s\u00e1bado e na quarta-feira, que compraria arroz no s\u00e1bado. Nesse caso, a proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe C\u00e1ssia for ao supermercado no s\u00e1bado, ent\u00e3o comprar\u00e1 arroz\u201d \u00e9 verdadeira.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"},{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"},{"id":18458,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":18472,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":639347,"hashId":"8c075a1545afac539623174257eee89d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ter\u00e7a-feira, C\u00e1ssia disse que iria ao supermercado no s\u00e1bado e na quarta-feira, que compraria arroz no s\u00e1bado. Nesse caso, a proposi\u00e7\u00e3o \u201cSe C\u00e1ssia for ao supermercado no s\u00e1bado, ent\u00e3o comprar\u00e1 arroz\u201d \u00e9 verdadeira.<\/p>","resposta":2214908,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214908,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214909,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O casal C\u00e1ssio e C\u00e1ssia tem as seguintes peculiaridades: tudo o que C\u00e1ssio diz \u00e0s quartas, quintas e sextas-feiras \u00e9 mentira, sendo verdade o que \u00e9 dito por ele nos outros dias da semana; tudo o que C\u00e1ssia diz aos domingos, segundas e ter\u00e7as-feiras \u00e9 mentira, sendo verdade o que \u00e9 dito por ela nos outros dias da semana. A respeito das peculiaridades desse casal, julgue os itens subsecutivos.","id":300766,"enunciado":"<P align=justify>O casal C\u00e1ssio e C\u00e1ssia tem as seguintes peculiaridades: tudo o que C\u00e1ssio diz \u00e0s quartas, quintas e sextas-feiras \u00e9 mentira, sendo verdade o que \u00e9 dito por ele nos outros dias da semana; tudo o que C\u00e1ssia diz aos domingos, segundas e ter\u00e7as-feiras \u00e9 mentira, sendo verdade o que \u00e9 dito por ela nos outros dias da semana. <\/P>\r\n<P align=justify>A respeito das peculiaridades desse casal, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Verdades e Mentiras","oab":false,"nome":"Verdades e Mentiras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411084,"slug":"raciocinio-logico-verdades-e-mentiras"}],"slug":"raciocinio-logico\/639347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo administrativo pode ser instaurado de of\u00edcio pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ou a pedido do interessado, ao passo que as atividades de instru\u00e7\u00e3o destinadas a averiguar os dados necess\u00e1rios \u00e0 tomada de decis\u00e3o s\u00f3 podem realizar-se de of\u00edcio, mediante impuls\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"},{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"},{"id":18458,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":18472,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":639354,"hashId":"9ae84ed3625d1da11fd67261bbaa09a2","enunciado":"<p align=justify>O processo administrativo pode ser instaurado de of\u00edcio pela\r\npr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ou a pedido do interessado, ao\r\npasso que as atividades de instru\u00e7\u00e3o destinadas a averiguar os\r\ndados necess\u00e1rios \u00e0 tomada de decis\u00e3o s\u00f3 podem realizar-se de\r\nof\u00edcio, mediante impuls\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo processo.<\/p>","resposta":2214923,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo e ao regime jur\u00eddico dos servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os seguintes itens.","id":300769,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo e ao regime jur\u00eddico dos\r\nservidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Instaura\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408453,"slug":"direito-administrativo-instauracao-do-processo-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/639354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As indeniza\u00e7\u00f5es e as gratifica\u00e7\u00f5es recebidas por servidores p\u00fablicos federais podem ser incorporadas ao seu vencimento ou provento.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"},{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"},{"id":18458,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":18472,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":639355,"hashId":"2f35510568bda95d9b8e1b2ae0c2af14","enunciado":"<p align=justify>As indeniza\u00e7\u00f5es e as gratifica\u00e7\u00f5es recebidas por servidores\r\np\u00fablicos federais podem ser incorporadas ao seu vencimento\r\nou provento.<\/p>","resposta":2214925,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214924,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214925,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo e ao regime jur\u00eddico dos servidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os seguintes itens.","id":300769,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao processo administrativo e ao regime jur\u00eddico dos\r\nservidores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","oab":true,"nome":"T\u00edtulo III - Dos Direitos e Vantagens","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404504,"slug":"direito-administrativo-titulo-iii-dos-direitos-e-vantagens"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Vantagens","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404506,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-das-vantagens"}],"slug":"direito-administrativo\/639355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode exigir do participante de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o garantia de que a proposta por ele apresentada ser\u00e1 cumprida.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"},{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"},{"id":18458,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":18472,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":639364,"hashId":"f96344568a0caf78caf11183f1feedb6","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode exigir do participante de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de preg\u00e3o garantia de que a proposta por ele\r\napresentada ser\u00e1 cumprida.<\/p>","resposta":2214943,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214942,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214943,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":300772,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de licita\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Maior desconto","oab":true,"nome":"Maior desconto","pai":404470,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404468,"slug":"direito-administrativo-maior-desconto"}],"slug":"direito-administrativo\/639364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode rescindir unilateralmente o contrato administrativo, devendo motivar formalmente sua decis\u00e3o e assegurar ao particular a ampla defesa e o contradit\u00f3rio.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"},{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"},{"id":18458,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":18472,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":639370,"hashId":"80a76eb114fdfbc398a9de6055b14a57","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode rescindir unilateralmente o contrato administrativo, devendo motivar formalmente sua decis\u00e3o e\r\nassegurar ao particular a ampla defesa e o contradit\u00f3rio.<\/p>","resposta":2214954,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a contratos administrativos.","id":300773,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos a contratos administrativos.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","oab":true,"nome":"Rescis\u00e3o dos contratos administrativos","pai":408188,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408224,"slug":"direito-administrativo-rescisao-dos-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/639370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inova\u00e7\u00e3o trazida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 ao or\u00e7amento foi limitar a despesa p\u00fablica com pessoal ativo e inativo.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639378,"hashId":"9ff46d374b56b2471e789bdb959210b5","enunciado":"<p align=justify>A inova\u00e7\u00e3o trazida pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 ao\r\nor\u00e7amento foi limitar a despesa p\u00fablica com pessoal ativo e\r\ninativo.<\/p>","resposta":2214971,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":300775,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/639378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O projeto de lei do plano plurianual (PPA) \u00e9 elaborado anualmente e encaminhado pelo presidente da Rep\u00fablica ao Congresso Nacional para aprova\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final da \u00faltima sess\u00e3o legislativa do ano.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639379,"hashId":"0e37debbe2fdf82ca11de10bb85c71b4","enunciado":"<p align=justify>O projeto de lei do plano plurianual (PPA) \u00e9 elaborado\r\nanualmente e encaminhado pelo presidente da Rep\u00fablica ao\r\nCongresso Nacional para aprova\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final da \u00faltima\r\nsess\u00e3o legislativa do ano.<\/p>","resposta":2214973,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":300775,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/639379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais, classificados em suplementares, especiais e extraordin\u00e1rios, compreendem as autoriza\u00e7\u00f5es de despesa n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei do Or\u00e7amento.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639396,"hashId":"b2f3da97e0921f87a3c38ed6245e1551","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos adicionais, classificados em suplementares,\r\nespeciais e extraordin\u00e1rios, compreendem as autoriza\u00e7\u00f5es de\r\ndespesa n\u00e3o computadas ou insuficientemente dotadas na Lei\r\ndo Or\u00e7amento.<\/p>","resposta":2215006,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.o 4.320\/1964 e na LRF, julgue os seguintes itens.","id":300780,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.o 4.320\/1964 e na LRF, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/639396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se tornar eficiente, a produ\u00e7\u00e3o deve basear-se na divis\u00e3o do trabalho, ou seja, na maneira pela qual um processo complexo pode ser decomposto em uma s\u00e9rie de pequenas tarefas que o constituam.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639402,"hashId":"b25025a2dce683568afc59ca7f4c86f3","enunciado":"<p align=justify>Para se tornar eficiente, a produ\u00e7\u00e3o deve basear-se na divis\u00e3o\r\ndo trabalho, ou seja, na maneira pela qual um processo\r\ncomplexo pode ser decomposto em uma s\u00e9rie de pequenas\r\ntarefas que o constituam.<\/p>","resposta":2215018,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de estrutura e estrat\u00e9gia organizacional, julgue os itens seguintes.","id":300782,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de estrutura e estrat\u00e9gia organizacional, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/639402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposta de reforma gerencial contempla a corre\u00e7\u00e3o das distor\u00e7\u00f5es e inefici\u00eancias associadas \u00e0 exist\u00eancia de unidades descentralizadas com muita autonomia.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639407,"hashId":"07e9950fdaf3903012d1b75e23ac7f49","enunciado":"<p align=justify>A proposta de reforma gerencial contempla a corre\u00e7\u00e3o das\r\ndistor\u00e7\u00f5es e inefici\u00eancias associadas \u00e0 exist\u00eancia de unidades\r\ndescentralizadas com muita autonomia.<\/p>","resposta":2215028,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215028,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215029,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o desenvolvimento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do modelo racional-legal ao paradigma p\u00f3s-burocr\u00e1tico, julgue os itens subsequentes.","id":300783,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o desenvolvimento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do\r\nmodelo racional-legal ao paradigma p\u00f3s-burocr\u00e1tico, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404558,"slug":"administracao-publica-administracao-para-o-desenvolvimento-governo-jk-e-a-administracao-paralela"}],"slug":"administracao-publica\/639407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na perspectiva da reforma gerencial, o Estado amplia seu papel de prestador direto de servi\u00e7os, abstendo-se, por\u00e9m, do papel de regulador de servi\u00e7os sociais como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639408,"hashId":"565804cbf693fb7868e48efbdd1f24dc","enunciado":"<p align=justify>Na perspectiva da reforma gerencial, o Estado amplia seu\r\npapel de prestador direto de servi\u00e7os, abstendo-se, por\u00e9m, do\r\npapel de regulador de servi\u00e7os sociais como educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.<\/p>","resposta":2215031,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215030,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215031,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o desenvolvimento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do modelo racional-legal ao paradigma p\u00f3s-burocr\u00e1tico, julgue os itens subsequentes.","id":300783,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o desenvolvimento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do\r\nmodelo racional-legal ao paradigma p\u00f3s-burocr\u00e1tico, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento - Governo JK e a Administra\u00e7\u00e3o Paralela","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404558,"slug":"administracao-publica-administracao-para-o-desenvolvimento-governo-jk-e-a-administracao-paralela"},{"nome_clean":"Gerencialismo","oab":false,"nome":"Gerencialismo","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404568,"slug":"administracao-publica-gerencialismo"}],"slug":"administracao-publica\/639408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo empreendedor visa atender aos interesses da sociedade e da burocracia, controlando a economia e se orientando por miss\u00f5es e objetivos.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639409,"hashId":"fbd9bf06c84614e2429abeb8aed095df","enunciado":"<p align=justify>O governo empreendedor visa atender aos interesses da\r\nsociedade e da burocracia, controlando a economia e se\r\norientando por miss\u00f5es e objetivos.<\/p>","resposta":2215033,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215032,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215033,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes a empreendedorismo governamental e novas lideran\u00e7as no setor p\u00fablico.","id":300784,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes a empreendedorismo\r\ngovernamental e novas lideran\u00e7as no setor p\u00fablico.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governo Empreendedor","oab":false,"nome":"Governo Empreendedor","pai":403767,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426321,"slug":"administracao-publica-governo-empreendedor"}],"slug":"administracao-publica\/639409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o empreendedora no setor p\u00fablico pressup\u00f5e a autonomia de decis\u00e3o e a responsabiliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639410,"hashId":"cee1132797dcec183b3e3b61f11cf98e","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o empreendedora no setor p\u00fablico pressup\u00f5e a\r\nautonomia de decis\u00e3o e a responsabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2215034,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes a empreendedorismo governamental e novas lideran\u00e7as no setor p\u00fablico.","id":300784,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes a empreendedorismo\r\ngovernamental e novas lideran\u00e7as no setor p\u00fablico.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/639410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A garantia de atendimento impessoal e padronizado a todos os cidad\u00e3os \u00e9 pressuposto central de excel\u00eancia no servi\u00e7o p\u00fablico.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639419,"hashId":"010bb0a63df515bc39abd34709820b53","enunciado":"<p align=justify>A garantia de atendimento impessoal e padronizado a todos os\r\ncidad\u00e3os \u00e9 pressuposto central de excel\u00eancia no servi\u00e7o\r\np\u00fablico.<\/p>","resposta":2215053,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.","id":300786,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Excel\u00eancia em Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Excel\u00eancia em Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426267,"slug":"administracao-publica-excelencia-em-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/639419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consoante o modelo de Estado federativo adotado pelo Brasil, os estados-membros s\u00e3o dotados de autonomia e soberania, raz\u00e3o por que elaboram suas pr\u00f3prias constitui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639425,"hashId":"3c8b3db0ea3959c59f87255dfb443596","enunciado":"<p align=justify>Consoante o modelo de Estado federativo adotado pelo Brasil,\r\nos estados-membros s\u00e3o dotados de autonomia e soberania,\r\nraz\u00e3o por que elaboram suas pr\u00f3prias constitui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2215065,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215064,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215065,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a Estado, governo e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":300788,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a Estado, governo e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"}],"slug":"direito-constitucional\/639425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o p\u00fablico de ilumina\u00e7\u00e3o urbana, por ser destinado a um n\u00famero indeterminado de pessoas, classifica-se como servi\u00e7o coletivo.","provas":[{"id":18456,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639440,"hashId":"ee5c1590bdf5448d4a3b3baa40d3bc4f","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o p\u00fablico de ilumina\u00e7\u00e3o urbana, por ser destinado a\r\num n\u00famero indeterminado de pessoas, classifica-se como\r\nservi\u00e7o coletivo.<\/p>","resposta":2215094,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos servi\u00e7os p\u00fablicos e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os seguintes itens.","id":300792,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos servi\u00e7os p\u00fablicos e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es dos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408327,"slug":"direito-administrativo-classificacoes-dos-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os coletivos (gerais ou uti universi) e singulares (individuais ou uti singuli)","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os coletivos (gerais ou uti universi) e singulares (individuais ou uti singuli)","pai":408327,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408328,"slug":"direito-administrativo-servicos-coletivos-gerais-ou-uti-universi-e-singulares-individuais-ou-uti-singuli"}],"slug":"direito-administrativo\/639440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As lagartas da tra\u00e7a podem ser verdes quando comem as folhas e haste e brancas ou rosadas quando se alimentam de tub\u00e9rculos da batata no campo de cultivo e no armazenamento. As lagartas da tra\u00e7a propiciam o surgimento de minas nas folhas, galerias nas hastes e, ainda, atacam os ponteiros da planta, o que provoca redu\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de tub\u00e9rculos.","provas":[{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":639452,"hashId":"65d0399154338465fe616c1198047cec","enunciado":"<p align=justify>As lagartas da tra\u00e7a podem ser verdes quando comem as folhas\r\ne haste e brancas ou rosadas quando se alimentam de\r\ntub\u00e9rculos da batata no campo de cultivo e no armazenamento.\r\nAs lagartas da tra\u00e7a propiciam o surgimento de minas nas\r\nfolhas, galerias nas hastes e, ainda, atacam os ponteiros da\r\nplanta, o que provoca redu\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o de tub\u00e9rculos.<\/p>","resposta":2215118,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215118,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215119,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Sudeste, no per\u00edodo de ver\u00e3o chuvoso, um produtor plantou 500 hectares de batata em \u00e1rea cultivada anteriormente com milho. Ap\u00f3s a calagem, foi feita a aduba\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de plantio, de acordo com as an\u00e1lises qu\u00edmica e f\u00edsica do solo. Durante o per\u00edodo de tuberiza\u00e7\u00e3o do batatal, surgiram os problemas fitossanit\u00e1rios, especialmente com os ataques de pragas, com incid\u00eancia m\u00e9dia de mosca branca, larva alfinete e tra\u00e7a da batata. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de fitossanidade.","id":300795,"enunciado":"<P align=justify>No Sudeste, no per\u00edodo de ver\u00e3o chuvoso, um produtor plantou 500 hectares de batata em \u00e1rea cultivada anteriormente com milho. Ap\u00f3s a calagem, foi feita a aduba\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de plantio, de acordo com as an\u00e1lises qu\u00edmica e f\u00edsica do solo. Durante o per\u00edodo de tuberiza\u00e7\u00e3o do batatal, surgiram os problemas fitossanit\u00e1rios, especialmente com os ataques de pragas, com incid\u00eancia m\u00e9dia de mosca branca, larva alfinete e tra\u00e7a da batata. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de fitossanidade.<\/P>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/639452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O risco da elabora\u00e7\u00e3o de um hidrograma de projeto com base na vaz\u00e3o est\u00e1 relacionado simultaneamente \u00e0s vari\u00e1veis de vaz\u00e3o e ao volume, em que se deve adicionar a distribui\u00e7\u00e3o temporal do volume, enquanto a vaz\u00e3o m\u00e1xima pode embasar-se em diferentes crit\u00e9rios sem a necessidade de simplifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":639458,"hashId":"366090ff06a920146438559ba410309f","enunciado":"<p align=justify>O risco da elabora\u00e7\u00e3o de um hidrograma de projeto com base\r\nna vaz\u00e3o est\u00e1 relacionado simultaneamente \u00e0s vari\u00e1veis\r\nde vaz\u00e3o e ao volume, em que se deve adicionar a distribui\u00e7\u00e3o\r\ntemporal do volume, enquanto a vaz\u00e3o m\u00e1xima pode\r\nembasar-se em diferentes crit\u00e9rios sem a necessidade\r\nde simplifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2215131,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de hidrologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":300797,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de hidrologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402623,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/639458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o log-normal, a gama e a de Gumbel s\u00e3o exemplos de distribui\u00e7\u00f5es sim\u00e9tricas negativas de probabilidade que permitem descrever estatisticamente as cheias anuais e outros eventos hidrol\u00f3gicos.","provas":[{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":639459,"hashId":"5e2cf24a3bac04b57f91accb57855e52","enunciado":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o log-normal, a gama e a de Gumbel s\u00e3o exemplos\r\nde distribui\u00e7\u00f5es sim\u00e9tricas negativas de probabilidade que\r\npermitem descrever estatisticamente as cheias anuais e outros\r\neventos hidrol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":2215133,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de hidrologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":300797,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de hidrologia, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402623,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/639459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de c\u00e2meras de ar comprimido para limita\u00e7\u00e3o do golpe de ar\u00edete nas instala\u00e7\u00f5es de recalque \u00e9 indicado para as mais variadas press\u00f5es e vaz\u00f5es, em que ocorre inicialmente a fase de descompress\u00e3o do ar na c\u00e2mera, com cess\u00e3o de \u00e1gua para a tubula\u00e7\u00e3o e atenua\u00e7\u00e3o do golpe positivo. Na fase de sobrepress\u00e3o, a c\u00e2mera recebe \u00e1gua da canaliza\u00e7\u00e3o, reduzindo por completo a tend\u00eancia para sobrepress\u00f5es elevadas.","provas":[{"id":18457,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":9276},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Nacional","sigla":"MI","id":466,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mi-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MI - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":639461,"hashId":"9c536291bfb9cdba0625d043502703d7","enunciado":"<p align=justify>O uso de c\u00e2meras de ar comprimido para limita\u00e7\u00e3o do golpe de\r\nar\u00edete nas instala\u00e7\u00f5es de recalque \u00e9 indicado para as mais\r\nvariadas press\u00f5es e vaz\u00f5es, em que ocorre inicialmente a fase\r\nde descompress\u00e3o do ar na c\u00e2mera, com cess\u00e3o de \u00e1gua para\r\na tubula\u00e7\u00e3o e atenua\u00e7\u00e3o do golpe positivo. Na fase de\r\nsobrepress\u00e3o, a c\u00e2mera recebe \u00e1gua da canaliza\u00e7\u00e3o, reduzindo\r\npor completo a tend\u00eancia para sobrepress\u00f5es elevadas.<\/p>","resposta":2215137,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215137,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O entendimento do comportamento do escoamento dos fluidos, em especial da \u00e1gua, \u00e9 fundamental no correto dimensionamento e na prote\u00e7\u00e3o de diferentes estruturas hidr\u00e1ulicas para atender a diversas finalidades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hidr\u00e1ulica, julgue os itens de 70 a 73.","id":300798,"enunciado":"<p align=justify>O entendimento do comportamento do escoamento dos fluidos,\r\nem especial da \u00e1gua, \u00e9 fundamental no correto dimensionamento\r\ne na prote\u00e7\u00e3o de diferentes estruturas hidr\u00e1ulicas para\r\natender a diversas finalidades. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hidr\u00e1ulica, julgue\r\nos itens de 70 a 73.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/639461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma jovem m\u00e3e levou seu filho \u00e0 emerg\u00eancia pedi\u00e1trica ap\u00f3s observar que a urina armazenada da crian\u00e7a apresentava colora\u00e7\u00e3o castanho escuro Essa colora\u00e7\u00e3o pode estar associada","provas":[{"id":18364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-nefrologista-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":635957,"hashId":"02c0aecce49178f475ee1242b84888f0","enunciado":"Uma jovem m\u00e3e levou seu filho \u00e0 emerg\u00eancia pedi\u00e1trica\r\nap\u00f3s observar que a urina armazenada da crian\u00e7a apresentava\r\ncolora\u00e7\u00e3o castanho escuro<\/p>\r\nEssa colora\u00e7\u00e3o pode estar associada","resposta":2206008,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 alcapton\u00faria.","id":2206008,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 alcapton\u00faria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a trauma renal recente.","id":2206009,"corpo":"<p align=justify>a trauma renal recente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 presen\u00e7a de uratos na urina.","id":2206010,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 presen\u00e7a de uratos na urina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao uso de subst\u00e2ncias contendo fenolftale\u00edna.","id":2206011,"corpo":"<p align=justify>ao uso de subst\u00e2ncias contendo fenolftale\u00edna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 ingest\u00e3o de beterraba.","id":2206012,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 ingest\u00e3o de beterraba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300076,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pediatra solicitou exame de urina (EAS \u2013 Elementos Anormais de Sedimenta\u00e7\u00e3o), no qual verificou a presen\u00e7a de protein\u00faria. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-nefrologista-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":635958,"hashId":"80d8970891afae5efd01c1d79301af68","enunciado":"<p align=justify>Um pediatra solicitou exame de urina (EAS \u2013 Elementos\r\nAnormais de Sedimenta\u00e7\u00e3o), no qual verificou a presen\u00e7a de\r\nprotein\u00faria.<\/p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse caso, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2206014,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A protein\u00faria pode ser encontrada em elevado percentual na urina de rec\u00e9m-nascidos, tanto em prematuros como nos de termo, durante os primeiros dias.","id":2206013,"corpo":"<p align=justify>A protein\u00faria pode ser encontrada em elevado percentual na\r\nurina de rec\u00e9m-nascidos, tanto em prematuros como nos de\r\ntermo, durante os primeiros dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as normais, a elimina\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria proteica, conforme alguns autores, \u00e9 de at\u00e9 150 mg\/24h ou 100 mg\/m2\/24 h, e n\u00e3o \u00e9 seletiva.","id":2206014,"corpo":"<p align=justify>Em crian\u00e7as normais, a elimina\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria proteica, conforme\r\nalguns autores, \u00e9 de at\u00e9 150 mg\/24h ou 100 mg\/m2\/24 h, e n\u00e3o\r\n\u00e9 seletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s crise febril, sempre se verifica a presen\u00e7a de protein\u00faria transit\u00f3ria.","id":2206015,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s crise febril, sempre se verifica a presen\u00e7a de protein\u00faria\r\ntransit\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na glomerulonefrite membranoproliferativa, a protein\u00faria apresenta-se seletiva, sendo constitu\u00edda por uma propor\u00e7\u00e3o maior de globulinas.","id":2206016,"corpo":"<p align=justify>Na glomerulonefrite membranoproliferativa, a protein\u00faria\r\napresenta-se seletiva, sendo constitu\u00edda por uma propor\u00e7\u00e3o\r\nmaior de globulinas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na s\u00edndrome nefr\u00f3tica por les\u00f5es glomerulares m\u00ednimas, a protein\u00faria apresenta-se com baixa seletividade, sendo constitu\u00edda, principalmente, de albumina.","id":2206017,"corpo":"<p align=justify>Na s\u00edndrome nefr\u00f3tica por les\u00f5es glomerulares m\u00ednimas, a\r\nprotein\u00faria apresenta-se com baixa seletividade, sendo\r\nconstitu\u00edda, principalmente, de albumina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300076,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a doen\u00e7a renal heredit\u00e1ria mais comum.","provas":[{"id":18364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-nefrologista-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":635968,"hashId":"87741fc2a93dd207c519a54c5a46e6de","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a doen\u00e7a renal heredit\u00e1ria mais\r\ncomum.<\/p>","resposta":2206067,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"displasia multic\u00edstica renal","id":2206063,"corpo":"<p align=justify>displasia multic\u00edstica renal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rim esponjoso medular","id":2206064,"corpo":"<p align=justify>rim esponjoso medular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o VATER, acr\u00f4nimo para designar a ocorr\u00eancia concomitante das seguintes anomalias cong\u00eanitas: V de vertebral; A de anal; TE de f\u00edstula tr\u00e1queo-esofagiana e R de renal ou radial","id":2206065,"corpo":"<p align=justify>associa\u00e7\u00e3o VATER, acr\u00f4nimo para designar a ocorr\u00eancia\r\nconcomitante das seguintes anomalias cong\u00eanitas: V de\r\nvertebral; A de anal; TE de f\u00edstula tr\u00e1queo-esofagiana e R de\r\nrenal ou radial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a polic\u00edstica renal autoss\u00f4mica recessiva","id":2206066,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a polic\u00edstica renal autoss\u00f4mica recessiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a polic\u00edstica renal autoss\u00f4mica dominante","id":2206067,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a polic\u00edstica renal autoss\u00f4mica dominante<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300077,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os rins, \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela homeostase do organismo, atuam na depura\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos end\u00f3genos e ex\u00f3genos e tamb\u00e9m na manuten\u00e7\u00e3o do volume e da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos l\u00edquidos corporais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a estrutura constitu\u00edda por c\u00e9lula epiteliais especializadas, respons\u00e1veis pela secre\u00e7\u00e3o de renina.","provas":[{"id":18364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-nefrologista-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":635969,"hashId":"db4db225c07917aaa9ec6c8b428c2e9a","enunciado":"<p align=justify>Os rins, \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela homeostase do organismo, atuam\r\nna depura\u00e7\u00e3o de produtos qu\u00edmicos end\u00f3genos e ex\u00f3genos e\r\ntamb\u00e9m na manuten\u00e7\u00e3o do volume e da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos\r\nl\u00edquidos corporais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\napresenta a estrutura constitu\u00edda por c\u00e9lula epiteliais especializadas,\r\nrespons\u00e1veis pela secre\u00e7\u00e3o de renina.<\/p>","resposta":2206069,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00e7a de Henle","id":2206068,"corpo":"<p align=justify>al\u00e7a de Henle<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aparelho justaglomerular","id":2206069,"corpo":"<p align=justify>aparelho justaglomerular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00fabulo contorcido distal","id":2206070,"corpo":"<p align=justify>t\u00fabulo contorcido distal<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00fabulo contorcido proximal","id":2206071,"corpo":"<p align=justify>t\u00fabulo contorcido proximal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"glom\u00e9rulo","id":2206072,"corpo":"<p align=justify>glom\u00e9rulo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300077,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em pacientes rec\u00e9m-nascidos, eventualmente \u00e9 necess\u00e1rio avaliar o sistema renal utilizando-se exames de imagens com contraste. Com rela\u00e7\u00e3o a esses casos, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta contraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de urografia excretora.","provas":[{"id":18364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-nefrologista-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":635972,"hashId":"1742148bb1efeb339db938291b4573c0","enunciado":"<p align=justify>Em pacientes rec\u00e9m-nascidos, eventualmente \u00e9 necess\u00e1rio\r\navaliar o sistema renal utilizando-se exames de imagens com\r\ncontraste.<\/p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esses casos, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta\r\ncontraindica\u00e7\u00e3o \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de urografia excretora.<\/p>","resposta":2206087,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hiperbilirrubinemia","id":2206083,"corpo":"<p align=justify>hiperbilirrubinemia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duplica\u00e7\u00e3o renal","id":2206084,"corpo":"<p align=justify>duplica\u00e7\u00e3o renal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lvula de uretra posterior","id":2206085,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1lvula de uretra posterior<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido","id":2206086,"corpo":"<p align=justify>taquipneia transit\u00f3ria do rec\u00e9m-nascido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"carga osm\u00f3tica do contraste","id":2206087,"corpo":"<p align=justify>carga osm\u00f3tica do contraste<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300077,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insufici\u00eancia renal aguda (IRA) em crian\u00e7a deve ser avaliada de forma integral, sendo aconselh\u00e1vel instituir tratamento para as v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es homeost\u00e1ticas nos diversos sistemas do organismo, antes mesmo da explora\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica. Acerca de situa\u00e7\u00f5es que envolvem esse tipo de paciente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-nefrologista-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":635979,"hashId":"00a3b31b9cf1fcc2eacf3cf2b87a656a","enunciado":"<p align=justify>A insufici\u00eancia renal aguda (IRA) em crian\u00e7a deve ser avaliada de\r\nforma integral, sendo aconselh\u00e1vel instituir tratamento para as\r\nv\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es homeost\u00e1ticas nos diversos sistemas do organismo,\r\nantes mesmo da explora\u00e7\u00e3o e identifica\u00e7\u00e3o etiol\u00f3gica. Acerca de\r\nsitua\u00e7\u00f5es que envolvem esse tipo de paciente, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2206120,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O rim \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o mais importante e eficaz na elimina\u00e7\u00e3o do s\u00f3dio. Assim sendo, o s\u00f3dio s\u00e9rico sempre est\u00e1 aumentado na insufici\u00eancia renal aguda.","id":2206118,"corpo":"<p align=justify>O rim \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o mais importante e eficaz na elimina\u00e7\u00e3o do\r\ns\u00f3dio. Assim sendo, o s\u00f3dio s\u00e9rico sempre est\u00e1 aumentado na\r\ninsufici\u00eancia renal aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A acidose metab\u00f3lica que pode ocorrer no paciente com IRA n\u00e3o contribui com a hipercalemia.","id":2206119,"corpo":"<p align=justify>A acidose metab\u00f3lica que pode ocorrer no paciente com IRA\r\nn\u00e3o contribui com a hipercalemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de c\u00e1lcio, por meio do gluconato de c\u00e1lcio 10%, antagoniza os efeitos t\u00f3xicos do pot\u00e1ssio sobre a fibra card\u00edaca, melhorando a condu\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio, apesar de ser menos efetivo que o bicarbonato de s\u00f3dio.","id":2206120,"corpo":"<p align=justify>O uso de c\u00e1lcio, por meio do gluconato de c\u00e1lcio 10%,\r\nantagoniza os efeitos t\u00f3xicos do pot\u00e1ssio sobre a fibra\r\ncard\u00edaca, melhorando a condu\u00e7\u00e3o do mioc\u00e1rdio, apesar de ser\r\nmenos efetivo que o bicarbonato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De maneira geral, as crian\u00e7as com IRA podem apresentar hipofosfatemia.","id":2206121,"corpo":"<p align=justify>De maneira geral, as crian\u00e7as com IRA podem apresentar\r\nhipofosfatemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as com hipovolemia, insufici\u00eancia circulat\u00f3ria, queda da press\u00e3o arterial e da press\u00e3o venosa central, com grave deple\u00e7\u00e3o de volume necessitando expandir imediatamente a volemia, utiliza-se, em geral, plasma ou soro fisiol\u00f3gico a 0,9%. A solu\u00e7\u00e3o salina dever\u00e1 ser administrada na dose de 50 mL\/kg durante vinte a sessenta minutos, podendo ser repetida at\u00e9 a normaliza\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o e da diurese.","id":2206122,"corpo":"<p align=justify>Em crian\u00e7as com hipovolemia, insufici\u00eancia circulat\u00f3ria, queda\r\nda press\u00e3o arterial e da press\u00e3o venosa central, com grave\r\ndeple\u00e7\u00e3o de volume necessitando expandir imediatamente a\r\nvolemia, utiliza-se, em geral, plasma ou soro fisiol\u00f3gico\r\na 0,9%. A solu\u00e7\u00e3o salina dever\u00e1 ser administrada na dose de\r\n50 mL\/kg durante vinte a sessenta minutos, podendo ser\r\nrepetida at\u00e9 a normaliza\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o e da diurese.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300078,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hipercalemia, eleva\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio s\u00e9rico acima de 5,5 mEq\/L, pode ser classificada em leve, moderada e grave. Com base nessa classifica\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que pode ocasionar aumento da oferta ex\u00f3gena de pot\u00e1ssio.","provas":[{"id":18364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-nefrologista-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":635983,"hashId":"0065ce2399d60e123e4da9cf54f3e281","enunciado":"<p align=justify>A hipercalemia, eleva\u00e7\u00e3o do pot\u00e1ssio s\u00e9rico acima de 5,5 mEq\/L,\r\npode ser classificada em leve, moderada e grave. Com base nessa\r\nclassifica\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o que pode ocasionar aumento da\r\noferta ex\u00f3gena de pot\u00e1ssio.<\/p>","resposta":2206142,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada","id":2206138,"corpo":"<p align=justify>coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hematoma","id":2206139,"corpo":"<p align=justify>hematoma<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipercatabolismo","id":2206140,"corpo":"<p align=justify>hipercatabolismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lise celular","id":2206141,"corpo":"<p align=justify>lise celular<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infus\u00e3o endovenosa de pot\u00e1ssio iatrog\u00eanica","id":2206142,"corpo":"<p align=justify>infus\u00e3o endovenosa de pot\u00e1ssio iatrog\u00eanica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300078,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao diagn\u00f3stico de hiperoxal\u00faria prim\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-nefrologista-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":635987,"hashId":"b47b498daa1099daeea1976eac923541","enunciado":"<p align=justify>No tocante ao diagn\u00f3stico de hiperoxal\u00faria prim\u00e1ria, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2206162,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 realizado ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a de Chron por bi\u00f3psia intestinal.","id":2206158,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 realizado ap\u00f3s confirma\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a de Chron por bi\u00f3psia\r\nintestinal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 realizado somente com a bi\u00f3psia hep\u00e1tica.","id":2206159,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 realizado somente com a bi\u00f3psia hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 realizado somente pela an\u00e1lise do c\u00e1lculo urin\u00e1rio, que mostra a presen\u00e7a de cristais de oxalato de c\u00e1lcio.","id":2206160,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 realizado somente pela an\u00e1lise do c\u00e1lculo urin\u00e1rio, que\r\nmostra a presen\u00e7a de cristais de oxalato de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A excre\u00e7\u00e3o de oxalato \u00e9 considerada aumentada somente quando a rela\u00e7\u00e3o oxalato\/creatinina for maior que 0,3.","id":2206161,"corpo":"<p align=justify>A excre\u00e7\u00e3o de oxalato \u00e9 considerada aumentada somente\r\nquando a rela\u00e7\u00e3o oxalato\/creatinina for maior que 0,3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico do aumento da excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de oxalato \u00e9 feito pela dosagem de oxalato na urina. A excre\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada elevada quando acima de 50 mg\/dia\/1,73 m2 ou quando a rela\u00e7\u00e3o for maior que 0,061.","id":2206162,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico do aumento da excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de oxalato \u00e9\r\nfeito pela dosagem de oxalato na urina. A excre\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 considerada elevada quando acima de 50 mg\/dia\/1,73 m<SUB>2<\/SUB> ou\r\nquando a rela\u00e7\u00e3o for maior que 0,061.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300079,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a idade do paciente, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o melhor m\u00e9todo de coleta de amostra urin\u00e1ria para a realiza\u00e7\u00e3o de urocultura.","provas":[{"id":18364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-nefrologista-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":635992,"hashId":"89411976eca989ecbaf24da41ed5adbc","enunciado":"<p align=justify>Considerando a idade do paciente, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o\r\nmelhor m\u00e9todo de coleta de amostra urin\u00e1ria para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nurocultura.<\/p>","resposta":2206184,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por saco coletor de urina, ap\u00f3s adequada assepsia local; \u00e9 considerada positiva com qualquer contagem de col\u00f4nia.","id":2206183,"corpo":"<p align=justify>Por saco coletor de urina, ap\u00f3s adequada assepsia local; \u00e9\r\nconsiderada positiva com qualquer contagem de col\u00f4nia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por cateterismo vesical, depois de adequada assepsia local; \u00e9 considerada positiva quando o n\u00famero de unidade formadora de col\u00f4nia (UFC) for &gt; 1.000UFC\/ml.","id":2206184,"corpo":"<p align=justify>Por cateterismo vesical, depois de adequada assepsia local; \u00e9\r\nconsiderada positiva quando o n\u00famero de unidade formadora\r\nde col\u00f4nia (UFC) for <U>&gt;<\/U> 1.000UFC\/ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por saco coletor de urina, ap\u00f3s adequada assepsia local; \u00e9 considerada positiva quando o n\u00famero de UFC for &gt; 10.000 UFC\/ml.","id":2206185,"corpo":"<p align=justify>Por saco coletor de urina, ap\u00f3s adequada assepsia\r\nlocal; \u00e9 considerada positiva quando o n\u00famero de\r\nUFC for <U>&gt;<\/U> 10.000 UFC\/ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por cateterismo vesical; \u00e9 considerada positiva quando o n\u00famero de UFC for &gt; 100 UFC\/ml.","id":2206186,"corpo":"<p align=justify>Por cateterismo vesical; \u00e9 considerada positiva quando o\r\nn\u00famero de UFC for <U>&gt;<\/U> 100 UFC\/ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por jato m\u00e9dio, ap\u00f3s adequada assepsia local; \u00e9 considerada positiva quando o n\u00famero de UFC for &gt; 1.000UFC\/mL.","id":2206187,"corpo":"<p align=justify>Por jato m\u00e9dio, ap\u00f3s adequada assepsia local; \u00e9 considerada\r\npositiva quando o n\u00famero de UFC for <U>&gt;<\/U> 1.000UFC\/mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para quest\u00f5es de 66 a 69 Uma menina de um ano e seis meses de idade deu entrada no pronto atendimento infantil com quadro de febre havia tr\u00eas dias, que melhorava ap\u00f3s uso de antit\u00e9rmico, discreta irritabilidade, sem tosse ou v\u00f4mito. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, foram solicitados exames que confirmaram infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.","id":300080,"enunciado":"<p align=justify>Texto para quest\u00f5es de 66 a 69<\/p>\r\nUma menina de um ano e seis meses de idade deu entrada\r\nno pronto atendimento infantil com quadro de febre havia tr\u00eas dias,\r\nque melhorava ap\u00f3s uso de antit\u00e9rmico, discreta irritabilidade, sem\r\ntosse ou v\u00f4mito. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, foram solicitados exames\r\nque confirmaram infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de fragmento renal, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Banff para nefropatia cr\u00f4nica do enxerto renal, o grau III \u00e9 caracterizado por","provas":[{"id":18364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-nefrologista-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":635998,"hashId":"fe3e854733b7344393810c3261c21443","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o de fragmento renal, segundo a classifica\u00e7\u00e3o de\r\nBanff para nefropatia cr\u00f4nica do enxerto renal, o grau III\r\n\u00e9 caracterizado por<\/p>","resposta":2206213,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atrofia tubular com fibrose intersticial acentuada, com ou sem les\u00e3o vascular sugestiva de rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":2206213,"corpo":"<p align=justify>atrofia tubular com fibrose intersticial acentuada, com ou sem\r\nles\u00e3o vascular sugestiva de rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atrofia tubular com fibrose discreta, com ou sem les\u00e3o vascular sugestiva de rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":2206214,"corpo":"<p align=justify>atrofia tubular com fibrose discreta, com ou sem les\u00e3o vascular\r\nsugestiva de rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de atrofia tubular com fibrose intersticial moderada, com ou sem les\u00e3o vascular sugestiva de rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":2206215,"corpo":"<p align=justify>aus\u00eancia de atrofia tubular com fibrose intersticial moderada,\r\ncom ou sem les\u00e3o vascular sugestiva de rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atrofia tubular com fibrose intersticial moderada, com ou sem les\u00e3o vascular sugestiva de rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":2206216,"corpo":"<p align=justify>atrofia tubular com fibrose intersticial moderada, com ou sem\r\nles\u00e3o vascular sugestiva de rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"atrofia tubular discreta, sem fibrose intersticial e sem les\u00f5es vasculares sugestivas de rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.","id":2206217,"corpo":"<p align=justify>atrofia tubular discreta, sem fibrose intersticial e sem les\u00f5es\r\nvasculares sugestivas de rejei\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300081,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na inf\u00e2ncia, a grande maioria dos casos de s\u00edndrome nefr\u00f3tica (80% a 90%) corresponde a","provas":[{"id":18364,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica","id":10015},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-nefrologista-area-nefrologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Nefrologista - \u00c1rea Nefrologia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"}],"id":636005,"hashId":"ef3d789a9cda960026b31e6a91f6acea","enunciado":"<p align=justify>Na inf\u00e2ncia, a grande maioria dos casos de s\u00edndrome\r\nnefr\u00f3tica (80% a 90%) corresponde a<\/p>","resposta":2206250,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica secund\u00e1ria a doen\u00e7as infecciosas como hepatite b.","id":2206248,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome nefr\u00f3tica secund\u00e1ria a doen\u00e7as infecciosas como\r\nhepatite b.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica secund\u00e1ria a doen\u00e7as metab\u00f3licas como hiperoxal\u00faria.","id":2206249,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome nefr\u00f3tica secund\u00e1ria a doen\u00e7as metab\u00f3licas como\r\nhiperoxal\u00faria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica prim\u00e1ria ou idiop\u00e1tica.","id":2206250,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome nefr\u00f3tica prim\u00e1ria ou idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica secund\u00e1ria ao uso excessivo de antibi\u00f3ticos.","id":2206251,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome nefr\u00f3tica secund\u00e1ria ao uso excessivo de antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica secund\u00e1ria ao diabete melito.","id":2206252,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome nefr\u00f3tica secund\u00e1ria ao diabete melito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300081,"enunciado":"","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/636005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636012,"hashId":"87b5d9e1e719fdbc8715ecca53806e05","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18365\/01.gif><\/P>","resposta":2206287,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estando esses quatro pacientes realmente com morte encef\u00e1lica, eles apresentar\u00e3o diferentes rea\u00e7\u00f5es dos reflexos de tronco, uma vez que as doen\u00e7as s\u00e3o diferentes.","id":2206283,"corpo":"<p align=justify>Estando esses quatro pacientes realmente com morte encef\u00e1lica, eles apresentar\u00e3o diferentes rea\u00e7\u00f5es dos reflexos de tronco, uma vez\r\nque as doen\u00e7as s\u00e3o diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por terem diagn\u00f3sticos diferentes, o protocolo de diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica tamb\u00e9m ser\u00e1 diferente para cada caso.","id":2206284,"corpo":"<p align=justify>Por terem diagn\u00f3sticos diferentes, o protocolo de diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica tamb\u00e9m ser\u00e1 diferente para cada caso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste de apneia \u00e9 contraindicado nos pacientes das figuras 3 e 4, pois a hipercapnia poder\u00e1 piorar a tumefa\u00e7\u00e3o cerebral e a hipertens\u00e3o intracraniana.","id":2206285,"corpo":"<p align=justify>O teste de apneia \u00e9 contraindicado nos pacientes das figuras 3 e 4, pois a hipercapnia poder\u00e1 piorar a tumefa\u00e7\u00e3o cerebral e a\r\nhipertens\u00e3o intracraniana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s um primeiro exame cl\u00ednico positivo para morte encef\u00e1lica, deveremos esperar no m\u00ednimo 24 horas para que um segundo exame seja feito.","id":2206286,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s um primeiro exame cl\u00ednico positivo para morte encef\u00e1lica, deveremos esperar no m\u00ednimo 24 horas para que um segundo exame\r\nseja feito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em todos os casos \u00e9 necess\u00e1rio um exame complementar, que dever\u00e1 mostrar aus\u00eancia de atividade el\u00e9trica cerebral, ou aus\u00eancia de metabolismo cerebral, ou aus\u00eancia de perfus\u00e3o sangu\u00ednea cerebral.","id":2206287,"corpo":"<p align=justify>Em todos os casos \u00e9 necess\u00e1rio um exame complementar, que dever\u00e1 mostrar aus\u00eancia de atividade el\u00e9trica cerebral, ou aus\u00eancia de\r\nmetabolismo cerebral, ou aus\u00eancia de perfus\u00e3o sangu\u00ednea cerebral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300084,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/636012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A eletroneuromiografia (ENMG) \u00e9 um exame de import\u00e2ncia fundamental para o progn\u00f3stico das neuropatias perif\u00e9ricas e radiculopatias. A respeito desse exame, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636039,"hashId":"452e35ec58d3229589ef730311ccec84","enunciado":"<p align=justify>A eletroneuromiografia (ENMG) \u00e9 um exame de import\u00e2ncia\r\nfundamental para o progn\u00f3stico das neuropatias perif\u00e9ricas e\r\nradiculopatias. A respeito desse exame, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2206418,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ENMG est\u00e1 normal na mielopatia associada ao HTLV-1.","id":2206418,"corpo":"<p align=justify>a ENMG est\u00e1 normal na mielopatia associada ao HTLV-1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a ENMG determina precisamente a localiza\u00e7\u00e3o das radiculopatias.","id":2206419,"corpo":"<p align=justify>a ENMG determina precisamente a localiza\u00e7\u00e3o das\r\nradiculopatias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ENMG pode evitar a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de exame de neuroimagem.","id":2206420,"corpo":"<p align=justify>a ENMG pode evitar a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de exame de\r\nneuroimagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas polirradiculopatias, a ENMG revela apenas altera\u00e7\u00f5es na onda F.","id":2206421,"corpo":"<p align=justify>nas polirradiculopatias, a ENMG revela apenas altera\u00e7\u00f5es na\r\nonda F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nas neuropatias compressivas, a amplitude do potencial \u00e9 um par\u00e2metro mais preciso que a velocidade de condu\u00e7\u00e3o.","id":2206422,"corpo":"<p align=justify>nas neuropatias compressivas, a amplitude do potencial \u00e9 um\r\npar\u00e2metro mais preciso que a velocidade de condu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300091,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/636039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as duas principais causas de dem\u00eancia.","provas":[{"id":18365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636044,"hashId":"6af1c0775b2d33a1b25521ea6a3327b7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as duas principais causas de\r\ndem\u00eancia.<\/p>","resposta":2206447,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Parkinson e doen\u00e7a de Pick","id":2206443,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Parkinson e doen\u00e7a de Pick<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dem\u00eancia vascular e tumores cerebrais","id":2206444,"corpo":"<p align=justify>dem\u00eancia vascular e tumores cerebrais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Huntington e doen\u00e7a de Parkinson","id":2206445,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Huntington e doen\u00e7a de Parkinson<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dem\u00eancia senil e dem\u00eancia frontotemporal","id":2206446,"corpo":"<p align=justify>dem\u00eancia senil e dem\u00eancia frontotemporal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Alzheimer e dem\u00eancia vascular","id":2206447,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Alzheimer e dem\u00eancia vascular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300091,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/636044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dem\u00eancia \u00e9 uma s\u00edndrome caracterizada por","provas":[{"id":18365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636045,"hashId":"6de77768467b8cde17d799ba6c29214f","enunciado":"<p align=justify>A dem\u00eancia \u00e9 uma s\u00edndrome caracterizada por<\/p>","resposta":2206451,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d\u00e9ficit na revers\u00edvel da mem\u00f3ria epis\u00f3dica, relacionado \u00e0s altera\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de consci\u00eancia.","id":2206448,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9ficit na revers\u00edvel da mem\u00f3ria epis\u00f3dica, relacionado \u00e0s\r\naltera\u00e7\u00f5es no n\u00edvel de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"d\u00e9ficits de fun\u00e7\u00f5es executivas, como praxias, gnosias e orienta\u00e7\u00e3o espacial.","id":2206449,"corpo":"<p align=justify>d\u00e9ficits de fun\u00e7\u00f5es executivas, como praxias, gnosias e\r\norienta\u00e7\u00e3o espacial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"decl\u00ednio cognitivo revers\u00edvel, que afeta apenas a mem\u00f3ria.","id":2206450,"corpo":"<p align=justify>decl\u00ednio cognitivo revers\u00edvel, que afeta apenas a mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decl\u00ednio cognitivo persistente, que interfere nas atividades, na mem\u00f3ria e em outras fun\u00e7\u00f5es cognitivas.","id":2206451,"corpo":"<p align=justify>decl\u00ednio cognitivo persistente, que interfere nas atividades, na\r\nmem\u00f3ria e em outras fun\u00e7\u00f5es cognitivas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decl\u00ednio cognitivo persistente, que afeta apenas a mem\u00f3ria.","id":2206452,"corpo":"<p align=justify>decl\u00ednio cognitivo persistente, que afeta apenas a mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300091,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/636045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos exames complementares no diagn\u00f3stico diferencial dos tumores cerebrais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18365,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia","id":1577},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-neurocirurgia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Neurocirurgia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636056,"hashId":"e1b7d63a249f4e5f0d8587b1b4ff862d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos exames complementares no diagn\u00f3stico diferencial\r\ndos tumores cerebrais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2206503,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A resson\u00e2ncia com espectrofotometria \u00e9 o exame de neuroimagem com maior sensibilidade e especificidade para neoplasias cerebrais.","id":2206503,"corpo":"<p align=justify>A resson\u00e2ncia com espectrofotometria \u00e9 o exame de\r\nneuroimagem com maior sensibilidade e especificidade para\r\nneoplasias cerebrais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O spect cerebral \u00e9 um exame muito sens\u00edvel e espec\u00edfico e sempre deve ser utilizado no diagn\u00f3stico diferencial de neoplasias cerebrais.","id":2206504,"corpo":"<p align=justify>O spect cerebral \u00e9 um exame muito sens\u00edvel e espec\u00edfico e\r\nsempre deve ser utilizado no diagn\u00f3stico diferencial de\r\nneoplasias cerebrais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O PET (tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons) deve ser utilizado no diagn\u00f3stico diferencial entre neoplasias e doen\u00e7a desmielinizante.","id":2206505,"corpo":"<p align=justify>O PET (tomografia por emiss\u00e3o de p\u00f3sitrons) deve ser\r\nutilizado no diagn\u00f3stico diferencial entre neoplasias e doen\u00e7a\r\ndesmielinizante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As neuroinfec\u00e7\u00f5es s\u00e3o um diagn\u00f3stico diferencial de import\u00e2ncia secund\u00e1ria.","id":2206506,"corpo":"<p align=justify>As neuroinfec\u00e7\u00f5es s\u00e3o um diagn\u00f3stico diferencial de\r\nimport\u00e2ncia secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A tomografia n\u00e3o tem validade para determina\u00e7\u00e3o do local da bi\u00f3psia esterot\u00e1xica.","id":2206507,"corpo":"<p align=justify>A tomografia n\u00e3o tem validade para determina\u00e7\u00e3o do local da\r\nbi\u00f3psia esterot\u00e1xica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300092,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/636056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento endosc\u00f3pico da hidrocefalia, o procedimento mais utilizado \u00e9","provas":[{"id":18366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao-area-neurocirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636060,"hashId":"7e15e38f77908e73ccef8a308e65d2f6","enunciado":"<p align=justify>No tratamento endosc\u00f3pico da hidrocefalia, o procedimento mais\r\nutilizado \u00e9<\/p>","resposta":2206527,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquedutoplastia.","id":2206523,"corpo":"<p align=justify>aquedutoplastia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coagula\u00e7\u00e3o dos plexos coroides.","id":2206524,"corpo":"<p align=justify>coagula\u00e7\u00e3o dos plexos coroides.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"abertura do septo pel\u00facido.","id":2206525,"corpo":"<p align=justify>abertura do septo pel\u00facido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abertura da l\u00e2mina terminalis.","id":2206526,"corpo":"<p align=justify>abertura da l\u00e2mina terminalis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abertura entre os corpos mamilares e o infund\u00edbulo da hip\u00f3fise.","id":2206527,"corpo":"<p align=justify>abertura entre os corpos mamilares e o infund\u00edbulo da hip\u00f3fise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300093,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/636060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a, com tr\u00eas anos de idade, foi admitida com hist\u00f3ria de cefaleia e v\u00f4mitos matinais com dois meses de evolu\u00e7\u00e3o. De acordo com o quadro cl\u00ednico apresentado, \u00e9 correto afirmar que o exame complementar mais indicado para esclarecer se h\u00e1 um tumor intracraniano \u00e9","provas":[{"id":18366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao-area-neurocirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636067,"hashId":"c1c57b96c93eeda40374a93cd2e17597","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a, com tr\u00eas anos de idade, foi admitida com\r\nhist\u00f3ria de cefaleia e v\u00f4mitos matinais com dois meses de evolu\u00e7\u00e3o.\r\nDe acordo com o quadro cl\u00ednico apresentado, \u00e9 correto afirmar que\r\no exame complementar mais indicado para esclarecer se h\u00e1 um\r\ntumor intracraniano \u00e9<\/p>","resposta":2206559,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tomografia computadorizada de cr\u00e2nio.","id":2206558,"corpo":"<p align=justify>tomografia computadorizada de cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio.","id":2206559,"corpo":"<p align=justify>resson\u00e2ncia magn\u00e9tica de cr\u00e2nio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"potencial evocado visual.","id":2206560,"corpo":"<p align=justify>potencial evocado visual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pun\u00e7\u00e3o liqu\u00f3rica com pesquisa de bandas oligoclonais no liquor.","id":2206561,"corpo":"<p align=justify>pun\u00e7\u00e3o liqu\u00f3rica com pesquisa de bandas oligoclonais no\r\nliquor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eletroencefalograma.","id":2206562,"corpo":"<p align=justify>eletroencefalograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300096,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/636067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas cranianas em ping-pong, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao-area-neurocirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636070,"hashId":"afe61170d177fdc122fa3f6e21880c94","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fraturas cranianas em ping-pong, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2206574,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 comum a associa\u00e7\u00e3o com d\u00e9ficit motor focal ou de lateraliza\u00e7\u00e3o.","id":2206573,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 comum a associa\u00e7\u00e3o com d\u00e9ficit motor focal ou de\r\nlateraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser tratada conservadoramente, com bom resultado cosm\u00e9tico.","id":2206574,"corpo":"<p align=justify>Pode ser tratada conservadoramente, com bom resultado\r\ncosm\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o mais encontradas em adolescentes.","id":2206575,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o mais encontradas em adolescentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Geralmente, associadas a les\u00f5es cerebrais graves, necessitam de monitoriza\u00e7\u00e3o em ambiente de terapia intensiva em quase todos os casos.","id":2206576,"corpo":"<p align=justify>Geralmente, associadas a les\u00f5es cerebrais graves, necessitam\r\nde monitoriza\u00e7\u00e3o em ambiente de terapia intensiva em quase\r\ntodos os casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser instalado aparelho para registro da press\u00e3o intracraniana, mesmo quando o escore de coma de Glasgow for acima de 14.","id":2206577,"corpo":"<p align=justify>Deve ser instalado aparelho para registro da press\u00e3o\r\nintracraniana, mesmo quando o escore de coma de Glasgow for\r\nacima de 14.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300096,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/636070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A neurofibromatose tipo 2 \u00e9 uma patologia de car\u00e1ter heredit\u00e1rio, autoss\u00f4mica dominante cujo gene est\u00e1 no cromossoma 22. Essa patologia desperta interesse na neurocirurgia pedi\u00e1trica porque","provas":[{"id":18366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao-area-neurocirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636073,"hashId":"a2452eae8e922f79905e645164576690","enunciado":"<p align=justify>A neurofibromatose tipo 2 \u00e9 uma patologia de car\u00e1ter heredit\u00e1rio,\r\nautoss\u00f4mica dominante cujo gene est\u00e1 no cromossoma 22. Essa\r\npatologia desperta interesse na neurocirurgia pedi\u00e1trica porque<\/p>","resposta":2206592,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 angiomatose disseminada em um hemisf\u00e9rio cerebral.","id":2206588,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1 angiomatose disseminada em um hemisf\u00e9rio cerebral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a associa\u00e7\u00e3o com aneurismas de veia de Galeno \u00e9 comum.","id":2206589,"corpo":"<p align=justify>a associa\u00e7\u00e3o com aneurismas de veia de Galeno \u00e9 comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode apresentar hamartomas cerebrais e tumores subependim\u00e1rios.","id":2206590,"corpo":"<p align=justify>pode apresentar hamartomas cerebrais e tumores\r\nsubependim\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o portador geralmente apresenta gliomas de vias \u00f3pticas, tumor caracter\u00edstico dessa facomatose.","id":2206591,"corpo":"<p align=justify>o portador geralmente apresenta gliomas de vias \u00f3pticas, tumor\r\ncaracter\u00edstico dessa facomatose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o paciente apresenta tumores bilaterais do oitavo nervo.","id":2206592,"corpo":"<p align=justify>o paciente apresenta tumores bilaterais do oitavo nervo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300096,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/636073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na evolu\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a portadora de um cisto aracnoide na fossa m\u00e9dia, pode ocorrer","provas":[{"id":18366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao-area-neurocirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636078,"hashId":"1f66ba6adafbda22039b86aaf017dd78","enunciado":"<p align=justify>Na evolu\u00e7\u00e3o de uma crian\u00e7a portadora de um cisto aracnoide na\r\nfossa m\u00e9dia, pode ocorrer<\/p>","resposta":2206613,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemorragia intrac\u00edstica causada por um trauma craniano leve.","id":2206613,"corpo":"<p align=justify>hemorragia intrac\u00edstica causada por um trauma craniano leve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Horner.","id":2206614,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Horner.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o maligna.","id":2206615,"corpo":"<p align=justify>transforma\u00e7\u00e3o maligna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"puberdade precoce ou d\u00e9ficit de horm\u00f4nio de crescimento.","id":2206616,"corpo":"<p align=justify>puberdade precoce ou d\u00e9ficit de horm\u00f4nio de crescimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agenesia de corpo caloso.","id":2206617,"corpo":"<p align=justify>agenesia de corpo caloso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300097,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/636078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio das crian\u00e7as e adolescentes possui particularidades que o diferencia da avalia\u00e7\u00e3o de pacientes adultos. A morbidade e a mortalidade relacionadas \u00e0 anestesia sofreram um acentuado decl\u00ednio nos \u00faltimos anos. Considerando essa tem\u00e1tica, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao-area-neurocirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636082,"hashId":"5e0424b35b284b423183636410feac8e","enunciado":"<p align=justify>O preparo pr\u00e9-operat\u00f3rio das crian\u00e7as e adolescentes possui\r\nparticularidades que o diferencia da avalia\u00e7\u00e3o de pacientes adultos.\r\nA morbidade e a mortalidade relacionadas \u00e0 anestesia sofreram um\r\nacentuado decl\u00ednio nos \u00faltimos anos. Considerando essa tem\u00e1tica,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2206634,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a taxa de mortalidade nas crian\u00e7as que sofreram algum evento adverso durante o procedimento anest\u00e9sico \u00e9 menor que a encontrada na popula\u00e7\u00e3o adulta acometida por algum evento similar.","id":2206633,"corpo":"<p align=justify>a taxa de mortalidade nas crian\u00e7as que sofreram algum evento\r\nadverso durante o procedimento anest\u00e9sico \u00e9 menor que a\r\nencontrada na popula\u00e7\u00e3o adulta acometida por algum\r\nevento similar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o risco de eventos adversos \u00e9 menor em lactentes quando comparado a adolescentes e adultos.","id":2206634,"corpo":"<p align=justify>o risco de eventos adversos \u00e9 menor em lactentes quando\r\ncomparado a adolescentes e adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a incid\u00eancia da parada card\u00edaca durante o procedimento anest\u00e9sico na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica \u00e9 tr\u00eas vezes menor que a da popula\u00e7\u00e3o adulta.","id":2206635,"corpo":"<p align=justify>a incid\u00eancia da parada card\u00edaca durante o procedimento\r\nanest\u00e9sico na popula\u00e7\u00e3o pedi\u00e1trica \u00e9 tr\u00eas vezes menor que a da\r\npopula\u00e7\u00e3o adulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a incid\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas na popula\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 maior que 10%.","id":2206636,"corpo":"<p align=justify>a incid\u00eancia de complica\u00e7\u00f5es anest\u00e9sicas na popula\u00e7\u00e3o infantil\r\n\u00e9 maior que 10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as principais complica\u00e7\u00f5es durante o ato anest\u00e9sico em crian\u00e7as relacionam-se aos eventos circulat\u00f3rios.","id":2206637,"corpo":"<p align=justify>as principais complica\u00e7\u00f5es durante o ato anest\u00e9sico em\r\ncrian\u00e7as relacionam-se aos eventos circulat\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300097,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/636082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo alguns autores, as infec\u00e7\u00f5es perinatais afetam 0,5% a 2,5% de todos os nascimentos e constituem um grande problema de sa\u00fade p\u00fablica pela elevada morbi-mortalidade. Infec\u00e7\u00f5es neste per\u00edodo n\u00e3o s\u00e3o de f\u00e1cil diagn\u00f3stico. Considerando as tem\u00e1ticas das infec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, adquiridas e assuntos correlacionados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao-area-neurocirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636088,"hashId":"4c6213c389b9e8a21d82c46d6ba148ce","enunciado":"<p align=justify>Segundo alguns autores, as infec\u00e7\u00f5es perinatais afetam 0,5% a 2,5%\r\nde todos os nascimentos e constituem um grande problema de sa\u00fade\r\np\u00fablica pela elevada morbi-mortalidade. Infec\u00e7\u00f5es neste per\u00edodo\r\nn\u00e3o s\u00e3o de f\u00e1cil diagn\u00f3stico. Considerando as tem\u00e1ticas das\r\ninfec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas, adquiridas e assuntos correlacionados,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2206665,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A infec\u00e7\u00e3o pelo citomegalov\u00edrus n\u00e3o infecta \u00f3rg\u00e3os utilizados para transplante.","id":2206663,"corpo":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o pelo citomegalov\u00edrus n\u00e3o infecta \u00f3rg\u00e3os utilizados\r\npara transplante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pneumonia necrosante \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o grave de infec\u00e7\u00e3o pulmonar na qual h\u00e1 trombose dos vasos pulmonares, gerando desvitaliza\u00e7\u00e3o e necrose do par\u00eanquima pulmonar. Quando presente \u00e9 respons\u00e1vel por elevada morbi-mortalidade na popula\u00e7\u00e3o infantil (1%).","id":2206664,"corpo":"<p align=justify>A pneumonia necrosante \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o grave de infec\u00e7\u00e3o\r\npulmonar na qual h\u00e1 trombose dos vasos pulmonares, gerando\r\ndesvitaliza\u00e7\u00e3o e necrose do par\u00eanquima pulmonar. Quando\r\npresente \u00e9 respons\u00e1vel por elevada morbi-mortalidade na\r\npopula\u00e7\u00e3o infantil (1%).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os principais microrganismos respons\u00e1veis pelas infec\u00e7\u00f5es de s\u00edtio cir\u00fargico em crian\u00e7as s\u00e3o Staphylococcus aureus, Staphylococcus coagulase negativa, enterobact\u00e9rias como Klebsiella sp., E. coli e Enterobacter sp., e microrganismos n\u00e3o fermentadores, tais como Acinetobacter sp., Pseudomonas sp.","id":2206665,"corpo":"<p align=justify>Os principais microrganismos respons\u00e1veis pelas infec\u00e7\u00f5es de\r\ns\u00edtio cir\u00fargico em crian\u00e7as s\u00e3o Staphylococcus aureus,\r\nStaphylococcus coagulase negativa, enterobact\u00e9rias como\r\nKlebsiella sp., E. coli e Enterobacter sp., e microrganismos\r\nn\u00e3o fermentadores, tais como Acinetobacter sp.,\r\nPseudomonas sp.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas primeiras 24 horas p\u00f3s-cirurgia, \u00e9 comum o aparecimento de febre e hemograma com desvio \u00e0 esquerda, caracterizando um processo infeccioso.","id":2206666,"corpo":"<p align=justify>Nas primeiras 24 horas p\u00f3s-cirurgia, \u00e9 comum o aparecimento\r\nde febre e hemograma com desvio \u00e0 esquerda, caracterizando\r\num processo infeccioso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na toxoplasmose, segundo a maioria dos autores, o risco de adquirir a infec\u00e7\u00e3o se aproxima de 100% se a infec\u00e7\u00e3o da genitora ocorre no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, sendo que parece depender do fluxo sangu\u00edneo placent\u00e1rio, virul\u00eancia da cepa do Toxoplasma gondii, susceptibilidade gen\u00e9tica e carga parasit\u00e1ria que atinge a placenta.","id":2206667,"corpo":"<p align=justify>Na toxoplasmose, segundo a maioria dos autores, o risco de\r\nadquirir a infec\u00e7\u00e3o se aproxima de 100% se a infec\u00e7\u00e3o da\r\ngenitora ocorre no primeiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o, sendo que\r\nparece depender do fluxo sangu\u00edneo placent\u00e1rio, virul\u00eancia da\r\ncepa do Toxoplasma gondii, susceptibilidade gen\u00e9tica e carga\r\nparasit\u00e1ria que atinge a placenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300098,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/636088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Frequentemente chegam \u00e0s emerg\u00eancias pedi\u00e1tricas crian\u00e7as acompanhadas de seus respons\u00e1veis, queixando-se de dor abdominal (sem diarreia) apresentando, ou n\u00e3o, febre. De forma geral, solicita-se avalia\u00e7\u00e3o por imagem do abd\u00f4men e t\u00f3rax, assim como exames laboratoriais. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao-area-neurocirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636097,"hashId":"025337f85e86a3c25b77a465570aefa2","enunciado":"<p align=justify>Frequentemente chegam \u00e0s emerg\u00eancias pedi\u00e1tricas crian\u00e7as\r\nacompanhadas de seus respons\u00e1veis, queixando-se de dor\r\nabdominal (sem diarreia) apresentando, ou n\u00e3o, febre. De forma\r\ngeral, solicita-se avalia\u00e7\u00e3o por imagem do abd\u00f4men e t\u00f3rax, assim\r\ncomo exames laboratoriais. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2206712,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seriografias gastrintestinais superiores utilizando b\u00e1rio ou contraste hidrossol\u00favel n\u00e3o s\u00e3o contraindicadas na grande maioria dos casos de suspeita de obstru\u00e7\u00e3o intestinal no lactente e na crian\u00e7a maior.","id":2206710,"corpo":"<p align=justify>Seriografias gastrintestinais superiores utilizando b\u00e1rio ou\r\ncontraste hidrossol\u00favel n\u00e3o s\u00e3o contraindicadas na grande\r\nmaioria dos casos de suspeita de obstru\u00e7\u00e3o intestinal no\r\nlactente e na crian\u00e7a maior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ultrassonografia do abd\u00f4men tem indica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas na avalia\u00e7\u00e3o do trato gastrintestinal pedi\u00e1trico. Apesar disso, \u00e9 pouco sens\u00edvel no diagn\u00f3stico da intussuscep\u00e7\u00e3o intestinal.","id":2206711,"corpo":"<p align=justify>A ultrassonografia do abd\u00f4men tem indica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas na\r\navalia\u00e7\u00e3o do trato gastrintestinal pedi\u00e1trico. Apesar disso, \u00e9\r\npouco sens\u00edvel no diagn\u00f3stico da intussuscep\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em quadro cl\u00ednico de suspeita de obstru\u00e7\u00e3o intestinal no lactente e na crian\u00e7a maior, a radiografia simples de abd\u00f4men, \u00e2ntero-posterior e com o doente deitado e em p\u00e9, \u00e9 de grande valor para a confirma\u00e7\u00e3o e complementa\u00e7\u00e3o dos achados cl\u00ednicos. Mostra distens\u00e3o gasosa de al\u00e7as intestinais, n\u00edveis l\u00edquidos e aus\u00eancia de ar nos segmentos distais \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o.","id":2206712,"corpo":"<p align=justify>Em quadro cl\u00ednico de suspeita de obstru\u00e7\u00e3o intestinal no\r\nlactente e na crian\u00e7a maior, a radiografia simples de abd\u00f4men,\r\n\u00e2ntero-posterior e com o doente deitado e em p\u00e9, \u00e9 de grande\r\nvalor para a confirma\u00e7\u00e3o e complementa\u00e7\u00e3o dos achados\r\ncl\u00ednicos. Mostra distens\u00e3o gasosa de al\u00e7as intestinais, n\u00edveis\r\nl\u00edquidos e aus\u00eancia de ar nos segmentos distais \u00e0 obstru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em quadro cl\u00ednico de suspeita de obstru\u00e7\u00e3o intestinal no lactente e na crian\u00e7a maior, quanto maior o n\u00famero de al\u00e7as dilatadas, mais espec\u00edfico \u00e9 o diagn\u00f3stico.","id":2206713,"corpo":"<p align=justify>Em quadro cl\u00ednico de suspeita de obstru\u00e7\u00e3o intestinal no\r\nlactente e na crian\u00e7a maior, quanto maior o n\u00famero de al\u00e7as\r\ndilatadas, mais espec\u00edfico \u00e9 o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em quadro cl\u00ednico de suspeita de obstru\u00e7\u00e3o intestinal no lactente e na crian\u00e7a maior, a eventual expuls\u00e3o por meio de v\u00f4mitos pode acarretar desidrata\u00e7\u00e3o e hipovolemia. Quanto mais alta a obstru\u00e7\u00e3o, menos acentuada ser\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas.","id":2206714,"corpo":"<p align=justify>Em quadro cl\u00ednico de suspeita de obstru\u00e7\u00e3o intestinal no\r\nlactente e na crian\u00e7a maior, a eventual expuls\u00e3o por meio de\r\nv\u00f4mitos pode acarretar desidrata\u00e7\u00e3o e hipovolemia. Quanto\r\nmais alta a obstru\u00e7\u00e3o, menos acentuada ser\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es\r\nmetab\u00f3licas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300098,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/636097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as do abd\u00f4men s\u00e3o variadas e envolvem os diversos \u00f3rg\u00e3os nesse segmento corporal, com afec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas e adquiridas. Diante disso, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao-area-neurocirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636106,"hashId":"76f8863d457706d3b6292980977b7926","enunciado":"<p align=justify>As doen\u00e7as do abd\u00f4men s\u00e3o variadas e envolvem os diversos\r\n\u00f3rg\u00e3os nesse segmento corporal, com afec\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas e\r\nadquiridas. Diante disso, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2206750,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o rec\u00e9m-nascido com gastrosquise s\u00e3o mais predispostos a desidrata\u00e7\u00e3o, hipotermia, sequestro para o terceiro espa\u00e7o, dist\u00farbios eletrol\u00edticos, acidose, hemorragia e sepse. Esse quadro se deve predominantemente devido \u00e0 aus\u00eancia de membrana protetora como ocorre na onfalocele.","id":2206750,"corpo":"<p align=justify>o rec\u00e9m-nascido com gastrosquise s\u00e3o mais predispostos a\r\ndesidrata\u00e7\u00e3o, hipotermia, sequestro para o terceiro espa\u00e7o,\r\ndist\u00farbios eletrol\u00edticos, acidose, hemorragia e sepse. Esse\r\nquadro se deve predominantemente devido \u00e0 aus\u00eancia de\r\nmembrana protetora como ocorre na onfalocele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a enterite necrosante tem como caracter\u00edstica constante a presen\u00e7a de bolhas de g\u00e1s na intimidade da parede do intestino (pneumatose intestinal), sendo sempre vis\u00edvel \u00e0 radiografia.","id":2206751,"corpo":"<p align=justify>a enterite necrosante tem como caracter\u00edstica constante a\r\npresen\u00e7a de bolhas de g\u00e1s na intimidade da parede do intestino\r\n(pneumatose intestinal), sendo sempre vis\u00edvel \u00e0 radiografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a defici\u00eancia de alfa-1 anti-tripsina \u00e9 uma defici\u00eancia org\u00e2nica gen\u00e9tica heredit\u00e1ria que afeta crian\u00e7as e adultos. \u00c9 a defici\u00eancia org\u00e2nica metab\u00f3lica mais rara que causa doen\u00e7a hep\u00e1tica em crian\u00e7as e adultos.","id":2206752,"corpo":"<p align=justify>a defici\u00eancia de alfa-1 anti-tripsina \u00e9 uma defici\u00eancia org\u00e2nica\r\ngen\u00e9tica heredit\u00e1ria que afeta crian\u00e7as e adultos. \u00c9 a\r\ndefici\u00eancia org\u00e2nica metab\u00f3lica mais rara que causa doen\u00e7a\r\nhep\u00e1tica em crian\u00e7as e adultos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"feocromocitoma \u00e9 uma neoplasia de c\u00e9lulas cromafins, que causa sinais e sintomas decorrentes da libera\u00e7\u00e3o de catecolaminas. Geralmente \u00e9 um tumor solit\u00e1rio, unilateral, encapsulado, que em 10% dos casos se localiza na medula da suprarrenal.","id":2206753,"corpo":"<p align=justify>feocromocitoma \u00e9 uma neoplasia de c\u00e9lulas cromafins, que\r\ncausa sinais e sintomas decorrentes da libera\u00e7\u00e3o de\r\ncatecolaminas. Geralmente \u00e9 um tumor solit\u00e1rio, unilateral,\r\nencapsulado, que em 10% dos casos se localiza na medula da\r\nsuprarrenal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a atresia de vias biliares e hepatite neonatal correspondem juntas \u00e0 cerca de 30 a 40% dos casos de colestase.","id":2206754,"corpo":"<p align=justify>a atresia de vias biliares e hepatite neonatal correspondem\r\njuntas \u00e0 cerca de 30 a 40% dos casos de colestase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300105,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/636106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a estrutura, fisiologia e fisiopatologia do aparelho locomotor, bem como as diferentes patologias que repercutem nesses segmentos s\u00e3o importantes no diagn\u00f3stico diferencial e conduta terap\u00eautica de diversas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao-area-neurocirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636110,"hashId":"dff1fe040951859ed982e276ad665cf0","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a estrutura, fisiologia e fisiopatologia do\r\naparelho locomotor, bem como as diferentes patologias que\r\nrepercutem nesses segmentos s\u00e3o importantes no diagn\u00f3stico\r\ndiferencial e conduta terap\u00eautica de diversas situa\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2206765,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paralisia bulbar progressiva costuma se manifestar no decurso da esclerose lateral amiotr\u00f3fica e \u00e9 provocada por uma deteriora\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios motores da medula espinhal.","id":2206764,"corpo":"<p align=justify>A paralisia bulbar progressiva costuma se manifestar no\r\ndecurso da esclerose lateral amiotr\u00f3fica e \u00e9 provocada por uma\r\ndeteriora\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios motores da medula espinhal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a do neur\u00f4nio motor, de origem heredit\u00e1ria, pode ser de v\u00e1rios tipos, afetando principalmente as crian\u00e7as. A mais grave \u00e9 a atrofia muscular espinal infantil progressiva, ou doen\u00e7a de Werdnig-Hoffmann, que normalmente se manifesta ao longo do primeiro ano de vida, com evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e consequ\u00eancias fatais.","id":2206765,"corpo":"<p align=justify>A doen\u00e7a do neur\u00f4nio motor, de origem heredit\u00e1ria, pode ser\r\nde v\u00e1rios tipos, afetando principalmente as crian\u00e7as. A mais\r\ngrave \u00e9 a atrofia muscular espinal infantil progressiva, ou\r\ndoen\u00e7a de Werdnig-Hoffmann, que normalmente se manifesta\r\nao longo do primeiro ano de vida, com evolu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e\r\nconsequ\u00eancias fatais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A marcha escarvante \u00e9 comum nos pacientes com isquemia dos membros inferiores.","id":2206766,"corpo":"<p align=justify>A marcha escarvante \u00e9 comum nos pacientes com isquemia dos\r\nmembros inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atrofia muscular progressiva \u00e9 provocada por uma deteriora\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios motores do corno posterior da subst\u00e2ncia cinzenta da medula espinal, cujos ax\u00f4nios est\u00e3o encarregados da transmiss\u00e3o, atrav\u00e9s dos nervos perif\u00e9ricos, dos est\u00edmulos que controlam os movimentos dos m\u00fasculos do esqueleto.","id":2206767,"corpo":"<p align=justify>A atrofia muscular progressiva \u00e9 provocada por uma\r\ndeteriora\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios motores do corno posterior da\r\nsubst\u00e2ncia cinzenta da medula espinal, cujos ax\u00f4nios est\u00e3o\r\nencarregados da transmiss\u00e3o, atrav\u00e9s dos nervos perif\u00e9ricos,\r\ndos est\u00edmulos que controlam os movimentos dos m\u00fasculos do\r\nesqueleto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esclerose lateral amiotr\u00f3fica \u00e9 a forma mais frequente da doen\u00e7a do neur\u00f4nio motor, sendo provocada por uma deteriora\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios do corno posterior da medula espinal e dos feixes de fibras nervosas que conduzem os impulsos motores provenientes do c\u00f3rtex cerebral.","id":2206768,"corpo":"<p align=justify>Esclerose lateral amiotr\u00f3fica \u00e9 a forma mais frequente da\r\ndoen\u00e7a do neur\u00f4nio motor, sendo provocada por uma\r\ndeteriora\u00e7\u00e3o dos neur\u00f4nios do corno posterior da medula\r\nespinal e dos feixes de fibras nervosas que conduzem os\r\nimpulsos motores provenientes do c\u00f3rtex cerebral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300105,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/636110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de novas tecnologias vem aumentando em todos os segmentos da sociedade e na medicina h\u00e1 algum tempo tem sido not\u00f3rio. Nos \u00faltimos anos o uso de v\u00eddeo-cirurgia vem sendo cada vez mais utilizados tanto em adultos como em crian\u00e7as. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18366,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica","id":10020},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-neurocirurgiao-area-neurocirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Neurocirurgi\u00e3o - \u00c1rea Neurocirurgia Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":341,"descricao":"Medicina - Neurocirurgia"}],"id":636116,"hashId":"7bb81930c99204fe3b9c4b37f174e112","enunciado":"<p align=justify>O uso de novas tecnologias vem aumentando em todos os\r\nsegmentos da sociedade e na medicina h\u00e1 algum tempo tem sido\r\nnot\u00f3rio. Nos \u00faltimos anos o uso de v\u00eddeo-cirurgia vem sendo cada\r\nvez mais utilizados tanto em adultos como em crian\u00e7as. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2206793,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos casos de instabilidade hemodin\u00e2mica e ruptura diafragm\u00e1tica, a v\u00eddeo-cirurgia e o pneumoperit\u00f4neo artificial geralmente n\u00e3o s\u00e3o contraindicados.","id":2206793,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de instabilidade hemodin\u00e2mica e ruptura\r\ndiafragm\u00e1tica, a v\u00eddeo-cirurgia e o pneumoperit\u00f4neo artificial\r\ngeralmente n\u00e3o s\u00e3o contraindicados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma vantagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00eddeo-laparoscopia \u00e9 ser uma t\u00e9cnica de f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o e aprendizagem, n\u00e3o necessitando de um treinamento especial em v\u00eddeo-cirurgia.","id":2206794,"corpo":"<p align=justify>Uma vantagem em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 v\u00eddeo-laparoscopia \u00e9 ser uma\r\nt\u00e9cnica de f\u00e1cil execu\u00e7\u00e3o e aprendizagem, n\u00e3o necessitando de\r\num treinamento especial em v\u00eddeo-cirurgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma desvantagem em v\u00eddeo-cirurgia, ainda \u00e9 o custo dos equipamentos e um risco maior de alguns tipos de les\u00f5es como perfura\u00e7\u00e3o de v\u00edsceras por trocartes, cauteriza\u00e7\u00e3o de vias biliares e dificuldade de controle de grandes hemorragias.","id":2206795,"corpo":"<p align=justify>Uma desvantagem em v\u00eddeo-cirurgia, ainda \u00e9 o custo dos\r\nequipamentos e um risco maior de alguns tipos de les\u00f5es como\r\nperfura\u00e7\u00e3o de v\u00edsceras por trocartes, cauteriza\u00e7\u00e3o de vias\r\nbiliares e dificuldade de controle de grandes hemorragias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma das vantagens t\u00e9cnica da v\u00eddeo-cirurgia \u00e9 que mesmo que a ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja adequadamente efetuada com n\u00edveis seguros de press\u00e3o intra-abdominal de CO2 n\u00e3o h\u00e1 risco de desenvolvimento de acidose e hipercapnia.","id":2206796,"corpo":"<p align=justify>Uma das vantagens t\u00e9cnica da v\u00eddeo-cirurgia \u00e9 que mesmo que\r\na ventila\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja adequadamente efetuada com n\u00edveis\r\nseguros de press\u00e3o intra-abdominal de CO<SUB>2<\/SUB> n\u00e3o h\u00e1 risco de\r\ndesenvolvimento de acidose e hipercapnia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das vantagens da v\u00eddeo-cirurgia em pediatria \u00e9 n\u00e3o ser necess\u00e1rio a sele\u00e7\u00e3o adequada de pacientes.","id":2206797,"corpo":"<p align=justify>Uma das vantagens da v\u00eddeo-cirurgia em pediatria \u00e9 n\u00e3o ser\r\nnecess\u00e1rio a sele\u00e7\u00e3o adequada de pacientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300105,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurocirurgia","oab":false,"nome":"Neurocirurgia","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291404,"slug":"medicina-neurocirurgia"}],"slug":"medicina\/636116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente, com sessenta e oito anos de idade, apresentou queixa de parestesia no mento e no l\u00e1bio inferior do lado direito, sem dor. Diante desse quadro cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentada a melhor explica\u00e7\u00e3o para esse sintoma.","provas":[{"id":18367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":636122,"hashId":"3af5fbfe8c163aa2f9a643b6f2a19f9f","enunciado":"<p align=justify>Uma paciente, com sessenta e oito anos de idade,\r\napresentou queixa de parestesia no mento e no l\u00e1bio inferior do lado\r\ndireito, sem dor.\r\nDiante desse quadro cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentada\r\na melhor explica\u00e7\u00e3o para esse sintoma.<\/p>","resposta":2206825,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"les\u00e3o parcial do nervo hipoglosso","id":2206823,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o parcial do nervo hipoglosso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"les\u00e3o do nervo glossofar\u00edngeo","id":2206824,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o do nervo glossofar\u00edngeo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carcinomatose de base de cr\u00e2nio","id":2206825,"corpo":"<p align=justify>carcinomatose de base de cr\u00e2nio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o parcial do nervo facial","id":2206826,"corpo":"<p align=justify>les\u00e3o parcial do nervo facial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AVC em c\u00e1psula interna","id":2206827,"corpo":"<p align=justify>AVC em c\u00e1psula interna<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300110,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/636122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, com trinta e tr\u00eas anos de idade, compareceu ao setor de emerg\u00eancia, com sintomas de vertigens. Tais sintomas ocorriam sempre quando o paciente virava a cabe\u00e7a para a direita ou se deitava na cama. Para esse paciente, a melhor conduta \u00e9","provas":[{"id":18367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":636129,"hashId":"bcdadd743d6fc16d16ef6c64c0137f21","enunciado":"<p align=justify>Um paciente, com trinta e tr\u00eas anos de idade, compareceu\r\nao setor de emerg\u00eancia, com sintomas de vertigens. Tais sintomas\r\nocorriam sempre quando o paciente virava a cabe\u00e7a para a direita\r\nou se deitava na cama.<\/p>\r\nPara esse paciente, a melhor conduta \u00e9<\/p>","resposta":2206859,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar audiometria no ambulat\u00f3rio.","id":2206858,"corpo":"<p align=justify>realizar audiometria no ambulat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizar a manobra de Dix\u2013Hallpike.","id":2206859,"corpo":"<p align=justify>realizar a manobra de Dix\u2013Hallpike.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizar RNM de urg\u00eancia.","id":2206860,"corpo":"<p align=justify>realizar RNM de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar doppler de car\u00f3tidas e vertebrais.","id":2206861,"corpo":"<p align=justify>realizar doppler de car\u00f3tidas e vertebrais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar tomografia de ouvidos e mastoide.","id":2206862,"corpo":"<p align=justify>realizar tomografia de ouvidos e mastoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300111,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/636129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, com cinquenta e tr\u00eas anos de idade, caminhoneiro, apresentou, nos \u00faltimos seis meses, quadro importante de perda de peso (20 kg), disfagia para s\u00f3lidos e l\u00edquidos e fraqueza muscular generalizada. No exame neurol\u00f3gico, foi observada tetraparesia com cut\u00e2neo plantar em extens\u00e3o bilateral e miofascicula\u00e7\u00f5es difusas, sem comprometimento sensitivo. Com base nesse quadro cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de","provas":[{"id":18367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":636130,"hashId":"b2f153eb5ca733188e4aeef778db0d61","enunciado":"<p align=justify>Um paciente, com cinquenta e tr\u00eas anos de idade,\r\ncaminhoneiro, apresentou, nos \u00faltimos seis meses, quadro\r\nimportante de perda de peso (20 kg), disfagia para s\u00f3lidos e\r\nl\u00edquidos e fraqueza muscular generalizada. No exame neurol\u00f3gico,\r\nfoi observada tetraparesia com cut\u00e2neo plantar em extens\u00e3o\r\nbilateral e miofascicula\u00e7\u00f5es difusas, sem comprometimento\r\nsensitivo.<\/p>\r\nCom base nesse quadro cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9 de<\/p>","resposta":2206864,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"polimiosite.","id":2206863,"corpo":"<p align=justify>polimiosite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esclerose lateral amiotr\u00f3fica.","id":2206864,"corpo":"<p align=justify>esclerose lateral amiotr\u00f3fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carcinoma epidermoide de es\u00f4fago.","id":2206865,"corpo":"<p align=justify>carcinoma epidermoide de es\u00f4fago.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tumor medular cervical.","id":2206866,"corpo":"<p align=justify>tumor medular cervical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linfoma cervical.","id":2206867,"corpo":"<p align=justify>linfoma cervical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300111,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/636130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento trombol\u00edtico com r-TPA, no caso de acidente vascular cerebral isqu\u00eamico (AVCI), \u00e9 indicado quando","provas":[{"id":18367,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"},{"id":338,"descricao":"Medicina - Neurologia Pedi\u00e1trica"}],"id":636145,"hashId":"ce5d4ef969fe1562b1984e3ffbfcbbb9","enunciado":"<p align=justify>O tratamento trombol\u00edtico com r-TPA, no caso de acidente vascular\r\ncerebral isqu\u00eamico (AVCI), \u00e9 indicado quando<\/p>","resposta":2206941,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a idade do paciente for acima de 16 anos.","id":2206938,"corpo":"<p align=justify>a idade do paciente for acima de 16 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pontua\u00e7\u00e3o na escala do NIH for abaixo de 4.","id":2206939,"corpo":"<p align=justify>a pontua\u00e7\u00e3o na escala do NIH for abaixo de 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ocorrer AVCI de territ\u00f3rio v\u00e9rtebro-basilar ou circula\u00e7\u00e3o anterior, com sinais de infarto recente na tomografia de cr\u00e2nio, como edema e efeito de massa.","id":2206940,"corpo":"<p align=justify>ocorrer AVCI de territ\u00f3rio v\u00e9rtebro-basilar ou circula\u00e7\u00e3o\r\nanterior, com sinais de infarto recente na tomografia de cr\u00e2nio,\r\ncomo edema e efeito de massa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o in\u00edcio dos sintomas ocorrer h\u00e1 menos de 3 horas.","id":2206941,"corpo":"<p align=justify>o in\u00edcio dos sintomas ocorrer h\u00e1 menos de 3 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a tomografia de cr\u00e2nio mostrar edema de lobo temporal.","id":2206942,"corpo":"<p align=justify>a tomografia de cr\u00e2nio mostrar edema de lobo temporal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300112,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/636145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada concurso n\u00e3o se aplicam os tipos de licita\u00e7\u00e3o melhor t\u00e9cnica, melhor pre\u00e7o, t\u00e9cnica e pre\u00e7o, maior lance ou oferta, uma vez que os vencedores do concurso recebem um pr\u00eamio ou uma remunera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18449,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639118,"hashId":"c57e29d64986eadb67ab0d9c68a66c74","enunciado":"<p align=justify>\u00c0 modalidade de licita\u00e7\u00e3o denominada concurso n\u00e3o se\r\naplicam os tipos de licita\u00e7\u00e3o melhor t\u00e9cnica, melhor pre\u00e7o,\r\nt\u00e9cnica e pre\u00e7o, maior lance ou oferta, uma vez que os\r\nvencedores do concurso recebem um pr\u00eamio ou uma\r\nremunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2214450,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de licita\u00e7\u00e3o, julgue o item subsequente.","id":300694,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de licita\u00e7\u00e3o, julgue o item subsequente.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concurso","oab":true,"nome":"Concurso","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404466,"slug":"direito-administrativo-concurso"}],"slug":"direito-administrativo\/639118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo julgamento de deputados e senadores, a partir do momento da expedi\u00e7\u00e3o de seus diplomas, \u00e9 o Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","provas":[{"id":18449,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639127,"hashId":"558628012ec6fcb89172a3dc805dbbe3","enunciado":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pelo julgamento de deputados e\r\nsenadores, a partir do momento da expedi\u00e7\u00e3o de seus\r\ndiplomas, \u00e9 o Superior Tribunal de Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":2214469,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a deputados e senadores, julgue os itens subsequentes.","id":300698,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a deputados e senadores, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/639127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servidor p\u00fablico considerado est\u00e1vel poder\u00e1 perder o cargo mediante processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.","provas":[{"id":18449,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo-pgpe-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639131,"hashId":"458eac69e7319cb88a225d6f17e4e8d1","enunciado":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico considerado est\u00e1vel poder\u00e1 perder o cargo\r\nmediante processo administrativo em que lhe seja assegurada\r\nampla defesa.<\/p>","resposta":2214476,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214476,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214477,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes a respeito do estatuto constitucional da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":300699,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes a respeito do estatuto constitucional da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/639131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o funcional e a classifica\u00e7\u00e3o institucional fazem parte da programa\u00e7\u00e3o qualitativa da estrutura da programa\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","provas":[{"id":18450,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639165,"hashId":"e2de3ee1afedf6b1d8ddd0a51c9f51cb","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o funcional e a classifica\u00e7\u00e3o institucional fazem\r\nparte da programa\u00e7\u00e3o qualitativa da estrutura da programa\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","resposta":2214544,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214544,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214545,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens subsequentes.","id":300710,"enunciado":"<p align=justify>No tocante \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Funcional","oab":false,"nome":"Funcional","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411889,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcional"},{"nome_clean":"Institucional","oab":false,"nome":"Institucional","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424747,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-institucional"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/639165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As despesas classificadas como efetivas, segundo a afeta\u00e7\u00e3o patrimonial, totalizam R$ 2.000,00.","provas":[{"id":18450,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639166,"hashId":"44caf35749e40e5a6d8b21df2ab4108c","enunciado":"<p align=justify>As despesas classificadas como efetivas, segundo a afeta\u00e7\u00e3o\r\npatrimonial, totalizam R$ 2.000,00.<\/p>","resposta":2214547,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atuando como unidade gestora, tenha emitido, para despesas anuais de 2012, os empenhos especificados abaixo. - despesas com energia el\u00e9trica, no valor de R$ 200,00; - contratos com empresas de servi\u00e7os de limpeza, no valor de R$ 500,00; - compra de equipamentos permanentes hospitalares, no valor de R$ 300,00; - compra de medicamentos, no valor de R$ 1.000,00; -despesas com pagamento de m\u00e9dicos e enfermeiros, no valor de R$ 5.000,00. Com base nos dados acima e supondo que o total empenhado tenha sido liquidado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":300711,"enunciado":"<P align=justify>Considere que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atuando como unidade gestora, tenha emitido, para despesas anuais de 2012, os empenhos especificados abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>- despesas com energia el\u00e9trica, no valor de R$ 200,00; <\/P>\r\n<P align=justify>- contratos com empresas de servi\u00e7os de limpeza, no valor de R$ 500,00; <\/P>\r\n<P align=justify>- compra de equipamentos permanentes hospitalares, no valor de R$ 300,00; <\/P>\r\n<P align=justify>- compra de medicamentos, no valor de R$ 1.000,00; <\/P>\r\n<P align=justify>-despesas com pagamento de m\u00e9dicos e enfermeiros, no valor de R$ 5.000,00. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados acima e supondo que o total empenhado tenha sido liquidado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405739,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-das-variacoes-patrimoniais"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o","pai":405739,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412345,"slug":"contabilidade-publica-elaboracao"}],"slug":"contabilidade-publica\/639166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os empenhos que n\u00e3o foram pagos, apesar de liquidados, ser\u00e3o, em 2013, objeto de processo de despesas de exerc\u00edcios anteriores.","provas":[{"id":18450,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639167,"hashId":"54f2ec3acd01317732cbfb28dbaa2950","enunciado":"<p align=justify>Os empenhos que n\u00e3o foram pagos, apesar de liquidados,\r\nser\u00e3o, em 2013, objeto de processo de despesas de exerc\u00edcios\r\nanteriores.<\/p>","resposta":2214549,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214548,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214549,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atuando como unidade gestora, tenha emitido, para despesas anuais de 2012, os empenhos especificados abaixo. - despesas com energia el\u00e9trica, no valor de R$ 200,00; - contratos com empresas de servi\u00e7os de limpeza, no valor de R$ 500,00; - compra de equipamentos permanentes hospitalares, no valor de R$ 300,00; - compra de medicamentos, no valor de R$ 1.000,00; -despesas com pagamento de m\u00e9dicos e enfermeiros, no valor de R$ 5.000,00. Com base nos dados acima e supondo que o total empenhado tenha sido liquidado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":300711,"enunciado":"<P align=justify>Considere que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atuando como unidade gestora, tenha emitido, para despesas anuais de 2012, os empenhos especificados abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>- despesas com energia el\u00e9trica, no valor de R$ 200,00; <\/P>\r\n<P align=justify>- contratos com empresas de servi\u00e7os de limpeza, no valor de R$ 500,00; <\/P>\r\n<P align=justify>- compra de equipamentos permanentes hospitalares, no valor de R$ 300,00; <\/P>\r\n<P align=justify>- compra de medicamentos, no valor de R$ 1.000,00; <\/P>\r\n<P align=justify>-despesas com pagamento de m\u00e9dicos e enfermeiros, no valor de R$ 5.000,00. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados acima e supondo que o total empenhado tenha sido liquidado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar","oab":false,"nome":"Restos a Pagar","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412154,"slug":"contabilidade-publica-restos-a-pagar"},{"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412162,"slug":"contabilidade-publica-despesas-de-exercicios-anteriores"}],"slug":"contabilidade-publica\/639167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O total de empenhos na categoria econ\u00f4mica despesas de capital foi de R$ 300,00.","provas":[{"id":18450,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639168,"hashId":"38dd5794a01d6e5d384ec2896d69cda5","enunciado":"<p align=justify>O total de empenhos na categoria econ\u00f4mica despesas de\r\ncapital foi de R$ 300,00.<\/p>","resposta":2214550,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214550,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214551,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atuando como unidade gestora, tenha emitido, para despesas anuais de 2012, os empenhos especificados abaixo. - despesas com energia el\u00e9trica, no valor de R$ 200,00; - contratos com empresas de servi\u00e7os de limpeza, no valor de R$ 500,00; - compra de equipamentos permanentes hospitalares, no valor de R$ 300,00; - compra de medicamentos, no valor de R$ 1.000,00; -despesas com pagamento de m\u00e9dicos e enfermeiros, no valor de R$ 5.000,00. Com base nos dados acima e supondo que o total empenhado tenha sido liquidado, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":300711,"enunciado":"<P align=justify>Considere que o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, atuando como unidade gestora, tenha emitido, para despesas anuais de 2012, os empenhos especificados abaixo. <\/P>\r\n<P align=justify>- despesas com energia el\u00e9trica, no valor de R$ 200,00; <\/P>\r\n<P align=justify>- contratos com empresas de servi\u00e7os de limpeza, no valor de R$ 500,00; <\/P>\r\n<P align=justify>- compra de equipamentos permanentes hospitalares, no valor de R$ 300,00; <\/P>\r\n<P align=justify>- compra de medicamentos, no valor de R$ 1.000,00; <\/P>\r\n<P align=justify>-despesas com pagamento de m\u00e9dicos e enfermeiros, no valor de R$ 5.000,00. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados acima e supondo que o total empenhado tenha sido liquidado, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (quanto \u00e0 natureza)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica (quanto \u00e0 natureza)","pai":405747,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412126,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-economica-quanto-a-natureza"}],"slug":"contabilidade-publica\/639168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As receitas oriundas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito n\u00e3o integram o somat\u00f3rio para apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida.","provas":[{"id":18450,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639172,"hashId":"7ff56924969f9a95a309cebd8685316e","enunciado":"<p align=justify>As receitas oriundas de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito n\u00e3o integram o\r\nsomat\u00f3rio para apura\u00e7\u00e3o da receita corrente l\u00edquida.<\/p>","resposta":2214558,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214558,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214559,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":300713,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, referentes \u00e0 Lei de Responsabilidade\r\nFiscal.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","oab":false,"nome":"Receita Corrente L\u00edquida - RCL","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411946,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-corrente-liquida-rcl"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/639172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As empresas p\u00fablicas s\u00e3o compostas por capital unicamente de origem governamental.","provas":[{"id":18450,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639179,"hashId":"b34d584e81ea27aa05802f6e937ee4e6","enunciado":"<p align=justify>As empresas p\u00fablicas s\u00e3o compostas por capital unicamente de\r\norigem governamental.<\/p>","resposta":2214572,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s administra\u00e7\u00f5es direta, indireta, centralizada e descentralizada, julgue os itens a seguir.","id":300717,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s administra\u00e7\u00f5es\r\ndireta, indireta, centralizada e descentralizada, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407863,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/639179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pressuposto da responsabilidade civil \u00e9 a exist\u00eancia de dano, ou seja, sem que ele ocorra, inexiste essa responsabilidade.","provas":[{"id":18450,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639189,"hashId":"9a364a7fabb479aeb3e22ffb2876e6ea","enunciado":"<p align=justify>O pressuposto da responsabilidade civil \u00e9 a exist\u00eancia de dano,\r\nou seja, sem que ele ocorra, inexiste essa responsabilidade.<\/p>","resposta":2214592,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do controle e da responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":300721,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do controle e da responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","oab":true,"nome":"Requisitos para a responsabiliza\u00e7\u00e3o do Estado","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408375,"slug":"direito-administrativo-requisitos-para-a-responsabilizacao-do-estado"},{"nome_clean":"Dano","oab":true,"nome":"Dano","pai":408375,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408384,"slug":"direito-administrativo-dano"}],"slug":"direito-administrativo\/639189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O volume Vm de um medicamento, que consiste em uma solu\u00e7\u00e3o com concentra\u00e7\u00e3o Cm de determinado princ\u00edpio ativo, foi adicionado a um volume Vs de uma amostra de soro. A equa\u00e7\u00e3o mais adequada para calcular a concentra\u00e7\u00e3o Cf do princ\u00edpio ativo na mistura obtida \u00e9","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638148,"hashId":"821421b222603b61f22fa5bdb6bf8165","enunciado":"<P align=justify>O volume V<SUB>m<\/SUB> de um medicamento, que consiste em uma solu\u00e7\u00e3o com concentra\u00e7\u00e3o C<SUB>m<\/SUB> de determinado princ\u00edpio ativo, foi adicionado a um volume V<SUB>s<\/SUB> de uma amostra de soro. A equa\u00e7\u00e3o mais adequada para calcular a concentra\u00e7\u00e3o C<SUB>f<\/SUB> do princ\u00edpio ativo na mistura obtida \u00e9<\/P>","resposta":2212162,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cf = (Vm + Vs) \/ Vm\u00b7 Cm","id":2212159,"corpo":"<p align=justify>C<SUB>f <\/SUB>= (V<SUB>m <\/SUB>+ V<SUB>s<\/SUB>) \/ V<SUB>m<\/SUB>\u00b7 C<SUB>m<\/SUB><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cf = Vm\u00b7 Cm\/Vm","id":2212160,"corpo":"<p align=justify>C<SUB>f<\/SUB> = V<SUB>m<\/SUB>\u00b7 C<SUB>m<\/SUB>\/V<SUB>m<\/SUB><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cf = Vm\u00b7 Cm\/Vm","id":2212161,"corpo":"<p align=justify>C<SUB>f<\/SUB> = V<SUB>m<\/SUB>\u00b7 C<SUB>m<\/SUB>\/V<SUB>m<\/SUB><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cf = Vm\u00b7 Cm\/(Vm + Vs)","id":2212162,"corpo":"<p align=justify>C<SUB>f<\/SUB> = V<SUB>m<\/SUB>\u00b7 C<SUB>m<\/SUB>\/(V<SUB>m<\/SUB> + V<SUB>s<\/SUB>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cf = Vm\u00b7 (Vm - Vs) \/Cm","id":2212163,"corpo":"<p align=justify>C<SUB>f<\/SUB> = V<SUB>m<\/SUB>\u00b7 (V<SUB>m<\/SUB> - V<SUB>s<\/SUB>) \/C<SUB>m<\/SUB><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300481,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/638148","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o \u00e1cido tereft\u00e1lico seja um s\u00f3lido \u00e0 temperatura ambiente e que sua massa molar seja igual a 166 g\/mol. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta de etapas a ser seguida na prepara\u00e7\u00e3o de 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa padr\u00e3o 0,10 mol\/L do referido \u00e1cido.","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:21:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638173,"hashId":"24ee3edd89f0212a1687276b14001d6a","enunciado":"<p align=justify>Considere que o \u00e1cido tereft\u00e1lico seja um s\u00f3lido \u00e0 temperatura\r\nambiente e que sua massa molar seja igual a 166 g\/mol. Assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta de etapas a ser seguida na\r\nprepara\u00e7\u00e3o de 100 mL de uma solu\u00e7\u00e3o aquosa padr\u00e3o 0,10 mol\/L\r\ndo referido \u00e1cido.<\/p>","resposta":2212219,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pesar 16,6 g do \u00e1cido; dissolver o s\u00f3lido, em um b\u00e9quer, em uma quantidade de \u00e1gua destilada inferior a 100 mL; transferir quantitativamente a mistura para um bal\u00e3o volum\u00e9trico de 100 mL e completar com \u00e1gua destilada","id":2212215,"corpo":"<p align=justify>pesar 16,6 g do \u00e1cido; dissolver o s\u00f3lido, em um b\u00e9quer, em\r\numa quantidade de \u00e1gua destilada inferior a 100 mL; transferir\r\nquantitativamente a mistura para um bal\u00e3o volum\u00e9trico de 100\r\nmL e completar com \u00e1gua destilada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medir 100 mL de \u00e1gua destilada em um bal\u00e3o volum\u00e9trico; verter a \u00e1gua para um b\u00e9quer; colocar o b\u00e9quer contendo a \u00e1gua sobre uma balan\u00e7a anal\u00edtica e adicionar, lentamente, o \u00e1cido at\u00e9 que a massa aumente em exatos 16,6 g","id":2212216,"corpo":"<p align=justify>medir 100 mL de \u00e1gua destilada em um bal\u00e3o volum\u00e9trico;\r\nverter a \u00e1gua para um b\u00e9quer; colocar o b\u00e9quer contendo a\r\n\u00e1gua sobre uma balan\u00e7a anal\u00edtica e adicionar, lentamente, o\r\n\u00e1cido at\u00e9 que a massa aumente em exatos 16,6 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesar 1,66 g do \u00e1cido; medir 100 mL de \u00e1gua destilada em um bal\u00e3o volum\u00e9trico; mistur\u00e1-los em um b\u00e9quer","id":2212217,"corpo":"<p align=justify>pesar 1,66 g do \u00e1cido; medir 100 mL de \u00e1gua destilada em um\r\nbal\u00e3o volum\u00e9trico; mistur\u00e1-los em um b\u00e9quer<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pesar 16,6 g do \u00e1cido; medir 100 mL de \u00e1gua destilada em um bal\u00e3o volum\u00e9trico; mistur\u00e1-los em um b\u00e9quer","id":2212218,"corpo":"<p align=justify>pesar 16,6 g do \u00e1cido; medir 100 mL de \u00e1gua destilada em um\r\nbal\u00e3o volum\u00e9trico; mistur\u00e1-los em um b\u00e9quer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pesar 1,66 g do \u00e1cido; dissolver o s\u00f3lido, em um b\u00e9quer, em uma quantidade de \u00e1gua destilada inferior a 100 mL; transferir quantitativamente a mistura para um bal\u00e3o volum\u00e9trico de 100 mL e completar com \u00e1gua destilada","id":2212219,"corpo":"<p align=justify>pesar 1,66 g do \u00e1cido; dissolver o s\u00f3lido, em um b\u00e9quer, em\r\numa quantidade de \u00e1gua destilada inferior a 100 mL; transferir\r\nquantitativamente a mistura para um bal\u00e3o volum\u00e9trico de 100\r\nmL e completar com \u00e1gua destilada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300481,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/638173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":630008,"hashId":"fb0ded7f9a6cb19336389a7119658ac9","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18217\/01.gif><\/P>","resposta":2190273,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"miocardiopatia hipertr\u00f3fica \u2013 forma obstrutiva","id":2190273,"corpo":"<p align=justify>miocardiopatia hipertr\u00f3fica \u2013 forma obstrutiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estenose mitral cr\u00f4nica","id":2190274,"corpo":"<p align=justify>estenose mitral cr\u00f4nica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"miocardiopatia dilatada idiop\u00e1tica","id":2190275,"corpo":"<p align=justify>miocardiopatia dilatada idiop\u00e1tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estenose a\u00f3rtica valvar","id":2190276,"corpo":"<p align=justify>estenose a\u00f3rtica valvar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"miocardiopatia restritiva \u2013 endomiocardiofibrose","id":2190277,"corpo":"<p align=justify>miocardiopatia restritiva \u2013 endomiocardiofibrose<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298897,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o caso cl\u00ednico apresentado no texto acima, do ponto de vista fisiopatol\u00f3gico, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a correta correla\u00e7\u00e3o entre o achado estetoac\u00fastico (local de melhor audibilidade) e a subfase do ciclo card\u00edaco, respectivamente.","provas":[{"id":18217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":630015,"hashId":"0c15a373f4725990b1eeda9be768db58","enunciado":"<p align=justify>Considerando o caso cl\u00ednico apresentado no texto acima, do ponto\r\nde vista fisiopatol\u00f3gico, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a correta\r\ncorrela\u00e7\u00e3o entre o achado estetoac\u00fastico (local de melhor\r\naudibilidade) e a subfase do ciclo card\u00edaco, respectivamente.<\/p>","resposta":2190309,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sopro diast\u00f3lico (foco mitral) e contra\u00e7\u00e3o isovolum\u00e9trica","id":2190308,"corpo":"<p align=justify>sopro diast\u00f3lico (foco mitral) e contra\u00e7\u00e3o isovolum\u00e9trica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refor\u00e7o pressist\u00f3lico (foco mitral) e s\u00edstole atrial","id":2190309,"corpo":"<p align=justify>refor\u00e7o pressist\u00f3lico (foco mitral) e s\u00edstole atrial<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estalido de abertura da mitral (foco mitral) e in\u00edcio do relaxamento isovolum\u00e9trico","id":2190310,"corpo":"<p align=justify>estalido de abertura da mitral (foco mitral) e in\u00edcio do\r\nrelaxamento isovolum\u00e9trico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sopro diast\u00f3lico (foco pulmonar) e eje\u00e7\u00e3o ventricular r\u00e1pida","id":2190311,"corpo":"<p align=justify>sopro diast\u00f3lico (foco pulmonar) e eje\u00e7\u00e3o ventricular r\u00e1pida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sopro sist\u00f3lico (foco tric\u00faspide) e di\u00e1stase ventricular","id":2190312,"corpo":"<p align=justify>sopro sist\u00f3lico (foco tric\u00faspide) e di\u00e1stase ventricular<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 44 Uma paciente com dezenove anos de idade foi encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica em decorr\u00eancia de cardiopatia reum\u00e1tica cr\u00f4nica. Em sua ausculta card\u00edaca, foram constatados: ritmo card\u00edaco regular em dois tempos, hiperfonese da primeira bulha em focos de ponta, hiperfonese e desdobramento amplo e vari\u00e1vel da segunda bulha em foco pulmonar, sopro diast\u00f3lico, grau II de Levine, suave, mais bem aud\u00edvel em foco pulmonar, presen\u00e7a de estalido de abertura da mitral em foco mitral seguido de sopro diast\u00f3lico (grau II de Levine) e de refor\u00e7o pressist\u00f3lico mais bem aud\u00edveis em foco mitral. Percebeu-se, ainda, sopro sist\u00f3lico em foco tric\u00faspide (grau III), intensificado pela manobra de M\u00fcller. A press\u00e3o arterial era de 120 mmHg x 70 mmHg, os pulsos arteriais estavam palp\u00e1veis, sim\u00e9tricos e de amplitude dentro da normalidade. Com cabeceira do leito posicionada a 45\u00ba, observou-se onda \u201cv\u201d gigante no pulso venoso jugular.","id":298898,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 41 a 44<\/p>\r\nUma paciente com dezenove anos de idade foi\r\nencaminhada para avalia\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica em decorr\u00eancia de\r\ncardiopatia reum\u00e1tica cr\u00f4nica. Em sua ausculta card\u00edaca, foram\r\nconstatados: ritmo card\u00edaco regular em dois tempos, hiperfonese da\r\nprimeira bulha em focos de ponta, hiperfonese e desdobramento\r\namplo e vari\u00e1vel da segunda bulha em foco pulmonar, sopro\r\ndiast\u00f3lico, grau II de Levine, suave, mais bem aud\u00edvel em foco\r\npulmonar, presen\u00e7a de estalido de abertura da mitral em foco mitral\r\nseguido de sopro diast\u00f3lico (grau II de Levine) e de refor\u00e7o\r\npressist\u00f3lico mais bem aud\u00edveis em foco mitral. Percebeu-se, ainda,\r\nsopro sist\u00f3lico em foco tric\u00faspide (grau III), intensificado pela\r\nmanobra de M\u00fcller. A press\u00e3o arterial era de 120 mmHg x\r\n70 mmHg, os pulsos arteriais estavam palp\u00e1veis, sim\u00e9tricos e de\r\namplitude dentro da normalidade. Com cabeceira do leito\r\nposicionada a 45\u00ba, observou-se onda \u201cv\u201d gigante no pulso venoso\r\njugular.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630015","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na paciente mencionada no texto, a intensifica\u00e7\u00e3o do sopro sist\u00f3lico mais bem aud\u00edvel no foco tric\u00faspide em decorr\u00eancia da realiza\u00e7\u00e3o da manobra de M\u00fcller \u00e9 diretamente dependente do(a)","provas":[{"id":18217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":630017,"hashId":"d2281d5cb14b8e3758405b9a4b1cb798","enunciado":"<p align=justify>Na paciente mencionada no texto, a intensifica\u00e7\u00e3o do sopro\r\nsist\u00f3lico mais bem aud\u00edvel no foco tric\u00faspide em decorr\u00eancia da\r\nrealiza\u00e7\u00e3o da manobra de M\u00fcller \u00e9 diretamente dependente do(a)<\/p>","resposta":2190320,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensifica\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno de interdepend\u00eancia ventricular, associado \u00e0 fase expirat\u00f3ria.","id":2190318,"corpo":"<p align=justify>intensifica\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno de interdepend\u00eancia ventricular,\r\nassociado \u00e0 fase expirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o no inotropismo card\u00edaco, decorrente do reflexo de Bezold-Jarisch.","id":2190319,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o no inotropismo card\u00edaco, decorrente do reflexo de\r\nBezold-Jarisch.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da pr\u00e9-carga de trabalho card\u00edaco, durante a fase de inspira\u00e7\u00e3o.","id":2190320,"corpo":"<p align=justify>aumento da pr\u00e9-carga de trabalho card\u00edaco, durante a fase de\r\ninspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da p\u00f3s-carga de trabalho card\u00edaco, na fase expirat\u00f3ria.","id":2190321,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o da p\u00f3s-carga de trabalho card\u00edaco, na fase expirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca, associado \u00e0 fase de inspira\u00e7\u00e3o.","id":2190322,"corpo":"<p align=justify>redu\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca, associado \u00e0 fase de inspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 41 a 44 Uma paciente com dezenove anos de idade foi encaminhada para avalia\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica em decorr\u00eancia de cardiopatia reum\u00e1tica cr\u00f4nica. Em sua ausculta card\u00edaca, foram constatados: ritmo card\u00edaco regular em dois tempos, hiperfonese da primeira bulha em focos de ponta, hiperfonese e desdobramento amplo e vari\u00e1vel da segunda bulha em foco pulmonar, sopro diast\u00f3lico, grau II de Levine, suave, mais bem aud\u00edvel em foco pulmonar, presen\u00e7a de estalido de abertura da mitral em foco mitral seguido de sopro diast\u00f3lico (grau II de Levine) e de refor\u00e7o pressist\u00f3lico mais bem aud\u00edveis em foco mitral. Percebeu-se, ainda, sopro sist\u00f3lico em foco tric\u00faspide (grau III), intensificado pela manobra de M\u00fcller. A press\u00e3o arterial era de 120 mmHg x 70 mmHg, os pulsos arteriais estavam palp\u00e1veis, sim\u00e9tricos e de amplitude dentro da normalidade. Com cabeceira do leito posicionada a 45\u00ba, observou-se onda \u201cv\u201d gigante no pulso venoso jugular.","id":298898,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 41 a 44<\/p>\r\nUma paciente com dezenove anos de idade foi\r\nencaminhada para avalia\u00e7\u00e3o cardiol\u00f3gica em decorr\u00eancia de\r\ncardiopatia reum\u00e1tica cr\u00f4nica. Em sua ausculta card\u00edaca, foram\r\nconstatados: ritmo card\u00edaco regular em dois tempos, hiperfonese da\r\nprimeira bulha em focos de ponta, hiperfonese e desdobramento\r\namplo e vari\u00e1vel da segunda bulha em foco pulmonar, sopro\r\ndiast\u00f3lico, grau II de Levine, suave, mais bem aud\u00edvel em foco\r\npulmonar, presen\u00e7a de estalido de abertura da mitral em foco mitral\r\nseguido de sopro diast\u00f3lico (grau II de Levine) e de refor\u00e7o\r\npressist\u00f3lico mais bem aud\u00edveis em foco mitral. Percebeu-se, ainda,\r\nsopro sist\u00f3lico em foco tric\u00faspide (grau III), intensificado pela\r\nmanobra de M\u00fcller. A press\u00e3o arterial era de 120 mmHg x\r\n70 mmHg, os pulsos arteriais estavam palp\u00e1veis, sim\u00e9tricos e de\r\namplitude dentro da normalidade. Com cabeceira do leito\r\nposicionada a 45\u00ba, observou-se onda \u201cv\u201d gigante no pulso venoso\r\njugular.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas e nos crit\u00e9rios de Jones usados para diagn\u00f3stico de febre reum\u00e1tica aguda, a paciente apresenta","provas":[{"id":18217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":630018,"hashId":"b258d610541b6d29aecb76ad2d672f3d","enunciado":"<p align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas e nos crit\u00e9rios de Jones\r\nusados para diagn\u00f3stico de febre reum\u00e1tica aguda, a paciente\r\napresenta<\/p>","resposta":2190324,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois crit\u00e9rios maiores e um crit\u00e9rio menor.","id":2190323,"corpo":"<p align=justify>dois crit\u00e9rios maiores e um crit\u00e9rio menor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dois crit\u00e9rios maiores e dois crit\u00e9rios menores.","id":2190324,"corpo":"<p align=justify>dois crit\u00e9rios maiores e dois crit\u00e9rios menores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas crit\u00e9rios maiores e um crit\u00e9rio menor.","id":2190325,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas crit\u00e9rios maiores e um crit\u00e9rio menor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas crit\u00e9rios maiores e dois crit\u00e9rios menores.","id":2190326,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas crit\u00e9rios maiores e dois crit\u00e9rios menores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um crit\u00e9rio maior e um crit\u00e9rio menor.","id":2190327,"corpo":"<p align=justify>um crit\u00e9rio maior e um crit\u00e9rio menor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 45 a 49 Uma jovem com dezesseis anos de idade procurou assist\u00eancia m\u00e9dica apresentando dor, edema, calor e limita\u00e7\u00e3o de movimentos nas grandes articula\u00e7\u00f5es (joelho e cotovelo), de forma assim\u00e9trica e migrat\u00f3ria. A paciente relatou tamb\u00e9m que teve, durante tr\u00eas dias, febre de 38 \u00baC. No primeiro dia, informou dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os. O exame cl\u00ednico da paciente mostrou: press\u00e3o arterial de 115 mmHg \u00d7 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca = 120 bpm, afebril (36,8 \u00baC), com palidez cut\u00e2nea, mucosas normocoradas, exame cardiovascular: ictus cordis localizado no 6\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha axilar anterior esquerda, ritmo card\u00edaco regular taquic\u00e1rdico, em tr\u00eas tempos com galope protodiast\u00f3lico, bulhas hipofon\u00e9ticas, sopro holossist\u00f3lico, grau IV de Levine, mais bem aud\u00edvel em foco mitral, irradiado para linha axilar m\u00e9dia esquerda, sem modifica\u00e7\u00e3o com a manobra de Rivero- Carvallo, presen\u00e7a de atrito peric\u00e1rdico mais bem aud\u00edvel na regi\u00e3o paraesternal esquerda baixa, presen\u00e7a de discretos estertores inspirat\u00f3rios em ter\u00e7os inferiores de ambos hemit\u00f3rax, dor, edema, rubor e restri\u00e7\u00e3o de movimento da articula\u00e7\u00e3o do cotovelo direito, sem outras altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. O eletrocardiograma (ECG) de doze deriva\u00e7\u00f5es mostrou taquicardia sinusal, frequ\u00eancia ventricular m\u00e9dia de 118 bpm, S\u00c2QRS = +10\u00ba, baixa voltagem perif\u00e9rica, intervalo PR prolongado, extrass\u00edstoles ventriculares isoladas e monom\u00f3rficas, altera\u00e7\u00f5es difusas e secund\u00e1rias da repolariza\u00e7\u00e3o ventricular. O radiograma tor\u00e1cico (proje\u00e7\u00f5es p\u00f3stero-anterior [PA] e perfil, com o es\u00f4fago constratado) mostrou: \u00edndice cardiotor\u00e1cico igual a 0,58, sendo que na proje\u00e7\u00e3o PA havia deslocamento para baixo e para fora do terceiro arco, que era longo e \u00fanico, \u00e1pex card\u00edaco mergulhando no diafragma; e no perfil observou-se convexidade posterior proeminente e bordo ventricular esquerdo situado a mais de 2 cm para tr\u00e1s da veia cava inferior e sinais de con","id":298899,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 45 a 49<\/p>\r\nUma jovem com dezesseis anos de idade procurou\r\nassist\u00eancia m\u00e9dica apresentando dor, edema, calor e limita\u00e7\u00e3o de\r\nmovimentos nas grandes articula\u00e7\u00f5es (joelho e cotovelo), de forma\r\nassim\u00e9trica e migrat\u00f3ria. A paciente relatou tamb\u00e9m que teve,\r\ndurante tr\u00eas dias, febre de 38 \u00baC. No primeiro dia, informou\r\ndispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os. O exame cl\u00ednico da paciente mostrou:\r\npress\u00e3o arterial de 115 mmHg \u00d7 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca =\r\n120 bpm, afebril (36,8 \u00baC), com palidez cut\u00e2nea, mucosas\r\nnormocoradas, exame cardiovascular: ictus cordis localizado no 6\u00ba\r\nespa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha axilar anterior esquerda, ritmo\r\ncard\u00edaco regular taquic\u00e1rdico, em tr\u00eas tempos com galope\r\nprotodiast\u00f3lico, bulhas hipofon\u00e9ticas, sopro holossist\u00f3lico, grau IV\r\nde Levine, mais bem aud\u00edvel em foco mitral, irradiado para linha\r\naxilar m\u00e9dia esquerda, sem modifica\u00e7\u00e3o com a manobra de Rivero-\r\nCarvallo, presen\u00e7a de atrito peric\u00e1rdico mais bem aud\u00edvel na regi\u00e3o\r\nparaesternal esquerda baixa, presen\u00e7a de discretos estertores\r\ninspirat\u00f3rios em ter\u00e7os inferiores de ambos hemit\u00f3rax, dor, edema,\r\nrubor e restri\u00e7\u00e3o de movimento da articula\u00e7\u00e3o do cotovelo direito,\r\nsem outras altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. O eletrocardiograma (ECG) de doze\r\nderiva\u00e7\u00f5es mostrou taquicardia sinusal, frequ\u00eancia ventricular\r\nm\u00e9dia de 118 bpm, S\u00c2QRS = +10\u00ba, baixa voltagem perif\u00e9rica,\r\nintervalo PR prolongado, extrass\u00edstoles ventriculares isoladas e\r\nmonom\u00f3rficas, altera\u00e7\u00f5es difusas e secund\u00e1rias da repolariza\u00e7\u00e3o\r\nventricular. O radiograma tor\u00e1cico (proje\u00e7\u00f5es p\u00f3stero-anterior [PA]\r\ne perfil, com o es\u00f4fago constratado) mostrou: \u00edndice cardiotor\u00e1cico\r\nigual a 0,58, sendo que na proje\u00e7\u00e3o PA havia deslocamento para\r\nbaixo e para fora do terceiro arco, que era longo e \u00fanico, \u00e1pex\r\ncard\u00edaco mergulhando no diafragma; e no perfil observou-se\r\nconvexidade posterior proeminente e bordo ventricular esquerdo\r\nsituado a mais de 2 cm para tr\u00e1s da veia cava inferior e sinais de\r\ncon","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas card\u00edacas, do ponto de vista de acometimento dos folhetos anat\u00f4micos que comp\u00f5em o cora\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que h\u00e1 acometimento do(s) folheto(s)","provas":[{"id":18217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":630019,"hashId":"a8839e52e185797c0ab4e1c65f599530","enunciado":"<p align=justify>Com base nas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas card\u00edacas, do ponto de vista\r\nde acometimento dos folhetos anat\u00f4micos que comp\u00f5em o cora\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 correto afirmar que h\u00e1 acometimento do(s) folheto(s)<\/p>","resposta":2190328,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"endoc\u00e1rdico, mioc\u00e1rdico e peric\u00e1rdico, de forma associada.","id":2190328,"corpo":"<p align=justify>endoc\u00e1rdico, mioc\u00e1rdico e peric\u00e1rdico, de forma associada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endoc\u00e1rdico, de forma isolada.","id":2190329,"corpo":"<p align=justify>endoc\u00e1rdico, de forma isolada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mioc\u00e1rdico, de forma isolada.","id":2190330,"corpo":"<p align=justify>mioc\u00e1rdico, de forma isolada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"peric\u00e1rdico, de forma isolada.","id":2190331,"corpo":"<p align=justify>peric\u00e1rdico, de forma isolada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"endoc\u00e1rdico e peric\u00e1rdio, de forma associada.","id":2190332,"corpo":"<p align=justify>endoc\u00e1rdico e peric\u00e1rdio, de forma associada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 45 a 49 Uma jovem com dezesseis anos de idade procurou assist\u00eancia m\u00e9dica apresentando dor, edema, calor e limita\u00e7\u00e3o de movimentos nas grandes articula\u00e7\u00f5es (joelho e cotovelo), de forma assim\u00e9trica e migrat\u00f3ria. A paciente relatou tamb\u00e9m que teve, durante tr\u00eas dias, febre de 38 \u00baC. No primeiro dia, informou dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os. O exame cl\u00ednico da paciente mostrou: press\u00e3o arterial de 115 mmHg \u00d7 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca = 120 bpm, afebril (36,8 \u00baC), com palidez cut\u00e2nea, mucosas normocoradas, exame cardiovascular: ictus cordis localizado no 6\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha axilar anterior esquerda, ritmo card\u00edaco regular taquic\u00e1rdico, em tr\u00eas tempos com galope protodiast\u00f3lico, bulhas hipofon\u00e9ticas, sopro holossist\u00f3lico, grau IV de Levine, mais bem aud\u00edvel em foco mitral, irradiado para linha axilar m\u00e9dia esquerda, sem modifica\u00e7\u00e3o com a manobra de Rivero- Carvallo, presen\u00e7a de atrito peric\u00e1rdico mais bem aud\u00edvel na regi\u00e3o paraesternal esquerda baixa, presen\u00e7a de discretos estertores inspirat\u00f3rios em ter\u00e7os inferiores de ambos hemit\u00f3rax, dor, edema, rubor e restri\u00e7\u00e3o de movimento da articula\u00e7\u00e3o do cotovelo direito, sem outras altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. O eletrocardiograma (ECG) de doze deriva\u00e7\u00f5es mostrou taquicardia sinusal, frequ\u00eancia ventricular m\u00e9dia de 118 bpm, S\u00c2QRS = +10\u00ba, baixa voltagem perif\u00e9rica, intervalo PR prolongado, extrass\u00edstoles ventriculares isoladas e monom\u00f3rficas, altera\u00e7\u00f5es difusas e secund\u00e1rias da repolariza\u00e7\u00e3o ventricular. O radiograma tor\u00e1cico (proje\u00e7\u00f5es p\u00f3stero-anterior [PA] e perfil, com o es\u00f4fago constratado) mostrou: \u00edndice cardiotor\u00e1cico igual a 0,58, sendo que na proje\u00e7\u00e3o PA havia deslocamento para baixo e para fora do terceiro arco, que era longo e \u00fanico, \u00e1pex card\u00edaco mergulhando no diafragma; e no perfil observou-se convexidade posterior proeminente e bordo ventricular esquerdo situado a mais de 2 cm para tr\u00e1s da veia cava inferior e sinais de con","id":298899,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 45 a 49<\/p>\r\nUma jovem com dezesseis anos de idade procurou\r\nassist\u00eancia m\u00e9dica apresentando dor, edema, calor e limita\u00e7\u00e3o de\r\nmovimentos nas grandes articula\u00e7\u00f5es (joelho e cotovelo), de forma\r\nassim\u00e9trica e migrat\u00f3ria. A paciente relatou tamb\u00e9m que teve,\r\ndurante tr\u00eas dias, febre de 38 \u00baC. No primeiro dia, informou\r\ndispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os. O exame cl\u00ednico da paciente mostrou:\r\npress\u00e3o arterial de 115 mmHg \u00d7 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca =\r\n120 bpm, afebril (36,8 \u00baC), com palidez cut\u00e2nea, mucosas\r\nnormocoradas, exame cardiovascular: ictus cordis localizado no 6\u00ba\r\nespa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha axilar anterior esquerda, ritmo\r\ncard\u00edaco regular taquic\u00e1rdico, em tr\u00eas tempos com galope\r\nprotodiast\u00f3lico, bulhas hipofon\u00e9ticas, sopro holossist\u00f3lico, grau IV\r\nde Levine, mais bem aud\u00edvel em foco mitral, irradiado para linha\r\naxilar m\u00e9dia esquerda, sem modifica\u00e7\u00e3o com a manobra de Rivero-\r\nCarvallo, presen\u00e7a de atrito peric\u00e1rdico mais bem aud\u00edvel na regi\u00e3o\r\nparaesternal esquerda baixa, presen\u00e7a de discretos estertores\r\ninspirat\u00f3rios em ter\u00e7os inferiores de ambos hemit\u00f3rax, dor, edema,\r\nrubor e restri\u00e7\u00e3o de movimento da articula\u00e7\u00e3o do cotovelo direito,\r\nsem outras altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. O eletrocardiograma (ECG) de doze\r\nderiva\u00e7\u00f5es mostrou taquicardia sinusal, frequ\u00eancia ventricular\r\nm\u00e9dia de 118 bpm, S\u00c2QRS = +10\u00ba, baixa voltagem perif\u00e9rica,\r\nintervalo PR prolongado, extrass\u00edstoles ventriculares isoladas e\r\nmonom\u00f3rficas, altera\u00e7\u00f5es difusas e secund\u00e1rias da repolariza\u00e7\u00e3o\r\nventricular. O radiograma tor\u00e1cico (proje\u00e7\u00f5es p\u00f3stero-anterior [PA]\r\ne perfil, com o es\u00f4fago constratado) mostrou: \u00edndice cardiotor\u00e1cico\r\nigual a 0,58, sendo que na proje\u00e7\u00e3o PA havia deslocamento para\r\nbaixo e para fora do terceiro arco, que era longo e \u00fanico, \u00e1pex\r\ncard\u00edaco mergulhando no diafragma; e no perfil observou-se\r\nconvexidade posterior proeminente e bordo ventricular esquerdo\r\nsituado a mais de 2 cm para tr\u00e1s da veia cava inferior e sinais de\r\ncon","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico anteriormente apresentado, os dados informados no laudo da radiografia de t\u00f3rax permitem concluir que a paciente apresenta aumento do(a)","provas":[{"id":18217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":630021,"hashId":"02e29fa3baf7efd2177097ec17eb681a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico anteriormente apresentado, os dados\r\ninformados no laudo da radiografia de t\u00f3rax permitem concluir que\r\na paciente apresenta aumento do(a)<\/p>","resposta":2190341,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1trio esquerdo, da art\u00e9ria pulmonar e do ventr\u00edculo direito.","id":2190338,"corpo":"<p align=justify>\u00e1trio esquerdo, da art\u00e9ria pulmonar e do ventr\u00edculo direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ventr\u00edculo direito, de forma isolada.","id":2190339,"corpo":"<p align=justify>ventr\u00edculo direito, de forma isolada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aorta e do ventr\u00edculo esquerdo.","id":2190340,"corpo":"<p align=justify>aorta e do ventr\u00edculo esquerdo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ventr\u00edculo esquerdo, de forma isolada.","id":2190341,"corpo":"<p align=justify>ventr\u00edculo esquerdo, de forma isolada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"art\u00e9ria pulmonar e do ventr\u00edculo direito.","id":2190342,"corpo":"<p align=justify>art\u00e9ria pulmonar e do ventr\u00edculo direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 45 a 49 Uma jovem com dezesseis anos de idade procurou assist\u00eancia m\u00e9dica apresentando dor, edema, calor e limita\u00e7\u00e3o de movimentos nas grandes articula\u00e7\u00f5es (joelho e cotovelo), de forma assim\u00e9trica e migrat\u00f3ria. A paciente relatou tamb\u00e9m que teve, durante tr\u00eas dias, febre de 38 \u00baC. No primeiro dia, informou dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os. O exame cl\u00ednico da paciente mostrou: press\u00e3o arterial de 115 mmHg \u00d7 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca = 120 bpm, afebril (36,8 \u00baC), com palidez cut\u00e2nea, mucosas normocoradas, exame cardiovascular: ictus cordis localizado no 6\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha axilar anterior esquerda, ritmo card\u00edaco regular taquic\u00e1rdico, em tr\u00eas tempos com galope protodiast\u00f3lico, bulhas hipofon\u00e9ticas, sopro holossist\u00f3lico, grau IV de Levine, mais bem aud\u00edvel em foco mitral, irradiado para linha axilar m\u00e9dia esquerda, sem modifica\u00e7\u00e3o com a manobra de Rivero- Carvallo, presen\u00e7a de atrito peric\u00e1rdico mais bem aud\u00edvel na regi\u00e3o paraesternal esquerda baixa, presen\u00e7a de discretos estertores inspirat\u00f3rios em ter\u00e7os inferiores de ambos hemit\u00f3rax, dor, edema, rubor e restri\u00e7\u00e3o de movimento da articula\u00e7\u00e3o do cotovelo direito, sem outras altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. O eletrocardiograma (ECG) de doze deriva\u00e7\u00f5es mostrou taquicardia sinusal, frequ\u00eancia ventricular m\u00e9dia de 118 bpm, S\u00c2QRS = +10\u00ba, baixa voltagem perif\u00e9rica, intervalo PR prolongado, extrass\u00edstoles ventriculares isoladas e monom\u00f3rficas, altera\u00e7\u00f5es difusas e secund\u00e1rias da repolariza\u00e7\u00e3o ventricular. O radiograma tor\u00e1cico (proje\u00e7\u00f5es p\u00f3stero-anterior [PA] e perfil, com o es\u00f4fago constratado) mostrou: \u00edndice cardiotor\u00e1cico igual a 0,58, sendo que na proje\u00e7\u00e3o PA havia deslocamento para baixo e para fora do terceiro arco, que era longo e \u00fanico, \u00e1pex card\u00edaco mergulhando no diafragma; e no perfil observou-se convexidade posterior proeminente e bordo ventricular esquerdo situado a mais de 2 cm para tr\u00e1s da veia cava inferior e sinais de con","id":298899,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 45 a 49<\/p>\r\nUma jovem com dezesseis anos de idade procurou\r\nassist\u00eancia m\u00e9dica apresentando dor, edema, calor e limita\u00e7\u00e3o de\r\nmovimentos nas grandes articula\u00e7\u00f5es (joelho e cotovelo), de forma\r\nassim\u00e9trica e migrat\u00f3ria. A paciente relatou tamb\u00e9m que teve,\r\ndurante tr\u00eas dias, febre de 38 \u00baC. No primeiro dia, informou\r\ndispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os. O exame cl\u00ednico da paciente mostrou:\r\npress\u00e3o arterial de 115 mmHg \u00d7 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca =\r\n120 bpm, afebril (36,8 \u00baC), com palidez cut\u00e2nea, mucosas\r\nnormocoradas, exame cardiovascular: ictus cordis localizado no 6\u00ba\r\nespa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha axilar anterior esquerda, ritmo\r\ncard\u00edaco regular taquic\u00e1rdico, em tr\u00eas tempos com galope\r\nprotodiast\u00f3lico, bulhas hipofon\u00e9ticas, sopro holossist\u00f3lico, grau IV\r\nde Levine, mais bem aud\u00edvel em foco mitral, irradiado para linha\r\naxilar m\u00e9dia esquerda, sem modifica\u00e7\u00e3o com a manobra de Rivero-\r\nCarvallo, presen\u00e7a de atrito peric\u00e1rdico mais bem aud\u00edvel na regi\u00e3o\r\nparaesternal esquerda baixa, presen\u00e7a de discretos estertores\r\ninspirat\u00f3rios em ter\u00e7os inferiores de ambos hemit\u00f3rax, dor, edema,\r\nrubor e restri\u00e7\u00e3o de movimento da articula\u00e7\u00e3o do cotovelo direito,\r\nsem outras altera\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas. O eletrocardiograma (ECG) de doze\r\nderiva\u00e7\u00f5es mostrou taquicardia sinusal, frequ\u00eancia ventricular\r\nm\u00e9dia de 118 bpm, S\u00c2QRS = +10\u00ba, baixa voltagem perif\u00e9rica,\r\nintervalo PR prolongado, extrass\u00edstoles ventriculares isoladas e\r\nmonom\u00f3rficas, altera\u00e7\u00f5es difusas e secund\u00e1rias da repolariza\u00e7\u00e3o\r\nventricular. O radiograma tor\u00e1cico (proje\u00e7\u00f5es p\u00f3stero-anterior [PA]\r\ne perfil, com o es\u00f4fago constratado) mostrou: \u00edndice cardiotor\u00e1cico\r\nigual a 0,58, sendo que na proje\u00e7\u00e3o PA havia deslocamento para\r\nbaixo e para fora do terceiro arco, que era longo e \u00fanico, \u00e1pex\r\ncard\u00edaco mergulhando no diafragma; e no perfil observou-se\r\nconvexidade posterior proeminente e bordo ventricular esquerdo\r\nsituado a mais de 2 cm para tr\u00e1s da veia cava inferior e sinais de\r\ncon","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, com vinte e dois anos de idade, procurou assist\u00eancia cardiol\u00f3gica com suspeita cl\u00ednica de miopericardite aguda. Nesse caso, solicitou-se exame de cardiologia nuclear para confirmar a hip\u00f3tese levantada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o radiotra\u00e7ador indicado para atingimento desse objetivo.","provas":[{"id":18217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":630024,"hashId":"0e4c48737fffb851213d2f4be6466509","enunciado":"<p align=justify>Um paciente, com vinte e dois anos de idade, procurou\r\nassist\u00eancia cardiol\u00f3gica com suspeita cl\u00ednica de miopericardite\r\naguda. Nesse caso, solicitou-se exame de cardiologia nuclear para\r\nconfirmar a hip\u00f3tese levantada.<\/p>\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o radiotra\u00e7ador indicado para\r\natingimento desse objetivo.<\/p>","resposta":2190357,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"metaiodobenzilguanidina","id":2190353,"corpo":"<p align=justify>metaiodobenzilguanidina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tecn\u00e9cio-99m","id":2190354,"corpo":"<p align=justify>tecn\u00e9cio-99m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"t\u00e1lio-201","id":2190355,"corpo":"<p align=justify>t\u00e1lio-201<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teboroxima","id":2190356,"corpo":"<p align=justify>teboroxima<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"g\u00e1lio-67","id":2190357,"corpo":"<p align=justify>g\u00e1lio-67<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298901,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta patologia ou situa\u00e7\u00e3o em que se recomenda a profilaxia antibi\u00f3tica para endocardite infecciosa.","provas":[{"id":18217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":630037,"hashId":"6116fa03e768f843f0a3b645306a672f","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta patologia ou situa\u00e7\u00e3o em que se\r\nrecomenda a profilaxia antibi\u00f3tica para endocardite infecciosa.<\/p>","resposta":2190422,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estenose a\u00f3rtica","id":2190418,"corpo":"<p align=justify>estenose a\u00f3rtica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comunica\u00e7\u00e3o interventricular","id":2190419,"corpo":"<p align=justify>comunica\u00e7\u00e3o interventricular<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valva a\u00f3rtica bic\u00faspide","id":2190420,"corpo":"<p align=justify>valva a\u00f3rtica bic\u00faspide<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prolapso de valva mitral com regurgita\u00e7\u00e3o","id":2190421,"corpo":"<p align=justify>prolapso de valva mitral com regurgita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anomalia de Ebstein","id":2190422,"corpo":"<p align=justify>anomalia de Ebstein<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298904,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630037","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de infec\u00e7\u00f5es pulmonares, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":630046,"hashId":"455abf53f2349384d66b86b5a4441aa8","enunciado":"<p align=justify>Acerca de infec\u00e7\u00f5es pulmonares, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2190466,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A penicilina \u00e9 o antibi\u00f3tico mais recomendado para o tratamento emp\u00edrico do abscesso pulmonar.","id":2190463,"corpo":"<p align=justify>A penicilina \u00e9 o antibi\u00f3tico mais recomendado para o\r\ntratamento emp\u00edrico do abscesso pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No tratamento emp\u00edrico da pneumonia adquirida na comunidade, recomenda-se o uso de medicamento betalact\u00e2mico juntamente com fluorquinolona.","id":2190464,"corpo":"<p align=justify>No tratamento emp\u00edrico da pneumonia adquirida na\r\ncomunidade, recomenda-se o uso de medicamento\r\nbetalact\u00e2mico juntamente com fluorquinolona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento emp\u00edrico da pneumonia associada aos servi\u00e7os de sa\u00fade baseia-se no uso de, ao menos, duas drogas: ceftriaxona + ciprofloxacina ou ampicilina\/sulbactam + ertapen\u00e9m.","id":2190465,"corpo":"<p align=justify>O tratamento emp\u00edrico da pneumonia associada aos servi\u00e7os de\r\nsa\u00fade baseia-se no uso de, ao menos, duas drogas: ceftriaxona\r\n+ ciprofloxacina ou ampicilina\/sulbactam + ertapen\u00e9m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alcoolismo \u00e9 fator de risco para infec\u00e7\u00e3o pulmonar causada por Klebsiella pneumoniae e Acinetobacter.","id":2190466,"corpo":"<p align=justify>Alcoolismo \u00e9 fator de risco para infec\u00e7\u00e3o pulmonar causada\r\npor Klebsiella pneumoniae e Acinetobacter.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o raras as infec\u00e7\u00f5es pulmonares causadas por Pseudomonas aeruginosa em portadores de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica ou tabagistas cr\u00f4nicos.","id":2190467,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o raras as infec\u00e7\u00f5es pulmonares causadas por Pseudomonas\r\naeruginosa em portadores de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva\r\ncr\u00f4nica ou tabagistas cr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298905,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":630048,"hashId":"8d04f4c8ee676aea3d50a018923179d0","enunciado":"<p align=justify>Acerca de reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2190475,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular reduz os teores plasm\u00e1ticos de LDL-colesterol e de triglicer\u00eddeos e aumenta a concentra\u00e7\u00e3o de HDL-colesterol.","id":2190473,"corpo":"<p align=justify>A reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular reduz os teores plasm\u00e1ticos de\r\nLDL-colesterol e de triglicer\u00eddeos e aumenta a concentra\u00e7\u00e3o de\r\nHDL-colesterol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular e a pr\u00e1tica regular de atividade f\u00edsica t\u00eam rela\u00e7\u00e3o direta com a interrup\u00e7\u00e3o do tabagismo.","id":2190474,"corpo":"<p align=justify>A reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular e a pr\u00e1tica regular de atividade\r\nf\u00edsica t\u00eam rela\u00e7\u00e3o direta com a interrup\u00e7\u00e3o do tabagismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programas de reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca com dura\u00e7\u00e3o de 8 a 12 meses podem aumentar em at\u00e9 50% a capacidade funcional de pacientes submetidos a transplante card\u00edaco.","id":2190475,"corpo":"<p align=justify>Programas de reabilita\u00e7\u00e3o card\u00edaca com dura\u00e7\u00e3o de 8 a 12\r\nmeses podem aumentar em at\u00e9 50% a capacidade funcional de\r\npacientes submetidos a transplante card\u00edaco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A melhora da isquemia mioc\u00e1rdica por meio da reabilita\u00e7\u00e3o cardiovascular \u00e9 resultado do aumento do volume diast\u00f3lico ventricular e da atenua\u00e7\u00e3o da bradicardia durante exerc\u00edcio com cargas subm\u00e1ximas de esfor\u00e7o.","id":2190476,"corpo":"<p align=justify>A melhora da isquemia mioc\u00e1rdica por meio da reabilita\u00e7\u00e3o\r\ncardiovascular \u00e9 resultado do aumento do volume diast\u00f3lico\r\nventricular e da atenua\u00e7\u00e3o da bradicardia durante exerc\u00edcio\r\ncom cargas subm\u00e1ximas de esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em casos de insufici\u00eancia card\u00edaca, a reabilita\u00e7\u00e3o melhora a qualidade de vida e a resposta ao tratamento medicamentoso, uma vez que o treinamento reduz o consumo de oxig\u00eanio de pico e a pot\u00eancia anaer\u00f3bica m\u00e1xima.","id":2190477,"corpo":"<p align=justify>Em casos de insufici\u00eancia card\u00edaca, a reabilita\u00e7\u00e3o melhora a\r\nqualidade de vida e a resposta ao tratamento medicamentoso,\r\numa vez que o treinamento reduz o consumo de oxig\u00eanio de\r\npico e a pot\u00eancia anaer\u00f3bica m\u00e1xima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298905,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630048","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para o transplante card\u00edaco em portadores de insufici\u00eancia card\u00edaca.","provas":[{"id":18217,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":630050,"hashId":"df68491c723916b295a294cc2d8b42a5","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta contraindica\u00e7\u00e3o absoluta para o\r\ntransplante card\u00edaco em portadores de insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","resposta":2190483,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sorologia positiva para HIV","id":2190483,"corpo":"<p align=justify>sorologia positiva para HIV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diverticulite ativa","id":2190484,"corpo":"<p align=justify>diverticulite ativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diabetes melito com les\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o-alvo","id":2190485,"corpo":"<p align=justify>diabetes melito com les\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o-alvo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obesidade m\u00f3rbida","id":2190486,"corpo":"<p align=justify>obesidade m\u00f3rbida<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a vascular cerebral grave","id":2190487,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a vascular cerebral grave<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298905,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630050","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":630054,"hashId":"66bf8341982cd32da6a36c1c5e1c5814","enunciado":"<p align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2190505,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A acrocianose do rec\u00e9m-nascido \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o t\u00edpica de insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":2190503,"corpo":"<p align=justify>A acrocianose do rec\u00e9m-nascido \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o t\u00edpica de\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dor tor\u00e1cica \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o usual de doen\u00e7a card\u00edaca em paciente pedi\u00e1trico.","id":2190504,"corpo":"<p align=justify>Dor tor\u00e1cica \u00e9 manifesta\u00e7\u00e3o usual de doen\u00e7a card\u00edaca em\r\npaciente pedi\u00e1trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lactante com insufici\u00eancia card\u00edaca tende a ingerir volume menor de alimento e tornar-se dispneico quando suga o peito materno ou o bico da mamadeira.","id":2190505,"corpo":"<p align=justify>Lactante com insufici\u00eancia card\u00edaca tende a ingerir volume\r\nmenor de alimento e tornar-se dispneico quando suga o peito\r\nmaterno ou o bico da mamadeira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maioria dos sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca de um lactente n\u00e3o \u00e9 espec\u00edfica dessa faixa et\u00e1ria.","id":2190506,"corpo":"<p align=justify>A maioria dos sintomas de insufici\u00eancia card\u00edaca de um\r\nlactente n\u00e3o \u00e9 espec\u00edfica dessa faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bradipneia \u00e9 sintoma caracter\u00edstico de insufici\u00eancia card\u00edaca do lactente.","id":2190507,"corpo":"<p align=justify>Bradipneia \u00e9 sintoma caracter\u00edstico de insufici\u00eancia card\u00edaca\r\ndo lactente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 31 e 32 A import\u00e2ncia da hist\u00f3ria cl\u00ednica e do exame f\u00edsico para a correta avalia\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as com suspeita de doen\u00e7a cardiovascular \u00e9 essencial. O conhecimento das peculiaridades cl\u00ednicas dos distintos dist\u00farbios que envolvem a anatomia e a fisiologia card\u00edacas requer experi\u00eancia e habilidades diferenciadas para fundamentar a seguran\u00e7a no diagn\u00f3stico e na prescri\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. Assim, a hist\u00f3ria cl\u00ednica voltada para o componente card\u00edaco deve come\u00e7ar pelo detalhamento do per\u00edodo perinatal, incluindo, por exemplo, a presen\u00e7a de cianose, dificuldade respirat\u00f3ria ou prematuridade. Complica\u00e7\u00f5es maternas como diabetes gestacional, medica\u00e7\u00f5es, l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico ou uso de drogas il\u00edcitas podem estar associadas a problemas card\u00edacos da crian\u00e7a. Alguns elementos diagn\u00f3sticos, de natureza cl\u00ednica, podem ser extra\u00eddos, com boa margem de seguran\u00e7a, da anamnese e do exame f\u00edsico feitos com qualidade.","id":298906,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 31 e 32<\/p>\r\nA import\u00e2ncia da hist\u00f3ria cl\u00ednica e do exame f\u00edsico para a\r\ncorreta avalia\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as com suspeita de doen\u00e7a\r\ncardiovascular \u00e9 essencial. O conhecimento das peculiaridades\r\ncl\u00ednicas dos distintos dist\u00farbios que envolvem a anatomia e a\r\nfisiologia card\u00edacas requer experi\u00eancia e habilidades diferenciadas\r\npara fundamentar a seguran\u00e7a no diagn\u00f3stico e na prescri\u00e7\u00e3o\r\nterap\u00eautica. Assim, a hist\u00f3ria cl\u00ednica voltada para o componente\r\ncard\u00edaco deve come\u00e7ar pelo detalhamento do per\u00edodo perinatal,\r\nincluindo, por exemplo, a presen\u00e7a de cianose, dificuldade\r\nrespirat\u00f3ria ou prematuridade. Complica\u00e7\u00f5es maternas como\r\ndiabetes gestacional, medica\u00e7\u00f5es, l\u00fapus eritematoso sist\u00eamico ou\r\nuso de drogas il\u00edcitas podem estar associadas a problemas card\u00edacos\r\nda crian\u00e7a. Alguns elementos diagn\u00f3sticos, de natureza cl\u00ednica,\r\npodem ser extra\u00eddos, com boa margem de seguran\u00e7a, da anamnese\r\ne do exame f\u00edsico feitos com qualidade.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o assunto abordado no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta referente \u00e0s associa\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas de natureza eletrocardiogr\u00e1fica.","provas":[{"id":18218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":630057,"hashId":"2971191e06198b2fbd5cd8f94928c2ce","enunciado":"<p align=justify>Considerando o assunto abordado no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta referente \u00e0s associa\u00e7\u00f5es diagn\u00f3sticas de natureza\r\neletrocardiogr\u00e1fica.<\/p>","resposta":2190520,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A eleva\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca aumenta a dura\u00e7\u00e3o do intervalo P-R.","id":2190518,"corpo":"<p align=justify>A eleva\u00e7\u00e3o da frequ\u00eancia card\u00edaca aumenta a dura\u00e7\u00e3o do\r\nintervalo P-R.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o de digit\u00e1licos \u00e9, muitas vezes, associada \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o da altura da onda T.","id":2190519,"corpo":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o de digit\u00e1licos \u00e9, muitas vezes, associada \u00e0\r\neleva\u00e7\u00e3o da altura da onda T.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As ondas P largas, comumente b\u00edfidas e em geral bif\u00e1sicas, s\u00e3o indicativas de hipertrofia atrial esquerda.","id":2190520,"corpo":"<p align=justify>As ondas P largas, comumente b\u00edfidas e em geral bif\u00e1sicas, s\u00e3o\r\nindicativas de hipertrofia atrial esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As ondas P achatadas s\u00e3o sugestivas de hipocalemia.","id":2190521,"corpo":"<p align=justify>As ondas P achatadas s\u00e3o sugestivas de hipocalemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A discreta eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST que costuma ocorrer em adolescentes normais \u00e9 atribu\u00edda \u00e0 despolariza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.","id":2190522,"corpo":"<p align=justify>A discreta eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST que costuma ocorrer em\r\nadolescentes normais \u00e9 atribu\u00edda \u00e0 despolariza\u00e7\u00e3o card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 34 e 35 Sempre que houver suspeita de doen\u00e7a card\u00edaca na crian\u00e7a, a avalia\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica deve ser feita sistematicamente. Permite detectar sinais de real valor diagn\u00f3stico que agregam seguran\u00e7a aos procedimentos cl\u00ednicos e terap\u00eauticos adotados. As peculiaridades do eletrocardiograma da crian\u00e7a resultam de modifica\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas que caracterizam o organismo em fase de crescimento e desenvolvimento. As altera\u00e7\u00f5es identificadas nos tra\u00e7ados eletrocardiogr\u00e1ficos sustentam hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas de elevada probabilidade.","id":298908,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 34 e 35<\/p>\r\nSempre que houver suspeita de doen\u00e7a card\u00edaca na\r\ncrian\u00e7a, a avalia\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica deve ser feita\r\nsistematicamente. Permite detectar sinais de real valor diagn\u00f3stico\r\nque agregam seguran\u00e7a aos procedimentos cl\u00ednicos e terap\u00eauticos\r\nadotados. As peculiaridades do eletrocardiograma da crian\u00e7a\r\nresultam de modifica\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas que\r\ncaracterizam o organismo em fase de crescimento e\r\ndesenvolvimento. As altera\u00e7\u00f5es identificadas nos tra\u00e7ados\r\neletrocardiogr\u00e1ficos sustentam hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas de elevada\r\nprobabilidade.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com refer\u00eancia ao texto anterior, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":630058,"hashId":"894b844b528edc8f1c513355b668ee6d","enunciado":"<p align=justify>Ainda com refer\u00eancia ao texto anterior, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2190526,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miocardite e pericardite associam-se frequentemente \u00e0 eleva\u00e7\u00e3o da onda T.","id":2190523,"corpo":"<p align=justify>Miocardite e pericardite associam-se frequentemente \u00e0\r\neleva\u00e7\u00e3o da onda T.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico de hipertrofia patol\u00f3gica de ventr\u00edculo direito na primeira semana de vida \u00e9 dif\u00edcil, porque a hipertrofia fisiol\u00f3gica do ventr\u00edculo esquerdo \u00e9 um achado normalnessa fase.","id":2190524,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico de hipertrofia patol\u00f3gica de ventr\u00edculo direito na\r\nprimeira semana de vida \u00e9 dif\u00edcil, porque a hipertrofia\r\nfisiol\u00f3gica do ventr\u00edculo esquerdo \u00e9 um achado\r\nnormalnessa fase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o do intervalo Q-T n\u00e3o guarda rela\u00e7\u00e3o com a frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":2190525,"corpo":"<p align=justify>A dura\u00e7\u00e3o do intervalo Q-T n\u00e3o guarda rela\u00e7\u00e3o com a\r\nfrequ\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aumento do intervalo P-R \u00e9 forte indicativo do diagn\u00f3stico de bloqueio atrioventricular de primeiro grau.","id":2190526,"corpo":"<p align=justify>O aumento do intervalo P-R \u00e9 forte indicativo do diagn\u00f3stico\r\nde bloqueio atrioventricular de primeiro grau.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As ondas P estreitas e acuminadas est\u00e3o associadas \u00e0 hipertrofia ventricular esquerda.","id":2190527,"corpo":"<p align=justify>As ondas P estreitas e acuminadas est\u00e3o associadas \u00e0\r\nhipertrofia ventricular esquerda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 34 e 35 Sempre que houver suspeita de doen\u00e7a card\u00edaca na crian\u00e7a, a avalia\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica deve ser feita sistematicamente. Permite detectar sinais de real valor diagn\u00f3stico que agregam seguran\u00e7a aos procedimentos cl\u00ednicos e terap\u00eauticos adotados. As peculiaridades do eletrocardiograma da crian\u00e7a resultam de modifica\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas que caracterizam o organismo em fase de crescimento e desenvolvimento. As altera\u00e7\u00f5es identificadas nos tra\u00e7ados eletrocardiogr\u00e1ficos sustentam hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas de elevada probabilidade.","id":298908,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 34 e 35<\/p>\r\nSempre que houver suspeita de doen\u00e7a card\u00edaca na\r\ncrian\u00e7a, a avalia\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica deve ser feita\r\nsistematicamente. Permite detectar sinais de real valor diagn\u00f3stico\r\nque agregam seguran\u00e7a aos procedimentos cl\u00ednicos e terap\u00eauticos\r\nadotados. As peculiaridades do eletrocardiograma da crian\u00e7a\r\nresultam de modifica\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas e fisiol\u00f3gicas que\r\ncaracterizam o organismo em fase de crescimento e\r\ndesenvolvimento. As altera\u00e7\u00f5es identificadas nos tra\u00e7ados\r\neletrocardiogr\u00e1ficos sustentam hip\u00f3teses diagn\u00f3sticas de elevada\r\nprobabilidade.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Apesar de in\u00fameros avan\u00e7os diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos alcan\u00e7ados, a cardiopatia cong\u00eanita continua sendo a causa mais importante de \u00f3bito em crian\u00e7as portadoras de malforma\u00e7\u00f5es cong\u00eanitas. A causa da maioria dessas doen\u00e7as \u00e9 desconhecida. Acredita-se na interven\u00e7\u00e3o de agentes patol\u00f3gicos de natureza multifatorial que resultam da predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e dos fatores desencadeantes do meio ambiente. Pequena porcentagem relacionase a anomalias cromoss\u00f4micas, envolvendo especialmente os cromossomas 13, 18 e 21. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e os m\u00faltiplos aspectos a elas relacionados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":630060,"hashId":"c602694a6986a34bac7072f7b6363a40","enunciado":"<p align=justify>Apesar de in\u00fameros avan\u00e7os diagn\u00f3sticos e terap\u00eauticos\r\nalcan\u00e7ados, a cardiopatia cong\u00eanita continua sendo a causa mais\r\nimportante de \u00f3bito em crian\u00e7as portadoras de malforma\u00e7\u00f5es\r\ncong\u00eanitas. A causa da maioria dessas doen\u00e7as \u00e9 desconhecida.\r\nAcredita-se na interven\u00e7\u00e3o de agentes patol\u00f3gicos de natureza\r\nmultifatorial que resultam da predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica e dos fatores\r\ndesencadeantes do meio ambiente. Pequena porcentagem relacionase\r\na anomalias cromoss\u00f4micas, envolvendo especialmente os\r\ncromossomas 13, 18 e 21. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e os\r\nm\u00faltiplos aspectos a elas relacionados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2190537,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O risco de doen\u00e7a card\u00edaca cong\u00eanita em popula\u00e7\u00e3o normal (0,8%) n\u00e3o aumenta na segunda gesta\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o nascimento de primeiro filho com cardiopatia cong\u00eanita.","id":2190533,"corpo":"<p align=justify>O risco de doen\u00e7a card\u00edaca cong\u00eanita em popula\u00e7\u00e3o normal\r\n(0,8%) n\u00e3o aumenta na segunda gesta\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o nascimento de\r\nprimeiro filho com cardiopatia cong\u00eanita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A insufici\u00eancia card\u00edaca com derrame pleural e peric\u00e1rdico n\u00e3o ocorre no feto.","id":2190534,"corpo":"<p align=justify>A insufici\u00eancia card\u00edaca com derrame pleural e peric\u00e1rdico n\u00e3o\r\nocorre no feto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cardiomiopatia hipertr\u00f3fica resulta da dele\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o curto do cromossoma-5.","id":2190535,"corpo":"<p align=justify>A cardiomiopatia hipertr\u00f3fica resulta da dele\u00e7\u00e3o do bra\u00e7o curto\r\ndo cromossoma-5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A base gen\u00e9tica das arritmias heredit\u00e1rias, especialmente as s\u00edndromes do espa\u00e7o Q-T longo, relaciona-se com altera\u00e7\u00f5es dos canais de c\u00e1lcio.","id":2190536,"corpo":"<p align=justify>A base gen\u00e9tica das arritmias heredit\u00e1rias, especialmente as\r\ns\u00edndromes do espa\u00e7o Q-T longo, relaciona-se com altera\u00e7\u00f5es\r\ndos canais de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias \u00e9 anomalia cong\u00eanita mais frequente em crian\u00e7as de cor branca.","id":2190537,"corpo":"<p align=justify>Transposi\u00e7\u00e3o de grandes art\u00e9rias \u00e9 anomalia cong\u00eanita mais\r\nfrequente em crian\u00e7as de cor branca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298909,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630060","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":630061,"hashId":"213a070a830433c5a7abfa7143b81ab5","enunciado":"<p align=justify>Como base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2190542,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento do volume sangu\u00edneo nos pulm\u00f5es, produzido pelas cardiopatias cong\u00eanitas acian\u00f3ticas, torna maior a complac\u00eancia pulmonar e diminui o esfor\u00e7o respirat\u00f3rio do paciente.","id":2190538,"corpo":"<p align=justify>O aumento do volume sangu\u00edneo nos pulm\u00f5es, produzido pelas\r\ncardiopatias cong\u00eanitas acian\u00f3ticas, torna maior a\r\ncomplac\u00eancia pulmonar e diminui o esfor\u00e7o respirat\u00f3rio do\r\npaciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A magnitude da carga de volume sangu\u00edneo gerada por shunt cardiovascular cong\u00eanito independe da resist\u00eancia vascular pulmonar nos primeiros meses de vida.","id":2190539,"corpo":"<p align=justify>A magnitude da carga de volume sangu\u00edneo gerada por shunt\r\ncardiovascular cong\u00eanito independe da resist\u00eancia vascular\r\npulmonar nos primeiros meses de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o entre os lados sist\u00eamico e pulmonar resulta em desvio do sangue n\u00e3o oxigenado do pulm\u00e3o para a circula\u00e7\u00e3o sist\u00eamica.","id":2190540,"corpo":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o entre os lados sist\u00eamico e pulmonar resulta em\r\ndesvio do sangue n\u00e3o oxigenado do pulm\u00e3o para a circula\u00e7\u00e3o\r\nsist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica da resist\u00eancia pulmonar verificada ao final do primeiro ano de vida acarreta a diminui\u00e7\u00e3o do shunt esquerda-direita das cardiopatias cong\u00eanitas acian\u00f3ticas.","id":2190541,"corpo":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica da resist\u00eancia pulmonar verificada ao\r\nfinal do primeiro ano de vida acarreta a diminui\u00e7\u00e3o do shunt\r\nesquerda-direita das cardiopatias cong\u00eanitas acian\u00f3ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defeito do septo atrial, defeito do septo ventricular, defeitos do septo atrioventricular e duto arterioso patente s\u00e3o as les\u00f5es card\u00edacas cong\u00eanitas acian\u00f3ticas mais comuns.","id":2190542,"corpo":"<p align=justify>Defeito do septo atrial, defeito do septo ventricular, defeitos do\r\nsepto atrioventricular e duto arterioso patente s\u00e3o as les\u00f5es\r\ncard\u00edacas cong\u00eanitas acian\u00f3ticas mais comuns.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 38 a 40 As cardiopatias cong\u00eanitas acian\u00f3ticas podem ser classificadas pelo crit\u00e9rio que leva em conta a carga fisiol\u00f3gica predominante que imp\u00f5e ao cora\u00e7\u00e3o. As les\u00f5es mais comuns s\u00e3o aquelas que produzem aumento da carga de volume sangu\u00edneo desviado por meio de shunt esquerda-direita estabelecido nas estruturas card\u00edacas.","id":298910,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 38 a 40<\/p>\r\nAs cardiopatias cong\u00eanitas acian\u00f3ticas podem ser\r\nclassificadas pelo crit\u00e9rio que leva em conta a carga fisiol\u00f3gica\r\npredominante que imp\u00f5e ao cora\u00e7\u00e3o. As les\u00f5es mais comuns s\u00e3o\r\naquelas que produzem aumento da carga de volume sangu\u00edneo\r\ndesviado por meio de shunt esquerda-direita estabelecido nas\r\nestruturas card\u00edacas.<\/p>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":630070,"hashId":"f5c1a9148cd4bb2b346928d4757e7ead","enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2190586,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alta porcentagem de hemoglobina fetal no sangue do rec\u00e9mnascido aumenta a libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para os tecidos.","id":2190583,"corpo":"<p align=justify>A alta porcentagem de hemoglobina fetal no sangue do rec\u00e9mnascido\r\naumenta a libera\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio para os tecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesmo com menos musculatura, o canal arterial do prematuro responde mais ao oxig\u00eanio como est\u00edmulo \u00e0 sua constri\u00e7\u00e3o e fechamento.","id":2190584,"corpo":"<p align=justify>Mesmo com menos musculatura, o canal arterial do prematuro\r\nresponde mais ao oxig\u00eanio como est\u00edmulo \u00e0 sua constri\u00e7\u00e3o e\r\nfechamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O rec\u00e9m-nascido em repouso consome, em propor\u00e7\u00e3o, menos oxig\u00eanio do que a crian\u00e7a maior em virtude do d\u00e9bito card\u00edaco relativamente alto, pr\u00f3prio da faixa et\u00e1ria.","id":2190585,"corpo":"<p align=justify>O rec\u00e9m-nascido em repouso consome, em propor\u00e7\u00e3o, menos\r\noxig\u00eanio do que a crian\u00e7a maior em virtude do d\u00e9bito card\u00edaco\r\nrelativamente alto, pr\u00f3prio da faixa et\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No rec\u00e9m-nascido a termo, o oxig\u00eanio \u00e9 o fator mais importante para controlar o fechamento do canal arterial.","id":2190586,"corpo":"<p align=justify>No rec\u00e9m-nascido a termo, o oxig\u00eanio \u00e9 o fator mais\r\nimportante para controlar o fechamento do canal arterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A constri\u00e7\u00e3o da parede do canal arterial que o leva ao fechamento depende da inibi\u00e7\u00e3o da s\u00edntese de prostaglandinas.","id":2190587,"corpo":"<p align=justify>A constri\u00e7\u00e3o da parede do canal arterial que o leva ao\r\nfechamento depende da inibi\u00e7\u00e3o da s\u00edntese de prostaglandinas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 46 e 47 Assim que a crian\u00e7a nasce, a circula\u00e7\u00e3o fetal de origem precisa ser imediatamente adaptada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida extrauterina. Dessa forma, as trocas gasosas s\u00e3o transferidas da placenta para o pulm\u00e3o. Muitas dessas mudan\u00e7as s\u00e3o instant\u00e2neas, enquanto outras se desenvolvem em per\u00edodos de horas ou de dias.","id":298912,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 46 e 47<\/p>\r\nAssim que a crian\u00e7a nasce, a circula\u00e7\u00e3o fetal de origem\r\nprecisa ser imediatamente adaptada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vida\r\nextrauterina. Dessa forma, as trocas gasosas s\u00e3o transferidas da\r\nplacenta para o pulm\u00e3o. Muitas dessas mudan\u00e7as s\u00e3o instant\u00e2neas,\r\nenquanto outras se desenvolvem em per\u00edodos de horas ou de dias.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630070","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 doen\u00e7a reum\u00e1tica em crian\u00e7as, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18218,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica","id":9983},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-cardiologista-area-cardiologista-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico Cardiologista - \u00c1rea Cardiologista Pedi\u00e1trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:14:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":389,"descricao":"Medicina - Cardiologia Pedi\u00e1trica"}],"id":630079,"hashId":"daa5333fa951778f7473a9f2295fc641","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 doen\u00e7a reum\u00e1tica em crian\u00e7as, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2190632,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de sopro holodiast\u00f3lico mitral pode ocorrer no primeiro surto de doen\u00e7a reum\u00e1tica com cardite.","id":2190628,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de sopro holodiast\u00f3lico mitral pode ocorrer no\r\nprimeiro surto de doen\u00e7a reum\u00e1tica com cardite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coreia de Sydenham \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o tardia da doen\u00e7a reum\u00e1tica, sendo mais frequente no sexo masculino.","id":2190629,"corpo":"<p align=justify>A coreia de Sydenham \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o tardia da doen\u00e7a\r\nreum\u00e1tica, sendo mais frequente no sexo masculino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na chamada forma de r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, a descompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca da doen\u00e7a reum\u00e1tica ocorre em decorr\u00eancia da atividade inflamat\u00f3ria intensa.","id":2190630,"corpo":"<p align=justify>Na chamada forma de r\u00e1pida evolu\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, a\r\ndescompensa\u00e7\u00e3o card\u00edaca da doen\u00e7a reum\u00e1tica ocorre em\r\ndecorr\u00eancia da atividade inflamat\u00f3ria intensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na maioria dos casos, a intensidade da poliartrite da doen\u00e7a reum\u00e1tica \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 intensidade do acometimento card\u00edaco.","id":2190631,"corpo":"<p align=justify>Na maioria dos casos, a intensidade da poliartrite da doen\u00e7a\r\nreum\u00e1tica \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 intensidade do\r\nacometimento card\u00edaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A causa mais comum de regurgita\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica em crian\u00e7as \u00e9 a cardite reum\u00e1tica.","id":2190632,"corpo":"<p align=justify>A causa mais comum de regurgita\u00e7\u00e3o a\u00f3rtica em crian\u00e7as \u00e9 a\r\ncardite reum\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298914,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/630079","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}