{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164393,"perPage":"100","pages":21644,"page":14696,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formato DAT \u00e9, no presente, o mais recomendado para o arquivamento de \u00e1udio digital.","provas":[{"id":19689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":681426,"hashId":"f81e1d8c34453e6a5c630a081b2074e2","enunciado":"<p align=justify>O formato DAT \u00e9, no presente, o mais recomendado para o\r\narquivamento de \u00e1udio digital.<\/p>","resposta":2329302,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2329301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2329302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao arquivamento de \u00e1udio digital.","id":310299,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos ao arquivamento de \u00e1udio\r\ndigital.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/681426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sinal anal\u00f3gico sofre perdas cada vez que \u00e9 lido por uma cabe\u00e7a reprodutora.","provas":[{"id":19689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":681437,"hashId":"3d29ac84a9fe06d2723e2c877479b385","enunciado":"<p align=justify>O sinal anal\u00f3gico sofre perdas cada vez que \u00e9 lido por uma\r\ncabe\u00e7a reprodutora.<\/p>","resposta":2329323,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2329323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2329324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, a respeito de equipamentos necess\u00e1rios para uma transmiss\u00e3o em TV.","id":310302,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19689\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o fragmento de texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens que se seguem, a respeito de equipamentos necess\u00e1rios para uma transmiss\u00e3o em TV.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/681437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto mais as imagens forem comprimidas, melhor ser\u00e1 a qualidade delas.","provas":[{"id":19689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":681450,"hashId":"716610e4b5eb7ff1d4a732189b1c7635","enunciado":"<p align=justify>Quanto mais as imagens forem comprimidas, melhor ser\u00e1 a\r\nqualidade delas.<\/p>","resposta":2329350,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2329349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2329350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da grava\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos, julgue os itens seguintes.","id":310305,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da grava\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/681450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Monitores, teclados e caixas de som s\u00e3o m\u00eddias de apresenta\u00e7\u00e3o utilizadas como dispositivos de sa\u00edda de informa\u00e7\u00e3o em computadores.","provas":[{"id":19689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":681459,"hashId":"ceab969eb75a241c4f23b98c07464e93","enunciado":"<p align=justify>Monitores, teclados e caixas de som s\u00e3o m\u00eddias de\r\napresenta\u00e7\u00e3o utilizadas como dispositivos de sa\u00edda de\r\ninforma\u00e7\u00e3o em computadores.<\/p>","resposta":2329368,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2329367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2329368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o a sistemas multim\u00eddia, julgue os itens que se seguem.","id":310307,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o a sistemas multim\u00eddia, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Audiovisual","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Audiovisual","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399472,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-audiovisual"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/681459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Carlos integrar a comiss\u00e3o e Carla, n\u00e3o, ent\u00e3o a comiss\u00e3o poder\u00e1 ser formada de mais de 1.800 maneiras distintas.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683353,"hashId":"c96ff7c2659adc77b40a6a9318378ff6","enunciado":"<p align=justify>Se Carlos integrar a comiss\u00e3o e Carla, n\u00e3o, ent\u00e3o a comiss\u00e3o\r\npoder\u00e1 ser formada de mais de 1.800 maneiras distintas.<\/p>","resposta":2335566,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que uma turma de formandos de um curso da UnB tenha 10 alunos e 8 alunas, entre eles Carlos e Carla, e que uma comiss\u00e3o composta por 4 alunos e 2 alunas dessa turma ser\u00e1 formada para administrar os preparativos da formatura desses alunos, julgue os itens a seguir.","id":310717,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma turma de formandos de um curso da\r\nUnB tenha 10 alunos e 8 alunas, entre eles Carlos e Carla, e que\r\numa comiss\u00e3o composta por 4 alunos e 2 alunas dessa turma ser\u00e1\r\nformada para administrar os preparativos da formatura desses\r\nalunos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/683353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":19766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683374,"hashId":"62d452144c9a8810d6271e0bc4328b16","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2335629,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso da primeira pessoa do singular, aliado \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de sensa\u00e7\u00f5es, sentimentos, impress\u00f5es daquele que fala, confere ao texto o efeito de subjetividade.","id":2335629,"corpo":"<p align=justify>O uso da primeira pessoa do singular, aliado \u00e0 descri\u00e7\u00e3o de sensa\u00e7\u00f5es, sentimentos, impress\u00f5es daquele que fala,\r\nconfere ao texto o efeito de subjetividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O texto relata uma experi\u00eancia pessoal para, a partir dela, defender a necessidade de examinar a vida dos escritores para poder medir o valor de sua obra.","id":2335630,"corpo":"<p align=justify>O texto relata uma experi\u00eancia pessoal para, a partir dela, defender a necessidade de examinar a vida dos escritores para\r\npoder medir o valor de sua obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ruffato, nas entrelinhas, argumenta que n\u00e3o haveria algu\u00e9m mais indicado do que ele mesmo para dar conta do desafio de desnudar o homem Fernando Pessoa.","id":2335631,"corpo":"<p align=justify>Ruffato, nas entrelinhas, argumenta que n\u00e3o haveria algu\u00e9m mais indicado do que ele mesmo para dar conta do desafio\r\nde desnudar o homem Fernando Pessoa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O emprego de verbos como \u201cabordar\u201d, \u201cespiar\u201d, \u201cdesvestir\u201d explicita que a inten\u00e7\u00e3o de Ruffato foi compor biografia pol\u00eamica e n\u00e3o autorizada de Pessoa.","id":2335632,"corpo":"<p align=justify>O emprego de verbos como \u201cabordar\u201d, \u201cespiar\u201d, \u201cdesvestir\u201d explicita que a inten\u00e7\u00e3o de Ruffato foi compor biografia\r\npol\u00eamica e n\u00e3o autorizada de Pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A linguagem herm\u00e9tica e preponderantemente metaf\u00f3rica (a tarde mergulhada no para-sempre..., suas palavras grudaram, a m\u00e1scara com que frequentaria o mundo) compromete clareza e a objetividade esperadas de um pref\u00e1cio ou apresenta\u00e7\u00e3o de livro.","id":2335633,"corpo":"<p align=justify>A linguagem herm\u00e9tica e preponderantemente metaf\u00f3rica (a tarde mergulhada no para-sempre..., suas palavras grudaram,\r\na m\u00e1scara com que frequentaria o mundo) compromete clareza e a objetividade esperadas de um pref\u00e1cio ou\r\napresenta\u00e7\u00e3o de livro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310723,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19766\/64.gif><\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/683374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca do segundo par\u00e1grafo do texto.","provas":[{"id":19766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683393,"hashId":"2ebf8bb1ca2cbe24a522f4da6fcf0c7d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta acerca do segundo par\u00e1grafo do texto.<\/p>","resposta":2335676,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para Ruffato, por mais fortes que eles fossem, os heter\u00f4nimos de Fernando Pessoa, em algum momento, davam lugar ao homem essencial, despreocupado da rela\u00e7\u00e3o com os outros e com o mundo.","id":2335676,"corpo":"<p align=justify>Para Ruffato, por mais fortes que eles fossem, os heter\u00f4nimos de Fernando Pessoa, em algum momento, davam lugar ao\r\nhomem essencial, despreocupado da rela\u00e7\u00e3o com os outros e com o mundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De passagem, mas indelicadamente, o autor menciona a dificuldade que tamb\u00e9m Isa Pess\u00f4a tem em ser aut\u00eantica.","id":2335677,"corpo":"<p align=justify>De passagem, mas indelicadamente, o autor menciona a dificuldade que tamb\u00e9m Isa Pess\u00f4a tem em ser aut\u00eantica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A descri\u00e7\u00e3o de uma cena corriqueira tem o efeito de refor\u00e7ar que Pessoa tentava portar-se como homem comum, mas era levado, por seus compromissos profissionais, a fingir, dissimular.","id":2335678,"corpo":"<p align=justify>A descri\u00e7\u00e3o de uma cena corriqueira tem o efeito de refor\u00e7ar que Pessoa tentava portar-se como homem comum, mas era\r\nlevado, por seus compromissos profissionais, a fingir, dissimular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O convite de Isa Pess\u00f4a \u00e9 que despertou em Ruffato a ideia e o desafio de desvestir Pessoa de seus heter\u00f4nimos.","id":2335679,"corpo":"<p align=justify>O convite de Isa Pess\u00f4a \u00e9 que despertou em Ruffato a ideia e o desafio de desvestir Pessoa de seus heter\u00f4nimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A caracteriza\u00e7\u00e3o da leitura dos textos de Pessoa feita por Ruffato cria uma escala decrescente de atributos negativos associados \u00e0 din\u00e2mica da vida.","id":2335680,"corpo":"<p align=justify>A caracteriza\u00e7\u00e3o da leitura dos textos de Pessoa feita por Ruffato cria uma escala decrescente de atributos negativos\r\nassociados \u00e0 din\u00e2mica da vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310723,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19766\/64.gif><\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/683393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que o texto afirma acerca de Quando fui outro, est\u00e1 correta a seguinte alternativa:","provas":[{"id":19766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683401,"hashId":"ebe7c2c0a4977554a0f073fcc3e8648c","enunciado":"<p align=justify>Considerando o que o texto afirma acerca de Quando fui outro, est\u00e1 correta a seguinte alternativa:<\/p>","resposta":2335693,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O autor n\u00e3o seguiu qualquer princ\u00edpio organizador ao elaborar a colet\u00e2nea, porque a obra deveria ter a mesma configura\u00e7\u00e3o da vida: n\u00e3o autopsiada, n\u00e3o recortada.","id":2335689,"corpo":"<p align=justify>O autor n\u00e3o seguiu qualquer princ\u00edpio organizador ao elaborar a colet\u00e2nea, porque a obra deveria ter a mesma configura\u00e7\u00e3o\r\nda vida: n\u00e3o autopsiada, n\u00e3o recortada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora os heter\u00f4nimos de Pessoa tenham assumido um lugar em sua exist\u00eancia cotidiana, o contr\u00e1rio n\u00e3o pode ser dito: a produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria do poeta pouco revela sobre o homem.","id":2335690,"corpo":"<p align=justify>Embora os heter\u00f4nimos de Pessoa tenham assumido um lugar em sua exist\u00eancia cotidiana, o contr\u00e1rio n\u00e3o pode ser dito:\r\na produ\u00e7\u00e3o liter\u00e1ria do poeta pouco revela sobre o homem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao comparar seu trabalho com o dos especialistas e antologistas, Ruffato reconhece a pouca relev\u00e2ncia e o car\u00e1ter prec\u00e1rio da obra que apresenta.","id":2335691,"corpo":"<p align=justify>Ao comparar seu trabalho com o dos especialistas e antologistas, Ruffato reconhece a pouca relev\u00e2ncia e o car\u00e1ter prec\u00e1rio\r\nda obra que apresenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desejando revelar o homem em sua vida verdadeira, a colet\u00e2nea s\u00f3 pode conter textos n\u00e3o ficcionais, tais como cartas pessoais, bilhetes, documentos produzidos no contexto profissional etc.","id":2335692,"corpo":"<p align=justify>Desejando revelar o homem em sua vida verdadeira, a colet\u00e2nea s\u00f3 pode conter textos n\u00e3o ficcionais, tais como cartas\r\npessoais, bilhetes, documentos produzidos no contexto profissional etc.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A incorpora\u00e7\u00e3o de versos em continuidade e em favor do que se afirmou antes sugere que os textos do poeta s\u00e3o capazes de revelar algo sobre sua outra vida, a verdadeira.","id":2335693,"corpo":"<p align=justify>A incorpora\u00e7\u00e3o de versos em continuidade e em favor do que se afirmou antes sugere que os textos do poeta s\u00e3o capazes\r\nde revelar algo sobre sua outra vida, a verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310723,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19766\/64.gif><\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/683401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que, correspondente a reescrita de trecho do texto, mant\u00e9m o sentido e est\u00e1 correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683412,"hashId":"0dd5e79c78011ca2ba979d41054d2184","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que, correspondente a reescrita de trecho do texto, mant\u00e9m o sentido e est\u00e1 correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pontua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2335722,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"e o que se desdobra daqui para a frente \u00e9 leitura pessoal, arriscada e perigosa, como \u00e9 a vida. \/ e o que se desdobra, daqui para a frente, \u00e9 leitura pessoal, arriscada e perigosa, como \u00e9 a vida.","id":2335722,"corpo":"<p align=justify>e o que se desdobra daqui para a frente \u00e9 leitura pessoal, arriscada e perigosa, como \u00e9 a vida. \/ e o que se desdobra,\r\ndaqui para a frente, \u00e9 leitura pessoal, arriscada e perigosa, como \u00e9 a vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sucederam-se os dias, as paisagens, os rostos, e cresceu em mim a convic\u00e7\u00e3o de que, mais que poeta, convivia com um grande ficcionista. \/ Sucederam-se, os dias, as paisagens, os rostos, e cresceu em mim, a convic\u00e7\u00e3o de que, mais que poeta, convivia, com um grande ficcionista.","id":2335723,"corpo":"<p align=justify>Sucederam-se os dias, as paisagens, os rostos, e cresceu em mim a convic\u00e7\u00e3o de que, mais que poeta, convivia com um\r\ngrande ficcionista. \/ Sucederam-se, os dias, as paisagens, os rostos, e cresceu em mim, a convic\u00e7\u00e3o de que, mais que\r\npoeta, convivia, com um grande ficcionista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00e3o original que, a criar personagens em romances, preferiu dot\u00e1-los de nome, biografia, autonomia, personalidade \u2013 e chamou-os \u201cheter\u00f4nimos\u201d. \/ T\u00e3o original que, a criar, personagens, em romances, preferiu dot\u00e1-los: de nome; biografia; autonomia; personalidade (e, chamou-os \u201cheter\u00f4nimos\u201d).","id":2335724,"corpo":"<p align=justify>T\u00e3o original que, a criar personagens em romances, preferiu dot\u00e1-los de nome, biografia, autonomia, personalidade \u2013 e\r\nchamou-os \u201cheter\u00f4nimos\u201d. \/ T\u00e3o original que, a criar, personagens, em romances, preferiu dot\u00e1-los: de nome; biografia;\r\nautonomia; personalidade (e, chamou-os \u201cheter\u00f4nimos\u201d).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os especialistas que autopsiaram-no em milhares de artigos e os antologistas que recortaram-no em diversos temas devem se indignar. \/ Os especialistas, que autopsiaram-no em milhares de artigos e os antologistas, que recortaram-no em diversos temas, devem se indignar.","id":2335725,"corpo":"<p align=justify>Os especialistas que autopsiaram-no em milhares de artigos e os antologistas que recortaram-no em diversos temas\r\ndevem se indignar. \/ Os especialistas, que autopsiaram-no em milhares de artigos e os antologistas, que recortaram-no em\r\ndiversos temas, devem se indignar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ouso dizer que Quando fui outro tem essa pretens\u00e3o \/ Ouso dizer que, Quando fui outro tem essa pretens\u00e3o.","id":2335726,"corpo":"<p align=justify>Ouso dizer que Quando fui outro tem essa pretens\u00e3o \/ Ouso dizer que, Quando fui outro tem essa pretens\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310723,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19766\/64.gif><\/P>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/683412","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um barramento \u00e9 um enlace de comunica\u00e7\u00e3o utilizado para conectar o processador exclusivamente a um perif\u00e9rico.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683415,"hashId":"bf0a114b52a43b3478119c84aded342f","enunciado":"<p align=justify>Um barramento \u00e9 um enlace de comunica\u00e7\u00e3o utilizado para\r\nconectar o processador exclusivamente a um perif\u00e9rico.<\/p>","resposta":2335732,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de arquitetura de computadores.","id":310734,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, acerca de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de\r\narquitetura de computadores.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma desvantagem em se utilizar um barramento est\u00e1 na cria\u00e7\u00e3o de um gargalo de comunica\u00e7\u00e3o, o qual pode limitar a vaz\u00e3o m\u00e1xima de entrada\/sa\u00edda do sistema.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683418,"hashId":"f394370912cf94fa0d6b8824e267a3a2","enunciado":"<p align=justify>Uma desvantagem em se utilizar um barramento est\u00e1 na\r\ncria\u00e7\u00e3o de um gargalo de comunica\u00e7\u00e3o, o qual pode limitar a\r\nvaz\u00e3o m\u00e1xima de entrada\/sa\u00edda do sistema.<\/p>","resposta":2335737,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a barramentos de computadores.","id":310735,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a barramentos de computadores.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sistema operacional pode ser classificado como um programa aplicativo comum.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683424,"hashId":"c01f439b2b314c210173847d69bf19f2","enunciado":"<p align=justify>Um sistema operacional pode ser classificado como um\r\nprograma aplicativo comum.<\/p>","resposta":2335750,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes a sistemas operacionais.","id":310738,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes a sistemas operacionais.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da incorpora\u00e7\u00e3o feita por Ruffato de alguns versos desse poema, afirma-se corretamente:","provas":[{"id":19766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683426,"hashId":"e94e3bc84190174867b06ccda8ad7c26","enunciado":"<p align=justify>Acerca da incorpora\u00e7\u00e3o feita por Ruffato de alguns versos desse poema, afirma-se corretamente:<\/p>","resposta":2335765,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao extrair os versos de seu contexto e com isso ocultar a informa\u00e7\u00e3o de que a verdadeira vida se d\u00e1 na inf\u00e2ncia, Ruffato faz um aproveitamento incorreto e inapropriado das ideias de \u00c1lvaro de Campos.","id":2335761,"corpo":"<p align=justify>ao extrair os versos de seu contexto e com isso ocultar a informa\u00e7\u00e3o de que a verdadeira vida se d\u00e1 na inf\u00e2ncia, Ruffato\r\nfaz um aproveitamento incorreto e inapropriado das ideias de \u00c1lvaro de Campos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cita\u00e7\u00e3o literal, sem adapta\u00e7\u00f5es aos versos de Pessoa, mostra a atitude de rever\u00eancia de Ruffato, que considera irretoc\u00e1veis tanto os textos de Pessoa quanto as \u201caut\u00f3psias\u201d e \u201crecortes\u201d que eles j\u00e1 sofreram.","id":2335762,"corpo":"<p align=justify>a cita\u00e7\u00e3o literal, sem adapta\u00e7\u00f5es aos versos de Pessoa, mostra a atitude de rever\u00eancia de Ruffato, que considera\r\nirretoc\u00e1veis tanto os textos de Pessoa quanto as \u201caut\u00f3psias\u201d e \u201crecortes\u201d que eles j\u00e1 sofreram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de aspas e de barras inclinadas para separar os versos impede que eles sejam percebidos como tais no texto de Ruffato e prejudica a depreens\u00e3o de seu conte\u00fado.","id":2335763,"corpo":"<p align=justify>o uso de aspas e de barras inclinadas para separar os versos impede que eles sejam percebidos como tais no texto de\r\nRuffato e prejudica a depreens\u00e3o de seu conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grave ofensa \u00e0 \u00e9tica relativa aos direitos autorais, a aus\u00eancia de men\u00e7\u00e3o ao fato de que os versos s\u00e3o de \u00c1lvaro de Campos induz o leitor a pensar que o pr\u00f3prio Ruffato os comp\u00f4s.","id":2335764,"corpo":"<p align=justify>grave ofensa \u00e0 \u00e9tica relativa aos direitos autorais, a aus\u00eancia de men\u00e7\u00e3o ao fato de que os versos s\u00e3o de \u00c1lvaro de\r\nCampos induz o leitor a pensar que o pr\u00f3prio Ruffato os comp\u00f4s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao inserir os versos em seu texto, Ruffato enfatiza a oposi\u00e7\u00e3o entre vida verdadeira e vida simulada, que, no poema, est\u00e1 associada \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o entre vida infantil e vida adulta.","id":2335765,"corpo":"<p align=justify>ao inserir os versos em seu texto, Ruffato enfatiza a oposi\u00e7\u00e3o entre vida verdadeira e vida simulada, que, no poema, est\u00e1\r\nassociada \u00e0 oposi\u00e7\u00e3o entre vida infantil e vida adulta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310739,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19766\/a1.gif><\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/683426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"n\u00e3o deve se preocupar com aloca\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o em mem\u00f3ria.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683427,"hashId":"15f0879b219a0e712d5299e323a6caf6","enunciado":"<p align=justify>n\u00e3o deve se preocupar com aloca\u00e7\u00e3o de espa\u00e7o em mem\u00f3ria.<\/p>","resposta":2335754,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335753,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335754,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No gerenciamento de sistemas operacionais, o sistema de mem\u00f3ria","id":310740,"enunciado":"<p align=justify>No gerenciamento de sistemas operacionais, o sistema de mem\u00f3ria<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"deve manter controle de quais partes da mem\u00f3ria que est\u00e3o sendo utilizados e por quem.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683428,"hashId":"bc2872d51849bef560663bfbe75e8a62","enunciado":"<p align=justify>deve manter controle de quais partes da mem\u00f3ria que est\u00e3o\r\nsendo utilizados e por quem.<\/p>","resposta":2335755,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No gerenciamento de sistemas operacionais, o sistema de mem\u00f3ria","id":310740,"enunciado":"<p align=justify>No gerenciamento de sistemas operacionais, o sistema de mem\u00f3ria<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"deve decidir quais processos, ou partes deles, e dados devem ser removidos da mem\u00f3ria.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683429,"hashId":"888d00bd22e599b1502594966bab4175","enunciado":"<p align=justify>deve decidir quais processos, ou partes deles, e dados devem\r\nser removidos da mem\u00f3ria.<\/p>","resposta":2335757,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No gerenciamento de sistemas operacionais, o sistema de mem\u00f3ria","id":310740,"enunciado":"<p align=justify>No gerenciamento de sistemas operacionais, o sistema de mem\u00f3ria<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Acesso sequencial e acesso aleat\u00f3rio ou direto s\u00e3o os principais m\u00e9todos de acesso aos arquivos de um sistema.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683432,"hashId":"6804586459022b5172363cddae4d63c2","enunciado":"<p align=justify>Acesso sequencial e acesso aleat\u00f3rio ou direto s\u00e3o os\r\nprincipais m\u00e9todos de acesso aos arquivos de um sistema.<\/p>","resposta":2335766,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335766,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335767,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de arquivos em sistemas operacionais, julgue o item subsequente.","id":310742,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de arquivos em sistemas operacionais,\r\njulgue o item subsequente.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Linux aceita a execu\u00e7\u00e3o de dual boot com o sistema operacional Windows, mas essa opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel com o Unix.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683440,"hashId":"8d4fa284dc00426fda7113d083c55c0e","enunciado":"<p align=justify>O Linux aceita a execu\u00e7\u00e3o de dual boot com o sistema\r\noperacional Windows, mas essa opera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel com\r\no Unix.<\/p>","resposta":2335792,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335791,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335792,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da administra\u00e7\u00e3o de sistemas Windows, Unix e Linux, julgue os itens subsequentes.","id":310745,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da administra\u00e7\u00e3o de sistemas Windows, Unix e Linux,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Normalmente, durante a execu\u00e7\u00e3o de sistemas operacionais, uma m\u00e1quina virtual emula um ambiente de computa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, mas as requisi\u00e7\u00f5es de CPU, mem\u00f3ria, disco r\u00edgido, rede e outros recursos de hardware s\u00e3o geridas por uma \u201ccamada de virtualiza\u00e7\u00e3o\u201d que traduz essas solicita\u00e7\u00f5es para o hardware presente na m\u00e1quina.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683454,"hashId":"08145c068378c6dd05bf0222ce6b4832","enunciado":"<p align=justify>Normalmente, durante a execu\u00e7\u00e3o de sistemas operacionais,\r\numa m\u00e1quina virtual emula um ambiente de computa\u00e7\u00e3o f\u00edsica,\r\nmas as requisi\u00e7\u00f5es de CPU, mem\u00f3ria, disco r\u00edgido, rede e\r\noutros recursos de hardware s\u00e3o geridas por uma \u201ccamada de\r\nvirtualiza\u00e7\u00e3o\u201d que traduz essas solicita\u00e7\u00f5es para o hardware\r\npresente na m\u00e1quina.<\/p>","resposta":2335824,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com refer\u00eancia \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas Windows, Unix e Linux, julgue os seguintes itens.","id":310747,"enunciado":"<p align=justify>Ainda com refer\u00eancia \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas Windows, Unix\r\ne Linux, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683454","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se A envia uma mensagem unicast para B e, no entanto, C n\u00e3o escuta a mensagem, neste caso, o comportamento do equipamento \u00e9 consistente tanto com o de um switch, quanto com o de um roteador.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683464,"hashId":"3e3729785f7a12f5c924707dee205ac7","enunciado":"<p align=justify>Se A envia uma mensagem unicast para B e, no entanto, C n\u00e3o\r\nescuta a mensagem, neste caso, o comportamento do\r\nequipamento \u00e9 consistente tanto com o de um switch, quanto\r\ncom o de um roteador.<\/p>","resposta":2335844,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335844,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335845,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere um equipamento de interconex\u00e3o de redes ao qual est\u00e3o conectados apenas tr\u00eas n\u00f3s: A, B e C. Acerca desses n\u00f3s, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":310749,"enunciado":"<p align=justify>Considere um equipamento de interconex\u00e3o de redes ao qual est\u00e3o\r\nconectados apenas tr\u00eas n\u00f3s: A, B e C. Acerca desses n\u00f3s, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o como Servi\u00e7o - CaaS","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o como Servi\u00e7o - CaaS","pai":397554,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397556,"slug":"tecnologia-da-informacao-comunicacao-como-servico-caas"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DNS funciona como um banco de dados relacional e distribu\u00eddo que tem por fun\u00e7\u00e3o traduzir nomes em endere\u00e7os IP.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683473,"hashId":"eec4615feeefaf321a5f4544ec38abbf","enunciado":"<p align=justify>O DNS funciona como um banco de dados relacional e\r\ndistribu\u00eddo que tem por fun\u00e7\u00e3o traduzir nomes em\r\nendere\u00e7os IP.<\/p>","resposta":2335863,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335862,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335863,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos aos servi\u00e7os de Internet.","id":310752,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos aos servi\u00e7os de Internet.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas Windows disp\u00f5em de aplicativo com funcionalidade id\u00eantica \u00e0 do recurso APT do Linux.","provas":[{"id":19767,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":683477,"hashId":"843a942881d8c6c27cfcb0adf8a7186a","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas Windows disp\u00f5em de aplicativo com\r\nfuncionalidade id\u00eantica \u00e0 do recurso APT do Linux.<\/p>","resposta":2335871,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2335870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2335871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne aos sistemas operacionais Windows e Linux, julgue os itens subsecutivos.","id":310753,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne aos sistemas operacionais Windows e Linux,\r\njulgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de VOIP na Internet, analise as afirmativas a seguir. I. SIP \u00e9 um exemplo de protocolo usado em VOIP. II. Provedores VOIP que n\u00e3o fornecem a estrutura de rede n\u00e3o necessitam de licen\u00e7a da ANATEL para operarem. III. ATA \u00e9 um adaptador que permite que um telefone comum realize chamadas VOIP. Assinale:","provas":[{"id":16633,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":586104,"hashId":"e71b8a7996470cb0bbca0506015b3a30","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao uso de VOIP na Internet, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I. SIP \u00e9 um exemplo de protocolo usado em VOIP. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Provedores VOIP que n\u00e3o fornecem a estrutura de rede n\u00e3o necessitam de licen\u00e7a da ANATEL para operarem. <\/P>\r\n<P align=justify>III. ATA \u00e9 um adaptador que permite que um telefone comum realize chamadas VOIP. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":2068920,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":2068920,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":2068921,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":2068922,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":2068923,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":2068924,"corpo":"<p align=justify>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289745,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/586104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fun\u00e7\u00e3o de recursos humanos n\u00e3o \u00e9 responsabilidade exclusiva dos profissionais da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas.","provas":[{"id":19763,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":683183,"hashId":"5f33779fdf27e3aa192900c15d8d83d6","enunciado":"<p align=justify>A fun\u00e7\u00e3o de recursos humanos n\u00e3o \u00e9 responsabilidade\r\nexclusiva dos profissionais da \u00e1rea de gest\u00e3o de pessoas.<\/p>","resposta":2334832,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2334832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2334833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do profissional de recursos humanos, julgue os itens que seguem.","id":310687,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao conceito e \u00e0s fun\u00e7\u00f5es do profissional de recursos\r\nhumanos, julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/683183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entrevistas situacionais s\u00e3o \u00fateis porque fornecem aos avaliadores informa\u00e7\u00f5es sobre como os candidatos reagiram em situa\u00e7\u00f5es profissionais anteriores ao processo seletivo.","provas":[{"id":19763,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":683192,"hashId":"9de7113758096e77b7fa45389b4a55aa","enunciado":"<p align=justify>Entrevistas situacionais s\u00e3o \u00fateis porque fornecem aos\r\navaliadores informa\u00e7\u00f5es sobre como os candidatos reagiram\r\nem situa\u00e7\u00f5es profissionais anteriores ao processo seletivo.<\/p>","resposta":2334851,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2334850,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2334851,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que uma das fun\u00e7\u00f5es mais tradicionais de recursos humanos \u00e9 o recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, cujo objetivo consiste em atrair e reter profissionais competentes para o exerc\u00edcio laboral, julgue os itens subsequentes.","id":310689,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que uma das fun\u00e7\u00f5es mais tradicionais de recursos\r\nhumanos \u00e9 o recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, cujo objetivo consiste em\r\natrair e reter profissionais competentes para o exerc\u00edcio laboral,\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/683192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de a organiza\u00e7\u00e3o aplicar seus recursos de acordo com a procura do mercado faz que a estrutura organizacional acompanhe os est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o das trajet\u00f3rias das organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19763,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":683202,"hashId":"7bf071f69a90b06c5724a0326e4d29b1","enunciado":"<p align=justify>O fato de a organiza\u00e7\u00e3o aplicar seus recursos de acordo\r\ncom a procura do mercado faz que a estrutura organizacional\r\nacompanhe os est\u00e1gios de evolu\u00e7\u00e3o das trajet\u00f3rias das\r\norganiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2334870,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2334870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2334871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":310691,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404678,"slug":"administracao-geral-organizacao"}],"slug":"administracao-geral\/683202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As estruturas divisionais s\u00e3o elaboradas de acordo com a centraliza\u00e7\u00e3o dos recursos similares a cada fun\u00e7\u00e3o, otimizando os resultados das unidades.","provas":[{"id":19763,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":683205,"hashId":"d0e981da8c6e604667350a4ff90a6c84","enunciado":"<p align=justify>As estruturas divisionais s\u00e3o elaboradas de acordo com a\r\ncentraliza\u00e7\u00e3o dos recursos similares a cada fun\u00e7\u00e3o, otimizando\r\nos resultados das unidades.<\/p>","resposta":2334877,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2334876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2334877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional, julgue os itens que se seguem.","id":310691,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura organizacional, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/683205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pesquisa sobre o uso de duas marcas (A e B) de alvejante, o entrevistado poderia responder que usa \u201capenas A\u201d, \u201capenas B\u201d, \u201cA e B\u201d, ou ainda que \u201cn\u00e3o usa A nem usa B\u201d. Todos os entrevistados responderam corretamente \u00e0 pesquisa, cujos resultados s\u00e3o apresentados a seguir: &#8722; 75 usam apenas a marca A; &#8722; 67 usam a marca B, dos quais 45 usam apenas a marca B; &#8722; 18 n\u00e3o usam a marca A, nem usam a marca B. Sorteando-se ao acaso um dos entrevistados, a probabilidade de que ele tenha respondido na pesquisa que usa ambas as marcas \u00e9 de","provas":[{"id":19764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-operador-de-som","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som - 2013"},{"id":19765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683232,"hashId":"6f5278b1b519fe7b7b7b3944071c2b64","enunciado":"<p align=justify>Em uma pesquisa sobre o uso de duas marcas (A e B) de\r\nalvejante, o entrevistado poderia responder que usa \u201capenas\r\nA\u201d, \u201capenas B\u201d, \u201cA e B\u201d, ou ainda que \u201cn\u00e3o usa A nem\r\nusa B\u201d. Todos os entrevistados responderam corretamente\r\n\u00e0 pesquisa, cujos resultados s\u00e3o apresentados a seguir:<\/p>\r\n&#8722; 75 usam apenas a marca A;<\/p>\r\n&#8722; 67 usam a marca B, dos quais 45 usam apenas a marca\r\nB;<\/p>\r\n&#8722; 18 n\u00e3o usam a marca A, nem usam a marca B.<\/p>\r\nSorteando-se ao acaso um dos entrevistados, a probabilidade\r\nde que ele tenha respondido na pesquisa que usa\r\nambas as marcas \u00e9 de<\/p>","resposta":2334972,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13,75%.","id":2334972,"corpo":"<p align=justify>13,75%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15,75%.","id":2334973,"corpo":"<p align=justify>15,75%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15,75%.","id":2334974,"corpo":"<p align=justify>15,75%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14,50%.","id":2334975,"corpo":"<p align=justify>14,50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14,25%.","id":2334976,"corpo":"<p align=justify>14,25%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310698,"enunciado":"","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/683232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um amplificador com pot\u00eancia m\u00e1xima de sa\u00edda igual a 50 W e imped\u00e2ncia de sa\u00edda de 4 &#937;. Para que o alto-falante garanta a m\u00e1xima transfer\u00eancia de pot\u00eancia do amplificador para ele e para que ele n\u00e3o sofra sobrecarga, as suas especifica\u00e7\u00f5es devem atender, em princ\u00edpio, \u00e0s rela\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":19764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-operador-de-som","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683258,"hashId":"52bc6c5ecf86081d94bb44c87e01bb97","enunciado":"<p align=justify>Considere um amplificador com pot\u00eancia m\u00e1xima de sa\u00edda\r\nigual a 50 W e imped\u00e2ncia de sa\u00edda de 4 &#937;. Para que o\r\nalto-falante garanta a m\u00e1xima transfer\u00eancia de pot\u00eancia do\r\namplificador para ele e para que ele n\u00e3o sofra sobrecarga,\r\nas suas especifica\u00e7\u00f5es devem atender, em princ\u00edpio, \u00e0s\r\nrela\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":2335106,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2335102,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/17.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2335103,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/18.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2335104,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/19.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2335105,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/20.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2335106,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/21.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310703,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/683258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sistema de controle de \u00e1udio, que permite o ajuste individualizado de determinadas frequ\u00eancias e cuja extens\u00e3o da faixa de frequ\u00eancias desejada pode ser definida pelo operador, podendo ser mais larga ou mais estreita e nas regi\u00f5es baixa, m\u00e9dia e alta do espectro das frequ\u00eancias \u00e9","provas":[{"id":19764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-operador-de-som","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683266,"hashId":"abc752410a991fa1d15b4675d40ec5e0","enunciado":"<p align=justify>Sistema de controle de \u00e1udio, que permite o ajuste individualizado\r\nde determinadas frequ\u00eancias e cuja extens\u00e3o da\r\nfaixa de frequ\u00eancias desejada pode ser definida pelo operador,\r\npodendo ser mais larga ou mais estreita e nas\r\nregi\u00f5es baixa, m\u00e9dia e alta do espectro das frequ\u00eancias \u00e9<\/p>","resposta":2335143,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compressor.","id":2335142,"corpo":"<p align=justify>Compressor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equalizador param\u00e9trico.","id":2335143,"corpo":"<p align=justify>Equalizador param\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amplificador logar\u00edtmico.","id":2335144,"corpo":"<p align=justify>Amplificador logar\u00edtmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atenuador gr\u00e1fico.","id":2335145,"corpo":"<p align=justify>Atenuador gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mixer.","id":2335146,"corpo":"<p align=justify>Mixer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310703,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/683266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-operador-de-som","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683267,"hashId":"ffd2b110a39e603c946fa7117e21bf88","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/22.gif><\/P>","resposta":2335147,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2335147,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/23.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2335148,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/24.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2335149,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/25.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2335150,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/26.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2335151,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/27.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310703,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/683267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-operador-de-som","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683272,"hashId":"322d28f618d805918f5f9c7fa47614b2","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/34.gif><\/P>","resposta":2335176,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2335172,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/35.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2335173,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/36.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2335174,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/37.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2335175,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/38.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2335176,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19764\/39.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310704,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/683272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um est\u00fadio de grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udio, as paredes s\u00e3o normalmente revestidas de material apropriado para dificultar a reflex\u00e3o das ondas sonoras, de modo a minimizar a","provas":[{"id":19764,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som","id":10620},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-operador-de-som","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Operador de Som - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683274,"hashId":"1e738e9736ad51408ebe7e02663d59c7","enunciado":"<p align=justify>Em um est\u00fadio de grava\u00e7\u00e3o de \u00e1udio, as paredes s\u00e3o normalmente revestidas de material apropriado para dificultar a reflex\u00e3o\r\ndas ondas sonoras, de modo a minimizar a<\/p>","resposta":2335184,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"distor\u00e7\u00e3o das baixas frequ\u00eancias.","id":2335182,"corpo":"<p align=justify>distor\u00e7\u00e3o das baixas frequ\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distor\u00e7\u00e3o das altas frequ\u00eancias.","id":2335183,"corpo":"<p align=justify>distor\u00e7\u00e3o das altas frequ\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reverbera\u00e7\u00e3o.","id":2335184,"corpo":"<p align=justify>reverbera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atenua\u00e7\u00e3o das frequ\u00eancias m\u00e9dias.","id":2335185,"corpo":"<p align=justify>atenua\u00e7\u00e3o das frequ\u00eancias m\u00e9dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de ultrassom.","id":2335186,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o de ultrassom.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310704,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/683274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683283,"hashId":"0a97ce08e10d9ee7b2c4861a822b7fc6","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19765\/47.gif><\/P>","resposta":2335228,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a instru\u00e7\u00e3o -moz-column-count:3; far\u00e1 com que o conte\u00fado do elemento apare\u00e7a em tr\u00eas colunas se o navegador for o Safari ou o Google Chrome.","id":2335227,"corpo":"<p align=justify>a instru\u00e7\u00e3o -moz-column-count:3; far\u00e1 com que o conte\u00fado do elemento apare\u00e7a em tr\u00eas colunas se o navegador for o\r\nSafari ou o Google Chrome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a instru\u00e7\u00e3o column-count:3; far\u00e1 com que o conte\u00fado do elemento apare\u00e7a em tr\u00eas colunas se o navegador for o Internet Explorer vers\u00e3o 10.","id":2335228,"corpo":"<p align=justify>a instru\u00e7\u00e3o column-count:3; far\u00e1 com que o conte\u00fado do elemento apare\u00e7a em tr\u00eas colunas se o navegador for o Internet\r\nExplorer vers\u00e3o 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas as instru\u00e7\u00f5es far\u00e3o com que o conte\u00fado do elemento apare\u00e7a em tr\u00eas colunas, por\u00e9m, em vers\u00f5es diferentes do mesmo navegador.","id":2335229,"corpo":"<p align=justify>todas as instru\u00e7\u00f5es far\u00e3o com que o conte\u00fado do elemento apare\u00e7a em tr\u00eas colunas, por\u00e9m, em vers\u00f5es diferentes do\r\nmesmo navegador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as instru\u00e7\u00f5es deslocam o conte\u00fado do elemento tr\u00eas colunas para a esquerda nos navegadores Firefox, Safari e Internet Explorer, respectivamente.","id":2335230,"corpo":"<p align=justify>as instru\u00e7\u00f5es deslocam o conte\u00fado do elemento tr\u00eas colunas para a esquerda nos navegadores Firefox, Safari e Internet\r\nExplorer, respectivamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a instru\u00e7\u00e3o -webkit-column-count:3; far\u00e1 com que o conte\u00fado do elemento apare\u00e7a em tr\u00eas colunas se o navegador for o Firefox.","id":2335231,"corpo":"<p align=justify>a instru\u00e7\u00e3o -webkit-column-count:3; far\u00e1 com que o conte\u00fado do elemento apare\u00e7a em tr\u00eas colunas se o navegador for o\r\nFirefox.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310705,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683287,"hashId":"d412cc82ce8c6ff7f7143266fe17377b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19765\/50.gif><\/P>","resposta":2335251,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GET, POST e DATAREQUEST","id":2335247,"corpo":"<p align=justify>GET, POST e DATAREQUEST<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doGet, doPost e processRequest","id":2335248,"corpo":"<p align=justify>doGet, doPost e processRequest<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$GET_DATA, $POST_DATA e $REQUEST_DATA","id":2335249,"corpo":"<p align=justify>$GET_DATA, $POST_DATA e $REQUEST_DATA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$_DOGET, $_DOPOST e $_DOREQUEST","id":2335250,"corpo":"<p align=justify>$_DOGET, $_DOPOST e $_DOREQUEST<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$_GET, $_POST e $_REQUEST","id":2335251,"corpo":"<p align=justify>$_GET, $_POST e $_REQUEST<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310705,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os protocolos e padr\u00f5es utilizados pela arquitetura REST, \u00e9 poss\u00edvel citar","provas":[{"id":19765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683297,"hashId":"7e79155dfd4b3e521b4b9d902557e72d","enunciado":"<p align=justify>Dentre os protocolos e padr\u00f5es utilizados pela arquitetura REST, \u00e9 poss\u00edvel citar<\/p>","resposta":2335300,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"UDP.","id":2335297,"corpo":"<p align=justify>UDP.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FTP.","id":2335298,"corpo":"<p align=justify>FTP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"NTP.","id":2335299,"corpo":"<p align=justify>NTP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"URL.","id":2335300,"corpo":"<p align=justify>URL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"POE.","id":2335301,"corpo":"<p align=justify>POE.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310708,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683301,"hashId":"1d547981aef9430b94dd880ef0e2a736","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19765\/58.gif><\/P>","resposta":2335319,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas o documento II ser\u00e1 validado corretamente.","id":2335317,"corpo":"<p align=justify>apenas o documento II ser\u00e1 validado corretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas o documento I ser\u00e1 validado corretamente.","id":2335318,"corpo":"<p align=justify>apenas o documento I ser\u00e1 validado corretamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambos os documentos ser\u00e3o validados corretamente.","id":2335319,"corpo":"<p align=justify>ambos os documentos ser\u00e3o validados corretamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambos os documentos n\u00e3o ser\u00e3o validados corretamente.","id":2335320,"corpo":"<p align=justify>ambos os documentos n\u00e3o ser\u00e3o validados corretamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o XML SCHEMA n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lido e portanto n\u00e3o poder\u00e1 validar os documentos.","id":2335321,"corpo":"<p align=justify>o XML SCHEMA n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lido e portanto n\u00e3o poder\u00e1 validar os documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310709,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conjunto com a cl\u00e1usula LIKE de SQL, podem ser utilizados caracteres coringa (wildcards). O caractere coringa % (sinal de porcentagem) utilizado neste comando far\u00e1 a substitui\u00e7\u00e3o por","provas":[{"id":19765,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador","id":10621},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-programador","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Programador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:47","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683306,"hashId":"06709ae74e36191c4958704ec72555b7","enunciado":"<p align=justify>Em conjunto com a cl\u00e1usula LIKE de SQL, podem ser utilizados caracteres coringa (wildcards). O caractere coringa % (sinal de\r\nporcentagem) utilizado neste comando far\u00e1 a substitui\u00e7\u00e3o por<\/p>","resposta":2335344,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00fameros reais, apenas.","id":2335342,"corpo":"<p align=justify>n\u00fameros reais, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00fameros inteiros, apenas.","id":2335343,"corpo":"<p align=justify>n\u00fameros inteiros, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"zero ou mais caracteres.","id":2335344,"corpo":"<p align=justify>zero ou mais caracteres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer n\u00famero inteiro ou real, apenas.","id":2335345,"corpo":"<p align=justify>qualquer n\u00famero inteiro ou real, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"qualquer letra, apenas.","id":2335346,"corpo":"<p align=justify>qualquer letra, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310709,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/683306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":19766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683340,"hashId":"6bbee101a7e2353dbc7ef2593c2969dc","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":2335513,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consertar significa \"fazer conserto\"; esta \u00faltima palavra \u00e9 id\u00eantica a outra que tem distinta significa\u00e7\u00e3o, devendo-se a igualdade da forma ao fato de ambas apresentarem os mesmos fonemas, em mesma disposi\u00e7\u00e3o, e id\u00eantica representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","id":2335512,"corpo":"<p align=justify>consertar significa \"fazer conserto\"; esta \u00faltima palavra \u00e9 id\u00eantica a outra que tem distinta significa\u00e7\u00e3o, devendo-se a\r\nigualdade da forma ao fato de ambas apresentarem os mesmos fonemas, em mesma disposi\u00e7\u00e3o, e id\u00eantica representa\u00e7\u00e3o\r\ngr\u00e1fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o detalhamento notado em para levar aos l\u00e1bios a fatia de brioche, mastig\u00e1-la e engoli-la constitui recurso de estilo para confirmar a atitude da Sra. Borges naquele instante.","id":2335513,"corpo":"<p align=justify>o detalhamento notado em para levar aos l\u00e1bios a fatia de brioche, mastig\u00e1-la e engoli-la constitui recurso de estilo para\r\nconfirmar a atitude da Sra. Borges naquele instante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"justifica-se o emprego da forma verbal Tome por exprimir, no contexto, um pedido ou uma ordem.","id":2335514,"corpo":"<p align=justify>justifica-se o emprego da forma verbal Tome por exprimir, no contexto, um pedido ou uma ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se, em vez de Esse quadro est\u00e1 assim apenas h\u00e1 uma semana, a formula\u00e7\u00e3o fosse \"Esse quadro est\u00e1 assim devem fazer uns sete dias apenas\", a corre\u00e7\u00e3o gramatical seria preservada.","id":2335515,"corpo":"<p align=justify>se, em vez de Esse quadro est\u00e1 assim apenas h\u00e1 uma semana, a formula\u00e7\u00e3o fosse \"Esse quadro est\u00e1 assim devem fazer\r\nuns sete dias apenas\", a corre\u00e7\u00e3o gramatical seria preservada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a coes\u00e3o entre as duas primeiras falas do texto \u00e9 real izada exclusivamente pelo uso da express\u00e3o Esse quadro.","id":2335516,"corpo":"<p align=justify>a coes\u00e3o entre as duas primeiras falas do texto \u00e9 real izada exclusivamente pelo uso da express\u00e3o Esse quadro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310714,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19766\/62.gif><\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/683340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10648}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na reforma cambial de 1957, \u00e0 medida que se alcan\u00e7avam est\u00e1gios mais avan\u00e7ados de industrializa\u00e7\u00e3o, buscava-se eliminar a estrat\u00e9gia de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19887,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19888,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10648},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":690156,"hashId":"99250d0f4cdd3df1fff6c5addc99d49c","enunciado":"Na reforma cambial de 1957, \u00e0 medida que se alcan\u00e7avam\r\nest\u00e1gios mais avan\u00e7ados de industrializa\u00e7\u00e3o, buscava-se\r\neliminar a estrat\u00e9gia de substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es.","resposta":2352019,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352018,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352019,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos principais planos de desenvolvimento vigentes na segunda metade do s\u00e9culo XX, julgue os itens a seguir.","id":312427,"enunciado":"No que se refere aos principais planos de desenvolvimento vigentes\r\nna segunda metade do s\u00e9culo XX, julgue os itens a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"JK: O Estado Desenvolvimentista (1956-1960)","oab":false,"nome":"JK: O Estado Desenvolvimentista (1956-1960)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404154,"slug":"economia-e-financas-jk-o-estado-desenvolvimentista-1956-1960"},{"nome_clean":"O Processo de Substitui\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00f5es (PSI)","oab":false,"nome":"O Processo de Substitui\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00f5es (PSI)","pai":404152,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413221,"slug":"economia-e-financas-o-processo-de-substituicao-de-importacoes-psi"}],"slug":"economia-e-financas\/690156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10648}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Plano Bresser tinha como meta a infla\u00e7\u00e3o zero, uma estrat\u00e9gia para eliminar a in\u00e9rcia inflacion\u00e1ria e ancorar as expectativas dos agentes.","provas":[{"id":19887,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19888,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10648},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":690160,"hashId":"dcce8187d93712188b2802ee5d1c3666","enunciado":"O Plano Bresser tinha como meta a infla\u00e7\u00e3o zero, uma\r\nestrat\u00e9gia para eliminar a in\u00e9rcia inflacion\u00e1ria e ancorar as\r\nexpectativas dos agentes.","resposta":2352027,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos planos de estabiliza\u00e7\u00e3o da economia brasileira, julgue os itens que se seguem.","id":312428,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos planos de estabiliza\u00e7\u00e3o da economia brasileira,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"O Plano Bresser","oab":false,"nome":"O Plano Bresser","pai":413228,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413231,"slug":"economia-e-financas-o-plano-bresser"}],"slug":"economia-e-financas\/690160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10648}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em decorr\u00eancia da crise cambial brasileira de 1999, o governo Fernando Henrique Cardoso rompeu com o receitu\u00e1rio de c\u00e2mbio fixo proposto pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional.","provas":[{"id":19887,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":4328},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19888,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":10648},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":690164,"hashId":"c7dc437132c6fadbe2ea2d30d7275e72","enunciado":"Em decorr\u00eancia da crise cambial brasileira de 1999, o\r\ngoverno Fernando Henrique Cardoso rompeu com o\r\nreceitu\u00e1rio de c\u00e2mbio fixo proposto pelo Fundo Monet\u00e1rio\r\nInternacional.","resposta":2352035,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s pol\u00edticas econ\u00f4micas adotadas ap\u00f3s 1994 bem como \u00e0 estrutura tribut\u00e1ria e evolu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica brasileira, julgue os itens subsequentes.","id":312429,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0s pol\u00edticas econ\u00f4micas adotadas ap\u00f3s 1994\r\nbem como \u00e0 estrutura tribut\u00e1ria e evolu\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica\r\nbrasileira, julgue os itens subsequentes.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Gasto P\u00fablico","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Gasto P\u00fablico","pai":413190,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404163,"slug":"economia-e-financas-avaliacao-do-gasto-publico"}],"slug":"economia-e-financas\/690164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As foices s\u00e3o instrumentos utilizados principalmente para o debridamento supragengival, devido \u00e0s caracter\u00edsticas de sua parte ativa, cuja se\u00e7\u00e3o transversal \u00e9 triangular, com dois bordos cortantes.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690173,"hashId":"52c54de406db4d00fffed17424ba8b43","enunciado":"As foices s\u00e3o instrumentos utilizados principalmente para o\r\ndebridamento supragengival, devido \u00e0s caracter\u00edsticas de sua\r\nparte ativa, cuja se\u00e7\u00e3o transversal \u00e9 triangular, com dois bordos\r\ncortantes.","resposta":2352052,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352052,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352053,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A remo\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo dental representa uma etapa importante para a manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos tecidos periodontais. Acerca dessa manobra, julgue os itens subsequentes.","id":312433,"enunciado":"A remo\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculo dental representa uma etapa importante para\r\na manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos tecidos periodontais. Acerca dessa\r\nmanobra, julgue os itens subsequentes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/690173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em circunst\u00e2ncias n\u00e3o patol\u00f3gicas, a saliva dos indiv\u00edduos com c\u00e1rie ativa, possui fluxo, capacidade tamp\u00e3o e subst\u00e2ncias antimicrobianas em n\u00edveis similares aos encontrados nas pessoas sem c\u00e1rie.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690181,"hashId":"c1793bfe041b3823d126897dc7895eef","enunciado":"Em circunst\u00e2ncias n\u00e3o patol\u00f3gicas, a saliva dos indiv\u00edduos com\r\nc\u00e1rie ativa, possui fluxo, capacidade tamp\u00e3o e subst\u00e2ncias\r\nantimicrobianas em n\u00edveis similares aos encontrados nas\r\npessoas sem c\u00e1rie.","resposta":2352068,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352068,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352069,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a periodontal e da c\u00e1rie, julgue os itens subsecutivos.","id":312435,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a periodontal e da c\u00e1rie, julgue\r\nos itens subsecutivos.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Saliva (Cariologia)","oab":false,"nome":"Saliva (Cariologia)","pai":399307,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417582,"slug":"odontologia-saliva-cariologia"}],"slug":"odontologia\/690181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individuais (EPIs) s\u00e3o barreiras f\u00edsicas e qu\u00edmicas empregadas com a finalidade de proteger a equipe e os pacientes, em ambiente cl\u00ednico, da elimina\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00e3o cruzada, da contamina\u00e7\u00e3o e de riscos de acidentes.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690188,"hashId":"a15dea9d9cce8b51ee77b3aaf9716a64","enunciado":"Os equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individuais (EPIs) s\u00e3o barreiras\r\nf\u00edsicas e qu\u00edmicas empregadas com a finalidade de proteger a\r\nequipe e os pacientes, em ambiente cl\u00ednico, da elimina\u00e7\u00e3o de\r\ninfec\u00e7\u00e3o cruzada, da contamina\u00e7\u00e3o e de riscos de acidentes.","resposta":2352083,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de biosseguran\u00e7a em odontologia, julgue os itens a seguir.","id":312437,"enunciado":"A respeito de biosseguran\u00e7a em odontologia, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","oab":false,"nome":"Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI)","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417708,"slug":"odontologia-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"odontologia\/690188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os detergentes enzim\u00e1ticos agem na degrada\u00e7\u00e3o e dissolu\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica depositada sobre os instrumentais, sendo constitu\u00eddos, entre outros componentes, por tensoativo n\u00e3o i\u00f4nico que auxilia na remo\u00e7\u00e3o de gorduras.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690193,"hashId":"0dc279cecf7822b05f10a464e0be403f","enunciado":"Os detergentes enzim\u00e1ticos agem na degrada\u00e7\u00e3o e dissolu\u00e7\u00e3o\r\nda mat\u00e9ria org\u00e2nica depositada sobre os instrumentais, sendo\r\nconstitu\u00eddos, entre outros componentes, por tensoativo n\u00e3o\r\ni\u00f4nico que auxilia na remo\u00e7\u00e3o de gorduras.","resposta":2352092,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca de biosseguran\u00e7a em odontologia, julgue os itens que se seguem.","id":312438,"enunciado":"Ainda acerca de biosseguran\u00e7a em odontologia, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/690193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imers\u00e3o total em solu\u00e7\u00e3o aquosa de detergente com pH neutro ou enzim\u00e1tico em cuba pl\u00e1stica assegura a total elimina\u00e7\u00e3o de carga microbiana, mat\u00e9ria org\u00e2nica e contaminantes de natureza inorg\u00e2nica dos artigos expostos ao campo operat\u00f3rio.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690195,"hashId":"201eb431d4314a2c2bafc9a7ad0936e6","enunciado":"A imers\u00e3o total em solu\u00e7\u00e3o aquosa de detergente com pH\r\nneutro ou enzim\u00e1tico em cuba pl\u00e1stica assegura a total\r\nelimina\u00e7\u00e3o de carga microbiana, mat\u00e9ria org\u00e2nica e\r\ncontaminantes de natureza inorg\u00e2nica dos artigos expostos ao\r\ncampo operat\u00f3rio.","resposta":2352097,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352096,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352097,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca de biosseguran\u00e7a em odontologia, julgue os itens que se seguem.","id":312438,"enunciado":"Ainda acerca de biosseguran\u00e7a em odontologia, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/690195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aplicado sobre a superf\u00edcie oclusal dos dentes posteriores, o selante ionom\u00e9rico tem a\u00e7\u00e3o anticariog\u00eanica, pois promove o vedamento e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o de f\u00f3ssulas e fissuras, com libera\u00e7\u00e3o de fl\u00faor.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690202,"hashId":"63c575b5a3b8e5e73bec08450c1bbe1b","enunciado":"Aplicado sobre a superf\u00edcie oclusal dos dentes posteriores, o\r\nselante ionom\u00e9rico tem a\u00e7\u00e3o anticariog\u00eanica, pois promove o\r\nvedamento e a impermeabiliza\u00e7\u00e3o de f\u00f3ssulas e fissuras, com\r\nlibera\u00e7\u00e3o de fl\u00faor.","resposta":2352110,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352110,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352111,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos instrumentais odontol\u00f3gicos e seu manuseio, julgue os itens subsecutivos.","id":312440,"enunciado":"A respeito dos instrumentais odontol\u00f3gicos e seu manuseio, julgue\r\nos itens subsecutivos.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Materiais e Instrumentais Odontol\u00f3gicos","pai":417388,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399429,"slug":"odontologia-materiais-e-instrumentais-odontologicos"}],"slug":"odontologia\/690202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maioria das gl\u00e2ndulas salivares menores localiza-se nas mucosas da boca e desempenha a fun\u00e7\u00e3o de lubrifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690211,"hashId":"f0257108c8a4de2cbd141e067f9a5906","enunciado":"A maioria das gl\u00e2ndulas salivares menores localiza-se nas\r\nmucosas da boca e desempenha a fun\u00e7\u00e3o de lubrifica\u00e7\u00e3o.","resposta":2352128,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 anatomia, fisiologia e patologia bucal, julgue os itens a seguir.","id":312442,"enunciado":"No que se refere \u00e0 anatomia, fisiologia e patologia bucal, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/690211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Altera\u00e7\u00f5es na ecologia do biofilme dent\u00e1rio, uma comunidade microbiana que coloniza as superf\u00edcies da coroa do dente, podem resultar em aumento de estreptococos do grupo Mutans.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690212,"hashId":"87187bf432e64f4e8ad2aacdbd43a6c1","enunciado":"Altera\u00e7\u00f5es na ecologia do biofilme dent\u00e1rio, uma comunidade\r\nmicrobiana que coloniza as superf\u00edcies da coroa do dente,\r\npodem resultar em aumento de estreptococos do grupo Mutans.","resposta":2352130,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 anatomia, fisiologia e patologia bucal, julgue os itens a seguir.","id":312442,"enunciado":"No que se refere \u00e0 anatomia, fisiologia e patologia bucal, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/690212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A saliva consiste no produto de secre\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas salivares maiores e menores.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690214,"hashId":"eeca6d779ff226e9e2571387d4ba158f","enunciado":"A saliva consiste no produto de secre\u00e7\u00e3o das gl\u00e2ndulas\r\nsalivares maiores e menores.","resposta":2352134,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 anatomia, fisiologia e patologia bucal, julgue os itens a seguir.","id":312442,"enunciado":"No que se refere \u00e0 anatomia, fisiologia e patologia bucal, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/690214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"C: freio lingual.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690218,"hashId":"913d88516194386e3b407f3904fdb9f1","enunciado":"C: freio lingual.","resposta":2352143,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a fotografia intrabucal apresentada acima, julgue a pertin\u00eancia da correla\u00e7\u00e3o da \u00e1rea indicada na figura com a respectiva descri\u00e7\u00e3o.","id":312443,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19889\/18.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a fotografia intrabucal apresentada acima, julgue a pertin\u00eancia da correla\u00e7\u00e3o da \u00e1rea indicada na figura com a respectiva descri\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/690218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"D: mucosa labial.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690219,"hashId":"ce7f089d70cf3b042fb502e4d384b187","enunciado":"D: mucosa labial.","resposta":2352144,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352145,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a fotografia intrabucal apresentada acima, julgue a pertin\u00eancia da correla\u00e7\u00e3o da \u00e1rea indicada na figura com a respectiva descri\u00e7\u00e3o.","id":312443,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19889\/18.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a fotografia intrabucal apresentada acima, julgue a pertin\u00eancia da correla\u00e7\u00e3o da \u00e1rea indicada na figura com a respectiva descri\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Anatomia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399430,"slug":"odontologia-anatomia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":"odontologia\/690219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao atendente em sa\u00fade bucal que cometer infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica ser\u00e1 aplicada pena de advert\u00eancia pelo Conselho Regional de Odontologia, que notificar\u00e1 o cirurgi\u00e3o-dentista para o qual o atendente presta servi\u00e7os, em aviso reservado confidencial.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690224,"hashId":"75dabf22380ea6a1dfef43bb4252cef2","enunciado":"Ao atendente em sa\u00fade bucal que cometer infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica ser\u00e1\r\naplicada pena de advert\u00eancia pelo Conselho Regional de\r\nOdontologia, que notificar\u00e1 o cirurgi\u00e3o-dentista para o qual o\r\natendente presta servi\u00e7os, em aviso reservado confidencial.","resposta":2352155,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica e no C\u00f3digo de Processo \u00c9tico Odontol\u00f3gico, julgue os itens a seguir.","id":312444,"enunciado":"Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gica e no C\u00f3digo de\r\nProcesso \u00c9tico Odontol\u00f3gico, julgue os itens a seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Odontol\u00f3gico e Legisla\u00e7\u00e3o profissional","pai":417458,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417741,"slug":"odontologia-codigo-de-etica-odontologico-e-legislacao-profissional"}],"slug":"odontologia\/690224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 saliva n\u00e3o ter uma flora microbiana pr\u00f3pria, todos os microrganismos isolados nela presentes t\u00eam car\u00e1ter transit\u00f3rio e dependem de outros ecossistemas prim\u00e1rios para o desenvolvimento de diferentes esp\u00e9cies microbianas.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690226,"hashId":"3e240a4a1f219b263e4868672a611d69","enunciado":"Devido \u00e0 saliva n\u00e3o ter uma flora microbiana pr\u00f3pria, todos os\r\nmicrorganismos isolados nela presentes t\u00eam car\u00e1ter transit\u00f3rio\r\ne dependem de outros ecossistemas prim\u00e1rios para o\r\ndesenvolvimento de diferentes esp\u00e9cies microbianas.","resposta":2352158,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 cadeia de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as e \u00e0 microbiologia bucal, julgue os itens que se seguem.","id":312445,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 cadeia de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as e \u00e0\r\nmicrobiologia bucal, julgue os itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/690226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde que a microbiota residente da cavidade oral esteja em equil\u00edbrio, os microrganismos tempor\u00e1rios ou transit\u00f3rios adquiridos pela ingest\u00e3o de bebidas e alimentos n\u00e3o se proliferam causando doen\u00e7a.","provas":[{"id":19889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade","id":10646},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-saude-especialidade-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:59","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":690228,"hashId":"23667136254a815102a13c285969ee5d","enunciado":"Desde que a microbiota residente da cavidade oral esteja em\r\nequil\u00edbrio, os microrganismos tempor\u00e1rios ou transit\u00f3rios\r\nadquiridos pela ingest\u00e3o de bebidas e alimentos n\u00e3o se\r\nproliferam causando doen\u00e7a.","resposta":2352162,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 cadeia de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as e \u00e0 microbiologia bucal, julgue os itens que se seguem.","id":312445,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 cadeia de transmiss\u00e3o de doen\u00e7as e \u00e0\r\nmicrobiologia bucal, julgue os itens que se seguem.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/690228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em faltas bif\u00e1sicas do tipo fase-fase, a corrente de sequ\u00eancia zero \u00e9 necessariamente nula. Por\u00e9m, se a resist\u00eancia de falta for finita, as correntes de sequ\u00eancia positiva e negativa ter\u00e3o mesma magnitude.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690249,"hashId":"75d626f1b628481d2758c140293248d9","enunciado":"Em faltas bif\u00e1sicas do tipo fase-fase, a corrente de sequ\u00eancia\r\nzero \u00e9 necessariamente nula. Por\u00e9m, se a resist\u00eancia de falta for\r\nfinita, as correntes de sequ\u00eancia positiva e negativa ter\u00e3o\r\nmesma magnitude.","resposta":2352205,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a componentes sim\u00e9tricas e faltas em sistemas trif\u00e1sicos, julgue os itens que se seguem.","id":312454,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a componentes sim\u00e9tricas e faltas em sistemas\r\ntrif\u00e1sicos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Faltas monof\u00e1sicas do tipo fase-terra t\u00eam componentes de sequ\u00eancia positiva e negativa nulas.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690250,"hashId":"7654c23b743a6a52454110e84415f340","enunciado":"Faltas monof\u00e1sicas do tipo fase-terra t\u00eam componentes de\r\nsequ\u00eancia positiva e negativa nulas.","resposta":2352207,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a componentes sim\u00e9tricas e faltas em sistemas trif\u00e1sicos, julgue os itens que se seguem.","id":312454,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a componentes sim\u00e9tricas e faltas em sistemas\r\ntrif\u00e1sicos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corrente da fonte est\u00e1 avan\u00e7ada de um \u00e2ngulo inferior a 60o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o da fonte.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690251,"hashId":"bc229d4a214f93bb61f86b3996411b5c","enunciado":"A corrente da fonte est\u00e1 avan\u00e7ada de um \u00e2ngulo inferior a 60o\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tens\u00e3o da fonte.","resposta":2352208,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352208,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352209,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312455,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19890\/19.gif>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cada resistor consome 16 W.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690252,"hashId":"12c4eaccfa53bb636e453fec6f3cea07","enunciado":"Cada resistor consome 16 W.","resposta":2352210,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312455,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19890\/19.gif>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690252","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690256,"hashId":"4469ec0955fd22a260176e2e73166fdd","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19890\/22.gif>","resposta":2352218,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312457,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19890\/21.gif>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"},{"nome_clean":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos, fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia e matrizes de estado","oab":false,"nome":"Modelagem de sistemas din\u00e2micos, fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia e matrizes de estado","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399220,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-modelagem-de-sistemas-dinamicos-funcao-de-transferencia-e-matrizes-de-estado"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690262,"hashId":"a2296add6f4f7dfd07be54d63e2e75b0","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19890\/27.gif>","resposta":2352230,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352230,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352231,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da estabilidade de sistemas din\u00e2micos e suas caracter\u00edsticas nos dom\u00ednios do tempo e da frequ\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":312459,"enunciado":"Acerca da estabilidade de sistemas din\u00e2micos e suas caracter\u00edsticas\r\nnos dom\u00ednios do tempo e da frequ\u00eancia, julgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","oab":false,"nome":"An\u00e1lisede problemas gerais de controle: realimenta\u00e7\u00e3o, servossistemas lineares, estabilidade, compensa\u00e7\u00e3o (Nyquist, Lugar das ra\u00edzes, Bode e Nichols)","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399219,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-problemas-gerais-de-controle-realimentacao-servossistemas-lineares-estabilidade-compensacao-nyquist-lugar-das-raizes-bode-e-nichols"},{"nome_clean":"Controlabilidade e observabilidade e Desempenho","oab":false,"nome":"Controlabilidade e observabilidade e Desempenho","pai":399218,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399222,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-controlabilidade-e-observabilidade-e-desempenho"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um sinal senoidal de frequ\u00eancia igual a 10 kHz e mascarado por ru\u00eddo branco seja amostrado \u00e0 taxa de 100 kilobytes por segundo. Considere, ainda, que 100 amostras desse sinal, com janelas temporais de um segundo cada, sejam registradas sequencialmente de forma a preservar a fase de todas as senoides. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a aplica\u00e7\u00e3o, sobre os sinais amostrados, de um filtro passa-faixa digital centrado em 10 kHz e com largura de banda igual a 6 kHz consiste em uma t\u00e9cnica eficiente de processamento do sinal, que visa \u00e0 maximiza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o sinal-ru\u00eddo.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690263,"hashId":"9ca2bda56a1118d0057c0392680f5c71","enunciado":"Considere que um sinal senoidal de frequ\u00eancia igual a 10 kHz\r\ne mascarado por ru\u00eddo branco seja amostrado \u00e0 taxa de\r\n100 kilobytes por segundo. Considere, ainda, que 100 amostras\r\ndesse sinal, com janelas temporais de um segundo cada, sejam\r\nregistradas sequencialmente de forma a preservar a fase de\r\ntodas as senoides. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a aplica\u00e7\u00e3o, sobre os sinais\r\namostrados, de um filtro passa-faixa digital centrado em\r\n10 kHz e com largura de banda igual a 6 kHz consiste em uma\r\nt\u00e9cnica eficiente de processamento do sinal, que visa \u00e0\r\nmaximiza\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o sinal-ru\u00eddo.","resposta":2352233,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos fundamentos de processamento de sinais, julgue os itens subsequentes.","id":312460,"enunciado":"No que se refere aos fundamentos de processamento de sinais,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o sinal\/ru\u00eddo, ru\u00eddo e tratamento de ru\u00eddo","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o sinal\/ru\u00eddo, ru\u00eddo e tratamento de ru\u00eddo","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399068,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-relacao-sinal-ruido-ruido-e-tratamento-de-ruido"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690264,"hashId":"01ec5300900d864ce40b8da92d022246","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19890\/29.gif>","resposta":2352235,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos fundamentos de processamento de sinais, julgue os itens subsequentes.","id":312460,"enunciado":"No que se refere aos fundamentos de processamento de sinais,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Processamento de sinais","oab":false,"nome":"Processamento de sinais","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399049,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-processamento-de-sinais"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Sinais: sinais peri\u00f3dicos\/aperi\u00f3dicos, transmiss\u00e3o de sinais e sinais de amostragem","pai":399078,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399079,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-analise-de-sinais-sinais-periodicos-aperiodicos-transmissao-de-sinais-e-sinais-de-amostragem"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um material isolante tenha sido submetido a um campo el\u00e9trico de intensidade elevada, o que causou a ruptura diel\u00e9trica do material. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o isolante se transformar\u00e1 instantaneamente em um bom condutor de eletricidade.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690269,"hashId":"4e8ef33eb2910ef27ccbc0bd2989f096","enunciado":"Considere que um material isolante tenha sido submetido a um\r\ncampo el\u00e9trico de intensidade elevada, o que causou a ruptura\r\ndiel\u00e9trica do material. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o isolante se\r\ntransformar\u00e1 instantaneamente em um bom condutor de\r\neletricidade.","resposta":2352244,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 80 a 84, acerca das caracter\u00edsticas e propriedades dos materiais condutores, isolantes e magn\u00e9ticos.","id":312461,"enunciado":"Julgue os itens de 80 a 84, acerca das caracter\u00edsticas e propriedades\r\ndos materiais condutores, isolantes e magn\u00e9ticos.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o \u00e2ngulo de incid\u00eancia for igual a 30\u00ba e o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do meio 1 for 60% maior que o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do meio 2, o \u00e2ngulo de refra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inferior \u00e0 60\u00ba.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690276,"hashId":"ec285f3805c06c44c4863d7b5dbd5ff4","enunciado":"Se o \u00e2ngulo de incid\u00eancia for igual a 30\u00ba e o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o\r\ndo meio 1 for 60% maior que o \u00edndice de refra\u00e7\u00e3o do meio 2,\r\no \u00e2ngulo de refra\u00e7\u00e3o ser\u00e1 inferior \u00e0 60\u00ba.","resposta":2352258,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312464,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19890\/36.gif>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os par\u00e2metros t\u00edpicos que caracterizam um tiristor e que caracterizam condi\u00e7\u00f5es limites de opera\u00e7\u00e3o constam a tens\u00e3o direta de ruptura e a m\u00e1xima tens\u00e3o reversa.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690281,"hashId":"d72395e8cf0b21d8870ce9bfc1f56abd","enunciado":"Entre os par\u00e2metros t\u00edpicos que caracterizam um tiristor e que\r\ncaracterizam condi\u00e7\u00f5es limites de opera\u00e7\u00e3o constam a tens\u00e3o\r\ndireta de ruptura e a m\u00e1xima tens\u00e3o reversa.","resposta":2352268,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s eletr\u00f4nicas anal\u00f3gica, digital e de pot\u00eancia, julgue os itens de subsequentes.","id":312467,"enunciado":"No que se refere \u00e0s eletr\u00f4nicas anal\u00f3gica, digital e de pot\u00eancia,\r\njulgue os itens de subsequentes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura abaixo representa um conversor s\u00e9rie-paralelo constru\u00eddo com um registrador de deslocamento. ","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690283,"hashId":"d06ab55efba39d2f0b58f894dd3d6c6c","enunciado":"<P>A figura abaixo representa um conversor s\u00e9rie-paralelo constru\u00eddo com um registrador de deslocamento.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19890\/46.gif><\/P>","resposta":2352272,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352272,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352273,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s eletr\u00f4nicas anal\u00f3gica, digital e de pot\u00eancia, julgue os itens de subsequentes.","id":312467,"enunciado":"No que se refere \u00e0s eletr\u00f4nicas anal\u00f3gica, digital e de pot\u00eancia,\r\njulgue os itens de subsequentes.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A modula\u00e7\u00e3o PCM \u00e9 obtida, a partir de sinais PAM, pela codifica\u00e7\u00e3o de cada amostra quantizada em uma palavra digital.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690285,"hashId":"e16371082cdff5168fa34e750d6301c9","enunciado":"A modula\u00e7\u00e3o PCM \u00e9 obtida, a partir de sinais PAM, pela\r\ncodifica\u00e7\u00e3o de cada amostra quantizada em uma palavra\r\ndigital.","resposta":2352276,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352276,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352277,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s tecnologias e \u00e0s plataformas de telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":312468,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s tecnologias e \u00e0s plataformas\r\nde telecomunica\u00e7\u00f5es.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sistemas celulares, o n\u00edvel de interfer\u00eancia cocanal \u00e9 a raz\u00e3o entre a pot\u00eancia do canal transmitido pela soma das pot\u00eancias dos canais das c\u00e9lulas vizinhas que utilizam frequ\u00eancia diversa da frequ\u00eancia do canal transmitido.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690287,"hashId":"b71595ee9e5f2fd490e449f9f7756779","enunciado":"Em sistemas celulares, o n\u00edvel de interfer\u00eancia cocanal \u00e9 a\r\nraz\u00e3o entre a pot\u00eancia do canal transmitido pela soma das\r\npot\u00eancias dos canais das c\u00e9lulas vizinhas que utilizam\r\nfrequ\u00eancia diversa da frequ\u00eancia do canal transmitido.","resposta":2352281,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s tecnologias e \u00e0s plataformas de telecomunica\u00e7\u00f5es.","id":312468,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0s tecnologias e \u00e0s plataformas\r\nde telecomunica\u00e7\u00f5es.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a medi\u00e7\u00e3o for aceita pela fiscaliza\u00e7\u00e3o, os poss\u00edveis retrabalhos de servi\u00e7os mal executados ser\u00e3o motivo de aditivos contratuais.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690292,"hashId":"34676a47c6b0138aeb4dda4238e2f43d","enunciado":"Se a medi\u00e7\u00e3o for aceita pela fiscaliza\u00e7\u00e3o, os poss\u00edveis\r\nretrabalhos de servi\u00e7os mal executados ser\u00e3o motivo de\r\naditivos contratuais.","resposta":2352291,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, que representa a medi\u00e7\u00e3o de alguns servi\u00e7os de instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de uma edifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":312470,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19890\/47.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando a tabela acima, que representa a medi\u00e7\u00e3o de alguns servi\u00e7os de instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de uma edifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medi\u00e7\u00e3o atual somente pode ser aceita ap\u00f3s um aditivo contratual.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690293,"hashId":"54e900e1e25cc676dc38111b2d22e4ae","enunciado":"A medi\u00e7\u00e3o atual somente pode ser aceita ap\u00f3s um aditivo\r\ncontratual.","resposta":2352292,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352292,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352293,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, que representa a medi\u00e7\u00e3o de alguns servi\u00e7os de instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de uma edifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":312470,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19890\/47.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando a tabela acima, que representa a medi\u00e7\u00e3o de alguns servi\u00e7os de instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de uma edifica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica de Pot\u00eancia","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399038,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-de-potencia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/690293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de altera\u00e7\u00e3o contratual, com aumento de escopo dos servi\u00e7os sem altera\u00e7\u00e3o do objeto, deve-se registrar uma ART complementar vinculada \u00e0s ARTs iniciais do profissional.","provas":[{"id":19890,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":19891,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":19892,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o","id":10650},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19893,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o","id":10651},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-de-redes-de-telecomunicacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia de Redes de Telecomunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":451,"descricao":"Engenharia De Redes E Comunica\u00e7\u00e3o"}],"id":690302,"hashId":"7d6391192c521a6ab9eb877887167643","enunciado":"Em caso de altera\u00e7\u00e3o contratual, com aumento de escopo dos\r\nservi\u00e7os sem altera\u00e7\u00e3o do objeto, deve-se registrar uma ART\r\ncomplementar vinculada \u00e0s ARTs iniciais do profissional.","resposta":2352310,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao registro de anota\u00e7\u00e3o de responsabilidade t\u00e9cnica (ART) para obras e servi\u00e7os de engenharia.","id":312473,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao registro de anota\u00e7\u00e3o de\r\nresponsabilidade t\u00e9cnica (ART) para obras e servi\u00e7os de\r\nengenharia.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/690302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Flags s\u00e3o bits ou campos pequenos que controlam alguma caracter\u00edstica espec\u00edfica dos arquivos. A flag de reposit\u00f3rio archive, por exemplo, \u00e9 um bit que controla se a c\u00f3pia de seguran\u00e7a do arquivo foi gerada.","provas":[{"id":19894,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":19895,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19896,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19897,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":19898,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-tecnologia-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados - 2013"},{"id":19899,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":690312,"hashId":"eba7493d269cdf2a5a0e986146b02260","enunciado":"Flags s\u00e3o bits ou campos pequenos que controlam alguma\r\ncaracter\u00edstica espec\u00edfica dos arquivos. A flag de reposit\u00f3rio\r\narchive, por exemplo, \u00e9 um bit que controla se a c\u00f3pia de\r\nseguran\u00e7a do arquivo foi gerada.","resposta":2352330,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e f\u00edsica de arquivos, julgue os itens subsequentes.","id":312476,"enunciado":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e f\u00edsica de arquivos, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/690312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivo direto \u00e9 similar ao arquivo indexado, visto que, em ambos os tipos de arquivos, o objetivo principal \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de acesso aleat\u00f3rio eficiente. No entanto, no arquivo direto, em vez do \u00edndice, emprega-se uma fun\u00e7\u00e3o que calcula o endere\u00e7o do registro a partir do argumento de pesquisa.","provas":[{"id":19894,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":19895,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19896,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19897,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":19898,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-tecnologia-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados - 2013"},{"id":19899,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:03","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":690313,"hashId":"a4ab936bd231b18b88d2079515fab732","enunciado":"O arquivo direto \u00e9 similar ao arquivo indexado, visto que, em\r\nambos os tipos de arquivos, o objetivo principal \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o\r\nde acesso aleat\u00f3rio eficiente. No entanto, no arquivo direto, em\r\nvez do \u00edndice, emprega-se uma fun\u00e7\u00e3o que calcula o endere\u00e7o\r\ndo registro a partir do argumento de pesquisa.","resposta":2352332,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e f\u00edsica de arquivos, julgue os itens subsequentes.","id":312476,"enunciado":"No que se refere \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica e f\u00edsica de arquivos, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/690313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um atributo \u00e9 uma propriedade dos objetos de uma classe, ao passo que um atributo de liga\u00e7\u00e3o \u00e9 uma propriedade das liga\u00e7\u00f5es de uma associa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19894,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":19895,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19896,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19897,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":19898,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-tecnologia-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados - 2013"},{"id":19899,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":690322,"hashId":"76db4a0395010434a591f8731c0687de","enunciado":"Um atributo \u00e9 uma propriedade dos objetos de uma classe, ao\r\npasso que um atributo de liga\u00e7\u00e3o \u00e9 uma propriedade das\r\nliga\u00e7\u00f5es de uma associa\u00e7\u00e3o.","resposta":2352350,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de linguagens orientadas a objeto.","id":312481,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito de linguagens orientadas a\r\nobjeto.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/690322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a automatiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos derivados das opera\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o no banco de dados, pode-se utilizar o gatilho, procedimento armazenado que \u00e9 executado sempre que houver uma dessas opera\u00e7\u00f5es sob condi\u00e7\u00f5es determinadas pelo projetista do banco de dados.","provas":[{"id":19894,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":19895,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19896,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19897,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":19898,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-tecnologia-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados - 2013"},{"id":19899,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":690328,"hashId":"4d5a1713bf3d3f9ed8357d9c5f1e436c","enunciado":"Para a automatiza\u00e7\u00e3o dos procedimentos derivados das\r\nopera\u00e7\u00f5es de inser\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o ou exclus\u00e3o no banco de\r\ndados, pode-se utilizar o gatilho, procedimento armazenado\r\nque \u00e9 executado sempre que houver uma dessas opera\u00e7\u00f5es sob\r\ncondi\u00e7\u00f5es determinadas pelo projetista do banco de dados.","resposta":2352362,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352362,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352363,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a arquitetura e pol\u00edticas de armazenamento de dados e fun\u00e7\u00f5es, triggers e procedimentos armazenados, controle e processamento de transa\u00e7\u00f5es, julgue o item abaixo.","id":312486,"enunciado":"No que se refere a arquitetura e pol\u00edticas de armazenamento de\r\ndados e fun\u00e7\u00f5es, triggers e procedimentos armazenados, controle\r\ne processamento de transa\u00e7\u00f5es, julgue o item abaixo.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/690328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em an\u00e1lise e projeto orientados a objetos, os processos s\u00e3o considerados um conjunto de fun\u00e7\u00f5es com dados de entrada, processamento e dados de sa\u00edda, com \u00eanfase em fun\u00e7\u00f5es que agem sobre os dados.","provas":[{"id":19894,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":19895,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19896,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19897,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":19898,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-tecnologia-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados - 2013"},{"id":19899,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":690335,"hashId":"2565f8fed7da6435a57e6a2e252054fb","enunciado":"Em an\u00e1lise e projeto orientados a objetos, os processos s\u00e3o\r\nconsiderados um conjunto de fun\u00e7\u00f5es com dados de entrada,\r\nprocessamento e dados de sa\u00edda, com \u00eanfase em fun\u00e7\u00f5es que\r\nagem sobre os dados.","resposta":2352377,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352376,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352377,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de linguagens visuais, orienta\u00e7\u00e3o por eventos e an\u00e1lise e projeto orientado a objetos, julgue os itens a seguir.","id":312490,"enunciado":"Acerca de linguagens visuais, orienta\u00e7\u00e3o por eventos e an\u00e1lise e\r\nprojeto orientado a objetos, julgue os itens a seguir.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/690335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema de banco de dados distribu\u00eddos, a fragmenta\u00e7\u00e3o horizontal tem a fun\u00e7\u00e3o de distribuir atributos e m\u00e9todos da classe entre os fragmentos, para dividir a estrutura de dados da \u00e1rvore para melhorar o desempenho de consultas que acessem somente um subconjunto dos elementos dessa cole\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19894,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas","id":4357},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas - 2013"},{"id":19895,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10652},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19896,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19897,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":19898,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados","id":10655},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-tecnologia-de-processamento-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Tecnologia de Processamento de Dados - 2013"},{"id":19899,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":10656},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":690337,"hashId":"4a78b6a962a606332ff6b18a298f6752","enunciado":"No sistema de banco de dados distribu\u00eddos, a fragmenta\u00e7\u00e3o\r\nhorizontal tem a fun\u00e7\u00e3o de distribuir atributos e m\u00e9todos da\r\nclasse entre os fragmentos, para dividir a estrutura de dados da\r\n\u00e1rvore para melhorar o desempenho de consultas que acessem\r\nsomente um subconjunto dos elementos dessa cole\u00e7\u00e3o.","resposta":2352381,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es para a Internet e para banco de dados distribu\u00eddos, julgue os itens que se seguem.","id":312491,"enunciado":"No que se refere \u00e0 arquitetura de aplica\u00e7\u00f5es para a Internet e para\r\nbanco de dados distribu\u00eddos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Requisitos de acesso concorrente","oab":false,"nome":"Requisitos de acesso concorrente","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397480,"slug":"tecnologia-da-informacao-requisitos-de-acesso-concorrente"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/690337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estratifica\u00e7\u00e3o r\u00edtmica pode indicar a presen\u00e7a de rochas sedimentares relacionadas \u00e0 glacia\u00e7\u00e3o, denominadas varvitos.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691184,"hashId":"88d11a303ccd2deb34d6255355ecbc7c","enunciado":"<p align=justify>A estratifica\u00e7\u00e3o r\u00edtmica pode indicar a presen\u00e7a de rochas\r\nsedimentares relacionadas \u00e0 glacia\u00e7\u00e3o, denominadas varvitos.<\/p>","resposta":2354959,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2354959,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2354960,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Suponha que, durante o processo de mapeamento geol\u00f3gico de determinada \u00e1rea de estudo, tenham sido encontrados grupos de rochas quimberl\u00edticas, estratifica\u00e7\u00f5es cruzadas, estratifica\u00e7\u00f5es r\u00edtmicas e f\u00f3sseis de dinossauro e de trilobita. No que se refere a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":312713,"enunciado":"Suponha que, durante o processo de mapeamento geol\u00f3gico de\r\ndeterminada \u00e1rea de estudo, tenham sido encontrados grupos de\r\nrochas quimberl\u00edticas, estratifica\u00e7\u00f5es cruzadas, estratifica\u00e7\u00f5es\r\nr\u00edtmicas e f\u00f3sseis de dinossauro e de trilobita. No que se refere a\r\nesse assunto, julgue os itens seguintes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Estratigrafia","oab":false,"nome":"Estratigrafia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402744,"slug":"geologia-estratigrafia"}],"slug":"geologia\/691184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sedimentos depositados em ambientes com valores de pH entre 7 e 14 favorecem a preserva\u00e7\u00e3o de conchas, ossos e carv\u00f5es.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691190,"hashId":"2e91f9ea8cc6c6ead7257e040c48deae","enunciado":"Sedimentos depositados em ambientes com valores de pH entre\r\n7 e 14 favorecem a preserva\u00e7\u00e3o de conchas, ossos e carv\u00f5es.","resposta":2354972,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2354971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2354972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sedimentologia, julgue os itens subsequentes.","id":312715,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sedimentologia, julgue os itens subsequentes.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/691190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os teores de silte, argila e areia da amostra A s\u00e3o, respectivamente, 50%, 30% e 20%.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691193,"hashId":"cf649077b7362a85f35959ebb5fe1b43","enunciado":"Os teores de silte, argila e areia da amostra A s\u00e3o,\r\nrespectivamente, 50%, 30% e 20%.","resposta":2354977,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2354977,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2354978,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na figura acima, que representa a granulometria de sedimentos por meio de diagramas triangulares, julgue os itens a seguir.","id":312716,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19978\/1.gif><\/P>\r\n<P>Com base na figura acima, que representa a granulometria de sedimentos por meio de diagramas triangulares, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402765,"slug":"geologia-pedologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/691193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No munic\u00edpio da Mata, no Rio Grande do Sul, s\u00e3o encontrados importantes f\u00f3sseis vegetais, como madeira petrificada do per\u00edodo tri\u00e1ssico.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691194,"hashId":"cf9fecfa253f214b31462cc17936de38","enunciado":"No munic\u00edpio da Mata, no Rio Grande do Sul, s\u00e3o encontrados\r\nimportantes f\u00f3sseis vegetais, como madeira petrificada do\r\nper\u00edodo tri\u00e1ssico.","resposta":2354979,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2354979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2354980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Maranh\u00e3o e o Rio Grande do Sul s\u00e3o estados que abrigam importantes f\u00f3sseis animais e vegetais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":312717,"enunciado":"O Maranh\u00e3o e o Rio Grande do Sul s\u00e3o estados que abrigam\r\nimportantes f\u00f3sseis animais e vegetais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia do Brasil","oab":false,"nome":"Geologia do Brasil","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402755,"slug":"geologia-geologia-do-brasil"},{"nome_clean":"Paleontologia","oab":false,"nome":"Paleontologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402764,"slug":"geologia-paleontologia"}],"slug":"geologia\/691194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um conjunto de processos essencialmente end\u00f3genos \u00e9 o que d\u00e1 origem aos solos.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691198,"hashId":"d9cff8ec0fb454e36d2bda76bea55df1","enunciado":"Um conjunto de processos essencialmente end\u00f3genos \u00e9 o que\r\nd\u00e1 origem aos solos.","resposta":2354988,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2354987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2354988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito de forma\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o e perfis dos solos.","id":312718,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, a respeito de forma\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o\r\ne perfis dos solos.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402765,"slug":"geologia-pedologia"}],"slug":"geologia\/691198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ravinas e vo\u00e7orocas s\u00e3o incisos naturais que resultam de desequil\u00edbrios naturais ou induzidos pelo homem.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:22","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691207,"hashId":"9361e7ea8cad5ae5698ca87eda1686ad","enunciado":"Ravinas e vo\u00e7orocas s\u00e3o incisos naturais que resultam de\r\ndesequil\u00edbrios naturais ou induzidos pelo homem.","resposta":2355005,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca dos mecanismos respons\u00e1veis pelo surgimento de ravinas e vo\u00e7orocas.","id":312720,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, acerca dos mecanismos respons\u00e1veis\r\npelo surgimento de ravinas e vo\u00e7orocas.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/691207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na \u00e1rea de lix\u00e3o sobreposto a rochas sedimentares arenosas, a utiliza\u00e7\u00e3o da microgravimetria \u00e9 mais adequada para determinar o n\u00edvel fre\u00e1tico que o emprego da t\u00e9cnica de eletrorresistividade.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691213,"hashId":"f00119c100f013f8ae69d7d4065701a8","enunciado":"Na \u00e1rea de lix\u00e3o sobreposto a rochas sedimentares arenosas,\r\na utiliza\u00e7\u00e3o da microgravimetria \u00e9 mais adequada para\r\ndeterminar o n\u00edvel fre\u00e1tico que o emprego da t\u00e9cnica de\r\neletrorresistividade.","resposta":2355018,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355017,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355018,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas geof\u00edsicas aplicadas \u00e0 per\u00edcia criminal, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que a sigla GPR, sempre que empregada, refere-se a radar de penetra\u00e7\u00e3o de solo.","id":312721,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas geof\u00edsicas aplicadas \u00e0 per\u00edcia\r\ncriminal, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere\r\nque a sigla GPR, sempre que empregada, refere-se a radar de\r\npenetra\u00e7\u00e3o de solo.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":"geologia\/691213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um solo formado por duas camadas, a t\u00e9cnica da s\u00edsmica de refra\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada para determinar a espessura da camada de solo superficial, mesmo que a velocidade da onda do estrato superior seja menor que a velocidade do estrato inferior.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691216,"hashId":"b96535247d313465743e67f48a4e9c89","enunciado":"Em um solo formado por duas camadas, a t\u00e9cnica da s\u00edsmica\r\nde refra\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada para determinar a espessura da camada\r\nde solo superficial, mesmo que a velocidade da onda do estrato\r\nsuperior seja menor que a velocidade do estrato inferior.","resposta":2355023,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas geof\u00edsicas aplicadas \u00e0 per\u00edcia criminal, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere que a sigla GPR, sempre que empregada, refere-se a radar de penetra\u00e7\u00e3o de solo.","id":312721,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas geof\u00edsicas aplicadas \u00e0 per\u00edcia\r\ncriminal, julgue os itens que se seguem. Nesse sentido, considere\r\nque a sigla GPR, sempre que empregada, refere-se a radar de\r\npenetra\u00e7\u00e3o de solo.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":"geologia\/691216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um levantamento geof\u00edsico de eletrorresistividade e com o arranjo dipolo-dipolo, a resistividade el\u00e9trica de um solo \u00e9 determinada pela equa\u00e7\u00e3o R= Kx(DV\/I), em que R \u00e9 a resistividade el\u00e9trica, DV \u00e9 a diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico, I \u00e9 a corrente el\u00e9trica e K \u00e9 um fator geom\u00e9trico que depende da dist\u00e2ncia entre os eletrodos de inje\u00e7\u00e3o de corrente e os eletrodos de diferen\u00e7a de potencial.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691219,"hashId":"4edbc46200606b15dd5c51f14ed6d79d","enunciado":"Em um levantamento geof\u00edsico de eletrorresistividade e com o\r\narranjo dipolo-dipolo, a resistividade el\u00e9trica de um solo \u00e9\r\ndeterminada pela equa\u00e7\u00e3o R= Kx(DV\/I), em que R \u00e9 a\r\nresistividade el\u00e9trica, DV \u00e9 a diferen\u00e7a de potencial el\u00e9trico, I\r\n\u00e9 a corrente el\u00e9trica e K \u00e9 um fator geom\u00e9trico que depende da\r\ndist\u00e2ncia entre os eletrodos de inje\u00e7\u00e3o de corrente e os\r\neletrodos de diferen\u00e7a de potencial.","resposta":2355029,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas geof\u00edsicas aplicadas \u00e0 per\u00edcia criminal, julgue os itens a seguir.","id":312722,"enunciado":"Ainda a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas geof\u00edsicas aplicadas \u00e0\r\nper\u00edcia criminal, julgue os itens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":"geologia\/691219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um po\u00e7o tubular que est\u00e1 sendo constru\u00eddo em um aqu\u00edfero c\u00e1rstico, o emprego de um c\u00e1liper \u00e9 adequado para determinar a presen\u00e7a de entradas de \u00e1gua.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691221,"hashId":"cbf68cbcdb9fc39a62180ff1958fca24","enunciado":"Em um po\u00e7o tubular que est\u00e1 sendo constru\u00eddo em um aqu\u00edfero\r\nc\u00e1rstico, o emprego de um c\u00e1liper \u00e9 adequado para determinar\r\na presen\u00e7a de entradas de \u00e1gua.","resposta":2355033,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas geof\u00edsicas aplicadas \u00e0 per\u00edcia criminal, julgue os itens a seguir.","id":312722,"enunciado":"Ainda a respeito da utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas geof\u00edsicas aplicadas \u00e0\r\nper\u00edcia criminal, julgue os itens a seguir.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":"geologia\/691221","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teor de umidade que indica se um solo apresenta estado pl\u00e1stico ou estado l\u00edquido \u00e9 denominado limite de liquidez.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691224,"hashId":"c3636c55ce25cd73bcc3d233f3ca88de","enunciado":"O teor de umidade que indica se um solo apresenta estado\r\npl\u00e1stico ou estado l\u00edquido \u00e9 denominado limite de liquidez.","resposta":2355039,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355039,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355040,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, no que se refere \u00e0 geologia de engenharia.","id":312723,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, no que se refere \u00e0 geologia de engenharia.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia de Engenharia","oab":false,"nome":"Geologia de Engenharia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402754,"slug":"geologia-geologia-de-engenharia"}],"slug":"geologia\/691224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um aqu\u00edfero cuja camada inferior seja imperme\u00e1vel e cujo limite superior seja a superf\u00edcie fre\u00e1tica submetida \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica \u00e9 denominado aqu\u00edfero livre.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691229,"hashId":"2b68e03cf8d078daa4bb8332b529a6ee","enunciado":"Um aqu\u00edfero cuja camada inferior seja imperme\u00e1vel e cujo\r\nlimite superior seja a superf\u00edcie fre\u00e1tica submetida \u00e0 press\u00e3o\r\natmosf\u00e9rica \u00e9 denominado aqu\u00edfero livre.","resposta":2355049,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a recursos h\u00eddricos, julgue os itens a seguir.","id":312724,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a recursos h\u00eddricos, julgue os itens a seguir.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/691229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma campanha prospectiva de elementos de terras raras, as t\u00e9cnicas anal\u00edticas apropriadas a serem empregadas, em um contexto de rochas \u00e1cidas a intermedi\u00e1rias, s\u00e3o: an\u00e1lise qu\u00edmica de rocha total, estudos petrogr\u00e1ficos e an\u00e1lise em microssonda eletr\u00f4nica nos sulfetos.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691233,"hashId":"058dcc2f4e53ee5eb45837331e686022","enunciado":"Em uma campanha prospectiva de elementos de terras raras,\r\nas t\u00e9cnicas anal\u00edticas apropriadas a serem empregadas, em\r\num contexto de rochas \u00e1cidas a intermedi\u00e1rias, s\u00e3o: an\u00e1lise\r\nqu\u00edmica de rocha total, estudos petrogr\u00e1ficos e an\u00e1lise em\r\nmicrossonda eletr\u00f4nica nos sulfetos.","resposta":2355058,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355057,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355058,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos aos estudos ambientais, \u00e0s t\u00e9cnicas anal\u00edticas e \u00e0 gest\u00e3o e polui\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos.","id":312725,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos aos estudos ambientais, \u00e0s\r\nt\u00e9cnicas anal\u00edticas e \u00e0 gest\u00e3o e polui\u00e7\u00e3o dos recursos h\u00eddricos.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"}],"slug":"geologia\/691233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das t\u00e9cnicas de aquisi\u00e7\u00e3o de dados se baseia em levantamento de GNSS integrado a equipamentos m\u00f3veis como smartfones, handheld e arcpad, entre outros.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691236,"hashId":"616d9c577317239ff8ca5589cd751020","enunciado":"Uma das t\u00e9cnicas de aquisi\u00e7\u00e3o de dados se baseia em\r\nlevantamento de GNSS integrado a equipamentos m\u00f3veis\r\ncomo smartfones, handheld e arcpad, entre outros.","resposta":2355063,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento, julgue os itens a seguir.","id":312726,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"}],"slug":"geologia\/691236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, a implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento exige, necessariamente, o uso de bancos de dados orientados a objetos.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691237,"hashId":"7c9b8790c8c450d7d43861e305c71df9","enunciado":"Atualmente, a implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento exige,\r\nnecessariamente, o uso de bancos de dados orientados a\r\nobjetos.","resposta":2355066,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento, julgue os itens a seguir.","id":312726,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"}],"slug":"geologia\/691237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal objetivo do geoprocessamento \u00e9 otimizar a gest\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es espaciais, o que auxilia no processo de tomada de decis\u00e3o.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691239,"hashId":"62c9e0098c3a5f2c8f520cd5d557bb3c","enunciado":"O principal objetivo do geoprocessamento \u00e9 otimizar a gest\u00e3o\r\ndas informa\u00e7\u00f5es espaciais, o que auxilia no processo de\r\ntomada de decis\u00e3o.","resposta":2355069,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355069,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355070,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento, julgue os itens a seguir.","id":312726,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"}],"slug":"geologia\/691239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o de softwares \u00e9 uma das etapas mais dispendiosas na implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento.","provas":[{"id":19978,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2013"},{"id":19980,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia","id":10737},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-minerologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Minerologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":280,"descricao":"Minera\u00e7\u00e3o"}],"id":691241,"hashId":"deba5eac035d6b76ef520b86e1c9be43","enunciado":"A aquisi\u00e7\u00e3o de softwares \u00e9 uma das etapas mais dispendiosas\r\nna implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento.","resposta":2355074,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2355073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2355074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento, julgue os itens a seguir.","id":312726,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o de geoprocessamento, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"}],"slug":"geologia\/691241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Desenvolvimento","id":12005}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nepomuceno","sigla":"","id":3212,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A modalidade \u201cpreg\u00e3o\u201d, tamb\u00e9m denominada \u201cleil\u00e3o inverso\u201d, \u00e9 o procedimento licitat\u00f3rio mais \u00e1gil, utilizado apenas para aquisi\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, cujos padr\u00f5es de desempenho e qualidade possam ser objetivamente definidos no edital. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modalidade licitat\u00f3ria \u201cpreg\u00e3o\u201d, analise as afirmativas a seguir. I. Diferentemente das demais modalidades, cujo julgamento \u00e9 realizado por uma comiss\u00e3o composta por tr\u00eas membros, \u00e9 julgada por um \u00fanico servidor, denominado pregoeiro que, juntamente com a equipe de apoio, analisa as propostas, julga a aceitabilidade, faz a habilita\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o ao vencedor. II. As propostas de pre\u00e7os s\u00e3o conhecidas antes da an\u00e1lise das propostas; desta forma, o licitante que ofertar o menor lance ter\u00e1 sua documenta\u00e7\u00e3o analisada, caso atenda a todos os requisitos exigidos no edital, ser\u00e1 declarado vencedor, sem que sejam analisadas as documenta\u00e7\u00f5es das outras participantes. III. O eletr\u00f4nico \u00e9 realizado exclusivamente por meio eletr\u00f4nico, no qual os licitantes, sem conhecer uns aos outros, ofertam seus lances, diminuindo os valores inicialmente propostos, at\u00e9 que o sistema gestor do preg\u00e3o encerra a sess\u00e3o e exp\u00f5e o licitante detentor do menor lance. IV. No presencial, os interessados se apresentam com os envelopes, propostas e documentos. Uma vez abertas as propostas e ofertados os lances, o licitante de menor lance ter\u00e1 sua documenta\u00e7\u00e3o analisada e declarado vencedor se atender a todas as exig\u00eancias do edital. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":22975,"cargo":{"descricao":"Agente de Desenvolvimento","id":12005},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nepomuceno","sigla":"","id":3212,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nepomuceno-mg-2013-consulplan-agente-de-desenvolvimento","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - Prefeitura de Nepomuceno - Agente de Desenvolvimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":770775,"hashId":"4e90434c15c5f72a8ce1f89c04a56b86","enunciado":"<P>A modalidade \u201cpreg\u00e3o\u201d, tamb\u00e9m denominada \u201cleil\u00e3o inverso\u201d, \u00e9 o procedimento licitat\u00f3rio mais \u00e1gil, utilizado apenas para aquisi\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os comuns, cujos padr\u00f5es de desempenho e qualidade possam ser objetivamente definidos no edital. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modalidade licitat\u00f3ria \u201cpreg\u00e3o\u201d, analise as afirmativas a seguir. <\/P>\r\n<P>I. Diferentemente das demais modalidades, cujo julgamento \u00e9 realizado por uma comiss\u00e3o composta por tr\u00eas membros, \u00e9 julgada por um \u00fanico servidor, denominado pregoeiro que, juntamente com a equipe de apoio, analisa as propostas, julga a aceitabilidade, faz a habilita\u00e7\u00e3o e adjudica\u00e7\u00e3o ao vencedor. <\/P>\r\n<P>II. As propostas de pre\u00e7os s\u00e3o conhecidas antes da an\u00e1lise das propostas; desta forma, o licitante que ofertar o menor lance ter\u00e1 sua documenta\u00e7\u00e3o analisada, caso atenda a todos os requisitos exigidos no edital, ser\u00e1 declarado vencedor, sem que sejam analisadas as documenta\u00e7\u00f5es das outras participantes. <\/P>\r\n<P>III. O eletr\u00f4nico \u00e9 realizado exclusivamente por meio eletr\u00f4nico, no qual os licitantes, sem conhecer uns aos outros, ofertam seus lances, diminuindo os valores inicialmente propostos, at\u00e9 que o sistema gestor do preg\u00e3o encerra a sess\u00e3o e exp\u00f5e o licitante detentor do menor lance. <\/P>\r\n<P>IV. No presencial, os interessados se apresentam com os envelopes, propostas e documentos. Uma vez abertas as propostas e ofertados os lances, o licitante de menor lance ter\u00e1 sua documenta\u00e7\u00e3o analisada e declarado vencedor se atender a todas as exig\u00eancias do edital. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/P>","resposta":2673642,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2673642,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II,apenas.","id":2673643,"corpo":"I e II,apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2673644,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":2673645,"corpo":"I e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":2673646,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326290,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","oab":true,"nome":"Preg\u00e3o - Lei n. 10.520\/2002","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404482,"slug":"direito-administrativo-pregao-lei-n-10-520-2002"}],"slug":"direito-administrativo\/770775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Apontador de Ponto","id":7059},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065},{"descricao":"Cuidador de Idosos","id":10989},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Recepcionista","id":1992},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual objeto a seguir N\u00c3O pertence ao grupo?","provas":[{"id":20288,"cargo":{"descricao":"Apontador de Ponto","id":7059},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-apontador-de-ponto","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Apontador de Ponto - 2013"},{"id":20289,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar Administrativo - 2013"},{"id":20290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-de-gestao-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":20291,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2013"},{"id":20304,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Idosos","id":10989},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-cuidador-de-idosos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Cuidador de Idosos - 2013"},{"id":20305,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Motorista - 2013"},{"id":20306,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Recepcionista - 2013"},{"id":20307,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-telefonista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Telefonista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":695274,"hashId":"0299e3a0d84fe9ee92bf92221b3fee9a","enunciado":"Qual objeto a seguir N\u00c3O pertence ao grupo?","resposta":2369567,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2369565,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20288\/9.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2369566,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20288\/10.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2369567,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20288\/11.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2369568,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20288\/12.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2369569,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20288\/13.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313466,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/695274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Apontador de Ponto","id":7059},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065},{"descricao":"Cuidador de Idosos","id":10989},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Recepcionista","id":1992},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um carro deslocando com velocidade de 90 km\/h gasta 3 minutos para atravessar uma ponte. A extens\u00e3o dessa ponte \u00e9 de","provas":[{"id":20288,"cargo":{"descricao":"Apontador de Ponto","id":7059},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-apontador-de-ponto","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Apontador de Ponto - 2013"},{"id":20289,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar Administrativo - 2013"},{"id":20290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-de-gestao-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":20291,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2013"},{"id":20304,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Idosos","id":10989},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-cuidador-de-idosos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Cuidador de Idosos - 2013"},{"id":20305,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Motorista - 2013"},{"id":20306,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Recepcionista - 2013"},{"id":20307,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-telefonista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Telefonista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":695275,"hashId":"eda542a9de54846e9da6818dee8d6b46","enunciado":"Um carro deslocando com velocidade de 90 km\/h gasta 3 minutos para atravessar uma ponte. A extens\u00e3o dessa\r\nponte \u00e9 de","resposta":2369574,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,6 km.","id":2369570,"corpo":"3,6 km.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,8 km.","id":2369571,"corpo":"3,8 km.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0 km.","id":2369572,"corpo":"4,0 km.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,2 km.","id":2369573,"corpo":"4,2 km.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,5 km.","id":2369574,"corpo":"4,5 km.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313466,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"}],"slug":"matematica\/695275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Apontador de Ponto","id":7059},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977},{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065},{"descricao":"Cuidador de Idosos","id":10989},{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Recepcionista","id":1992},{"descricao":"Telefonista","id":2592}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica, compete ao munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba dispor sobre assuntos de interesse local, entre outras atribui\u00e7\u00f5es. De acordo com a citada lei, N\u00c3O \u00e9 compet\u00eancia do munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba","provas":[{"id":20288,"cargo":{"descricao":"Apontador de Ponto","id":7059},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-apontador-de-ponto","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Apontador de Ponto - 2013"},{"id":20289,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar Administrativo - 2013"},{"id":20290,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia","id":10977},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-de-gestao-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar de Gest\u00e3o de Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":20291,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial","id":7065},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-auxiliar-de-manutencao-predial","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Auxiliar de Manuten\u00e7\u00e3o Predial - 2013"},{"id":20304,"cargo":{"descricao":"Cuidador de Idosos","id":10989},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-cuidador-de-idosos","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Cuidador de Idosos - 2013"},{"id":20305,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Motorista - 2013"},{"id":20306,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-recepcionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Recepcionista - 2013"},{"id":20307,"cargo":{"descricao":"Telefonista","id":2592},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"avape-sp-2013-consulplan-telefonista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Telefonista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":695277,"hashId":"f539f32cec12f45a0d24f9628f53597f","enunciado":"Nos termos da Lei Org\u00e2nica, compete ao munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba dispor sobre assuntos de interesse local, entre\r\noutras atribui\u00e7\u00f5es. De acordo com a citada lei, N\u00c3O \u00e9 compet\u00eancia do munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba","resposta":2369584,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prestar servi\u00e7o de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","id":2369580,"corpo":"prestar servi\u00e7o de atendimento \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinalizar as vias urbanas e rurais, as estradas municipal.","id":2369581,"corpo":"sinalizar as vias urbanas e rurais, as estradas municipal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover as artes e o artesanato municipal e oferecer condi\u00e7\u00f5es para o seu desenvolvimento.","id":2369582,"corpo":"promover as artes e o artesanato municipal e oferecer condi\u00e7\u00f5es para o seu desenvolvimento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prover a limpeza das vias e logradouros p\u00fablicos, remo\u00e7\u00e3o e destino do lixo domiciliar e de outros res\u00edduos de qualquer natureza.","id":2369583,"corpo":"prover a limpeza das vias e logradouros p\u00fablicos, remo\u00e7\u00e3o e destino do lixo domiciliar e de outros res\u00edduos de\r\nqualquer natureza.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover o esporte municipal, com concess\u00e3o de bolsas com valor suficiente \u00e0 cobertura das despesas de viagem, alimenta\u00e7\u00e3o e lazer.","id":2369584,"corpo":"promover o esporte municipal, com concess\u00e3o de bolsas com valor suficiente \u00e0 cobertura das despesas de\r\nviagem, alimenta\u00e7\u00e3o e lazer.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313467,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Ara\u00e7atuba - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397411,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-aracatuba-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/695277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}