{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164452,"perPage":"100","pages":21645,"page":14716,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A exist\u00eancia de cl\u00e1usulas exorbitantes \u00e9 uma caracter\u00edstica t\u00edpica do contrato administrativo e constitui um elemento importante na sua formaliza\u00e7\u00e3o. Destacam-se entre elas: I - Da Exig\u00eancia de Garantia.II - Da Altera\u00e7\u00e3o Unilateral do Contrato. III - Da Rescis\u00e3o Lateral. IV - Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o. V - Da Aplica\u00e7\u00e3o de Penalidades. VI - Da Anula\u00e7\u00e3o. VII - Da Retomada do Objetivo. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":61192,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-economico-financeiro-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:14:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1876941,"hashId":"57a50e345805c8e46c519650d65a12f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de cl\u00e1usulas exorbitantes \u00e9 uma caracter\u00edstica t\u00edpica do contrato administrativo e constitui um elemento importante na sua formaliza\u00e7\u00e3o. Destacam-se entre elas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Da Exig\u00eancia de Garantia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Da Altera\u00e7\u00e3o Unilateral do Contrato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Da Rescis\u00e3o Lateral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Da Aplica\u00e7\u00e3o de Penalidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - Da Anula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VII - Da Retomada do Objetivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7225784,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma cl\u00e1usula est\u00e1 incorreta. ","id":7225782,"corpo":"<p>Apenas uma cl\u00e1usula est\u00e1 incorreta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas cl\u00e1usulas est\u00e3o incorretas","id":7225783,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas cl\u00e1usulas est\u00e3o incorretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas cl\u00e1usulas est\u00e3o incorretas.","id":7225784,"corpo":"<p>Apenas duas cl\u00e1usulas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Todas as cl\u00e1usulas est\u00e3o corretas.","id":7225785,"corpo":"<p> Todas as cl\u00e1usulas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes em esp\u00e9cie","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404493,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes-em-especie"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes","oab":false,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422198,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Formaliza\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Formaliza\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422306,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-formalizacao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria de contratos e com base na Lei 8.666 de 1993, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":61192,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-economico-financeiro-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:14:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1876944,"hashId":"6eae9482917fd2cc226d05359efca56e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria de contratos e com base na Lei 8.666 de 1993, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7225794,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 computado como valor da obra ou servi\u00e7o, para fins de julgamento das propostas de pre\u00e7os, a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria das obriga\u00e7\u00f5es de pagamento, desde a data final de cada per\u00edodo de aferi\u00e7\u00e3o at\u00e9 a do respectivo pagamento, que ser\u00e1 calculada pelos mesmos crit\u00e9rios estabelecidos obrigatoriamente no ato convocat\u00f3rio","id":7225794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 computado como valor da obra ou servi\u00e7o, para fins de julgamento das propostas de pre\u00e7os, a atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria das obriga\u00e7\u00f5es de pagamento, desde a data final de cada per\u00edodo de aferi\u00e7\u00e3o at\u00e9 a do respectivo pagamento, que ser\u00e1 calculada pelos mesmos crit\u00e9rios estabelecidos obrigatoriamente no ato convocat\u00f3rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atualiza\u00e7\u00e3o financeira a que se refere a al\u00ednea \"c\" do inciso XIV do artigo 40 da Lei 8.666 de 1993 correspondente ao per\u00edodo compreendido entre as datas do adimplemento e a prevista para o pagamento, desde que n\u00e3o superior a quinze dias, poder\u00e1 ser dispensada nas compras para entrega imediata, assim entendidas aquelas com prazo de entrega at\u00e9 trinta dias da data prevista para apresenta\u00e7\u00e3o da proposta. ","id":7225795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atualiza\u00e7\u00e3o financeira a que se refere a al\u00ednea \"c\" do inciso XIV do artigo 40 da Lei 8.666 de 1993 correspondente ao per\u00edodo compreendido entre as datas do adimplemento e a prevista para o pagamento, desde que n\u00e3o superior a quinze dias, poder\u00e1 ser dispensada nas compras para entrega imediata, assim entendidas aquelas com prazo de entrega at\u00e9 trinta dias da data prevista para apresenta\u00e7\u00e3o da proposta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio de atualiza\u00e7\u00e3o financeira dos valores a serem pagos, desde a data final do per\u00edodo de adimplemento de cada parcela at\u00e9 a data do efetivo pagamento \u00e9 uma das condi\u00e7\u00f5es de pagamento constante no edital de convoca\u00e7\u00e3o de uma licita\u00e7\u00e3o. ","id":7225796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O crit\u00e9rio de atualiza\u00e7\u00e3o financeira dos valores a serem pagos, desde a data final do per\u00edodo de adimplemento de cada parcela at\u00e9 a data do efetivo pagamento \u00e9 uma das condi\u00e7\u00f5es de pagamento constante no edital de convoca\u00e7\u00e3o de uma licita\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na sistem\u00e1tica original da Lei 8.666 de 1.993, Atualiza\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria e Reajuste de Pre\u00e7os s\u00e3o figuras distintas. ","id":7225797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sistem\u00e1tica original da Lei 8.666 de 1.993, Atualiza\u00e7\u00e3o Monet\u00e1ria e Reajuste de Pre\u00e7os s\u00e3o figuras distintas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Julgamento das propostas","oab":true,"nome":"Julgamento das propostas","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408264,"slug":"direito-administrativo-julgamento-das-propostas"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422303,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-do-procedimento-e-julgamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contratos regidos pela Lei 8.666 de 93 poder\u00e3o ser alterados, com as devidas justificativas, nos seguintes casos: Unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o e por acordo das partes. Com base nesta informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":61192,"cargo":{"descricao":"Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior","id":6989},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-economico-financeiro-junior-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Econ\u00f4mico Financeiro J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:14:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1876949,"hashId":"221be976f8dc98469440da2255a8c82c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos regidos pela Lei 8.666 de 93 poder\u00e3o ser alterados, com as devidas justificativas, nos seguintes casos: Unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o e por acordo das partes. Com base nesta informa\u00e7\u00e3o assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7225817,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando for necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o, bem como do modo de fornecimento, em face de verifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da inaplicabilidade dos termos contratuais origin\u00e1rios \u00e9 um acordo das partes.","id":7225816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando for necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o, bem como do modo de fornecimento, em face de verifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da inaplicabilidade dos termos contratuais origin\u00e1rios \u00e9 um acordo das partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando for necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do valor contratual em decorr\u00eancia de acr\u00e9scimo ou diminui\u00e7\u00e3o quantitativa de seu objeto, nos limites permitidos pela Lei 8.666 de 93 \u00e9 um acordo das partes.","id":7225817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando for necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do valor contratual em decorr\u00eancia de acr\u00e9scimo ou diminui\u00e7\u00e3o quantitativa de seu objeto, nos limites permitidos pela Lei 8.666 de 93 \u00e9 um acordo das partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o da forma de pagamento, por imposi\u00e7\u00e3o de circunst\u00e2ncias supervenientes, mantido o valor inicial atualizado, vedada a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento com rela\u00e7\u00e3o ao cronograma financeiro fixado, sem a correspondente contrapresta\u00e7\u00e3o de fornecimento de bens ou execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o \u00e9 um acordo das partes.","id":7225818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o da forma de pagamento, por imposi\u00e7\u00e3o de circunst\u00e2ncias supervenientes, mantido o valor inicial atualizado, vedada a antecipa\u00e7\u00e3o do pagamento com rela\u00e7\u00e3o ao cronograma financeiro fixado, sem a correspondente contrapresta\u00e7\u00e3o de fornecimento de bens ou execu\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o \u00e9 um acordo das partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando houver modifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es, para melhor adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus objetivos \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o unilateral que poder\u00e1 ser feita pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":7225819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver modifica\u00e7\u00e3o do projeto ou das especifica\u00e7\u00f5es, para melhor adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus objetivos \u00e9 uma altera\u00e7\u00e3o unilateral que poder\u00e1 ser feita pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404495,"slug":"direito-administrativo-da-alteracao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o unilateral","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o unilateral","pai":404495,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408175,"slug":"direito-administrativo-alteracao-unilateral"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422307,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-da-alteracao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os prazos de in\u00edcio de etapas de execu\u00e7\u00e3o, de conclus\u00e3o e de entrega admitem prorroga\u00e7\u00e3o, mantidas as demais cl\u00e1usulas do contrato e assegurada a manuten\u00e7\u00e3o de seu equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro, desde que ocorra algum dos seguintes motivos, devidamente autuados em processo: I - Altera\u00e7\u00e3o do projeto ou especifica\u00e7\u00f5es, pela Administra\u00e7\u00e3o; II - Superveni\u00eancia de fato excepcional ou imprevis\u00edvel, estranho \u00e0 vontade das partes, que altere fundamentalmente as condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o do contrato; III - Interrup\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do contrato ou diminui\u00e7\u00e3o do ritmo de trabalho por interesse das partes; IV - Aumento das quantidades inicialmente previstas no contrato, nos limites permitidos por esta lei; V - Impedimento de execu\u00e7\u00e3o por fato ou ato de terceiro reconhecido pela Administra\u00e7\u00e3o em documento contempor\u00e2neo \u00e0 sua ocorr\u00eancia; VI - Omiss\u00e3o ou atraso de provid\u00eancias a cargo da Administra\u00e7\u00e3o, inclusive quanto aos pagamentos previstos de que resulte, diretamente, impedimento ou retardamento na execu\u00e7\u00e3o do contrato, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis aos respons\u00e1veis. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61269,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-administrativo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:14:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1864572,"hashId":"d8922147011df4f17f73eaa82128f493","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os prazos de in\u00edcio de etapas de execu\u00e7\u00e3o, de conclus\u00e3o e de entrega admitem prorroga\u00e7\u00e3o, mantidas as demais cl\u00e1usulas do contrato e assegurada a manuten\u00e7\u00e3o de seu equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro, desde que ocorra algum dos seguintes motivos, devidamente autuados em processo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Altera\u00e7\u00e3o do projeto ou especifica\u00e7\u00f5es, pela Administra\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Superveni\u00eancia de fato excepcional ou imprevis\u00edvel, estranho \u00e0 vontade das partes, que altere fundamentalmente as condi\u00e7\u00f5es de execu\u00e7\u00e3o do contrato; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Interrup\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o do contrato ou diminui\u00e7\u00e3o do ritmo de trabalho por interesse das partes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Aumento das quantidades inicialmente previstas no contrato, nos limites permitidos por esta lei; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Impedimento de execu\u00e7\u00e3o por fato ou ato de terceiro reconhecido pela Administra\u00e7\u00e3o em documento contempor\u00e2neo \u00e0 sua ocorr\u00eancia; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - Omiss\u00e3o ou atraso de provid\u00eancias a cargo da Administra\u00e7\u00e3o, inclusive quanto aos pagamentos previstos de que resulte, diretamente, impedimento ou retardamento na execu\u00e7\u00e3o do contrato, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es legais aplic\u00e1veis aos respons\u00e1veis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7174996,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os motivos est\u00e3o corretos.","id":7174994,"corpo":"<p>Todos os motivos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas dois motivos est\u00e3o incorretos.","id":7174995,"corpo":"<p>Apenas dois motivos est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas um motivo est\u00e1 incorreto.","id":7174996,"corpo":"<p>Apenas um motivo est\u00e1 incorreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas motivos est\u00e3o corretos.","id":7174997,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas motivos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia dos Contratos","oab":true,"nome":"Vig\u00eancia dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404494,"slug":"direito-administrativo-vigencia-dos-contratos"},{"nome_clean":"Prazos contratuais","oab":true,"nome":"Prazos contratuais","pai":404494,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408159,"slug":"direito-administrativo-prazos-contratuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime jur\u00eddico dos contratos administrativos institu\u00eddo pela Lei 8.666 de 93 confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o determinadas prerrogativas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prerrogativas assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":61269,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-administrativo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:14:51","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1864573,"hashId":"5b6545e44b98613afd515cb7630fffbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O regime jur\u00eddico dos contratos administrativos institu\u00eddo pela Lei 8.666 de 93 confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o determinadas prerrogativas. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s prerrogativas assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7175001,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 uma prerrogativa modificar os contratos, unilateralmente, para melhor adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades de interesse p\u00fablico, respeitados os direitos do contratado.","id":7174998,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma prerrogativa modificar os contratos, unilateralmente, para melhor adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades de interesse p\u00fablico, respeitados os direitos do contratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma prerrogativa fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o dos contratos.","id":7174999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma prerrogativa fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o dos contratos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma prerrogativa aplicar san\u00e7\u00f5es motivadas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do ajuste.","id":7175000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma prerrogativa aplicar san\u00e7\u00f5es motivadas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do ajuste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma prerrogativa nos casos de obras especiais, ocupar indeterminadamente bens m\u00f3veis, im\u00f3veis, pessoal e servi\u00e7os vinculados ao objeto do contrato, na hip\u00f3tese da necessidade de acautelar apura\u00e7\u00e3o administrativa de faltas contratuais pelo contratado, bem como na hip\u00f3tese de rescis\u00e3o do contrato administrativo","id":7175001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma prerrogativa nos casos de obras especiais, ocupar indeterminadamente bens m\u00f3veis, im\u00f3veis, pessoal e servi\u00e7os vinculados ao objeto do contrato, na hip\u00f3tese da necessidade de acautelar apura\u00e7\u00e3o administrativa de faltas contratuais pelo contratado, bem como na hip\u00f3tese de rescis\u00e3o do contrato administrativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 exequibilidade, o ato administrativo pode ser:","provas":[{"id":61269,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-administrativo-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:14:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1864630,"hashId":"2bcc10262c6c0eabd068b85e3c838544","enunciado":"<p>Quanto \u00e0 exequibilidade, o ato administrativo pode ser:<\/p>","resposta":7175222,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perfeito, imperfeito, simples e satisfat\u00f3rio.","id":7175219,"corpo":"<p>Perfeito, imperfeito, simples e satisfat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Simples, complexo e composto.","id":7175220,"corpo":"<p>Simples, complexo e composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perfeito, complexos, composto e satisfat\u00f3rio.","id":7175221,"corpo":"<p>Perfeito, complexos, composto e satisfat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perfeito, imperfeito, pendente e consumado.","id":7175222,"corpo":"<p>Perfeito, imperfeito, pendente e consumado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","oab":true,"nome":"Atos Perfeitos, Imperfeitos, V\u00e1lidos, Eficazes, Pendentes e Consumados","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408095,"slug":"direito-administrativo-atos-perfeitos-imperfeitos-validos-eficazes-pendentes-e-consumados"},{"nome_clean":"Ato Eficaz versus Ato Exequ\u00edvel","oab":true,"nome":"Ato Eficaz versus Ato Exequ\u00edvel","pai":408095,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408096,"slug":"direito-administrativo-ato-eficaz-versus-ato-exequivel"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o","id":9539}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as modalidades de licita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. I. Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, previamente cadastrados, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00e1ximo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas. II. Concurso e leil\u00e3o s\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o. III. Convite \u00e9 a \u00fanica modalidade de licita\u00e7\u00e3o que a lei dispensa a publica\u00e7\u00e3o de edital. IV. Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":62735,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o","id":9539},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica de S\u00e3o Paulo","sigla":"CREF 4","id":207,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cref-4-sp-2013-cetro-analista-de-licitacao-somente-um-tipo-de-gabarito","tipo":1,"nome":"CETRO - CREF 4 - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:26:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1913821,"hashId":"9c5471bd6371433b847bbf0db0c57ce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as modalidades de licita\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Convite \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, previamente cadastrados, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00e1ximo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Concurso e leil\u00e3o s\u00e3o modalidades de licita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Convite \u00e9 a \u00fanica modalidade de licita\u00e7\u00e3o que a lei dispensa a publica\u00e7\u00e3o de edital. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Concurso \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados para escolha de trabalho t\u00e9cnico, cient\u00edfico ou art\u00edstico, mediante a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamios ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 (quarenta e cinco) dias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7387202,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7387200,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7387201,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":7387202,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas. ","id":7387203,"corpo":"<p>I e IV, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e IV, apenas. ","id":7387204,"corpo":"<p> I, II e IV, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476992,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Convite","oab":true,"nome":"Convite","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404465,"slug":"direito-administrativo-convite"},{"nome_clean":"Concurso","oab":true,"nome":"Concurso","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404466,"slug":"direito-administrativo-concurso"},{"nome_clean":"Leil\u00e3o","oab":true,"nome":"Leil\u00e3o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404467,"slug":"direito-administrativo-leilao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aplicam-se as regras da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de um servidor p\u00fablico com a seguinte pessoa jur\u00eddica:","provas":[{"id":62266,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-contador-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:24:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1902275,"hashId":"4dd521b60d96ef03571409a04350005b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicam-se as regras da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de um servidor p\u00fablico com a seguinte pessoa jur\u00eddica:<\/p>","resposta":7336169,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica","id":7336167,"corpo":"<p>funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autarquia","id":7336168,"corpo":"<p>autarquia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociedade de economia mista","id":7336169,"corpo":"<p>sociedade de economia mista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ag\u00eancia reguladora","id":7336170,"corpo":"<p>ag\u00eancia reguladora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para or\u00e7ar o custo de uma parede n\u00e3o estrutural, um engenheiro baseou\u2010se nos consumos de insumos por unidade de servi\u00e7o e nos pre\u00e7os unit\u00e1rios dos insumos apresentados nas tabelas a seguir.Consumo de insumos para executar 1m2 de alvenaria de bloco cer\u00e2mico furado (19x19x39)cm c\/argamassa mista de cal hidratada esp = 19 cmInsumoUnidadeConsumo por m2PedreiroH0,4ServenteH0,6Areia mediaM30,2Bloco cer\u00e2mico furado veda\u00e7\u00e3o \u2010 19 x 19 x 39 cmUN13,0Cal hidratadaKG3,0Cimento portlandKG3,0Consumo de insumos para executar 1m2 de chapisco c\/ argamassa de cimento e pedrisco tra\u00e7o 1:4 esp.= 7mm p\/ paredeInsumoUnidadeConsumo por m2 PedreiroH0,20ServenteH0,25Cimento portlandkg2,40Pedriscom30,01Custo unit\u00e1rio de InsumosInsumoUnidadeCusto Unit\u00e1tioPedreiroHR$ 12,00ServenteHR$ 8,00Areia m\u00e9diam3 R$ 35,00Bloco cer\u00e2mico furadoUNR$ 2,50Cal hidratadakgR$ 0,60Cimento portlandkgR$ 0,50Pedriscom3R$ 60,00Consumo de insumos para executar 1m2 de embo\u00e7o c\/ argamassa de cimento e areia s\/ peneirar, tra\u00e7o 1:4InsumoUnidadeConsumo por m2PedreiroH0,60ServenteH0,80Areia m\u00e9diam30,03Areia m\u00e9diakg7,00Nos pre\u00e7os unit\u00e1rios de m\u00e3o de obra j\u00e1 est\u00e3o inclu\u00eddos os encargos sociais. N\u00e3o ser\u00e3o contabilizados BDI neste servi\u00e7o. O custo para executar 10m2 de parede n\u00e3o estrutural com revestimento (chapisco e embo\u00e7o) de ambos os lados \u00e9 de","provas":[{"id":61963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 21:22:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1925262,"hashId":"a87ede8ea2a5dcf6143f522dcc41d4cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para or\u00e7ar o custo de uma parede n\u00e3o estrutural, um engenheiro baseou\u2010se nos consumos de insumos por unidade de servi\u00e7o e nos pre\u00e7os unit\u00e1rios dos insumos apresentados nas tabelas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 443px;\"><colgroup><col width=\"198\"><col width=\"100\"><col width=\"145\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tz91\"><td data-row=\"row-tz91\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tz91\" data-cell=\"cell-a51q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Consumo de insumos para executar 1m<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong> de alvenaria de bloco cer\u00e2mico furado (19x19x39)cm c\/argamassa mista de cal hidratada esp = 19 cm<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-38e2\"><td data-row=\"row-38e2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38e2\" data-cell=\"cell-7iei\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Insumo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-38e2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38e2\" data-cell=\"cell-havu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-38e2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-38e2\" data-cell=\"cell-gh1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Consumo por m<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nyox\"><td data-row=\"row-nyox\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nyox\" data-cell=\"cell-noof\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pedreiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-nyox\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nyox\" data-cell=\"cell-cb47\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-nyox\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nyox\" data-cell=\"cell-d35x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ckwi\"><td data-row=\"row-ckwi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckwi\" data-cell=\"cell-rdo3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Servente<\/p><\/td><td data-row=\"row-ckwi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckwi\" data-cell=\"cell-crg1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-ckwi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ckwi\" data-cell=\"cell-b09p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,6<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-xq3d\"><td data-row=\"row-xq3d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xq3d\" data-cell=\"cell-4j67\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Areia media<\/p><\/td><td data-row=\"row-xq3d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xq3d\" data-cell=\"cell-0oa2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">M<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-xq3d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xq3d\" data-cell=\"cell-v2t6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-64af\"><td data-row=\"row-64af\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-64af\" data-cell=\"cell-bkhf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bloco cer\u00e2mico furado veda\u00e7\u00e3o \u2010 19 x 19 x 39 cm<\/p><\/td><td data-row=\"row-64af\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-64af\" data-cell=\"cell-9aph\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">UN<\/p><\/td><td data-row=\"row-64af\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-64af\" data-cell=\"cell-mq29\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">13,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1s3g\"><td data-row=\"row-1s3g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1s3g\" data-cell=\"cell-tbzc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cal hidratada<\/p><\/td><td data-row=\"row-1s3g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1s3g\" data-cell=\"cell-7cf1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">KG<\/p><\/td><td data-row=\"row-1s3g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1s3g\" data-cell=\"cell-y5ea\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-r663\"><td data-row=\"row-r663\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r663\" data-cell=\"cell-t85x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cimento portland<\/p><\/td><td data-row=\"row-r663\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r663\" data-cell=\"cell-qiq7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">KG<\/p><\/td><td data-row=\"row-r663\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r663\" data-cell=\"cell-1lq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,0<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 402px;\"><colgroup><col width=\"163\"><col width=\"100\"><col width=\"139\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-xlwm\"><td data-row=\"row-xlwm\" rowspan=\"2\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-xlwm\" data-cell=\"cell-28pe\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Consumo de insumos para executar 1m<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong> de chapisco c\/ argamassa de cimento e pedrisco tra\u00e7o 1:4 esp.= 7mm p\/ parede<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f3gr\"><td data-row=\"row-f3gr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f3gr\" data-cell=\"cell-jdrm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-f3gr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f3gr\" data-cell=\"cell-ovxy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-f3gr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f3gr\" data-cell=\"cell-tw0n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f867\"><td data-row=\"row-f867\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f867\" data-cell=\"cell-8xzk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Insumo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f867\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f867\" data-cell=\"cell-6dxi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f867\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f867\" data-cell=\"cell-5c3w\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Consumo por m<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong> <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jmwg\"><td data-row=\"row-jmwg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwg\" data-cell=\"cell-rxkw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pedreiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-jmwg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwg\" data-cell=\"cell-xgx4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-jmwg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jmwg\" data-cell=\"cell-9gbb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ciq5\"><td data-row=\"row-ciq5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ciq5\" data-cell=\"cell-8lxp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Servente<\/p><\/td><td data-row=\"row-ciq5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ciq5\" data-cell=\"cell-xp9f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-ciq5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ciq5\" data-cell=\"cell-nm1v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5gqj\"><td data-row=\"row-5gqj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5gqj\" data-cell=\"cell-pup5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cimento portland<\/p><\/td><td data-row=\"row-5gqj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5gqj\" data-cell=\"cell-2i7y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"row-5gqj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5gqj\" data-cell=\"cell-vllf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,40<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rers\"><td data-row=\"row-rers\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rers\" data-cell=\"cell-h9ra\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pedrisco<\/p><\/td><td data-row=\"row-rers\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rers\" data-cell=\"cell-5yqu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-rers\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rers\" data-cell=\"cell-7uoc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,01<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 388px;\"><colgroup><col width=\"188\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-x3yi\"><td data-row=\"row-x3yi\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-x3yi\" data-cell=\"cell-5pf0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Custo unit\u00e1rio de Insumos<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-51jc\"><td data-row=\"row-51jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-51jc\" data-cell=\"cell-17q9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Insumo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-51jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-51jc\" data-cell=\"cell-n6w9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-51jc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-51jc\" data-cell=\"cell-91bp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Custo Unit\u00e1tio<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w37p\"><td data-row=\"row-w37p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w37p\" data-cell=\"cell-v0hu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pedreiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-w37p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w37p\" data-cell=\"cell-bup6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-w37p\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w37p\" data-cell=\"cell-9gqr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 12,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zxxl\"><td data-row=\"row-zxxl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxxl\" data-cell=\"cell-e2ek\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Servente<\/p><\/td><td data-row=\"row-zxxl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxxl\" data-cell=\"cell-8pzf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-zxxl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zxxl\" data-cell=\"cell-qslf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 8,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8lzj\"><td data-row=\"row-8lzj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lzj\" data-cell=\"cell-zi68\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Areia m\u00e9dia<\/p><\/td><td data-row=\"row-8lzj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lzj\" data-cell=\"cell-dumm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>3<\/sup> <\/p><\/td><td data-row=\"row-8lzj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lzj\" data-cell=\"cell-ks6z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 35,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yq1x\"><td data-row=\"row-yq1x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yq1x\" data-cell=\"cell-9fvr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bloco cer\u00e2mico furado<\/p><\/td><td data-row=\"row-yq1x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yq1x\" data-cell=\"cell-yo5s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">UN<\/p><\/td><td data-row=\"row-yq1x\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yq1x\" data-cell=\"cell-2bc3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 2,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-agn6\"><td data-row=\"row-agn6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-agn6\" data-cell=\"cell-16ju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cal hidratada<\/p><\/td><td data-row=\"row-agn6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-agn6\" data-cell=\"cell-gpw4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"row-agn6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-agn6\" data-cell=\"cell-4otf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-slh7\"><td data-row=\"row-slh7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-slh7\" data-cell=\"cell-3kpq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Cimento portland<\/p><\/td><td data-row=\"row-slh7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-slh7\" data-cell=\"cell-bnc8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"row-slh7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-slh7\" data-cell=\"cell-jpcu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 0,50<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8nwl\"><td data-row=\"row-8nwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8nwl\" data-cell=\"cell-r819\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pedrisco<\/p><\/td><td data-row=\"row-8nwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8nwl\" data-cell=\"cell-gr4i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-8nwl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8nwl\" data-cell=\"cell-gdej\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">R$ 60,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 339px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"139\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-sfcj\"><td data-row=\"row-sfcj\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sfcj\" data-cell=\"cell-zxmc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Consumo de insumos para executar 1m<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><strong> de  embo\u00e7o c\/ argamassa de cimento e areia s\/ peneirar, tra\u00e7o 1:4<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k67z\"><td data-row=\"row-k67z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k67z\" data-cell=\"cell-zgh1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Insumo<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-k67z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k67z\" data-cell=\"cell-457n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Unidade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-k67z\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k67z\" data-cell=\"cell-0ufe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Consumo por m<\/strong><sup><strong>2<\/strong><\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-dycx\"><td data-row=\"row-dycx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dycx\" data-cell=\"cell-37y4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pedreiro<\/p><\/td><td data-row=\"row-dycx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dycx\" data-cell=\"cell-2ojt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-dycx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-dycx\" data-cell=\"cell-4egg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,60<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-t5lr\"><td data-row=\"row-t5lr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t5lr\" data-cell=\"cell-ofxz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Servente<\/p><\/td><td data-row=\"row-t5lr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t5lr\" data-cell=\"cell-dmmn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-t5lr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-t5lr\" data-cell=\"cell-e4w4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-z3ev\"><td data-row=\"row-z3ev\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z3ev\" data-cell=\"cell-lr4y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Areia m\u00e9dia<\/p><\/td><td data-row=\"row-z3ev\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z3ev\" data-cell=\"cell-oyzq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">m<sup>3<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"row-z3ev\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-z3ev\" data-cell=\"cell-kt5x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,03<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sm8k\"><td data-row=\"row-sm8k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sm8k\" data-cell=\"cell-jtbk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Areia m\u00e9dia<\/p><\/td><td data-row=\"row-sm8k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sm8k\" data-cell=\"cell-w38n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">kg<\/p><\/td><td data-row=\"row-sm8k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sm8k\" data-cell=\"cell-7iv5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">7,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos pre\u00e7os unit\u00e1rios de m\u00e3o de obra j\u00e1 est\u00e3o inclu\u00eddos os encargos sociais. N\u00e3o ser\u00e3o contabilizados BDI neste servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O custo para executar 10m<sup>2<\/sup> de parede n\u00e3o estrutural com revestimento (chapisco e embo\u00e7o) de ambos os lados \u00e9 de<\/p>","resposta":7437339,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 524,00","id":7437335,"corpo":"<p>R$ 524,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 767,50","id":7437336,"corpo":"<p>R$ 767,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 890,00","id":7437337,"corpo":"<p>R$ 890,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 930,50","id":7437338,"corpo":"<p>R$ 930,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.011,00","id":7437339,"corpo":"<p>R$ 1.011,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dura\u00e7\u00e3o, em um cronograma de obra, \u00e9 a quantidade de tempo \u2013 em horas, dias, semanas ou meses \u2013 que a atividade leva para ser realizada. Para realizar um servi\u00e7o de alvenaria de 1500 m2 voc\u00ea disp\u00f5e de pedreiros que possuem uma produtividade de 1,5 m2 \/h. Considerando uma jornada de trabalho de 8 h\/dia, a quantidade de pedreiros para realizar este servi\u00e7o em 25 dias \u00e9 de","provas":[{"id":61963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 21:24:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1926415,"hashId":"29a7740914d60223bc504e8c089df16a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dura\u00e7\u00e3o, em um cronograma de obra, \u00e9 a quantidade de tempo \u2013 em horas, dias, semanas ou meses \u2013 que a atividade leva para ser realizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para realizar um servi\u00e7o de alvenaria de 1500 m<sup>2<\/sup> voc\u00ea disp\u00f5e de pedreiros que possuem uma produtividade de 1,5 m<sup>2<\/sup> \/h. Considerando uma jornada de trabalho de 8 h\/dia, a quantidade de pedreiros para realizar este servi\u00e7o em 25 dias \u00e9 de<\/p>","resposta":7442067,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 pedreiro.","id":7442063,"corpo":"<p>1 pedreiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 pedreiros.","id":7442064,"corpo":"<p>2 pedreiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 pedreiros.","id":7442065,"corpo":"<p>3 pedreiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 pedreiros.","id":7442066,"corpo":"<p>4 pedreiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 pedreiros.","id":7442067,"corpo":"<p>5 pedreiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400650,"slug":"engenharia-civil-orcamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 7.498\/86, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem, e o Decreto n.\u00ba 94.406\/87, que a regulamenta, especificam que a identifica\u00e7\u00e3o das dist\u00f3cias obst\u00e9tricas e a tomada de providencias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico incumbem","provas":[{"id":62076,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-fiscal","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Fiscal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:39:37","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901295,"hashId":"570a981316d119cdf06cc46fe0c254ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 7.498\/86, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem, e o Decreto n.\u00ba 94.406\/87, que a regulamenta, especificam que a identifica\u00e7\u00e3o das dist\u00f3cias obst\u00e9tricas e a tomada de providencias at\u00e9 a chegada do m\u00e9dico incumbem<\/p>","resposta":7331712,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao enfermeiro generalista.","id":7331710,"corpo":"<p>ao enfermeiro generalista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao enfermeiro de sa\u00fade p\u00fablica.","id":7331711,"corpo":"<p>ao enfermeiro de sa\u00fade p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 obstetriz ou enfermeira obst\u00e9trica.","id":7331712,"corpo":"<p>\u00e0 obstetriz ou enfermeira obst\u00e9trica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao t\u00e9cnico de enfermagem, quando capacitado para tal.","id":7331713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao t\u00e9cnico de enfermagem, quando capacitado para tal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 parteira.","id":7331714,"corpo":"<p>\u00e0 parteira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Transporte e Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23867}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o seguinte quadro.De acordo com o Manual de Sinaliza\u00e7\u00e3o Vertical de Advert\u00eancia, a placa que poder\u00e1 ser utilizada, para indicar a curva C, de acordo com os par\u00e2metros geom\u00e9tricos mostrados no quadro acima, \u00e9","provas":[{"id":60867,"cargo":{"descricao":"Analista de Transporte e Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":23867},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-analista-de-transporte-e-transito-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Analista de Transporte e Tr\u00e2nsito - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 21:43:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1850574,"hashId":"31af6dc3c1566acc64ebf50a78adc4f3","enunciado":"<p>Observe o seguinte quadro.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60867\/questao\/1850574-20210816110539000000-0.png\" width=\"444\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Manual de Sinaliza\u00e7\u00e3o Vertical de Advert\u00eancia, a placa que poder\u00e1 ser utilizada, para indicar a curva C, de acordo com os par\u00e2metros geom\u00e9tricos mostrados no quadro acima, \u00e9<\/p>","resposta":7114243,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curva \u00e0 esquerda.","id":7114243,"corpo":"<p>curva \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"curva acentuada \u00e0 esquerda.","id":7114244,"corpo":"<p>curva acentuada \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curva acentuada em \u201cS\u201d \u00e0 esquerda.","id":7114245,"corpo":"<p>curva acentuada em \u201cS\u201d \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pista sinuosa \u00e0 esquerda.","id":7114246,"corpo":"<p>pista sinuosa \u00e0 esquerda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469683,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um laboratorista de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto realizou o seguinte procedimento: I. Aferiu uma c\u00e1psula de porcelana vazia deixando\u2010a em mufla a (550 \u00b1 50) \u00baC por 1 hora, seguida por esfriamento em dessecador e pesagem com precis\u00e3o de 0,1 mg, obtendo o peso de 60 g. II. Transferiu para a c\u00e1psula de porcelana 100 mL da amostra de esgoto, medidos em proveta, e deixou evaporar em banho maria at\u00e9 a secura. III. Observou que a amostra medida n\u00e3o continha part\u00edculas flutuantes ou submersas e, ap\u00f3s evapora\u00e7\u00e3o da amostra, secou a capsula com res\u00edduo em estufa a 103\u2010105 \u00baC durante uma hora. IV. Esfriou em dessecador \u00e0 temperatura ambiente e pesou a c\u00e1psula em seguida, com precis\u00e3o de 0,1 mg, obtendo o peso de 60090 mg. V. Submeteu o cadinho com os s\u00f3lidos secos em estufa \u00e0 calcina\u00e7\u00e3o em mufla a (550 \u00b1 50) \u00baC por 1 hora, esfriou em dessecador e pesou com precis\u00e3o de 0,1 mg, obtendo o peso de 60042 mg. A concentra\u00e7\u00e3o de res\u00edduo total vol\u00e1til em mg\/L \u00e9","provas":[{"id":61963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 21:36:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1926784,"hashId":"02249aae0c4599fad9897e917134a8ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um laboratorista de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto realizou o seguinte procedimento: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Aferiu uma c\u00e1psula de porcelana vazia deixando\u2010a em mufla a (550 \u00b1 50) \u00baC por 1 hora, seguida por esfriamento em dessecador e pesagem com precis\u00e3o de 0,1 mg, obtendo o peso de 60 g. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Transferiu para a c\u00e1psula de porcelana 100 mL da amostra de esgoto, medidos em proveta, e deixou evaporar em banho maria at\u00e9 a secura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Observou que a amostra medida n\u00e3o continha part\u00edculas flutuantes ou submersas e, ap\u00f3s evapora\u00e7\u00e3o da amostra, secou a capsula com res\u00edduo em estufa a 103\u2010105 \u00baC durante uma hora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Esfriou em dessecador \u00e0 temperatura ambiente e pesou a c\u00e1psula em seguida, com precis\u00e3o de 0,1 mg, obtendo o peso de 60090 mg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Submeteu o cadinho com os s\u00f3lidos secos em estufa \u00e0 calcina\u00e7\u00e3o em mufla a (550 \u00b1 50) \u00baC por 1 hora, esfriou em dessecador e pesou com precis\u00e3o de 0,1 mg, obtendo o peso de 60042 mg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o de res\u00edduo total vol\u00e1til em mg\/L \u00e9<\/p>","resposta":7443032,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"420","id":7443030,"corpo":"<p>420<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"450","id":7443031,"corpo":"<p>450<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"480","id":7443032,"corpo":"<p>480<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"600","id":7443033,"corpo":"<p>600<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"900","id":7443034,"corpo":"<p>900<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Tratamento de Efluentes","oab":false,"nome":"Tratamento de Efluentes","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416476,"slug":"engenharia-civil-tratamento-de-efluentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os gr\u00e1ficos a seguir.A respeito das curvas acima, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.( ) As curvas dos gr\u00e1ficos I e II apresentam as frequ\u00eancias de ocorr\u00eancias de eventos.( ) As curvas do gr\u00e1fico I possuem m\u00e9dias diferentes e desvios padr\u00e3o iguais.( ) As curvas do gr\u00e1fico II possuem m\u00e9dias iguais e desvios padr\u00e3o iguais.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":61961,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 21:42:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1916677,"hashId":"7c4ad62009df7c0b12e698ccbaff7621","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os gr\u00e1ficos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61961\/questao\/1916677-20210921111619000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito das curvas acima, analise as afirmativas a seguir e assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As curvas dos gr\u00e1ficos I e II apresentam as frequ\u00eancias de ocorr\u00eancias de eventos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As curvas do gr\u00e1fico I possuem m\u00e9dias diferentes e desvios padr\u00e3o iguais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As curvas do gr\u00e1fico II possuem m\u00e9dias iguais e desvios padr\u00e3o iguais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7399743,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7399741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7399742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7399743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7399744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7399745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de gen\u00e9tica de popula\u00e7\u00f5es, um marcador gen\u00e9tico polim\u00f3rfico \u00e9 aquele que apresenta mais de dois alelos.","provas":[{"id":19530,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biomedicina-area-8-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2013"},{"id":31713,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas-area-8-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":675779,"hashId":"f370e080b1da0278319480723566b7fd","enunciado":"<p align=justify>Em se tratando de gen\u00e9tica de popula\u00e7\u00f5es, um marcador\r\ngen\u00e9tico polim\u00f3rfico \u00e9 aquele que apresenta mais de dois\r\nalelos.<\/p>","resposta":2314522,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2314521,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2314522,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que em determinada popula\u00e7\u00e3o analisada para um marcador gen\u00e9tico que apresente dois alelos, A1 e A2, haja 50 indiv\u00edduos com gen\u00f3tipo A1A1, 20 com A1A2 e 30 com A2A2. Considerando, ainda, que a amostragem realizada seja representativa dessa popula\u00e7\u00e3o. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":308842,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Considere que em determinada popula\u00e7\u00e3o analisada para um marcador gen\u00e9tico que apresente dois alelos, A<sup>1<\/sup> e A<sup>2<\/sup>, haja 50 indiv\u00edduos com gen\u00f3tipo A<sup>1<\/sup>A<sup>1<\/sup>, 20 com A<sup>1<\/sup>A<sup>2<\/sup> e 30 com A<sup>2<\/sup>A<sup>2<\/sup>. Considerando, ainda, que a amostragem realizada seja representativa dessa popula\u00e7\u00e3o. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/675779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para as atividades de constru\u00e7\u00e3o de uma casa listadas na tabela abaixo, determine o caminho cr\u00edtico e o tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra.ItemAtividadeDura\u00e7\u00e3o (dias)PredecessoraFase 0ALimpeza e preparo do terreno 5-BLoca\u00e7\u00e3o6ACFunda\u00e7\u00f5es25BFase 1DAlvenaria e estrutura45CETelhado 15DFInstala\u00e7\u00f5es30DFase 2GEsquadrias 20E,FHRevestimento30E,F IPintura20G,H ","provas":[{"id":61963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 21:25:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1926631,"hashId":"7bc93b6f13111253d6e795a1bd818965","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para as atividades de constru\u00e7\u00e3o de uma casa listadas na tabela abaixo, determine o caminho cr\u00edtico e o tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 457px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"196\"><col width=\"111\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-fgat\"><td data-row=\"row-fgat\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fgat\" data-cell=\"cell-tfmf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Item<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fgat\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fgat\" data-cell=\"cell-ovng\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Atividade<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fgat\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fgat\" data-cell=\"cell-bx6c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Dura\u00e7\u00e3o (dias)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-fgat\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fgat\" data-cell=\"cell-9e0x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Predecessora<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4nhq\"><td data-row=\"row-4nhq\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4nhq\" data-cell=\"cell-sqqj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\"><strong>Fase 0<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mmxq\"><td data-row=\"row-mmxq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmxq\" data-cell=\"cell-aazs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-mmxq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmxq\" data-cell=\"cell-5c5i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Limpeza e preparo do terreno <\/p><\/td><td data-row=\"row-mmxq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmxq\" data-cell=\"cell-71u0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><td data-row=\"row-mmxq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mmxq\" data-cell=\"cell-cvjj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j3xw\"><td data-row=\"row-j3xw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xw\" data-cell=\"cell-dhec\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3xw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xw\" data-cell=\"cell-pboy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Loca\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3xw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xw\" data-cell=\"cell-8fzl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-j3xw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j3xw\" data-cell=\"cell-no8r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0mh5\"><td data-row=\"row-0mh5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0mh5\" data-cell=\"cell-xgq8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-0mh5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0mh5\" data-cell=\"cell-5cx2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Funda\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-0mh5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0mh5\" data-cell=\"cell-4sp9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">25<\/p><\/td><td data-row=\"row-0mh5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0mh5\" data-cell=\"cell-k0p0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4ni9\"><td data-row=\"row-4ni9\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4ni9\" data-cell=\"cell-i4f0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\"><strong>Fase 1<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-0ts4\"><td data-row=\"row-0ts4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ts4\" data-cell=\"cell-cq0c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"row-0ts4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ts4\" data-cell=\"cell-5xqq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alvenaria e estrutura<\/p><\/td><td data-row=\"row-0ts4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ts4\" data-cell=\"cell-5nkk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45<\/p><\/td><td data-row=\"row-0ts4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-0ts4\" data-cell=\"cell-89pt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fgfn\"><td data-row=\"row-fgfn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fgfn\" data-cell=\"cell-my64\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E<\/p><\/td><td data-row=\"row-fgfn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fgfn\" data-cell=\"cell-l8q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Telhado  <\/p><\/td><td data-row=\"row-fgfn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fgfn\" data-cell=\"cell-ov1l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">15<\/p><\/td><td data-row=\"row-fgfn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fgfn\" data-cell=\"cell-w7cs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e8zt\"><td data-row=\"row-e8zt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8zt\" data-cell=\"cell-ryvy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">F<\/p><\/td><td data-row=\"row-e8zt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8zt\" data-cell=\"cell-c90b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Instala\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"row-e8zt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8zt\" data-cell=\"cell-54wk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-e8zt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8zt\" data-cell=\"cell-qnhe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bufa\"><td data-row=\"row-bufa\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bufa\" data-cell=\"cell-izal\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\"><strong>Fase 2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-fxdf\"><td data-row=\"row-fxdf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fxdf\" data-cell=\"cell-fkmq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">G<\/p><\/td><td data-row=\"row-fxdf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fxdf\" data-cell=\"cell-ap8y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Esquadrias <\/p><\/td><td data-row=\"row-fxdf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fxdf\" data-cell=\"cell-rfxz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-fxdf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-fxdf\" data-cell=\"cell-va7e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E,F<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uht1\"><td data-row=\"row-uht1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uht1\" data-cell=\"cell-ybmd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H<\/p><\/td><td data-row=\"row-uht1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uht1\" data-cell=\"cell-m5t4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Revestimento<\/p><\/td><td data-row=\"row-uht1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uht1\" data-cell=\"cell-bfrz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">30<\/p><\/td><td data-row=\"row-uht1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uht1\" data-cell=\"cell-f48l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">E,F <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5jk5\"><td data-row=\"row-5jk5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5jk5\" data-cell=\"cell-5jrp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-5jk5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5jk5\" data-cell=\"cell-yh9t\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Pintura<\/p><\/td><td data-row=\"row-5jk5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5jk5\" data-cell=\"cell-9v56\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-5jk5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5jk5\" data-cell=\"cell-5v1q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">G,H <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":7442582,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u2010B\u2010C\u2010D\u2010E\u2010F\u2010G\u2010H\u2010I; tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de 201 dias.","id":7442580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u2010B\u2010C\u2010D\u2010E\u2010F\u2010G\u2010H\u2010I; tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de 201 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u2010B\u2010C\u2010D\u2010I; tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de 166 dias.","id":7442581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u2010B\u2010C\u2010D\u2010I; tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de 166 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u2010B\u2010C\u2010D\u2010F\u2010H\u2010I; tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de 166 dias.","id":7442582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u2010B\u2010C\u2010D\u2010F\u2010H\u2010I; tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de 166 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u2010B\u2010C\u2010D\u2010F\u2010G\u2010I; tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de 136 dias.","id":7442583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u2010B\u2010C\u2010D\u2010F\u2010G\u2010I; tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de 136 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u2010B\u2010C\u2010D\u2010E\u2010H\u2010I; tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de 146 dias.","id":7442584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A\u2010B\u2010C\u2010D\u2010E\u2010H\u2010I; tempo de execu\u00e7\u00e3o da obra \u00e9 de 146 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"M\u00e9todo do Caminho Cr\u00edtico","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399402,"slug":"engenharia-civil-metodo-do-caminho-critico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma \u00e1rea em planta possui um valor de 1500 cm2 para uma escala de 1:250, qual \u00e9 o valor real no terreno em m2?","provas":[{"id":61963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 21:28:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1926751,"hashId":"56be59fcdf8a411bea428aed8d99f6e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se uma \u00e1rea em planta possui um valor de 1500 cm2 para uma escala de 1:250, qual \u00e9 o valor real no terreno em m2?<\/p>","resposta":7442914,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37,50 m2.","id":7442913,"corpo":"<p>37,50 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9.375 m2.","id":7442914,"corpo":"<p>9.375 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"937,500 m2.","id":7442915,"corpo":"<p>937,500 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.750 m2.","id":7442916,"corpo":"<p>3.750 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.000 m2.","id":7442917,"corpo":"<p>6.000 m<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho na Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416442,"slug":"engenharia-civil-desenho-na-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Desenho T\u00e9cnico na Engenharia Civil","pai":416442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416443,"slug":"engenharia-civil-desenho-tecnico-na-engenharia-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudiosos da comunica\u00e7\u00e3o radiof\u00f4nica identificam a exist\u00eancia do deslocamento significativo de um conceito de sequ\u00eancia como \u201cprograma\u00e7\u00e3o\u201d para um conceito de sequ\u00eancia como \u201cfluxo\u201d. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62078,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:19:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1899962,"hashId":"d579bbeb620afdfd080fee3f80223112","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudiosos da comunica\u00e7\u00e3o radiof\u00f4nica identificam a exist\u00eancia do deslocamento significativo de um conceito de sequ\u00eancia como \u201cprograma\u00e7\u00e3o\u201d para um conceito de sequ\u00eancia como \u201cfluxo\u201d. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7325787,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conceito de audi\u00eancia rotativa desaparece para dar lugar ao conceito de audi\u00eancia fidelizada ao hor\u00e1rio e ao programa.","id":7325785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de audi\u00eancia rotativa desaparece para dar lugar ao conceito de audi\u00eancia fidelizada ao hor\u00e1rio e ao programa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a comercializa\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios radiof\u00f4nicos tende a conciliar o programa e o p\u00fablico-alvo a que se destina.","id":7325786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a comercializa\u00e7\u00e3o dos hor\u00e1rios radiof\u00f4nicos tende a conciliar o programa e o p\u00fablico-alvo a que se destina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o conceito de fluxo substitui programas com temas e hor\u00e1rios definidos por estruturas relacionadas a segmentos noticiosos c\u00edclicos com amplitude tem\u00e1tica.","id":7325787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conceito de fluxo substitui programas com temas e hor\u00e1rios definidos por estruturas relacionadas a segmentos noticiosos c\u00edclicos com amplitude tem\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a credibilidade do locutor-noticiarista \u00e9 que define o \u00edndice de audi\u00eancia da emissora.","id":7325788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a credibilidade do locutor-noticiarista \u00e9 que define o \u00edndice de audi\u00eancia da emissora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a substitui\u00e7\u00e3o de programas jornal\u00edsticos por boletins noticiosos \u00e9 respons\u00e1vel pela migra\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia do radiojornalismo para o webjornalismo.","id":7325789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a substitui\u00e7\u00e3o de programas jornal\u00edsticos por boletins noticiosos \u00e9 respons\u00e1vel pela migra\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia do radiojornalismo para o webjornalismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Rotinas Produtivas do Jornalismo","oab":false,"nome":"Rotinas Produtivas do Jornalismo","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418329,"slug":"comunicacao-social-rotinas-produtivas-do-jornalismo"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Noticiabilidade nas Produ\u00e7\u00f5es Jornal\u00edsticas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Noticiabilidade nas Produ\u00e7\u00f5es Jornal\u00edsticas","pai":418329,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418331,"slug":"comunicacao-social-criterios-de-noticiabilidade-nas-producoes-jornalisticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Erik Neveu, em Sociologia do Jornalismo, identifica tr\u00eas \u201cmarcadores discursivos\u201d que comprovam a exist\u00eancia da objetividade nas mat\u00e9rias jornal\u00edsticas. Esses \u201cmarcadores\u201d s\u00e3o os seguintes:","provas":[{"id":62078,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-27 19:20:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1899966,"hashId":"7f28ec2eeb88b2c0567ff38ad3ea260c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Erik Neveu, em Sociologia do Jornalismo, identifica tr\u00eas \u201cmarcadores discursivos\u201d que comprovam a exist\u00eancia da objetividade nas mat\u00e9rias jornal\u00edsticas. Esses \u201cmarcadores\u201d s\u00e3o os seguintes:<\/p>","resposta":7325809,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formais, editoriais e senso comum.","id":7325805,"corpo":"<p>formais, editoriais e senso comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formais, organizacionais e editoriais.","id":7325806,"corpo":"<p>formais, organizacionais e editoriais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"institucionais, formais e editoriais.","id":7325807,"corpo":"<p>institucionais, formais e editoriais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"institucionais, organizacionais e senso comum.","id":7325808,"corpo":"<p>institucionais, organizacionais e senso comum.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formais, organizacionais e senso comum.","id":7325809,"corpo":"<p>formais, organizacionais e senso comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475525,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Sociologia da Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sociologia da Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418346,"slug":"comunicacao-social-sociologia-da-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos em que o contaminante \u00e9 dispersado pr\u00f3ximo \u00e0 zona de respira\u00e7\u00e3o do trabalhador, recomenda-se o uso de ventila\u00e7\u00e3o diluidora para rebaixar a concentra\u00e7\u00e3o de contaminantes ambientais a n\u00edveis aceit\u00e1veis.","provas":[{"id":19624,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":680508,"hashId":"4698940c4be53b2924b1d3f5218cb440","enunciado":"<p align=justify>Nos casos em que o contaminante \u00e9 dispersado pr\u00f3ximo \u00e0 zona\r\nde respira\u00e7\u00e3o do trabalhador, recomenda-se o uso de ventila\u00e7\u00e3o\r\ndiluidora para rebaixar a concentra\u00e7\u00e3o de contaminantes\r\nambientais a n\u00edveis aceit\u00e1veis.<\/p>","resposta":2326776,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2326775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2326776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de EPI, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":310076,"enunciado":"<p align=justify>Ainda acerca da utiliza\u00e7\u00e3o de EPI, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/680508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - Revisor","id":16876}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase em que o termo sublinhado exerce a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal e n\u00e3o de adjunto-adnominal.","provas":[{"id":37858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - Revisor","id":16876},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-tecnico-de-gestao-administrativa-revisor","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - Revisor - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1090449,"hashId":"4c5962264d6e1628eb4fad68fe9d339d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a frase em que o termo sublinhado exerce a fun\u00e7\u00e3o de complemento nominal e n\u00e3o de adjunto-adnominal.<\/p>","resposta":3849554,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cUm mosquito \u00e9 uma pequena cria\u00e7\u00e3o da natureza para nos fazer pensar\u201d. (Andr\u00e9 Guillois)","id":3849552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm mosquito \u00e9 uma pequena cria\u00e7\u00e3o <u>da natureza<\/u> para nos fazer pensar\u201d. (<strong>Andr\u00e9 Guillois<\/strong>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cN\u00e3o \u00e9 a sa\u00edda do porto que determina o sucesso de uma viagem\u201d. (An\u00f4nimo)","id":3849553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o \u00e9 a sa\u00edda do porto que determina o sucesso <u>de uma viagem<\/u>\u201d. (<strong>An\u00f4nimo)<\/strong><\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cA vida \u00e9 um hospital onde cada enfermo tem o desejo de troca de cama\u201d. (Baudelaire)","id":3849554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA vida \u00e9 um hospital onde cada enfermo tem o desejo de troca <u>de cama<\/u>\u201d. (<strong>Baudelaire<\/strong>)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cUma vida \u00e9 uma obre de arte\u201d. (Clemenceau)","id":3849555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUma vida \u00e9 uma obre <u>de arte<\/u>\u201d. (<strong>Clemenceau<\/strong>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u201cEu sou uma parte de tudo\u201d. (Lord Tennyson)","id":3849556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEu sou uma parte <u>de tudo<\/u>\u201d. (<strong><u>Lord Tennyson<\/u><\/strong>)<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos integrantes da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403654,"slug":"lingua-portuguesa-termos-integrantes-da-oracao"},{"nome_clean":"Complemento Nominal","oab":false,"nome":"Complemento Nominal","pai":409373,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409374,"slug":"lingua-portuguesa-complemento-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1090449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange aos requisitos necess\u00e1rios para que a propriedade rural cumpra a sua fun\u00e7\u00e3o social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":38081,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2013-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:04:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1101571,"hashId":"7cfee50d5e03f2c55b5f880121c7a39b","enunciado":"<p align=justify>No que tange aos requisitos necess\u00e1rios para que a propriedade\r\nrural cumpra a sua fun\u00e7\u00e3o social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3899633,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio rural deve residir no im\u00f3vel.","id":3899629,"corpo":"<p align=justify>O propriet\u00e1rio rural deve residir no im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A propriedade rural n\u00e3o pode ter \u00e1rea superior a cinco mil hectares.","id":3899630,"corpo":"<p align=justify>A propriedade rural n\u00e3o pode ter \u00e1rea superior a cinco mil\r\nhectares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que se observem as disposi\u00e7\u00f5es que regulam as rela\u00e7\u00f5es de trabalho, desde que se respeitem os contratos de arrendamento e parcerias rurais.","id":3899631,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que se observem as disposi\u00e7\u00f5es que regulam\r\nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho, desde que se respeitem os contratos de\r\narrendamento e parcerias rurais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A propriedade rural n\u00e3o pode ser objeto de contrato de arrendamento.","id":3899632,"corpo":"<p align=justify>A propriedade rural n\u00e3o pode ser objeto de contrato de\r\narrendamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A propriedade rural deve ser aproveitada de forma racional e adequada.","id":3899633,"corpo":"<p align=justify>A propriedade rural deve ser aproveitada de forma racional e\r\nadequada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1101571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722}],"cargos":[{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o rol de compet\u00eancias do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico expressamente previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":37923,"cargo":{"descricao":"Promotor Substituto","id":13099},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","sigla":"MPE PR","id":502,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Paran\u00e1 - MPPR","sigla":"MPPR","oab":false,"id":722},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pr-pr-2013-mppr-promotor-substituto","tipo":1,"nome":"MPPR - MPE PR - Promotor Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093779,"hashId":"ad2155cea1b374134c78b4dae4042bba","enunciado":"<p align=justify>Considerando o rol de compet\u00eancias do Conselho Nacional do Minist\u00e9rio P\u00fablico expressamente previstas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":3863869,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avocar processos disciplinares ainda em curso perante as Corregedorias dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos dos Estados;","id":3863867,"corpo":"<p align=justify>Avocar processos disciplinares ainda em curso perante as Corregedorias dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos dos Estados;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rever, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, processos disciplinares de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico julgados h\u00e1 menos de um ano, n\u00e3o apenas para o controle formal da legalidade, mas para decidir o m\u00e9rito do processo disciplinar de forma diversa;","id":3863868,"corpo":"<p align=justify>Rever, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, processos disciplinares de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico julgados h\u00e1 menos de um ano, n\u00e3o apenas para o controle formal da legalidade, mas para decidir o m\u00e9rito do processo disciplinar de forma diversa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Determinar a remo\u00e7\u00e3o, a disponibilidade ou a aposentadoria com subs\u00eddios proporcionais ao tempo de servi\u00e7o, bem como aplicar a pena de cassa\u00e7\u00e3o da aposentadoria ou de disponibilidade, desde que ouvido o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico respectivo e assegurada ampla defesa;","id":3863869,"corpo":"<p align=justify>Determinar a remo\u00e7\u00e3o, a disponibilidade ou a aposentadoria com subs\u00eddios proporcionais ao tempo de servi\u00e7o, bem como aplicar a pena de cassa\u00e7\u00e3o da aposentadoria ou de disponibilidade, desde que ouvido o Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico respectivo e assegurada ampla defesa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zelar pela autonomia funcional e administrativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, podendo expedir atos regulamentares, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, ou recomendar provid\u00eancias;","id":3863870,"corpo":"<p align=justify>Zelar pela autonomia funcional e administrativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, podendo expedir atos regulamentares, no \u00e2mbito de sua compet\u00eancia, ou recomendar provid\u00eancias;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Zelar pela observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios constitucionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e apreciar, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, a legalidade dos atos administrativos praticados por membros ou \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados, podendo desconstitu\u00ed-los, rev\u00ea-los ou fixar prazo para que se adotem as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei, sem preju\u00edzo da compet\u00eancia dos Tribunais de Contas.","id":3863871,"corpo":"<p align=justify>Zelar pela observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios constitucionais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e apreciar, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o, a legalidade dos atos administrativos praticados por membros ou \u00f3rg\u00e3os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o e dos Estados, podendo desconstitu\u00ed-los, rev\u00ea-los ou fixar prazo para que se adotem as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei, sem preju\u00edzo da compet\u00eancia dos Tribunais de Contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1093779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o Servi\u00e7o P\u00fablico Federal, \u00e9 o conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os, objeto de licita\u00e7\u00e3o, elaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos preliminares, que assegurem a viabilidade t\u00e9cnica e o adequado tratamento do impacto ambiental do empreendimento, e que possibilite a avalia\u00e7\u00e3o do custo da obra ou servi\u00e7o e a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e do prazo de execu\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":39087,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos","descricao":"COVEST Comiss\u00e3o de Processos Seletivos e Treinamentos - COVEST","sigla":"COVEST","oab":false,"id":55},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufpe-2013-covest-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COVEST - UFPE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1142188,"hashId":"945d6d981cb874d107f8c16d2d0576ef","enunciado":"<p align=justify>Para o Servi\u00e7o P\u00fablico Federal, \u00e9 o conjunto de elementos\r\nnecess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o\r\nadequado para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou\r\ncomplexo de obras ou servi\u00e7os, objeto de licita\u00e7\u00e3o,\r\nelaborado com base nas indica\u00e7\u00f5es dos estudos t\u00e9cnicos\r\npreliminares, que assegurem a viabilidade t\u00e9cnica e o\r\nadequado tratamento do impacto ambiental do\r\nempreendimento, e que possibilite a avalia\u00e7\u00e3o do custo da\r\nobra ou servi\u00e7o e a defini\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos e do prazo de\r\nexecu\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4071808,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tarefa.","id":4071805,"corpo":"<p align=justify>tarefa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"empreitada integral.","id":4071806,"corpo":"<p align=justify>empreitada integral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empreitada global.","id":4071807,"corpo":"<p align=justify>empreitada global.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto b\u00e1sico.","id":4071808,"corpo":"<p align=justify>projeto b\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estudo de impacto ambiental.","id":4071809,"corpo":"<p align=justify>estudo de impacto ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"}],"slug":"direito-administrativo\/1142188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O jurado, no Tribunal do Juri, e o advogado contratado pelo ente p\u00fablico, para sua defesa em ju\u00edzo, s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":40812,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2013-trt-3a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:07:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209309,"hashId":"ecc8e88f5a9f80d0151339be16c757de","enunciado":"<p align=justify>O jurado, no Tribunal do Juri, e o advogado contratado pelo ente p\u00fablico, para sua defesa em ju\u00edzo, s\u00e3o\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":4354917,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agente honor\u00edfico e agente credenciado","id":4354917,"corpo":"<p align=justify>Agente honor\u00edfico e agente credenciado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agente credenciado e agente delegado","id":4354918,"corpo":"<p align=justify>Agente credenciado e agente delegado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agente delegado e agente credenciado","id":4354919,"corpo":"<p align=justify>Agente delegado e agente credenciado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agente pol\u00edtico e agente delegado","id":4354920,"corpo":"<p align=justify>Agente pol\u00edtico e agente delegado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agente administrativo e agente credenciado","id":4354921,"corpo":"<p align=justify>Agente administrativo e agente credenciado<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1209309","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":37920,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2013-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093665,"hashId":"4c3e2b8abc8d552994543027e4ea6b25","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":3863317,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O estrangeiro condenado por tr\u00e1fico de droga, que est\u00e1 preso e respondendo a processo de expuls\u00e3o, n\u00e3o tem direito \u00e0 progress\u00e3o de regime de cumprimento da pena, se n\u00e3o tiver domic\u00edlio no Pa\u00eds.","id":3863315,"corpo":"<p align=justify>O estrangeiro condenado por tr\u00e1fico de droga, que est\u00e1 preso e respondendo a processo de expuls\u00e3o, n\u00e3o tem direito \u00e0 progress\u00e3o de regime de cumprimento da pena, se n\u00e3o tiver domic\u00edlio no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei estadual, no exerc\u00edcio da compet\u00eancia concorrente, pode ampliar a defini\u00e7\u00e3o estabelecida por texto federal em mat\u00e9ria de compet\u00eancia concorrente.","id":3863316,"corpo":"<p align=justify>A lei estadual, no exerc\u00edcio da compet\u00eancia concorrente, pode ampliar a defini\u00e7\u00e3o estabelecida por texto federal em mat\u00e9ria de compet\u00eancia concorrente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado tem compet\u00eancia para disciplinar o transporte com finalidade tur\u00edstica ou para o atendimento do turismo no Estado.","id":3863317,"corpo":"<p align=justify>O Estado tem compet\u00eancia para disciplinar o transporte com finalidade tur\u00edstica ou para o atendimento do turismo no Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es, constitu\u00eddas por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, depende de lei complementar estadual e de consulta popular ap\u00f3s estudo de viabilidade econ\u00f4mico-social.","id":3863318,"corpo":"<p align=justify>A institui\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es, constitu\u00eddas por agrupamentos de Munic\u00edpios lim\u00edtrofes, depende de lei complementar estadual e de consulta popular ap\u00f3s estudo de viabilidade econ\u00f4mico-social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei pode condicionar a aprova\u00e7\u00e3o de licenciamento ambiental \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo como forma de prote\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica e garantia adicional do desenvolvimento sustentado.","id":3863319,"corpo":"<p align=justify>A lei pode condicionar a aprova\u00e7\u00e3o de licenciamento ambiental \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo como forma de prote\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica e garantia adicional do desenvolvimento sustentado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/1093665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Examine as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta: I. Na senten\u00e7a envolvendo r\u00e9u prim\u00e1rio, o juiz, ap\u00f3s desclassificar a infra\u00e7\u00e3o penal para outra considerada como de menor potencial ofensivo, aplicar\u00e1 de imediato a pena correspondente desde que estejam descritas na den\u00fancia as elementares do crime resultante da desclassifica\u00e7\u00e3o. II. Encerrada a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, o juiz, se entender cab\u00edvel nova defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica para o fato, dever\u00e1 determinar o envio dos autos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para aditamento da den\u00fancia, com posterior remessa ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a se isso n\u00e3o ocorrer. Todavia, mantida pelo Procurador-Geral a capitula\u00e7\u00e3o inicial, o juiz, na senten\u00e7a, verificando que h\u00e1 prova da materialidade e da autoria, bem como que n\u00e3o est\u00e3o presentes causas de exclus\u00e3o da antijuridicidade e da culpabilidade, estar\u00e1 obrigado a condenar o r\u00e9u pelo crime atribu\u00eddo na den\u00fancia. III. \u00c9 requisito obrigat\u00f3rio da senten\u00e7a a fixa\u00e7\u00e3o do valor m\u00ednimo para a repara\u00e7\u00e3o dos danos causados pela infra\u00e7\u00e3o, independente de requerimento expresso na den\u00fancia. IV. Aditada a den\u00fancia, o juiz desde logo a receber\u00e1 se estiverem presentes os requisitos legais, determinando, na sequ\u00eancia, a continuidade da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.","provas":[{"id":40431,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2013-tj-sc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:06:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193848,"hashId":"5c673b8af734cac49b648f05a9a862df","enunciado":"<p align=justify>Examine as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa <b>correta<\/b>: <div><br><\/div><div>I. Na senten\u00e7a envolvendo r\u00e9u prim\u00e1rio, o juiz, ap\u00f3s desclassificar a infra\u00e7\u00e3o penal para outra considerada como de menor potencial ofensivo, aplicar\u00e1 de imediato a pena correspondente desde que estejam descritas na den\u00fancia as elementares do crime resultante da desclassifica\u00e7\u00e3o. <\/div><div>II. Encerrada a instru\u00e7\u00e3o probat\u00f3ria, o juiz, se entender cab\u00edvel nova defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica para o fato, dever\u00e1 determinar o envio dos autos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para aditamento da den\u00fancia, com posterior remessa ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a se isso n\u00e3o ocorrer. Todavia, mantida pelo Procurador-Geral a capitula\u00e7\u00e3o inicial, o juiz, na senten\u00e7a, verificando que h\u00e1 prova da materialidade e da autoria, bem como que n\u00e3o est\u00e3o presentes causas de exclus\u00e3o da antijuridicidade e da culpabilidade, estar\u00e1 obrigado a condenar o r\u00e9u pelo crime atribu\u00eddo na den\u00fancia. <\/div><div>III. \u00c9 requisito obrigat\u00f3rio da senten\u00e7a a fixa\u00e7\u00e3o do valor m\u00ednimo para a repara\u00e7\u00e3o dos danos causados pela infra\u00e7\u00e3o, independente de requerimento expresso na den\u00fancia. <\/div><div>IV. Aditada a den\u00fancia, o juiz desde logo a receber\u00e1 se estiverem presentes os requisitos legais, determinando, na sequ\u00eancia, a continuidade da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e julgamento.<\/div><\/p>","resposta":4293831,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":4293827,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.","id":4293828,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.","id":4293829,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":4293830,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":4293831,"corpo":"<p align=justify>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Pe\u00e7a Acusat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Pe\u00e7a Acusat\u00f3ria","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414196,"slug":"direito-processual-penal-peca-acusatoria"},{"nome_clean":"Aditamento \u00e0 Den\u00fancia","oab":false,"nome":"Aditamento \u00e0 Den\u00fancia","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414208,"slug":"direito-processual-penal-aditamento-a-denuncia"}],"slug":"direito-processual-penal\/1193848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observadas as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa correta: I. Compete ao Supremo Tribunal Federal julgar, em recurso ordin\u00e1rio, o \"habeas-corpus\", o mandado de seguran\u00e7a, o \"habeas-data\" e o mandado de injun\u00e7\u00e3o decididos em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos Tribunais Superiores, exceto se denegat\u00f3ria a decis\u00e3o. II. Do ato administrativo ou decis\u00e3o judicial que contrariar a s\u00famula aplic\u00e1vel ou que indevidamente a aplicar, caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal que, julgando-a procedente, anular\u00e1 o ato administrativo ou cassar\u00e1 a decis\u00e3o judicial reclamada, e determinar\u00e1 que outra seja proferida com estrita a aplica\u00e7\u00e3o da s\u00famula. III. Compete ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a receber e conhecer das reclama\u00e7\u00f5es contra membros ou \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, inclusive contra seus servi\u00e7os auxiliares, serventias e \u00f3rg\u00e3os prestadores de servi\u00e7os notariais e de registro que atuem por delega\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico ou oficializados, sem preju\u00edzo da compet\u00eancia disciplinar e correicional dos tribunais, podendo avocar processos disciplinares em curso e determinar a remo\u00e7\u00e3o, a disponibilidade ou a aposentadoria com subs\u00eddios ou proventos proporcionais ao tempo de servi\u00e7o e aplicar outras san\u00e7\u00f5es administrativas, assegurada ampla defesa. IV. Compete ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a processar e julgar, originariamente, nos crimes comuns, os Governadores dos Estados e do Distrito Federal, e, nestes e nos de responsabilidade, os desembargadores dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do Distrito Federal, os membros dos Tribunais de Contas dos Estados e do Distrito Federal, os dos Tribunais Regionais Federais, dos Tribunais Regionais Eleitorais e do Trabalho, os membros dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios e os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o que oficiem perante tribunais.","provas":[{"id":40431,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2013-tj-sc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:06:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193900,"hashId":"b59476bd2932eb3aa5bb0a6332dc5771","enunciado":"<p align=justify>Observadas as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa correta: <div><br><\/div><div>I. Compete ao Supremo Tribunal Federal julgar, em recurso ordin\u00e1rio, o \"habeas-corpus\", o mandado de seguran\u00e7a, o \"habeas-data\" e o mandado de injun\u00e7\u00e3o decididos em \u00fanica inst\u00e2ncia pelos Tribunais Superiores, exceto se denegat\u00f3ria a decis\u00e3o. <\/div><div>II. Do ato administrativo ou decis\u00e3o judicial que contrariar a s\u00famula aplic\u00e1vel ou que indevidamente a aplicar, caber\u00e1 reclama\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal Federal que, julgando-a procedente, anular\u00e1 o ato administrativo ou cassar\u00e1 a decis\u00e3o judicial reclamada, e determinar\u00e1 que outra seja proferida com estrita a aplica\u00e7\u00e3o da s\u00famula. <\/div><div>III. Compete ao Conselho Nacional de Justi\u00e7a receber e conhecer das reclama\u00e7\u00f5es contra membros ou \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, inclusive contra seus servi\u00e7os auxiliares, serventias e \u00f3rg\u00e3os prestadores de servi\u00e7os notariais e de registro que atuem por delega\u00e7\u00e3o do poder p\u00fablico ou oficializados, sem preju\u00edzo da compet\u00eancia disciplinar e correicional dos tribunais, podendo avocar processos disciplinares em curso e determinar a remo\u00e7\u00e3o, a disponibilidade ou a aposentadoria com subs\u00eddios ou proventos proporcionais ao tempo de servi\u00e7o e aplicar outras san\u00e7\u00f5es administrativas, assegurada ampla defesa. <\/div><div>IV. Compete ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a processar e julgar, originariamente, nos crimes comuns, os Governadores dos Estados e do Distrito Federal, e, nestes e nos de responsabilidade, os desembargadores dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do Distrito Federal, os membros dos Tribunais de Contas dos Estados e do Distrito Federal, os dos Tribunais Regionais Federais, dos Tribunais Regionais Eleitorais e do Trabalho, os membros dos Conselhos ou Tribunais de Contas dos Munic\u00edpios e os do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o que oficiem perante tribunais.<\/div><\/p>","resposta":4294061,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":4294057,"corpo":"<p align=justify>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":4294058,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4294059,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.","id":4294060,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":4294061,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","oab":true,"nome":"Do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (artigos 104 e 105 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405274,"slug":"direito-constitucional-do-superior-tribunal-de-justica-artigos-104-e-105-da-cf"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a: organiza\u00e7\u00e3o, composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias (artigo 103-B da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405275,"slug":"direito-constitucional-conselho-nacional-de-justica-organizacao-composicao-e-competencias-artigo-103-b-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1193900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":40431,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2013-tj-sc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-28 04:06:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194014,"hashId":"f38de77e055ab7a36f21716b1031bdda","enunciado":"<p align=justify>Sobre a desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 <b><u>INCORRETO<\/u><\/b> afirmar:<\/p>","resposta":4294633,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A desapropria\u00e7\u00e3o por descumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade rural \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o, ao passo que a desapropria\u00e7\u00e3o por descumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade urbana \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva dos Munic\u00edpios.","id":4294632,"corpo":"<p align=justify>A desapropria\u00e7\u00e3o por descumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade rural \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva da Uni\u00e3o, ao passo que a desapropria\u00e7\u00e3o por descumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade urbana \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica transfere o bem para o patrim\u00f4nio p\u00fablico e incide compulsoriamente sobre o propriet\u00e1rio, sujeitando-o, a partir da\u00ed, \u00e0s opera\u00e7\u00f5es materiais e aos atos administrativos e judiciais necess\u00e1rios \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o da medida.","id":4294633,"corpo":"<p align=justify>A declara\u00e7\u00e3o de utilidade p\u00fablica transfere o bem para o patrim\u00f4nio p\u00fablico e incide compulsoriamente sobre o propriet\u00e1rio, sujeitando-o, a partir da\u00ed, \u00e0s opera\u00e7\u00f5es materiais e aos atos administrativos e judiciais necess\u00e1rios \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o da medida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o expropriat\u00f3ria pode ser feita pelo Poder Executivo, por meio de decreto, ou pelo Legislativo, por meio de lei, cabendo, neste \u00faltimo caso, ao Executivo tomar as medidas necess\u00e1rias \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o da desapropria\u00e7\u00e3o, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":4294634,"corpo":"<p align=justify>A declara\u00e7\u00e3o expropriat\u00f3ria pode ser feita pelo Poder Executivo, por meio de decreto, ou pelo Legislativo, por meio de lei, cabendo, neste \u00faltimo caso, ao Executivo tomar as medidas necess\u00e1rias \u00e0 efetiva\u00e7\u00e3o da desapropria\u00e7\u00e3o, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para promover a desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 tanto das pessoas jur\u00eddicas competentes para editar o ato declarat\u00f3rio, como tamb\u00e9m das entidades, p\u00fablicas ou particulares, que ajam por delega\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, feita por lei ou contrato.","id":4294635,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia para promover a desapropria\u00e7\u00e3o \u00e9 tanto das pessoas jur\u00eddicas competentes para editar o ato declarat\u00f3rio, como tamb\u00e9m das entidades, p\u00fablicas ou particulares, que ajam por delega\u00e7\u00e3o do Poder P\u00fablico, feita por lei ou contrato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No curso do processo judicial s\u00f3 podem ser discutidas quest\u00f5es relativas ao pre\u00e7o ou a v\u00edcio processual, uma vez que, nos termos do art. 20 do Decreto-lei n\u00ba 3.365\/41, \u201ca contesta\u00e7\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 versar sobre o v\u00edcio do processo judicial ou impugna\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o; qualquer outra quest\u00e3o dever\u00e1 ser decidida por a\u00e7\u00e3o direta\u201d.","id":4294636,"corpo":"<p align=justify>No curso do processo judicial s\u00f3 podem ser discutidas quest\u00f5es relativas ao pre\u00e7o ou a v\u00edcio processual, uma vez que, nos termos do art. 20 do Decreto-lei n\u00ba 3.365\/41, \u201ca contesta\u00e7\u00e3o s\u00f3 poder\u00e1 versar sobre o v\u00edcio do processo judicial ou impugna\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o; qualquer outra quest\u00e3o dever\u00e1 ser decidida por a\u00e7\u00e3o direta\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"nome_clean":"Desapropria\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desapropria\u00e7\u00e3o","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404440,"slug":"direito-administrativo-desapropriacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1194014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando dos Atos Administrativos em esp\u00e9cie, quanto ao conte\u00fado, coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso: (\t) Licen\u00e7a \u00e9 o ato administrativo unilateral e vinculado pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o faculta \u00e0quele que preencha os requisitos legais o exerc\u00edcio de uma atividade. (\t) Admiss\u00e3o \u00e9 o ato unilateral e vinculado pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o reconhece ao particular, que preencha os requisitos legais, o direito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico. (\t) A aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 ato unilateral e discricion\u00e1rio pelo qual se exerce o controle a priori ou a posteriori do ato administrativo. (\t) Parecer \u00e9 o ato pelo qual os \u00f3rg\u00e3os consultivos da Administra\u00e7\u00e3o emitem opini\u00e3o sobre assuntos t\u00e9cnicos ou jur\u00eddicos de sua compet\u00eancia. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":61243,"cargo":{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-contratos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Contratos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:19:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1864181,"hashId":"373fbc977f4de670ac7cd057463e64a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratando dos Atos Administrativos em esp\u00e9cie, quanto ao conte\u00fado, coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\t) Licen\u00e7a \u00e9 o ato administrativo unilateral e vinculado pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o faculta \u00e0quele que preencha os requisitos legais o exerc\u00edcio de uma atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\t) Admiss\u00e3o \u00e9 o ato unilateral e vinculado pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o reconhece ao particular, que preencha os requisitos legais, o direito \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\t) A aprova\u00e7\u00e3o \u00e9 ato unilateral e discricion\u00e1rio pelo qual se exerce o controle a priori ou a posteriori do ato administrativo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(\t) Parecer \u00e9 o ato pelo qual os \u00f3rg\u00e3os consultivos da Administra\u00e7\u00e3o emitem opini\u00e3o sobre assuntos t\u00e9cnicos ou jur\u00eddicos de sua compet\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7173473,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. ","id":7173472,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":7173473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V","id":7173474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":7173475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"OTIMISMO: Ele nos trouxe at\u00e9 aqui. Sem ele n\u00e3o avan\u00e7amos. O otimismo \u00e9 o vinho tinto das emo\u00e7\u00f5es. Uma ou duas ta\u00e7as por dia fazem um bem enorme. Duas garrafas arru\u00ednam a pessoa. A diferen\u00e7a de volume da bebida ilustra os dois tipos de otimismo, o racional, uma das conquistas evolutivas mais preciosas da esp\u00e9cie, e o irracional, a fonte de grandes trag\u00e9dias hist\u00f3ricas e fracassos pessoais. A m\u00e9dia das mais amplas pesquisas j\u00e1 conduzidas sobre o tema revela que cerca de 80% das pessoas s\u00e3o otimistas. Essa \u00e9 a parcela da humanidade capaz de enxergar o copo meio cheio. A outra parcela, a minoria, cuja mente v\u00ea o mesmo copo meio vazio, tem uma \u00fanica vantagem sobre a maioria, pois, como diz o ditado: \u201co pessimista s\u00f3 tem boas surpresas\u201d. O otimista tem m\u00e1s surpresas e \u00e9 capaz de assimil\u00e1-las e transformar o azedume em doce limonada. Do ponto de vista da psicobiologia, o pessimismo \u00e9 um defeito na fia\u00e7\u00e3o cerebral, pois a evolu\u00e7\u00e3o premiou os otimistas com enormes vantagens psicol\u00f3gicas. Afinal, como sair da caverna e disputar a comida com um tigre dentes de sabre sem calcular como positivas suas chances de vencer a fera? Como acordar cedo, trabalhar e ter filhos sem a esperan\u00e7a de que o dia seguinte ser\u00e1 melhor que o anterior? Por que investir na cria\u00e7\u00e3o de uma empresa sem a confian\u00e7a em que ela vai crescer, gerar empregos, dar lucros e perpetuar o nome de seu fundador? Como se deixar trancar em uma c\u00e1psula no topo de um foguete com energia suficiente para iluminar uma metr\u00f3pole por um m\u00eas sem a confian\u00e7a racional em que as probabilidades de o voo dar certo est\u00e3o do seu lado? Os otimistas movem a humanidade. Eles vivem mais e t\u00eam maior resist\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as. Quando presos a um leito de hospital, s\u00e3o eles que t\u00eam maior chance de cura. Os otimistas ousam mais, poupam mais e aposentam-se mais tarde. Se, como asseguram os fil\u00f3sofos, a consci\u00eancia da morte torna o pessimismo inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, o instinto vital se alimenta do otimismo para que a ideia da finitude n\u00e3o os enlouque\u00e7a. Com todo esse poder, o otimismo n\u00e3o passa de uma ilus\u00e3o. Mas \u00e9 um erro subestimar as ilus\u00f5es. Sem elas, a vida \u00e9 insuport\u00e1vel. ... a neurocientista Tali Sharot, da University College London, lembra que \u201ca ilus\u00e3o mais perigosa \u00e9 achar-se imune \u00e0s ilus\u00f5es\u201d. Ela mostra como est\u00e1 superada a arcana contraposi\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o r\u00f3sea do \"melhor mundo poss\u00edvel\" do alem\u00e3o Leibniz (1646-1716) e a de seu feroz opositor, o franc\u00eas Voltaire (1694-1778). Os estudiosos do comportamento humano avan\u00e7aram muito e puseram fim \u00e0 explica\u00e7\u00e3o simplista de que o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o. Diz Tali Sharot: \u201cO que nos interessa entender agora \u00e9 o comportamento do otimista racional, a pessoa que projeta uma ilus\u00e3o realista sobre seu futuro\". As pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas com os p\u00e9s bem plantados no ch\u00e3o. S\u00e3o os arquitetos do futuro, que tomam uma ou duas ta\u00e7as di\u00e1rias do vinho da ousadia. S\u00e3o as personalidades com um olho nas li\u00e7\u00f5es do passado e o outro nas quest\u00f5es do presente e nos desafios do futuro. S\u00e3o ao mesmo tempo ra\u00edzes e asas. Ilus\u00e3o e realidade. Revista Veja \u2013 edi\u00e7\u00e3o 2306 \u2013 ano 46 \u2013 n\u00ba 4 \u2013 23\/janeiro\/2013","id":471202,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">OTIMISMO: Ele nos trouxe at\u00e9 aqui. Sem ele n\u00e3o avan\u00e7amos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O otimismo \u00e9 o vinho tinto das emo\u00e7\u00f5es. Uma ou duas ta\u00e7as por dia fazem um bem enorme. Duas garrafas arru\u00ednam a pessoa. A diferen\u00e7a de volume da bebida ilustra os dois tipos de otimismo, o racional, uma das conquistas evolutivas mais preciosas da esp\u00e9cie, e o irracional, a fonte de grandes trag\u00e9dias hist\u00f3ricas e fracassos pessoais. A m\u00e9dia das mais amplas pesquisas j\u00e1 conduzidas sobre o tema revela que cerca de 80% das pessoas s\u00e3o otimistas. Essa \u00e9 a parcela da humanidade capaz de enxergar o copo meio cheio. A outra parcela, a minoria, cuja mente v\u00ea o mesmo copo meio vazio, tem uma \u00fanica vantagem sobre a maioria, pois, como diz o ditado: \u201co pessimista s\u00f3 tem boas surpresas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O otimista tem m\u00e1s surpresas e \u00e9 capaz de assimil\u00e1-las e transformar o azedume em doce limonada. Do ponto de vista da psicobiologia, o pessimismo \u00e9 um defeito na fia\u00e7\u00e3o cerebral, pois a evolu\u00e7\u00e3o premiou os otimistas com enormes vantagens psicol\u00f3gicas. Afinal, como sair da caverna e disputar a comida com um tigre dentes de sabre sem calcular como positivas suas chances de vencer a fera? Como acordar cedo, trabalhar e ter filhos sem a esperan\u00e7a de que o dia seguinte ser\u00e1 melhor que o anterior? Por que investir na cria\u00e7\u00e3o de uma empresa sem a confian\u00e7a em que ela vai crescer, gerar empregos, dar lucros e perpetuar o nome de seu fundador? Como se deixar trancar em uma c\u00e1psula no topo de um foguete com energia suficiente para iluminar uma metr\u00f3pole por um m\u00eas sem a confian\u00e7a racional em que as probabilidades de o voo dar certo est\u00e3o do seu lado? Os otimistas movem a humanidade. Eles vivem mais e t\u00eam maior resist\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as. Quando presos a um leito de hospital, s\u00e3o eles que t\u00eam maior chance de cura. Os otimistas ousam mais, poupam mais e aposentam-se mais tarde. Se, como asseguram os fil\u00f3sofos, a consci\u00eancia da morte torna o pessimismo inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, o instinto vital se alimenta do otimismo para que a ideia da finitude n\u00e3o os enlouque\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com todo esse poder, o otimismo n\u00e3o passa de uma ilus\u00e3o. Mas \u00e9 um erro subestimar as ilus\u00f5es. Sem elas, a vida \u00e9 insuport\u00e1vel. ... a neurocientista Tali Sharot, da University College London, lembra que \u201ca ilus\u00e3o mais perigosa \u00e9 achar-se imune \u00e0s ilus\u00f5es\u201d. Ela mostra como est\u00e1 superada a arcana contraposi\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o r\u00f3sea do \"melhor mundo poss\u00edvel\" do alem\u00e3o Leibniz (1646-1716) e a de seu feroz opositor, o franc\u00eas Voltaire (1694-1778). Os estudiosos do comportamento humano avan\u00e7aram muito e puseram fim \u00e0 explica\u00e7\u00e3o simplista de que o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o. Diz Tali Sharot: \u201cO que nos interessa entender agora \u00e9 o comportamento do otimista racional, a pessoa que projeta uma ilus\u00e3o realista sobre seu futuro\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas com os p\u00e9s bem plantados no ch\u00e3o. S\u00e3o os arquitetos do futuro, que tomam uma ou duas ta\u00e7as di\u00e1rias do vinho da ousadia. S\u00e3o as personalidades com um olho nas li\u00e7\u00f5es do passado e o outro nas quest\u00f5es do presente e nos desafios do futuro. S\u00e3o ao mesmo tempo ra\u00edzes e asas. Ilus\u00e3o e realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista Veja \u2013 edi\u00e7\u00e3o 2306 \u2013 ano 46 \u2013 n\u00ba 4 \u2013 23\/janeiro\/2013<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo administrativo, tem-se a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da ampla defesa quando:I - A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica permite a apresenta\u00e7\u00e3o de resposta ao interessado. II - Admite o depoimento pessoal do interessado como prova. III - Permite a produ\u00e7\u00e3o ampla de documentos, testemunhas e laudos periciais como prova. IV - Afasta a prova obtida por meio il\u00edcitos. V - Faz consulta p\u00fablica quando o processo envolve assunto de interesse geral. VI - Motiva a decis\u00e3o administrativa com base nos fatos e no direito. VII - Admite recurso para uma inst\u00e2ncia superior.Tratando do princ\u00edpio que rege a licita\u00e7\u00e3o e o contrato administrativo, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":61243,"cargo":{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-contratos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Contratos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:19:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1864190,"hashId":"dc40d40b820d725cccf1b082c9e457c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo administrativo, tem-se a aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da ampla defesa quando:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica permite a apresenta\u00e7\u00e3o de resposta ao interessado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Admite o depoimento pessoal do interessado como prova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Permite a produ\u00e7\u00e3o ampla de documentos, testemunhas e laudos periciais como prova. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Afasta a prova obtida por meio il\u00edcitos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Faz consulta p\u00fablica quando o processo envolve assunto de interesse geral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI - Motiva a decis\u00e3o administrativa com base nos fatos e no direito. VII - Admite recurso para uma inst\u00e2ncia superior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tratando do princ\u00edpio que rege a licita\u00e7\u00e3o e o contrato administrativo, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7173507,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as senten\u00e7as I, II, III, V e VI. ","id":7173504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as senten\u00e7as I, II, III, V e VI. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as senten\u00e7as I, II, III e VII.","id":7173505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as senten\u00e7as I, II, III e VII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas as senten\u00e7as I, III, VI e VII.","id":7173506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas apenas as senten\u00e7as I, III, VI e VII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas a senten\u00e7as est\u00e3o corretas.","id":7173507,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas a senten\u00e7as est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"OTIMISMO: Ele nos trouxe at\u00e9 aqui. Sem ele n\u00e3o avan\u00e7amos. O otimismo \u00e9 o vinho tinto das emo\u00e7\u00f5es. Uma ou duas ta\u00e7as por dia fazem um bem enorme. Duas garrafas arru\u00ednam a pessoa. A diferen\u00e7a de volume da bebida ilustra os dois tipos de otimismo, o racional, uma das conquistas evolutivas mais preciosas da esp\u00e9cie, e o irracional, a fonte de grandes trag\u00e9dias hist\u00f3ricas e fracassos pessoais. A m\u00e9dia das mais amplas pesquisas j\u00e1 conduzidas sobre o tema revela que cerca de 80% das pessoas s\u00e3o otimistas. Essa \u00e9 a parcela da humanidade capaz de enxergar o copo meio cheio. A outra parcela, a minoria, cuja mente v\u00ea o mesmo copo meio vazio, tem uma \u00fanica vantagem sobre a maioria, pois, como diz o ditado: \u201co pessimista s\u00f3 tem boas surpresas\u201d. O otimista tem m\u00e1s surpresas e \u00e9 capaz de assimil\u00e1-las e transformar o azedume em doce limonada. Do ponto de vista da psicobiologia, o pessimismo \u00e9 um defeito na fia\u00e7\u00e3o cerebral, pois a evolu\u00e7\u00e3o premiou os otimistas com enormes vantagens psicol\u00f3gicas. Afinal, como sair da caverna e disputar a comida com um tigre dentes de sabre sem calcular como positivas suas chances de vencer a fera? Como acordar cedo, trabalhar e ter filhos sem a esperan\u00e7a de que o dia seguinte ser\u00e1 melhor que o anterior? Por que investir na cria\u00e7\u00e3o de uma empresa sem a confian\u00e7a em que ela vai crescer, gerar empregos, dar lucros e perpetuar o nome de seu fundador? Como se deixar trancar em uma c\u00e1psula no topo de um foguete com energia suficiente para iluminar uma metr\u00f3pole por um m\u00eas sem a confian\u00e7a racional em que as probabilidades de o voo dar certo est\u00e3o do seu lado? Os otimistas movem a humanidade. Eles vivem mais e t\u00eam maior resist\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as. Quando presos a um leito de hospital, s\u00e3o eles que t\u00eam maior chance de cura. Os otimistas ousam mais, poupam mais e aposentam-se mais tarde. Se, como asseguram os fil\u00f3sofos, a consci\u00eancia da morte torna o pessimismo inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, o instinto vital se alimenta do otimismo para que a ideia da finitude n\u00e3o os enlouque\u00e7a. Com todo esse poder, o otimismo n\u00e3o passa de uma ilus\u00e3o. Mas \u00e9 um erro subestimar as ilus\u00f5es. Sem elas, a vida \u00e9 insuport\u00e1vel. ... a neurocientista Tali Sharot, da University College London, lembra que \u201ca ilus\u00e3o mais perigosa \u00e9 achar-se imune \u00e0s ilus\u00f5es\u201d. Ela mostra como est\u00e1 superada a arcana contraposi\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o r\u00f3sea do \"melhor mundo poss\u00edvel\" do alem\u00e3o Leibniz (1646-1716) e a de seu feroz opositor, o franc\u00eas Voltaire (1694-1778). Os estudiosos do comportamento humano avan\u00e7aram muito e puseram fim \u00e0 explica\u00e7\u00e3o simplista de que o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o. Diz Tali Sharot: \u201cO que nos interessa entender agora \u00e9 o comportamento do otimista racional, a pessoa que projeta uma ilus\u00e3o realista sobre seu futuro\". As pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas com os p\u00e9s bem plantados no ch\u00e3o. S\u00e3o os arquitetos do futuro, que tomam uma ou duas ta\u00e7as di\u00e1rias do vinho da ousadia. S\u00e3o as personalidades com um olho nas li\u00e7\u00f5es do passado e o outro nas quest\u00f5es do presente e nos desafios do futuro. S\u00e3o ao mesmo tempo ra\u00edzes e asas. Ilus\u00e3o e realidade. Revista Veja \u2013 edi\u00e7\u00e3o 2306 \u2013 ano 46 \u2013 n\u00ba 4 \u2013 23\/janeiro\/2013","id":471202,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">OTIMISMO: Ele nos trouxe at\u00e9 aqui. Sem ele n\u00e3o avan\u00e7amos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O otimismo \u00e9 o vinho tinto das emo\u00e7\u00f5es. Uma ou duas ta\u00e7as por dia fazem um bem enorme. Duas garrafas arru\u00ednam a pessoa. A diferen\u00e7a de volume da bebida ilustra os dois tipos de otimismo, o racional, uma das conquistas evolutivas mais preciosas da esp\u00e9cie, e o irracional, a fonte de grandes trag\u00e9dias hist\u00f3ricas e fracassos pessoais. A m\u00e9dia das mais amplas pesquisas j\u00e1 conduzidas sobre o tema revela que cerca de 80% das pessoas s\u00e3o otimistas. Essa \u00e9 a parcela da humanidade capaz de enxergar o copo meio cheio. A outra parcela, a minoria, cuja mente v\u00ea o mesmo copo meio vazio, tem uma \u00fanica vantagem sobre a maioria, pois, como diz o ditado: \u201co pessimista s\u00f3 tem boas surpresas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O otimista tem m\u00e1s surpresas e \u00e9 capaz de assimil\u00e1-las e transformar o azedume em doce limonada. Do ponto de vista da psicobiologia, o pessimismo \u00e9 um defeito na fia\u00e7\u00e3o cerebral, pois a evolu\u00e7\u00e3o premiou os otimistas com enormes vantagens psicol\u00f3gicas. Afinal, como sair da caverna e disputar a comida com um tigre dentes de sabre sem calcular como positivas suas chances de vencer a fera? Como acordar cedo, trabalhar e ter filhos sem a esperan\u00e7a de que o dia seguinte ser\u00e1 melhor que o anterior? Por que investir na cria\u00e7\u00e3o de uma empresa sem a confian\u00e7a em que ela vai crescer, gerar empregos, dar lucros e perpetuar o nome de seu fundador? Como se deixar trancar em uma c\u00e1psula no topo de um foguete com energia suficiente para iluminar uma metr\u00f3pole por um m\u00eas sem a confian\u00e7a racional em que as probabilidades de o voo dar certo est\u00e3o do seu lado? Os otimistas movem a humanidade. Eles vivem mais e t\u00eam maior resist\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as. Quando presos a um leito de hospital, s\u00e3o eles que t\u00eam maior chance de cura. Os otimistas ousam mais, poupam mais e aposentam-se mais tarde. Se, como asseguram os fil\u00f3sofos, a consci\u00eancia da morte torna o pessimismo inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, o instinto vital se alimenta do otimismo para que a ideia da finitude n\u00e3o os enlouque\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com todo esse poder, o otimismo n\u00e3o passa de uma ilus\u00e3o. Mas \u00e9 um erro subestimar as ilus\u00f5es. Sem elas, a vida \u00e9 insuport\u00e1vel. ... a neurocientista Tali Sharot, da University College London, lembra que \u201ca ilus\u00e3o mais perigosa \u00e9 achar-se imune \u00e0s ilus\u00f5es\u201d. Ela mostra como est\u00e1 superada a arcana contraposi\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o r\u00f3sea do \"melhor mundo poss\u00edvel\" do alem\u00e3o Leibniz (1646-1716) e a de seu feroz opositor, o franc\u00eas Voltaire (1694-1778). Os estudiosos do comportamento humano avan\u00e7aram muito e puseram fim \u00e0 explica\u00e7\u00e3o simplista de que o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o. Diz Tali Sharot: \u201cO que nos interessa entender agora \u00e9 o comportamento do otimista racional, a pessoa que projeta uma ilus\u00e3o realista sobre seu futuro\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas com os p\u00e9s bem plantados no ch\u00e3o. S\u00e3o os arquitetos do futuro, que tomam uma ou duas ta\u00e7as di\u00e1rias do vinho da ousadia. S\u00e3o as personalidades com um olho nas li\u00e7\u00f5es do passado e o outro nas quest\u00f5es do presente e nos desafios do futuro. S\u00e3o ao mesmo tempo ra\u00edzes e asas. Ilus\u00e3o e realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista Veja \u2013 edi\u00e7\u00e3o 2306 \u2013 ano 46 \u2013 n\u00ba 4 \u2013 23\/janeiro\/2013<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio do Contradit\u00f3rio e da Ampla Defesa","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio do Contradit\u00f3rio e da Ampla Defesa","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407794,"slug":"direito-administrativo-principio-do-contraditorio-e-da-ampla-defesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique (V) para verdadeiro e (F) para falso. ( ) O edital de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 ato administrativo formal. Pe\u00e7a de abertura do procedimento licitat\u00f3rio para o qual a lei exige formalidades espec\u00edficas, conforme determina\u00e7\u00e3o do art. 40 da Lei n\u00ba 8.666\/93.( ) Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o se seu objeto. ( ) O edital de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato formal de abertura do procedimento licitat\u00f3rio. Como tal pode ser controlado pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o que o expediu, pelo Tribunal de Contas e pelo Poder Judici\u00e1rio atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de controle, como, de regra, deve ser controlado qualquer ato administrativo.( ) Tomada de pre\u00e7o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderam a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":61243,"cargo":{"descricao":"Analista de Contratos","id":6326},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-contratos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Contratos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:19:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1864202,"hashId":"03346e24fc4e404490c6ac65929fbd8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indique (V) para verdadeiro e (F) para falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( \t) O edital de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 ato administrativo formal. Pe\u00e7a de abertura do procedimento licitat\u00f3rio para o qual a lei exige formalidades espec\u00edficas, conforme determina\u00e7\u00e3o do art. 40 da Lei n\u00ba 8.666\/93.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( \t) Concorr\u00eancia \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o se seu objeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( \t) O edital de licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o ato formal de abertura do procedimento licitat\u00f3rio. Como tal pode ser controlado pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o que o expediu, pelo Tribunal de Contas e pelo Poder Judici\u00e1rio atrav\u00e9s das a\u00e7\u00f5es de controle, como, de regra, deve ser controlado qualquer ato administrativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( \t) Tomada de pre\u00e7o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderam a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":7173547,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. ","id":7173545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":7173546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":7173547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":7173548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"OTIMISMO: Ele nos trouxe at\u00e9 aqui. Sem ele n\u00e3o avan\u00e7amos. O otimismo \u00e9 o vinho tinto das emo\u00e7\u00f5es. Uma ou duas ta\u00e7as por dia fazem um bem enorme. Duas garrafas arru\u00ednam a pessoa. A diferen\u00e7a de volume da bebida ilustra os dois tipos de otimismo, o racional, uma das conquistas evolutivas mais preciosas da esp\u00e9cie, e o irracional, a fonte de grandes trag\u00e9dias hist\u00f3ricas e fracassos pessoais. A m\u00e9dia das mais amplas pesquisas j\u00e1 conduzidas sobre o tema revela que cerca de 80% das pessoas s\u00e3o otimistas. Essa \u00e9 a parcela da humanidade capaz de enxergar o copo meio cheio. A outra parcela, a minoria, cuja mente v\u00ea o mesmo copo meio vazio, tem uma \u00fanica vantagem sobre a maioria, pois, como diz o ditado: \u201co pessimista s\u00f3 tem boas surpresas\u201d. O otimista tem m\u00e1s surpresas e \u00e9 capaz de assimil\u00e1-las e transformar o azedume em doce limonada. Do ponto de vista da psicobiologia, o pessimismo \u00e9 um defeito na fia\u00e7\u00e3o cerebral, pois a evolu\u00e7\u00e3o premiou os otimistas com enormes vantagens psicol\u00f3gicas. Afinal, como sair da caverna e disputar a comida com um tigre dentes de sabre sem calcular como positivas suas chances de vencer a fera? Como acordar cedo, trabalhar e ter filhos sem a esperan\u00e7a de que o dia seguinte ser\u00e1 melhor que o anterior? Por que investir na cria\u00e7\u00e3o de uma empresa sem a confian\u00e7a em que ela vai crescer, gerar empregos, dar lucros e perpetuar o nome de seu fundador? Como se deixar trancar em uma c\u00e1psula no topo de um foguete com energia suficiente para iluminar uma metr\u00f3pole por um m\u00eas sem a confian\u00e7a racional em que as probabilidades de o voo dar certo est\u00e3o do seu lado? Os otimistas movem a humanidade. Eles vivem mais e t\u00eam maior resist\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as. Quando presos a um leito de hospital, s\u00e3o eles que t\u00eam maior chance de cura. Os otimistas ousam mais, poupam mais e aposentam-se mais tarde. Se, como asseguram os fil\u00f3sofos, a consci\u00eancia da morte torna o pessimismo inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, o instinto vital se alimenta do otimismo para que a ideia da finitude n\u00e3o os enlouque\u00e7a. Com todo esse poder, o otimismo n\u00e3o passa de uma ilus\u00e3o. Mas \u00e9 um erro subestimar as ilus\u00f5es. Sem elas, a vida \u00e9 insuport\u00e1vel. ... a neurocientista Tali Sharot, da University College London, lembra que \u201ca ilus\u00e3o mais perigosa \u00e9 achar-se imune \u00e0s ilus\u00f5es\u201d. Ela mostra como est\u00e1 superada a arcana contraposi\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o r\u00f3sea do \"melhor mundo poss\u00edvel\" do alem\u00e3o Leibniz (1646-1716) e a de seu feroz opositor, o franc\u00eas Voltaire (1694-1778). Os estudiosos do comportamento humano avan\u00e7aram muito e puseram fim \u00e0 explica\u00e7\u00e3o simplista de que o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o. Diz Tali Sharot: \u201cO que nos interessa entender agora \u00e9 o comportamento do otimista racional, a pessoa que projeta uma ilus\u00e3o realista sobre seu futuro\". As pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas com os p\u00e9s bem plantados no ch\u00e3o. S\u00e3o os arquitetos do futuro, que tomam uma ou duas ta\u00e7as di\u00e1rias do vinho da ousadia. S\u00e3o as personalidades com um olho nas li\u00e7\u00f5es do passado e o outro nas quest\u00f5es do presente e nos desafios do futuro. S\u00e3o ao mesmo tempo ra\u00edzes e asas. Ilus\u00e3o e realidade. Revista Veja \u2013 edi\u00e7\u00e3o 2306 \u2013 ano 46 \u2013 n\u00ba 4 \u2013 23\/janeiro\/2013","id":471202,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">OTIMISMO: Ele nos trouxe at\u00e9 aqui. Sem ele n\u00e3o avan\u00e7amos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O otimismo \u00e9 o vinho tinto das emo\u00e7\u00f5es. Uma ou duas ta\u00e7as por dia fazem um bem enorme. Duas garrafas arru\u00ednam a pessoa. A diferen\u00e7a de volume da bebida ilustra os dois tipos de otimismo, o racional, uma das conquistas evolutivas mais preciosas da esp\u00e9cie, e o irracional, a fonte de grandes trag\u00e9dias hist\u00f3ricas e fracassos pessoais. A m\u00e9dia das mais amplas pesquisas j\u00e1 conduzidas sobre o tema revela que cerca de 80% das pessoas s\u00e3o otimistas. Essa \u00e9 a parcela da humanidade capaz de enxergar o copo meio cheio. A outra parcela, a minoria, cuja mente v\u00ea o mesmo copo meio vazio, tem uma \u00fanica vantagem sobre a maioria, pois, como diz o ditado: \u201co pessimista s\u00f3 tem boas surpresas\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O otimista tem m\u00e1s surpresas e \u00e9 capaz de assimil\u00e1-las e transformar o azedume em doce limonada. Do ponto de vista da psicobiologia, o pessimismo \u00e9 um defeito na fia\u00e7\u00e3o cerebral, pois a evolu\u00e7\u00e3o premiou os otimistas com enormes vantagens psicol\u00f3gicas. Afinal, como sair da caverna e disputar a comida com um tigre dentes de sabre sem calcular como positivas suas chances de vencer a fera? Como acordar cedo, trabalhar e ter filhos sem a esperan\u00e7a de que o dia seguinte ser\u00e1 melhor que o anterior? Por que investir na cria\u00e7\u00e3o de uma empresa sem a confian\u00e7a em que ela vai crescer, gerar empregos, dar lucros e perpetuar o nome de seu fundador? Como se deixar trancar em uma c\u00e1psula no topo de um foguete com energia suficiente para iluminar uma metr\u00f3pole por um m\u00eas sem a confian\u00e7a racional em que as probabilidades de o voo dar certo est\u00e3o do seu lado? Os otimistas movem a humanidade. Eles vivem mais e t\u00eam maior resist\u00eancia \u00e0s doen\u00e7as. Quando presos a um leito de hospital, s\u00e3o eles que t\u00eam maior chance de cura. Os otimistas ousam mais, poupam mais e aposentam-se mais tarde. Se, como asseguram os fil\u00f3sofos, a consci\u00eancia da morte torna o pessimismo inerente \u00e0 condi\u00e7\u00e3o humana, o instinto vital se alimenta do otimismo para que a ideia da finitude n\u00e3o os enlouque\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com todo esse poder, o otimismo n\u00e3o passa de uma ilus\u00e3o. Mas \u00e9 um erro subestimar as ilus\u00f5es. Sem elas, a vida \u00e9 insuport\u00e1vel. ... a neurocientista Tali Sharot, da University College London, lembra que \u201ca ilus\u00e3o mais perigosa \u00e9 achar-se imune \u00e0s ilus\u00f5es\u201d. Ela mostra como est\u00e1 superada a arcana contraposi\u00e7\u00e3o entre a vis\u00e3o r\u00f3sea do \"melhor mundo poss\u00edvel\" do alem\u00e3o Leibniz (1646-1716) e a de seu feroz opositor, o franc\u00eas Voltaire (1694-1778). Os estudiosos do comportamento humano avan\u00e7aram muito e puseram fim \u00e0 explica\u00e7\u00e3o simplista de que o otimista \u00e9 um sonhador descuidado e o pessimista uma pessoa realista, com os p\u00e9s no ch\u00e3o. Diz Tali Sharot: \u201cO que nos interessa entender agora \u00e9 o comportamento do otimista racional, a pessoa que projeta uma ilus\u00e3o realista sobre seu futuro\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\">As pessoas mais interessantes s\u00e3o os otimistas com os p\u00e9s bem plantados no ch\u00e3o. S\u00e3o os arquitetos do futuro, que tomam uma ou duas ta\u00e7as di\u00e1rias do vinho da ousadia. S\u00e3o as personalidades com um olho nas li\u00e7\u00f5es do passado e o outro nas quest\u00f5es do presente e nos desafios do futuro. S\u00e3o ao mesmo tempo ra\u00edzes e asas. Ilus\u00e3o e realidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista Veja \u2013 edi\u00e7\u00e3o 2306 \u2013 ano 46 \u2013 n\u00ba 4 \u2013 23\/janeiro\/2013<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 guarda e ao direito de conviv\u00eancia entre familiares, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61153,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-defensor-publico-apenas-gabarito-definitivo-disponibilizado-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RR - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:19:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1859778,"hashId":"b660941b0b72cd9073b989aabbf7d2ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 guarda e ao direito de conviv\u00eancia entre familiares, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7153742,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A guarda compartilhada n\u00e3o impede a fixa\u00e7\u00e3o de alimentos em favor do filho.","id":7153742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda compartilhada n\u00e3o impede a fixa\u00e7\u00e3o de alimentos em favor do filho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ, a fixa\u00e7\u00e3o da guarda compartilhada pressup\u00f5e, necessariamente, o consenso entre os pais.","id":7153743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a jurisprud\u00eancia do STJ, a fixa\u00e7\u00e3o da guarda compartilhada pressup\u00f5e, necessariamente, o consenso entre os pais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A guarda compartilhada est\u00e1 vinculada \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de tempo de perman\u00eancia dos pais separados para com seus filhos comuns, conferindo-se de forma exclusiva o poder parental por per\u00edodos preestabelecidos, geralmente de forma equ\u00e2nime, entre as casas dos genitores.","id":7153744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda compartilhada est\u00e1 vinculada \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de tempo de perman\u00eancia dos pais separados para com seus filhos comuns, conferindo-se de forma exclusiva o poder parental por per\u00edodos preestabelecidos, geralmente de forma equ\u00e2nime, entre as casas dos genitores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atendendo \u00e0 doutrina da prefer\u00eancia materna, o C\u00f3digo Civil prioriza a guarda unilateral em favor da m\u00e3e do menor.","id":7153745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendendo \u00e0 doutrina da prefer\u00eancia materna, o C\u00f3digo Civil prioriza a guarda unilateral em favor da m\u00e3e do menor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O inadimplemento da pens\u00e3o aliment\u00edcia fixada em favor do menor impede o exerc\u00edcio do direito de visitar pelo genitor que n\u00e3o detiver a guarda.","id":7153746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inadimplemento da pens\u00e3o aliment\u00edcia fixada em favor do menor impede o exerc\u00edcio do direito de visitar pelo genitor que n\u00e3o detiver a guarda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"nome_clean":"Guarda","oab":false,"nome":"Guarda","pai":425043,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416282,"slug":"direito-civil-guarda"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Projetos","id":20539}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na via ___________ h\u00e1 o tr\u00e1fego de autom\u00f3veis, carga e \u00f4nibus para tr\u00e1fego de passagem. ","provas":[{"id":61200,"cargo":{"descricao":"Analista de Projetos","id":20539},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-projetos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Projetos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:19:25","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1863154,"hashId":"f16950f80e75f1f4ecfc0621e0cae806","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na via ___________ h\u00e1 o tr\u00e1fego de autom\u00f3veis, carga e \u00f4nibus para tr\u00e1fego de passagem. <\/p>","resposta":7169729,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coletora","id":7169727,"corpo":"<p>coletora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expressa","id":7169728,"corpo":"<p>expressa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arterial","id":7169729,"corpo":"<p>arterial<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de fluxo","id":7169730,"corpo":"<p>de fluxo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471104,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Engenharia de Transportes e Tr\u00e2nsito","pai":null,"assunto_raiz":399928,"materia":true,"id":399928,"slug":"engenharia-de-transportes-e-transito"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fase interna do procedimento licitat\u00f3rio \u00e9, em grande parte, respons\u00e1vel pelo \u00eaxito ou fracasso de toda a licita\u00e7\u00e3o. Nela, destaca-se a import\u00e2ncia do planejamento, por meio, entre outros, da realiza\u00e7\u00e3o dos projetos b\u00e1sico e executivo adequados, visando \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o, mas, concomitantemente, assegurando a isonomia entre os licitantes. A respeito dos referidos documentos, assinale a alternativa correta \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","provas":[{"id":55938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-qualquer-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":55939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-humanas-e-sociais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:13:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1690946,"hashId":"889f7fd90c17c8c47dd7a9554deca60b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fase interna do procedimento licitat\u00f3rio \u00e9, em grande parte, respons\u00e1vel pelo \u00eaxito ou fracasso de toda a licita\u00e7\u00e3o. Nela, destaca-se a import\u00e2ncia do planejamento, por meio, entre outros, da realiza\u00e7\u00e3o dos projetos b\u00e1sico e executivo adequados, visando \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o, mas, concomitantemente, assegurando a isonomia entre os licitantes. A respeito dos referidos documentos, assinale a alternativa correta \u00e0 luz da Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","resposta":6391170,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a licita\u00e7\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o que inclua a elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico ou do executivo como encargo do contratado ou pelo pre\u00e7o previamente fixado pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":6391169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a licita\u00e7\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o de obra ou servi\u00e7o que inclua a elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico ou do executivo como encargo do contratado ou pelo pre\u00e7o previamente fixado pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Faz parte do projeto b\u00e1sico o or\u00e7amento detalhado do custo global da obra.","id":6391170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz parte do projeto b\u00e1sico o or\u00e7amento detalhado do custo global da obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As licita\u00e7\u00f5es para execu\u00e7\u00e3o de obras ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os seguem, sequencialmente, as fases do projeto b\u00e1sico, do projeto executivo e da execu\u00e7\u00e3o desses, sendo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas tr\u00eas fases, a execu\u00e7\u00e3o de cada etapa obrigat\u00f3ria e necessariamente precedida da conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos relativos \u00e0s etapas anteriores. ","id":6391171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As licita\u00e7\u00f5es para execu\u00e7\u00e3o de obras ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os seguem, sequencialmente, as fases do projeto b\u00e1sico, do projeto executivo e da execu\u00e7\u00e3o desses, sendo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas tr\u00eas fases, a execu\u00e7\u00e3o de cada etapa obrigat\u00f3ria e necessariamente precedida da conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos relativos \u00e0s etapas anteriores. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faz parte do projeto executivo a previs\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas globais e localizadas, suficientemente detalhadas, de forma a minimizar a necessidade de reformula\u00e7\u00e3o ou de variantes durante as fases de elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo, de realiza\u00e7\u00e3o das obras e montagem.","id":6391172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz parte do projeto executivo a previs\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas globais e localizadas, suficientemente detalhadas, de forma a minimizar a necessidade de reformula\u00e7\u00e3o ou de variantes durante as fases de elabora\u00e7\u00e3o do projeto executivo, de realiza\u00e7\u00e3o das obras e montagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 cl\u00e1usula essencial dos editais a previs\u00e3o do local onde poder\u00e3o ser examinados e adquiridos os projetos b\u00e1sico e executivo.","id":6391173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 cl\u00e1usula essencial dos editais a previs\u00e3o do local onde poder\u00e3o ser examinados e adquiridos os projetos b\u00e1sico e executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto no 7.746\/2012 - Regulamenta o art. 3o da Lei no 8.666, de 21 de junho de 1993, para estabelecer crit\u00e9rios, pr\u00e1ticas e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel nas contrata\u00e7\u00f5es realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fabl","oab":true,"nome":"Decreto no 7.746\/2012 - Regulamenta o art. 3o da Lei no 8.666, de 21 de junho de 1993, para estabelecer crit\u00e9rios, pr\u00e1ticas e diretrizes para a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel nas contrata\u00e7\u00f5es realizadas pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fabl","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404538,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-7-746-2012-regulamenta-o-art-3o-da-lei-no-8-666-de-21-de-junho-de-1993-para-estabelecer-criterios-praticas-e-diretrizes-para-a-promocao-do-desenvolvimento-nacional-sustentavel-nas-contratacoes-realizadas-pela-administracao-publ"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1690946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transfer\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o normativa (sobre mat\u00e9rias determinadas) da sede legislativa estatal para outra sede normativa denomina-se:","provas":[{"id":60153,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:15:28","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1830236,"hashId":"e317d1afaeb4e6ad7ed5477753b528e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transfer\u00eancia da fun\u00e7\u00e3o normativa (sobre mat\u00e9rias determinadas) da sede legislativa estatal para outra sede normativa denomina-se:<\/p>","resposta":7021086,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Remiss\u00e3o.","id":7021083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delega\u00e7\u00e3o recept\u00edcia.","id":7021084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delega\u00e7\u00e3o recept\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reserva legal.","id":7021085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserva legal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deslegaliza\u00e7\u00e3o.","id":7021086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deslegaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o.","id":7021087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconcentra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Poder Regulamentar","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404367,"slug":"direito-administrativo-poder-regulamentar"},{"nome_clean":"Limites do Poder Regulamentar","oab":true,"nome":"Limites do Poder Regulamentar","pai":404367,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407991,"slug":"direito-administrativo-limites-do-poder-regulamentar"},{"nome_clean":"Deslegaliza\u00e7\u00e3o (delegifica\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deslegaliza\u00e7\u00e3o (delegifica\u00e7\u00e3o)","pai":407991,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422165,"slug":"direito-administrativo-deslegalizacao-delegificacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A responsabilidade civil das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e das de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos, pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros:","provas":[{"id":60686,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pb-pb-2013-funcab-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DETRAN PB - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:16:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843327,"hashId":"a9ad4b932ad32aa389957f0b33548253","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil das pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e das de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos, pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros:<\/p>","resposta":7081318,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depende de previs\u00e3o contratual expressa.","id":7081314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende de previs\u00e3o contratual expressa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"exige a demonstra\u00e7\u00e3o do elemento subjetivo.","id":7081315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exige a demonstra\u00e7\u00e3o do elemento subjetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depende da prova do dolo do agente.","id":7081316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">depende da prova do dolo do agente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispensa a exist\u00eancia de nexo de causalidade.","id":7081317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dispensa a exist\u00eancia de nexo de causalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independe da verifica\u00e7\u00e3o da culpa.","id":7081318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">independe da verifica\u00e7\u00e3o da culpa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Tratamento constitucional e infraconstitucional","oab":true,"nome":"Tratamento constitucional e infraconstitucional","pai":404403,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404399,"slug":"direito-administrativo-tratamento-constitucional-e-infraconstitucional"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Aspectos Gerais","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404403,"slug":"direito-administrativo-aspectos-gerais"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows Vista, vers\u00e3o em portugu\u00eas, um usu\u00e1rio est\u00e1 trabalhando em um microcomputador e, no momento, est\u00e1 navegando no browser Internet Explorer.Para acessar o desktop mais rapidamente, minimizando todas as Janelas em uso de uma s\u00f3 vez, ele deve executar um atalho de teclado, que corresponde a apertar, em sequ\u00eancia, as teclas","provas":[{"id":54915,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte","id":2346},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-tecnico-em-informatica-area-suporte","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - \u00c1rea Suporte - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 04:28:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1924988,"hashId":"c944d5d9d9d826738e68b830621c029b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows Vista, vers\u00e3o em portugu\u00eas, um usu\u00e1rio est\u00e1 trabalhando em um microcomputador e, no momento, est\u00e1 navegando no <em>browser <\/em>Internet Explorer.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para acessar o <em>desktop<\/em> mais rapidamente, minimizando todas as Janelas em uso de uma s\u00f3 vez, ele deve executar um atalho de teclado, que corresponde a apertar, em sequ\u00eancia, as teclas<\/p>","resposta":7435974,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" e A","id":7435972,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54915\/item-questao\/7435972-20210923221009000000-0.png\"> e A<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" e B","id":7435973,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54915\/item-questao\/7435973-20210923221009000000-0.png\"> e B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" e M","id":7435974,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54915\/item-questao\/7435974-20210923221009000000-0.png\"> e M<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" e R","id":7435975,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54915\/item-questao\/7435975-20210923221009000000-0.png\"> e R<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" e L","id":7435976,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/54915\/item-questao\/7435976-20210923221010000000-0.png\"> e L<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da responsabilidade civil do Estado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":61153,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Roraima","sigla":"DPE RR","id":3254,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-defensor-publico-apenas-gabarito-definitivo-disponibilizado-no-site-da-banca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RR - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:19:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1859728,"hashId":"86e97fc8c932f32c41485f90c9e3e9b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da responsabilidade civil do Estado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7153494,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com a teoria do risco integral, o Estado responde integralmente quando houver danos a terceiros, desde que n\u00e3o esteja presente nenhuma das causas excludentes de responsabilidade.","id":7153492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria do risco integral, o Estado responde integralmente quando houver danos a terceiros, desde que n\u00e3o esteja presente nenhuma das causas excludentes de responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas situa\u00e7\u00f5es que caracterizem conduta omissiva do Estado, deve-se adotar a teoria da irresponsabilidade administrativa.","id":7153493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas situa\u00e7\u00f5es que caracterizem conduta omissiva do Estado, deve-se adotar a teoria da irresponsabilidade administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A responsabilidade civil das pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 objetiva em decorr\u00eancia dos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros.","id":7153494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade civil das pessoas jur\u00eddicas de direito privado prestadoras de servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 objetiva em decorr\u00eancia dos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, n\u00e3o se admite a responsabilidade civil do Estado por atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no caso de dano moral.","id":7153495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, n\u00e3o se admite a responsabilidade civil do Estado por atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica no caso de dano moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso o Estado seja condenado a indenizar v\u00edtima de preju\u00edzos provocados por servidor p\u00fablico, ser\u00e1 poss\u00edvel a busca da compensa\u00e7\u00e3o de suas despesas mediante o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o regressiva em face do servidor respons\u00e1vel, mesmo que este n\u00e3o tenha agido com culpa ou dolo.","id":7153496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o Estado seja condenado a indenizar v\u00edtima de preju\u00edzos provocados por servidor p\u00fablico, ser\u00e1 poss\u00edvel a busca da compensa\u00e7\u00e3o de suas despesas mediante o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o regressiva em face do servidor respons\u00e1vel, mesmo que este n\u00e3o tenha agido com culpa ou dolo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Tratamento constitucional e infraconstitucional","oab":true,"nome":"Tratamento constitucional e infraconstitucional","pai":404403,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404399,"slug":"direito-administrativo-tratamento-constitucional-e-infraconstitucional"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Aspectos Gerais","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404403,"slug":"direito-administrativo-aspectos-gerais"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos problemas que aparecem com alguma frequ\u00eancia na comunica\u00e7\u00e3o interna das organiza\u00e7\u00f5es, relativamente \u00e0 distor\u00e7\u00e3o da mensagem, \u00e9 o que se popularizou por meio da express\u00e3o \u201cr\u00e1dio-pe\u00e3o\u201d. No processo de comunica\u00e7\u00e3o, esse desacerto \u00e9 proveniente do(a) chamado(a)","provas":[{"id":62070,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:43:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1902458,"hashId":"5fb84bea11024be0f14cdbb0107607ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos problemas que aparecem com alguma frequ\u00eancia na comunica\u00e7\u00e3o interna das organiza\u00e7\u00f5es, relativamente \u00e0 distor\u00e7\u00e3o da mensagem, \u00e9 o que se popularizou por meio da express\u00e3o \u201cr\u00e1dio-pe\u00e3o\u201d. No processo de comunica\u00e7\u00e3o, esse desacerto \u00e9 proveniente do(a) chamado(a)<\/p>","resposta":7337038,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incompet\u00eancia do emissor.","id":7337034,"corpo":"<p>incompet\u00eancia do emissor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incompet\u00eancia do receptor.","id":7337035,"corpo":"<p>incompet\u00eancia do receptor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retroa\u00e7\u00e3o positiva.","id":7337036,"corpo":"<p>retroa\u00e7\u00e3o positiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incompet\u00eancia do transmissor.","id":7337037,"corpo":"<p>incompet\u00eancia do transmissor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o.","id":7337038,"corpo":"<p>ru\u00eddo na comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processo de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":425506,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425520,"slug":"administracao-geral-processo-de-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s superf\u00edcies de refer\u00eancia em geod\u00e9sia, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62100,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 17:45:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1899119,"hashId":"3fc79b90ff72dbc7163d30fbc0236e54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s superf\u00edcies de refer\u00eancia em geod\u00e9sia, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7321861,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Delta X, Delta Y, Delta Z, Rota\u00e7\u00e3o e Escala s\u00e3o par\u00e2metros de convers\u00e3o para o Datum WGS84.","id":7321861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Delta X, Delta Y, Delta Z, Rota\u00e7\u00e3o e Escala s\u00e3o par\u00e2metros de convers\u00e3o para o Datum WGS84.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Datum SAD69\/2005 assim como o SIRGAS 2000 e o GRS80 s\u00e3o geoc\u00eantricos.","id":7321862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Datum SAD69\/2005 assim como o SIRGAS 2000 e o GRS80 s\u00e3o geoc\u00eantricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Datum SAD\/69 poder\u00e1 ser utilizado para georreferenciamento de im\u00f3veis rurais at\u00e9 o ano de 2015.","id":7321863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Datum SAD\/69 poder\u00e1 ser utilizado para georreferenciamento de im\u00f3veis rurais at\u00e9 o ano de 2015.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Raio equatorial e Raio polar n\u00e3o s\u00e3o par\u00e2metros que caracterizam o elipsoide de Hayford.","id":7321864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Raio equatorial e Raio polar n\u00e3o s\u00e3o par\u00e2metros que caracterizam o elipsoide de Hayford.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O achatamento \u00e9 reconhecidamente um par\u00e2metro do elipsoide C\u00f3rrego Alegre.","id":7321865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O achatamento \u00e9 reconhecidamente um par\u00e2metro do elipsoide C\u00f3rrego Alegre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As observ\u00e1veis GPS podem ser combinadas entre diferentes esta\u00e7\u00f5es, sat\u00e9lites e \u00e9pocas. Sobre estas combina\u00e7\u00f5es assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) A combina\u00e7\u00e3o por dupla diferen\u00e7a de fase \u00e9 a mais empregada, pois corresponde ao modelo matem\u00e1tico que fornece a melhor rigidez geom\u00e9trica para a solu\u00e7\u00e3o. ( ) A equa\u00e7\u00e3o da combina\u00e7\u00e3o por tripla diferen\u00e7a de fase \u00e1 dada pela diferen\u00e7a entre duas duplas diferen\u00e7as envolvendo os mesmos receptores e sat\u00e9lites em um mesmo instante. ( ) A combina\u00e7\u00e3o por simples diferen\u00e7a de fase \u00e9 calculada entre dois receptores para um mesmo sat\u00e9lite o que resulta na elimina\u00e7\u00e3o do erro do rel\u00f3gio dos receptores. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":62100,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 17:47:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1899123,"hashId":"c22675a46f2f4bb64f8f4f21dcd68651","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As observ\u00e1veis GPS podem ser combinadas entre diferentes esta\u00e7\u00f5es, sat\u00e9lites e \u00e9pocas. Sobre estas combina\u00e7\u00f5es assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A combina\u00e7\u00e3o por dupla diferen\u00e7a de fase \u00e9 a mais empregada, pois corresponde ao modelo matem\u00e1tico que fornece a melhor rigidez geom\u00e9trica para a solu\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A equa\u00e7\u00e3o da combina\u00e7\u00e3o por tripla diferen\u00e7a de fase \u00e1 dada pela diferen\u00e7a entre duas duplas diferen\u00e7as envolvendo os mesmos receptores e sat\u00e9lites em um mesmo instante. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A combina\u00e7\u00e3o por simples diferen\u00e7a de fase \u00e9 calculada entre dois receptores para um mesmo sat\u00e9lite o que resulta na elimina\u00e7\u00e3o do erro do rel\u00f3gio dos receptores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7321881,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7321881,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V e V.","id":7321882,"corpo":"<p>V, V e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7321883,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7321884,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7321885,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Modelagem Digital do Terreno","oab":false,"nome":"Modelagem Digital do Terreno","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402636,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-modelagem-digital-do-terreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tr\u00eas superf\u00edcies para as quais o Engenheiro Agrimensor comumente volta sua aten\u00e7\u00e3o s\u00e3o: o geoide, a superf\u00edcie f\u00edsica e a do modelo matem\u00e1tico (elipsoide). A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. I. Para que as altitudes geom\u00e9tricas possam ser utilizadas nas \u00e1reas de mapeamento e engenharia, em que h\u00e1 necessidade do conhecimento de uma altitude com significado f\u00edsico, \u00e9 necess\u00e1ria a convers\u00e3o em altitudes ortom\u00e9tricas. II. A ondula\u00e7\u00e3o geoidal que \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o constante entre duas superf\u00edcies de refer\u00eancia, o geoide e o elipsoide pode ser obtida atrav\u00e9s do modelo de ondula\u00e7\u00e3o geoidal MAPGEO, disponibilizado pelo IBGE. III. A superf\u00edcie de n\u00edvel que se obt\u00e9m a partir da posi\u00e7\u00e3o m\u00e9dia da superf\u00edcie do mar prolongada sob os continentes, descontando a ondula\u00e7\u00e3o e a influ\u00eancia dos potenciais gravitacionais lunar, solar e etc. \u00e9 o que podemos chamar de geoide. Assinale:","provas":[{"id":62100,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 17:50:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1899145,"hashId":"0cb6f258bfa2dd122776e08e95297ae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tr\u00eas superf\u00edcies para as quais o Engenheiro Agrimensor comumente volta sua aten\u00e7\u00e3o s\u00e3o: o geoide, a <em>superf\u00edcie f\u00edsica<\/em> e a do <em>modelo matem\u00e1tico (elipsoide)<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Para que as altitudes geom\u00e9tricas possam ser utilizadas nas \u00e1reas de mapeamento e engenharia, em que h\u00e1 necessidade do conhecimento de uma altitude com significado f\u00edsico, \u00e9 necess\u00e1ria a convers\u00e3o em altitudes ortom\u00e9tricas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A ondula\u00e7\u00e3o geoidal que \u00e9 a separa\u00e7\u00e3o constante entre duas superf\u00edcies de refer\u00eancia, o geoide e o elipsoide pode ser obtida atrav\u00e9s do modelo de ondula\u00e7\u00e3o geoidal MAPGEO, disponibilizado pelo IBGE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A superf\u00edcie de n\u00edvel que se obt\u00e9m a partir da posi\u00e7\u00e3o m\u00e9dia da superf\u00edcie do mar prolongada sob os continentes, descontando a ondula\u00e7\u00e3o e a influ\u00eancia dos potenciais gravitacionais lunar, solar e etc. \u00e9 o que podemos chamar de geoide. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7321973,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7321971,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7321972,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7321973,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7321974,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7321975,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir ilustra o trecho de um levantamento topogr\u00e1fico planim\u00e9trico.A alternativa que melhor expressa a equa\u00e7\u00e3o pela qual se obt\u00e9m o Azimute BE \u00e9:S\u00e3o dados: AZBA, a, b e AZBC","provas":[{"id":62100,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 17:50:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1899143,"hashId":"b0ebd25e24fcb4049b4fae29d136b6a6","enunciado":"<p>A figura a seguir ilustra o trecho de um levantamento topogr\u00e1fico planim\u00e9trico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62100\/questao\/1899143-20210913074421000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que melhor expressa a equa\u00e7\u00e3o pela qual se obt\u00e9m o Azimute BE \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>S\u00e3o dados: AZBA, a, b e AZBC<\/em><\/p>","resposta":7321965,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AZBE = AZBA + a.","id":7321961,"corpo":"<p>AZBE = AZBA + a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AZBE = AZBC . sen (AZAB).","id":7321962,"corpo":"<p>AZBE = AZBC . sen (AZAB).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AZBE = AZBC - 180\u00ba + b.","id":7321963,"corpo":"<p>AZBE = AZBC - 180\u00ba + b.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AZBE = AZBC + b.","id":7321964,"corpo":"<p>AZBE = AZBC + b.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AZBE = AZBA + a - 360\u00ba.","id":7321965,"corpo":"<p>AZBE = AZBA + a - 360\u00ba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma carta, um galp\u00e3o de 500m de comprimento, medido por uma r\u00e9gua comum, tem 2cm. A carta foi produzida com dados de um voo fotogram\u00e9trico que utilizou uma c\u00e2mera m\u00e9trica de dist\u00e2ncia focal de 150mm. A altura m\u00e9dia de voo da aeronave foi de","provas":[{"id":62100,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor","id":24066},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-engenheiro-agrimensor","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea: Engenheiro Agrimensor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 17:48:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"}],"id":1899129,"hashId":"5879623bf96dec1992091d1f3e40b72b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma carta, um galp\u00e3o de 500m de comprimento, medido por uma r\u00e9gua comum, tem 2cm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A carta foi produzida com dados de um voo fotogram\u00e9trico que utilizou uma c\u00e2mera m\u00e9trica de dist\u00e2ncia focal de 150mm. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A altura m\u00e9dia de voo da aeronave foi de<\/p>","resposta":7321908,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3500 m","id":7321906,"corpo":"<p>3500 m<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3000 m","id":7321907,"corpo":"<p>3000 m<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3750 m","id":7321908,"corpo":"<p>3750 m<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2800 m","id":7321909,"corpo":"<p>2800 m<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4000 m","id":7321910,"corpo":"<p>4000 m<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475445,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","oab":false,"nome":"Engenharia Cartogr\u00e1fica e de Agrimensura","pai":null,"assunto_raiz":395347,"materia":true,"id":395347,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura"},{"nome_clean":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geod\u00e9sia F\u00edsica","pai":395347,"assunto_raiz":395347,"materia":false,"id":402635,"slug":"engenharia-cartografica-e-de-agrimensura-geodesia-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das dimens\u00f5es b\u00e1sicas da estrutura (desenho organizacional) refere-se \u00e0 Departamentaliza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o correta dessa dimens\u00e3o.","provas":[{"id":62070,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:40:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1902432,"hashId":"d38b308e418fe6bee3b2008a82450a17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma das dimens\u00f5es b\u00e1sicas da estrutura (desenho organizacional) refere-se \u00e0 Departamentaliza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a defini\u00e7\u00e3o correta dessa dimens\u00e3o.<\/p>","resposta":7336908,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a cadeia de comando que define os n\u00edveis hier\u00e1rquicos da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7336904,"corpo":"<p>\u00c9 a cadeia de comando que define os n\u00edveis hier\u00e1rquicos da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refere-se ao n\u00famero de pessoas que um gestor pode gerenciar com efici\u00eancia.","id":7336905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Refere-se ao n\u00famero de pessoas que um gestor pode gerenciar com efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grau em que as atividades podem ser subdivididas em tarefas separadas.","id":7336906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grau em que as atividades podem ser subdivididas em tarefas separadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de obedi\u00eancia \u00e0s regras, procedimentos e regulamentos organizacionais.","id":7336907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel de obedi\u00eancia \u00e0s regras, procedimentos e regulamentos organizacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grau em que as atividades do trabalho s\u00e3o agrupadas e coordenadas.","id":7336908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Grau em que as atividades do trabalho s\u00e3o agrupadas e coordenadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento que se refere \u00e0s principais \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o departamental de uma organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado","provas":[{"id":61954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:52:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1916184,"hashId":"8ceae76927d236ef3877a8d5e93627a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento que se refere \u00e0s principais \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o departamental de uma organiza\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":7397377,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diversificado.","id":7397376,"corpo":"<p>diversificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00e1tico. ","id":7397377,"corpo":"<p>t\u00e1tico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gico.","id":7397378,"corpo":"<p>estrat\u00e9gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizacional.","id":7397379,"corpo":"<p>organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"operacional.","id":7397380,"corpo":"<p>operacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A matriz que possibilita relacionamento das oportunidades e amea\u00e7as presentes no ambiente externo com as for\u00e7as e fraquezas mapeadas no ambiente interno das organiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 denominada","provas":[{"id":61954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:51:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1916182,"hashId":"7c287d60145bbed63d3beb9f88f6d6fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A matriz que possibilita relacionamento das oportunidades e amea\u00e7as presentes no ambiente externo com as for\u00e7as e fraquezas mapeadas no ambiente interno das organiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 denominada<\/p>","resposta":7397370,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"GUT.","id":7397366,"corpo":"<p>GUT.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BASICO.","id":7397367,"corpo":"<p>BASICO.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5W2H.","id":7397368,"corpo":"<p>5W2H.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ANSOFF.","id":7397369,"corpo":"<p>ANSOFF.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SWOT.","id":7397370,"corpo":"<p>SWOT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Estrat\u00e9gico \u2013 An\u00e1lise SWOT","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404614,"slug":"administracao-geral-diagnostico-estrategico-analise-swot"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estilos de lideran\u00e7a dos gestores, que s\u00e3o usados para motivar as pessoas a atingirem os objetivos propostos, est\u00e3o baseados no princ\u00edpio de administra\u00e7\u00e3o denominado","provas":[{"id":61954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:51:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1916180,"hashId":"adc02fa1cdf3608bb15478ac5ea67139","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estilos de lideran\u00e7a dos gestores, que s\u00e3o usados para  motivar as pessoas a atingirem os objetivos propostos, est\u00e3o baseados no princ\u00edpio de administra\u00e7\u00e3o denominado<\/p>","resposta":7397357,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dire\u00e7\u00e3o.","id":7397357,"corpo":"<p>dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"controle.","id":7397358,"corpo":"<p>controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o.","id":7397359,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejamento.","id":7397360,"corpo":"<p>planejamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o.","id":7397361,"corpo":"<p>coordena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estilos de Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Estilos de Lideran\u00e7a","pai":426166,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425468,"slug":"administracao-geral-estilos-de-lideranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O blog do Josias de Souza, na p\u00e1gina de pol\u00edtica do UOL, publicou em 22.06.2013: \u201cA grossa maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, 75%, apoia a onda de protestos que se alastrou pelo pa\u00eds nas \u00faltimas duas semanas. \u00c9 o que revela pesquisa feita pelo Ibope em 79 munic\u00edpios de todo o pa\u00eds e divulgada pela revista \u00c9poca em sua edi\u00e7\u00e3o deste final de semana...\u201dFonte: http:\/\/josiasdesouza.blogosfera .uol.com.br\/2013\/06\/22\/ibope-75-dos-brasileiros-apoiam-os-protestos\/Se foi utilizado um n\u00edvel de confian\u00e7a de 95%, para o c\u00e1lculo do intervalo de confian\u00e7a para a propor\u00e7\u00e3o nessa pesquisa, o tamanho da amostra para que o erro amostral do intervalo n\u00e3o ultrapasse, para mais ou para menos, 2 pontos percentuais no erro padr\u00e3o \u00e9:[Considere a aproxima\u00e7\u00e3o normal P(-2 &lt; Z &lt; 2) = 0,95]","provas":[{"id":64058,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2013-ceperj-oficial-contador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEFAZ RJ - Oficial de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 21:57:06","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1963307,"hashId":"76f402108180d6959c488788fce1f630","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O blog do Josias de Souza, na p\u00e1gina de pol\u00edtica do UOL, publicou em 22.06.2013:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><em> \u201cA grossa maioria da popula\u00e7\u00e3o brasileira, 75%, apoia a onda de protestos que se alastrou pelo pa\u00eds nas \u00faltimas duas semanas. \u00c9 o que revela pesquisa feita pelo Ibope em 79 munic\u00edpios de todo o pa\u00eds e divulgada pela revista \u00c9poca em sua edi\u00e7\u00e3o deste final de semana...\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: http:\/\/josiasdesouza.blogosfera .uol.com.br\/2013\/06\/22\/ibope-75-dos-brasileiros-apoiam-os-protestos\/<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se foi utilizado um n\u00edvel de confian\u00e7a de 95%, para o c\u00e1lculo do intervalo de confian\u00e7a para a propor\u00e7\u00e3o nessa pesquisa, o tamanho da amostra para que o erro amostral do intervalo n\u00e3o ultrapasse, para mais ou para menos, 2 pontos percentuais no erro padr\u00e3o \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[Considere a aproxima\u00e7\u00e3o normal P(-2 &lt; Z &lt; 2) = 0,95]<\/p>","resposta":7607724,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.875","id":7607724,"corpo":"<p>1.875<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.625","id":7607725,"corpo":"<p>1.625<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.500","id":7607726,"corpo":"<p>1.500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.357","id":7607727,"corpo":"<p>1.357<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.125","id":7607728,"corpo":"<p>1.125<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482895,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 57 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Erro padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Erro padr\u00e3o","pai":7233,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":428031,"slug":"estatistica-erro-padrao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma organiza\u00e7\u00e3o estabelece em seu plano estrat\u00e9gico sua miss\u00e3o e sua vis\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m as defini\u00e7\u00f5es corretas, na sequ\u00eancia correta, para cada uma delas.","provas":[{"id":62070,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Recursos Humanos","id":396},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-area-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista - \u00c1rea Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:39:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1902424,"hashId":"f1eb952485a84e2fb447a98a1a412fad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma organiza\u00e7\u00e3o estabelece em seu plano estrat\u00e9gico sua miss\u00e3o e sua vis\u00e3o. Assinale a alternativa que cont\u00e9m as defini\u00e7\u00f5es corretas, na sequ\u00eancia correta, para cada uma delas.<\/p>","resposta":7336865,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conjunto de cren\u00e7as e valores sobre si e suas possibilidades; resultado desejado que se pretende alcan\u00e7ar.","id":7336864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de cren\u00e7as e valores sobre si e suas possibilidades; resultado desejado que se pretende alcan\u00e7ar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A raz\u00e3o de ser da organiza\u00e7\u00e3o; estado desejado pela organiza\u00e7\u00e3o no futuro.","id":7336865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o de ser da organiza\u00e7\u00e3o; estado desejado pela organiza\u00e7\u00e3o no futuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resultado desejado que se pretende alcan\u00e7ar; conjunto de cren\u00e7as e valores sobre si e suas possibilidades.","id":7336866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultado desejado que se pretende alcan\u00e7ar; conjunto de cren\u00e7as e valores sobre si e suas possibilidades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estado desejado pela organiza\u00e7\u00e3o no futuro; estado atual da organiza\u00e7\u00e3o.","id":7336867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado desejado pela organiza\u00e7\u00e3o no futuro; estado atual da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estado desejado pela organiza\u00e7\u00e3o no futuro; resultado desejado que se pretende alcan\u00e7ar.","id":7336868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado desejado pela organiza\u00e7\u00e3o no futuro; resultado desejado que se pretende alcan\u00e7ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","oab":false,"nome":"Miss\u00e3o, Vis\u00e3o e Neg\u00f3cio","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404610,"slug":"administracao-geral-missao-visao-e-negocio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o da metodologia Seis Sigma \u00e9 baseada em 4 pilares (a\u00e7\u00f5es): estrat\u00e9gicas, comportamentais, operacionais e","provas":[{"id":62069,"cargo":{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Qualidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:50:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901694,"hashId":"84e1c9ca5dfb42fca7639a9322aeb7e3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implanta\u00e7\u00e3o da metodologia Seis Sigma \u00e9 baseada em 4 pilares (a\u00e7\u00f5es): estrat\u00e9gicas, comportamentais, operacionais e<\/p>","resposta":7333420,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"motivacionais.","id":7333416,"corpo":"<p>motivacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sist\u00eamicas.","id":7333417,"corpo":"<p>sist\u00eamicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"organizacionais.","id":7333418,"corpo":"<p>organizacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"burocr\u00e1ticas.","id":7333419,"corpo":"<p>burocr\u00e1ticas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estruturais.","id":7333420,"corpo":"<p>estruturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Seis Sigma","oab":false,"nome":"Seis Sigma","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404607,"slug":"administracao-geral-seis-sigma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um aspecto fundamental para o controle de qualidade \u00e9 aquele indicado pela oscila\u00e7\u00e3o em torno da m\u00e9dia ou ponto ideal do processo, conhecido por","provas":[{"id":62069,"cargo":{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Qualidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:50:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901680,"hashId":"b3bf0e623aef4fde34bca3f157e50837","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um aspecto fundamental para o controle de qualidade \u00e9 aquele indicado pela oscila\u00e7\u00e3o em torno da m\u00e9dia ou ponto ideal do processo, conhecido por<\/p>","resposta":7333352,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Limite inferior de especifica\u00e7\u00e3o.","id":7333350,"corpo":"<p>Limite inferior de especifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Limite superior de especifica\u00e7\u00e3o.","id":7333351,"corpo":"<p>Limite superior de especifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Variabilidade.","id":7333352,"corpo":"<p>Variabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limite inferior de controle.","id":7333353,"corpo":"<p>Limite inferior de controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Limite superior de controle.","id":7333354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Limite superior de controle.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de monitoramento e registro dos resultados da execu\u00e7\u00e3o das atividades de qualidade para avaliar o desempenho e recomendar as mudan\u00e7as necess\u00e1rias \u00e9 chamado","provas":[{"id":62069,"cargo":{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Qualidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:49:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901632,"hashId":"865eb2e67ecf0d4ebecd72f8f955b476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de monitoramento e registro dos resultados da execu\u00e7\u00e3o das atividades de qualidade para avaliar o desempenho e recomendar as mudan\u00e7as necess\u00e1rias \u00e9 chamado<\/p>","resposta":7333155,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento da qualidade.","id":7333153,"corpo":"<p>Planejamento da qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantia da qualidade.","id":7333154,"corpo":"<p>Garantia da qualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle da qualidade.","id":7333155,"corpo":"<p>Controle da qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diagrama de afinidade.","id":7333156,"corpo":"<p>Diagrama de afinidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00e9cnica de grupo nominal.","id":7333157,"corpo":"<p>T\u00e9cnica de grupo nominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475669,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo Seis Sigma centrado, de condi\u00e7\u00f5es ideais, dever\u00e1 apresentar falhas por milh\u00e3o de itens produzidos de","provas":[{"id":62069,"cargo":{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Qualidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:50:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901700,"hashId":"fe8f874b149d0ad4697c53b5109e4f15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo Seis Sigma centrado, de condi\u00e7\u00f5es ideais, dever\u00e1 apresentar falhas por milh\u00e3o de itens produzidos de<\/p>","resposta":7333447,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6.210 com 99,38% de perfei\u00e7\u00e3o esperada.","id":7333444,"corpo":"<p>6.210 com 99,38% de perfei\u00e7\u00e3o esperada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,574 com 99,999948% de perfei\u00e7\u00e3o esperada.","id":7333445,"corpo":"<p>0,574 com 99,999948% de perfei\u00e7\u00e3o esperada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"233 com 99,9767% de perfei\u00e7\u00e3o esperada.","id":7333446,"corpo":"<p>233 com 99,9767% de perfei\u00e7\u00e3o esperada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,002 com 99,999999997% de perfei\u00e7\u00e3o esperada.","id":7333447,"corpo":"<p>0,002 com 99,999999997% de perfei\u00e7\u00e3o esperada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,4 com 99,99966% de perfei\u00e7\u00e3o esperada.","id":7333448,"corpo":"<p>3,4 com 99,99966% de perfei\u00e7\u00e3o esperada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Seis Sigma","oab":false,"nome":"Seis Sigma","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404607,"slug":"administracao-geral-seis-sigma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente o fragmento a seguir. O grau de descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 tanto maior quanto as decis\u00f5es mais importantes","provas":[{"id":61954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:53:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1916203,"hashId":"deaaa7494212dc8cde0e760c76369bd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente o fragmento a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O grau de descentraliza\u00e7\u00e3o \u00e9 tanto maior quanto as decis\u00f5es mais importantes<\/em><\/p>","resposta":7397467,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forem tomadas com base nos objetivos empresariais globais.","id":7397466,"corpo":"<p>forem tomadas com base nos objetivos empresariais globais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forem tomadas nos n\u00edveis mais baixos da hierarquia.","id":7397467,"corpo":"<p>forem tomadas nos n\u00edveis mais baixos da hierarquia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forem tomadas por administradores com vis\u00e3o global da empresa.","id":7397468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forem tomadas por administradores com vis\u00e3o global da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"forem tomadas pela c\u00fapula.","id":7397469,"corpo":"<p>forem tomadas pela c\u00fapula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forem tomadas por pessoas intermedi\u00e1rias.","id":7397470,"corpo":"<p>forem tomadas por pessoas intermedi\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Centraliza\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404621,"slug":"administracao-geral-centralizacao-e-descentralizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A configura\u00e7\u00e3o de uma estrutura organizacional, na qual o mecanismo de coordena\u00e7\u00e3o \u00e9 a padroniza\u00e7\u00e3o dos outputs, denomina\u2010se","provas":[{"id":61954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:53:05","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1916197,"hashId":"e1df23d736ab3ffa99668487adf75a3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A configura\u00e7\u00e3o de uma estrutura organizacional, na qual o mecanismo de coordena\u00e7\u00e3o \u00e9 a padroniza\u00e7\u00e3o dos <em>outputs<\/em>, denomina\u2010se<\/p>","resposta":7397440,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrutura simples.","id":7397438,"corpo":"<p>estrutura simples.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"burocracia mecanizada.","id":7397439,"corpo":"<p>burocracia mecanizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma divisionalizada.","id":7397440,"corpo":"<p>forma divisionalizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adhocracia.","id":7397441,"corpo":"<p>adhocracia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"burocracia profissional.","id":7397442,"corpo":"<p>burocracia profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os direitos e garantias fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60153,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:15:36","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1830243,"hashId":"0728c43bc77239f8435eaf15e1d9541b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os direitos e garantias fundamentais previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7021119,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, permitindo-se inclusive o anonimato.","id":7021118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre a manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento, permitindo-se inclusive o anonimato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.","id":7021119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 livre o exerc\u00edcio de qualquer trabalho, of\u00edcio ou profiss\u00e3o, atendidas as qualifica\u00e7\u00f5es profissionais que a lei estabelecer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lei assegurar\u00e1 aos autores de invento industriais privil\u00e9gio permanente para sua utiliza\u00e7\u00e3o.","id":7021120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei assegurar\u00e1 aos autores de invento industriais privil\u00e9gio permanente para sua utiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o direitos sociais, entre outros, a educa\u00e7\u00e3o, o trabalho, a busca da felicidade e o lazer","id":7021121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o direitos sociais, entre outros, a educa\u00e7\u00e3o, o trabalho, a busca da felicidade e o lazer<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trabalhador urbano tem direito \u00e0 irredutibilidade salarial, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria prevista em lei complementar.","id":7021122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalhador urbano tem direito \u00e0 irredutibilidade salarial, salvo disposi\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria prevista em lei complementar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":60153,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:15:36","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1830245,"hashId":"981f70f9720e667be4e3325f2e9e1488","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7021131,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Legislativo Federal n\u00e3o tem sistema de controle interno. ","id":7021128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Poder Legislativo Federal n\u00e3o tem sistema de controle interno. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es oriundas do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o possuem o car\u00e1ter de definitividade, haja vista a natureza jurisdicional daquele tribunal.","id":7021129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es oriundas do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o possuem o car\u00e1ter de definitividade, haja vista a natureza jurisdicional daquele tribunal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o julgar as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica.","id":7021130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o julgar as contas prestadas pelo Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas e sociedade de economia mista est\u00e3o sujeitas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas. ","id":7021131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas p\u00fablicas e sociedade de economia mista est\u00e3o sujeitas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito n\u00e3o ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.","id":7021132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o de que resulte imputa\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito n\u00e3o ter\u00e3o efic\u00e1cia de t\u00edtulo executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relacionadas com finan\u00e7as p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":60153,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:15:37","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1830247,"hashId":"237675a7e642153879ec8b1afe00cf45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais relacionadas com finan\u00e7as p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":7021138,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia da Uni\u00e3o para emitir moeda ser\u00e1 exercida exclusivamente pelo Banco Central.","id":7021138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compet\u00eancia da Uni\u00e3o para emitir moeda ser\u00e1 exercida exclusivamente pelo Banco Central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Banco Central pode conceder empr\u00e9stimos \u00e0 entidade que n\u00e3o seja institui\u00e7\u00e3o financeira.","id":7021139,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Banco Central pode conceder empr\u00e9stimos \u00e0 entidade que n\u00e3o seja institui\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O dep\u00f3sito da remunera\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico estadual s\u00f3 pode ser realizado em institui\u00e7\u00e3o financeira estatal, ressalvados os casos previstos em lei federal.","id":7021140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dep\u00f3sito da remunera\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico estadual s\u00f3 pode ser realizado em institui\u00e7\u00e3o financeira estatal, ressalvados os casos previstos em lei federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria federal anual compreender\u00e1: o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o; o or\u00e7amento das despesas de custeio das empresas estatais; e o or\u00e7amento da seguridade social","id":7021141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei or\u00e7ament\u00e1ria federal anual compreender\u00e1: o or\u00e7amento fiscal referente aos Poderes da Uni\u00e3o; o or\u00e7amento das despesas de custeio das empresas estatais; e o or\u00e7amento da seguridade social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual n\u00e3o conter\u00e1 qualquer dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa.","id":7021142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei or\u00e7ament\u00e1ria anual n\u00e3o conter\u00e1 qualquer dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","oab":true,"nome":"Tributa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento - T\u00edtulo VI da CF - artigos 145 a 169","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405290,"slug":"direito-constitucional-tributacao-e-orcamento-titulo-vi-da-cf-artigos-145-a-169"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"nome_clean":"Normas gerais (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 163 e 164 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Normas gerais (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 163 e 164 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405299,"slug":"direito-constitucional-normas-gerais-financas-publicas-arts-163-e-164-da-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as","id":291}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De conformidade com a Lei das Licita\u00e7\u00f5es (Lei Federal n\u00ba 8.666\/93), assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":60855,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as","id":291},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-analista-area-administracao-e-financas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:17:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":1850371,"hashId":"0e1da3e774416aceeb8ce0021ca5d575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De conformidade com a Lei das Licita\u00e7\u00f5es (Lei Federal n\u00ba 8.666\/93), assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":7113388,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o de cada uma das etapas, a saber: projeto b\u00e1sico, projeto executivo e execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os ser\u00e1 obrigatoriamente precedida da conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos relativos \u00e0s etapas anteriores, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do projeto executivo, o qual poder\u00e1 ser desenvolvido concomitantemente com a execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os, desde que tamb\u00e9m autorizado pela Administra\u00e7\u00e3o.","id":7113388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o de cada uma das etapas, a saber: projeto b\u00e1sico, projeto executivo e execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os ser\u00e1 obrigatoriamente precedida da conclus\u00e3o e aprova\u00e7\u00e3o, pela autoridade competente, dos trabalhos relativos \u00e0s etapas anteriores, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o do projeto executivo, o qual poder\u00e1 ser desenvolvido concomitantemente com a execu\u00e7\u00e3o das obras e servi\u00e7os, desde que tamb\u00e9m autorizado pela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A obrigatoriedade do contrato \u00e9 adstrita aos casos de concorr\u00eancia e de tomada de pre\u00e7os, sendo que, nas dispensas e inexigibilidades, independentemente dos pre\u00e7os pactuados, \u00e9 facultativo \u00e0 administra\u00e7\u00e3o substitu\u00ed-lo por outros instrumentos h\u00e1beis, tais como carta-contrato e nota de empenho de despesa.","id":7113389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A obrigatoriedade do contrato \u00e9 adstrita aos casos de concorr\u00eancia e de tomada de pre\u00e7os, sendo que, nas dispensas e inexigibilidades, independentemente dos pre\u00e7os pactuados, \u00e9 facultativo \u00e0 administra\u00e7\u00e3o substitu\u00ed-lo por outros instrumentos h\u00e1beis, tais como carta-contrato e nota de empenho de despesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica com suas subsidi\u00e1rias para aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o seja compat\u00edvel com o do mercado.","id":7113390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o realizada por empresa p\u00fablica com suas subsidi\u00e1rias para aquisi\u00e7\u00e3o de bens ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, desde que o pre\u00e7o seja compat\u00edvel com o do mercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos de contratos que importem a entrega de bens pela administra\u00e7\u00e3o, dos quais o contratado ficar\u00e1 deposit\u00e1rio, ao valor da garantia dever\u00e1 ser acrescido o valor cont\u00e1bil apurado mediante desconto das deprecia\u00e7\u00f5es desses bens.","id":7113391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de contratos que importem a entrega de bens pela administra\u00e7\u00e3o, dos quais o contratado ficar\u00e1 deposit\u00e1rio, ao valor da garantia dever\u00e1 ser acrescido o valor cont\u00e1bil apurado mediante desconto das deprecia\u00e7\u00f5es desses bens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422296,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-das-obras-e-servicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as","id":291}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas considerando as defini\u00e7\u00f5es constantes na Lei Federal n\u00ba 8.666\/93 e assinale com V diante das assertivas verdadeiras e com F diante das assertivas falsas. ( ) Tarefa - quando se contrata a execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o por pre\u00e7o certo de unidades determinadas. ( ) Projeto Executivo - conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o. ( ) Projeto B\u00e1sico - o conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT). ( ) Administra\u00e7\u00e3o - a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, abrangendo, inclusive, as entidades com personalidade jur\u00eddica de direito privado sob controle do poder p\u00fablico e das funda\u00e7\u00f5es por ele institu\u00eddas ou mantidas. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia de letras CORRETA.","provas":[{"id":60855,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as","id":291},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-analista-area-administracao-e-financas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:17:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":1850373,"hashId":"3df99d5531a815788d6f44cc9aaa67e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas considerando as defini\u00e7\u00f5es constantes na Lei Federal n\u00ba 8.666\/93 e assinale com <strong>V <\/strong>diante das assertivas <strong>verdadeiras <\/strong>e com <strong>F <\/strong>diante das assertivas <strong>falsas<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <strong>Tarefa <\/strong>- quando se contrata a execu\u00e7\u00e3o da obra ou do servi\u00e7o por pre\u00e7o certo de unidades determinadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <strong>Projeto Executivo<\/strong> - conjunto de elementos necess\u00e1rios e suficientes, com n\u00edvel de precis\u00e3o adequado, para caracterizar a obra ou servi\u00e7o, ou complexo de obras ou servi\u00e7os objeto da licita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <strong>Projeto B\u00e1sico<\/strong> - o conjunto dos elementos necess\u00e1rios e suficientes \u00e0 execu\u00e7\u00e3o completa da obra, de acordo com as normas pertinentes da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas (ABNT). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) <strong>Administra\u00e7\u00e3o <\/strong>- a administra\u00e7\u00e3o direta e indireta da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios, abrangendo, inclusive, as entidades com personalidade jur\u00eddica de direito privado sob controle do poder p\u00fablico e das funda\u00e7\u00f5es por ele institu\u00eddas ou mantidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia de letras <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7113400,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V F.","id":7113397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V V V F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V F.","id":7113398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F V F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V.","id":7113399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F V F V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F F F.","id":7113400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F F F F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Conceitos e normas de Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404453,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-normas-de-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Contratos (tipologia) (contratos cl\u00e1ssicos)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Contratos (tipologia) (contratos cl\u00e1ssicos)","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408183,"slug":"direito-administrativo-especies-de-contratos-tipologia-contratos-classicos"},{"nome_clean":"Contrato de obra p\u00fablica","oab":true,"nome":"Contrato de obra p\u00fablica","pai":408183,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408196,"slug":"direito-administrativo-contrato-de-obra-publica"},{"nome_clean":"Regimes de execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Regimes de execu\u00e7\u00e3o","pai":408196,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408198,"slug":"direito-administrativo-regimes-de-execucao"},{"nome_clean":"Tarefa","oab":true,"nome":"Tarefa","pai":408198,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408201,"slug":"direito-administrativo-tarefa"},{"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":404453,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422201,"slug":"direito-administrativo-definicoes"},{"nome_clean":"Projeto B\u00e1sico","oab":false,"nome":"Projeto B\u00e1sico","pai":408252,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422204,"slug":"direito-administrativo-projeto-basico"},{"nome_clean":"Projeto Executivo","oab":false,"nome":"Projeto Executivo","pai":408252,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422205,"slug":"direito-administrativo-projeto-executivo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Da Licita\u00e7\u00e3o","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422293,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-da-licitacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422295,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-das-definicoes"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Do Procedimento e Julgamento","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422303,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-do-procedimento-e-julgamento"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o IV - Da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o IV - Da Execu\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422308,"slug":"direito-administrativo-secao-iv-da-execucao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":23841}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s penalidades estabelecidas no CTB, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":60818,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Transporte e Tr\u00e2nsito","id":23841},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-tecnico-de-transporte-e-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - T\u00e9cnico de Transporte e Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:17:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1849764,"hashId":"ea60e51bb54638363a97621c37e46749","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s penalidades estabelecidas no CTB, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que<\/p>","resposta":7110597,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o transportador \u00e9 o respons\u00e1vel pela infra\u00e7\u00e3o relativa ao transporte de carga com excesso de peso nos eixos ou quando a carga proveniente de mais de um embarcador ultrapassar o peso bruto total.","id":7110597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o transportador \u00e9 o respons\u00e1vel pela infra\u00e7\u00e3o relativa ao transporte de carga com excesso de peso nos eixos ou quando a carga proveniente de mais de um embarcador ultrapassar o peso bruto total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fato de o infrator ser pessoa jur\u00eddica o exime do disposto quanto \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de pontua\u00e7\u00e3o em prontu\u00e1rio.","id":7110598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato de o infrator ser pessoa jur\u00eddica o exime do disposto quanto \u00e0 anota\u00e7\u00e3o de pontua\u00e7\u00e3o em prontu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a infra\u00e7\u00e3o de natureza leve \u00e9 punida com multa de valor correspondente a 60 (sessenta) UFIRs.","id":7110599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a infra\u00e7\u00e3o de natureza leve \u00e9 punida com multa de valor correspondente a 60 (sessenta) UFIRs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constatada, em processo administrativo, a irregularidade na expedi\u00e7\u00e3o do documento de habilita\u00e7\u00e3o, a autoridade expedidora promover\u00e1 a sua suspens\u00e3o at\u00e9 o encerramento das apura\u00e7\u00f5es de responsabilidade, sem preju\u00edzo das medidas judiciais cab\u00edveis, garantida a ampla defesa.","id":7110600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constatada, em processo administrativo, a irregularidade na expedi\u00e7\u00e3o do documento de habilita\u00e7\u00e3o, a autoridade expedidora promover\u00e1 a sua suspens\u00e3o at\u00e9 o encerramento das apura\u00e7\u00f5es de responsabilidade, sem preju\u00edzo das medidas judiciais cab\u00edveis, garantida a ampla defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421884,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xvi-das-penalidades"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeitos da Lei no 12.527\/2011, considera-se os dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato, como conceito espec\u00edfico de","provas":[{"id":60907,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Hemoderivados e Biotecnologia","sigla":"Hemobras","id":1344,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemobras-2013-fcc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - Hemobr\u00e1s - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:17:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852153,"hashId":"180a91e83dd2d69af486d5814dc441cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeitos da Lei n<sup>o<\/sup> 12.527\/2011, considera-se <em>os dados, processados ou n\u00e3o, que podem ser utilizados para produ\u00e7\u00e3o e transmiss\u00e3o de conhecimento, contidos em qualquer meio, suporte ou formato,<\/em> como conceito espec\u00edfico de<\/p>","resposta":7120012,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disponibilidade.","id":7120011,"corpo":"<p>disponibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o.","id":7120012,"corpo":"<p>informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"documento sigiloso.","id":7120013,"corpo":"<p>documento sigiloso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"documento pessoal.","id":7120014,"corpo":"<p>documento pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autenticidade.","id":7120015,"corpo":"<p>autenticidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos meios coativos por parte da Administra\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, \u00e9 uma necessidade imposta em nome da defesa dos interesses p\u00fablicos, a qual encontra, por\u00e9m, como em qualquer outro setor de atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, um limite m\u00e1ximo ao seu exerc\u00edcio, qual seja:","provas":[{"id":60686,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pb-pb-2013-funcab-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DETRAN PB - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:16:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843330,"hashId":"fb41fb92cea32dd646a750237b693d10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o dos meios coativos por parte da Administra\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, \u00e9 uma necessidade imposta em nome da defesa dos interesses p\u00fablicos, a qual encontra, por\u00e9m, como em qualquer outro setor de atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o, um limite m\u00e1ximo ao seu exerc\u00edcio, qual seja:<\/p>","resposta":7081330,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a vontade do administrador.","id":7081329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vontade do administrador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a finalidade legal em vista da qual foi institu\u00edda a medida de pol\u00edcia.","id":7081330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a finalidade legal em vista da qual foi institu\u00edda a medida de pol\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vontade da autoridade judicial competente.","id":7081331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vontade da autoridade judicial competente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aparato da pol\u00edcia judici\u00e1ria. ","id":7081332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aparato da pol\u00edcia judici\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o estado de defesa.","id":7081333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o estado de defesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"nome_clean":"Ciclo de Pol\u00edcia (Fases do Poder de Pol\u00edcia)","oab":true,"nome":"Ciclo de Pol\u00edcia (Fases do Poder de Pol\u00edcia)","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407962,"slug":"direito-administrativo-ciclo-de-policia-fases-do-poder-de-policia"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00e3o de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00e3o de Pol\u00edcia","pai":407962,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407966,"slug":"direito-administrativo-sancao-de-policia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Jos\u00e9 Afonso da Silva, \u201cA legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira est\u00e1 impregnada do conceito de sustentabilidade...\u201d Assinale a norma constitucional que contempla o conte\u00fado essencial da sustentabilidade.","provas":[{"id":60805,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:16:58","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1848384,"hashId":"a5f73d6990b3ce8dc4016c66eaeea394","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Jos\u00e9 Afonso da Silva, \u201cA legisla\u00e7\u00e3o ambiental brasileira est\u00e1 impregnada do conceito de sustentabilidade...\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a norma constitucional que contempla o conte\u00fado essencial da sustentabilidade.<\/p>","resposta":7104335,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art. 218 - O Estado promover\u00e1 e incentivar\u00e1 o desenvolvimento cient\u00edfico, a pesquisa e a capacita\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gicas.","id":7104334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 218 - O Estado promover\u00e1 e incentivar\u00e1 o desenvolvimento cient\u00edfico, a pesquisa e a capacita\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art. 225 - Todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, impondo-se ao Poder P\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.","id":7104335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 225 - Todos t\u00eam direito ao meio ambiente ecologicamente equilibrado, bem de uso comum do povo e essencial \u00e0 sadia qualidade de vida, impondo-se ao Poder P\u00fablico e \u00e0 coletividade o dever de defend\u00ea-lo e preserv\u00e1-lo para as presentes e futuras gera\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art. 5\u00ba - Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes: XXVI \u2013 a pequena propriedade rural. Assim definida em lei, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, n\u00e3o ser\u00e1 objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva, dispondo a lei os meios de financiar o seu desenvolvimento.","id":7104336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 5\u00ba - Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes: XXVI \u2013 a pequena propriedade rural. Assim definida em lei, desde que trabalhada pela fam\u00edlia, n\u00e3o ser\u00e1 objeto de penhora para pagamento de d\u00e9bitos decorrentes de sua atividade produtiva, dispondo a lei os meios de financiar o seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Art. 5\u00ba - Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes: XXIII \u2013 a propriedade atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social.","id":7104337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 5\u00ba - Todos s\u00e3o iguais perante a lei, sem distin\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, garantindo-se aos brasileiros e aos estrangeiros residentes no Pa\u00eds a inviolabilidade do direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a e \u00e0 propriedade, nos termos seguintes: XXIII \u2013 a propriedade atender\u00e1 a sua fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Sustentabilidade","oab":true,"nome":"Sustentabilidade","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400898,"slug":"direito-ambiental-sustentabilidade"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","oab":true,"nome":"Do meio ambiente (artigo 225 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405316,"slug":"direito-constitucional-do-meio-ambiente-artigo-225-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":22138},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I","id":22139}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil contempor\u00e2neo, em face da nova realidade pol\u00edtico-institucional ap\u00f3s duas d\u00e9cadas de regime autorit\u00e1rio e do advento da democracia, que a Carta de 1988 consagrou, a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso aos bens culturais e a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade \u00e9tnica e regional s\u00e3o uma","provas":[{"id":55940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":22138},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-formacao-especifica-i-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"},{"id":55941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I","id":22139},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-formacao-especifica-i","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1692596,"hashId":"d70fcfd107af6c62a37ea0aabaeb295e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil contempor\u00e2neo, em face da nova realidade pol\u00edtico-institucional ap\u00f3s duas d\u00e9cadas de regime autorit\u00e1rio e do advento da democracia, que a Carta de 1988 consagrou, a democratiza\u00e7\u00e3o do acesso aos bens culturais e a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade \u00e9tnica e regional s\u00e3o uma<\/p>","resposta":6399148,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o constitucional.","id":6399148,"corpo":"<p>determina\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pol\u00edtica de governo.","id":6399149,"corpo":"<p>pol\u00edtica de governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o dada aos legislativos estaduais. ","id":6399150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">orienta\u00e7\u00e3o dada aos legislativos estaduais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sugest\u00e3o a ser acatada pelas inst\u00e2ncias judici\u00e1rias.","id":6399151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sugest\u00e3o a ser acatada pelas inst\u00e2ncias judici\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imposi\u00e7\u00e3o da lei ordin\u00e1ria.","id":6399152,"corpo":"<p>imposi\u00e7\u00e3o da lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1692596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":55938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-qualquer-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":55939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-humanas-e-sociais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1690958,"hashId":"9f124b3050cfeba70d32c9786396f240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":6391230,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o, por meio do Poder Executivo, poder\u00e1 celebrar conv\u00eanio com ONG cujo dirigente seja agente pol\u00edtico de outro Poder.","id":6391229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Uni\u00e3o, por meio do Poder Executivo, poder\u00e1 celebrar conv\u00eanio com ONG cujo dirigente seja agente pol\u00edtico de outro Poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora esta n\u00e3o seja a regra, o Minist\u00e9rio da Cultura pode executar programa estadual ou municipal sob regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o mediante conv\u00eanio.","id":6391230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora esta n\u00e3o seja a regra, o Minist\u00e9rio da Cultura pode executar programa estadual ou municipal sob regime de m\u00fatua coopera\u00e7\u00e3o mediante conv\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assinatura de contrato de repasse est\u00e1 condicionada \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia de pelo menos cinco anos no caso de uma entidade privada de fins lucrativos.","id":6391231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assinatura de contrato de repasse est\u00e1 condicionada \u00e0 comprova\u00e7\u00e3o de experi\u00eancia de pelo menos cinco anos no caso de uma entidade privada de fins lucrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O chamamento p\u00fablico \u00e9 uma faculdade que poder\u00e1 ser adotada, a crit\u00e9rio do dirigente do \u00f3rg\u00e3o concedente, em quaisquer casos.","id":6391232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O chamamento p\u00fablico \u00e9 uma faculdade que poder\u00e1 ser adotada, a crit\u00e9rio do dirigente do \u00f3rg\u00e3o concedente, em quaisquer casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os conv\u00eanios com entidades privadas sem fins lucrativos dever\u00e3o ser assinados por autoridade expressamente designada pelo respectivo ministro de Estado. ","id":6391233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conv\u00eanios com entidades privadas sem fins lucrativos dever\u00e3o ser assinados por autoridade expressamente designada pelo respectivo ministro de Estado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453393,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba. 6.170\/07 - Transfer\u00eancia de Recursos da Uni\u00e3o mediante Conv\u00eanios e Contratos de Repasse","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba. 6.170\/07 - Transfer\u00eancia de Recursos da Uni\u00e3o mediante Conv\u00eanios e Contratos de Repasse","pai":408209,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422954,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-6-170-07-transferencia-de-recursos-da-uniao-mediante-convenios-e-contratos-de-repasse"}],"slug":"direito-administrativo\/1690958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria de Sa\u00fade de determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o pretende adquirir material cir\u00fargico a ser utilizado em opera\u00e7\u00f5es de pacientes dos seus hospitais. A esse respeito, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":23302,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":783754,"hashId":"4559e079ef5a2faf041ac4a4cd058b84","enunciado":"A Secretaria de Sa\u00fade de determinado Estado da Federa\u00e7\u00e3o\r\npretende adquirir material cir\u00fargico a ser utilizado\r\nem opera\u00e7\u00f5es de pacientes dos seus hospitais. A esse\r\nrespeito, assinale a alternativa correta.","resposta":2714202,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compra deve ser precedida de licita\u00e7\u00e3o, a qual ser\u00e1 dada ampla publicidade, por meio de audi\u00eancia p\u00fablica.","id":2714198,"corpo":"A compra deve ser precedida de licita\u00e7\u00e3o, a qual ser\u00e1\r\ndada ampla publicidade, por meio de audi\u00eancia p\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exigida, mas, sim, procedimento simplificado de escolha dentre as Organiza\u00e7\u00f5es Sociais cadastradas perante o Estado.","id":2714199,"corpo":"A licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exigida, mas, sim, procedimento\r\nsimplificado de escolha dentre as Organiza\u00e7\u00f5es Sociais\r\ncadastradas perante o Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o necessita realizar licita\u00e7\u00e3o, uma vez que a aquisi\u00e7\u00e3o de material para hospitais caracteriza-se como de urg\u00eancia.","id":2714200,"corpo":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica n\u00e3o necessita realizar licita\u00e7\u00e3o,\r\numa vez que a aquisi\u00e7\u00e3o de material para hospitais\r\ncaracteriza-se como de urg\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 exigida, devendo ser utilizada a modalidade de tomada de pre\u00e7os, a qual n\u00e3o pode ser processada perante o sistema de registro de pre\u00e7os.","id":2714201,"corpo":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 exigida, devendo ser utilizada a modalidade\r\nde tomada de pre\u00e7os, a qual n\u00e3o pode ser processada\r\nperante o sistema de registro de pre\u00e7os.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, sendo que no procedimento licitat\u00f3rio, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada a prefer\u00eancia dos bens produzidos no Brasil.","id":2714202,"corpo":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, sendo que no procedimento\r\nlicitat\u00f3rio, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de\r\ndesempate, ser\u00e1 assegurada a prefer\u00eancia dos bens\r\nproduzidos no Brasil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329299,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"}],"slug":"direito-administrativo\/783754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No art. 71 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, est\u00e3o definidas as compet\u00eancias do Controle Externo, no \u00e2mbito federal, a serem cumpridas pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU). Sobre isso, pode-se afirmar que: I \u2013 as contas do Presidente da Rep\u00fablica s\u00e3o uma das poucas contas federais que n\u00e3o s\u00e3o apreciadas pelo TCU. II \u2013 o TCU \u00e9 respons\u00e1vel por julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiro, bens e valores p\u00fablicos apenas dos \u00f3rg\u00e3os que se definem como administra\u00e7\u00e3o direta. III \u2013 o TCU \u00e9 respons\u00e1vel por fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste m\u00fatuo ou outros investimentos cong\u00eaneres ao Estado, ao Distrito Federal ou ao Munic\u00edpio. As afirma\u00e7\u00f5es corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":23318,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":784405,"hashId":"a8c7426502ae9f5638e4632deddbd8db","enunciado":"<P>No art. 71 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, est\u00e3o definidas as compet\u00eancias do Controle Externo, no \u00e2mbito federal, a serem cumpridas pelo Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU). Sobre isso, pode-se afirmar que: <\/P>\r\n<P>I \u2013 as contas do Presidente da Rep\u00fablica s\u00e3o uma das poucas contas federais que n\u00e3o s\u00e3o apreciadas pelo TCU. <\/P>\r\n<P>II \u2013 o TCU \u00e9 respons\u00e1vel por julgar as contas dos administradores e demais respons\u00e1veis por dinheiro, bens e valores p\u00fablicos apenas dos \u00f3rg\u00e3os que se definem como administra\u00e7\u00e3o direta. <\/P>\r\n<P>III \u2013 o TCU \u00e9 respons\u00e1vel por fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste m\u00fatuo ou outros investimentos cong\u00eaneres ao Estado, ao Distrito Federal ou ao Munic\u00edpio. <\/P>\r\n<P>As afirma\u00e7\u00f5es corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":2717457,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":2717453,"corpo":"somente I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":2717454,"corpo":"somente I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":2717455,"corpo":"somente II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II.","id":2717456,"corpo":"somente II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente III.","id":2717457,"corpo":"somente III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329371,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/784405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude N\u00c3O SE APLICA o seguinte enunciado:","provas":[{"id":37920,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2013-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1093554,"hashId":"4283afcd9f61f104f9d26fedb38ce635","enunciado":"<p align=justify>Na Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude N\u00c3O SE APLICA o seguinte enunciado:<\/p>","resposta":3862774,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o adolescente estiver internado provisoriamente, o prazo m\u00e1ximo para a conclus\u00e3o do procedimento para apura\u00e7\u00e3o de ato infracional \u00e9 de quarenta e cinco dias, em car\u00e1ter improrrog\u00e1vel.","id":3862772,"corpo":"<p align=justify>Se o adolescente estiver internado provisoriamente, o prazo m\u00e1ximo para a conclus\u00e3o do procedimento para apura\u00e7\u00e3o de ato infracional \u00e9 de quarenta e cinco dias, em car\u00e1ter improrrog\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O adolescente privado de sua liberdade tem direito a advogado, a ser ouvido pessoalmente pela autoridade competente, a solicitar a presen\u00e7a de seus pais ou respons\u00e1vel durante o procedimento e \u00e0 igualdade na rela\u00e7\u00e3o processual.","id":3862773,"corpo":"<p align=justify>O adolescente privado de sua liberdade tem direito a advogado, a ser ouvido pessoalmente pela autoridade competente, a solicitar a presen\u00e7a de seus pais ou respons\u00e1vel durante o procedimento e \u00e0 igualdade na rela\u00e7\u00e3o processual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dados os efeitos delet\u00e9rios e a excepcionalidade da medida socioeducativa da interna\u00e7\u00e3o, a lei condiciona sua decreta\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de tr\u00eas atos infracionais graves.","id":3862774,"corpo":"<p align=justify>Dados os efeitos delet\u00e9rios e a excepcionalidade da medida socioeducativa da interna\u00e7\u00e3o, a lei condiciona sua decreta\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00e1tica de tr\u00eas atos infracionais graves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A regress\u00e3o de medida socioeducativa est\u00e1 sujeita \u00e0s garantias constitucionais da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, configurando constrangimento ilegal a sua imposi\u00e7\u00e3o sem a oitiva pr\u00e9via do adolescente infrator.","id":3862775,"corpo":"<p align=justify>A regress\u00e3o de medida socioeducativa est\u00e1 sujeita \u00e0s garantias constitucionais da ampla defesa e do contradit\u00f3rio, configurando constrangimento ilegal a sua imposi\u00e7\u00e3o sem a oitiva pr\u00e9via do adolescente infrator.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A remiss\u00e3o, antes de iniciado o procedimento judicial para apura\u00e7\u00e3o de ato infracional, pode ser concedida pelo representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, como forma de exclus\u00e3o do processo.","id":3862776,"corpo":"<p align=justify>A remiss\u00e3o, antes de iniciado o procedimento judicial para apura\u00e7\u00e3o de ato infracional, pode ser concedida pelo representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico, como forma de exclus\u00e3o do processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384455,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1093554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a doutrina, o direito de propriedade industrial protege uma determinada obra em si e o direito autoral protege uma t\u00e9cnica.","provas":[{"id":16441,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i-t01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Tecnologista em Propriedade Industrial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":579127,"hashId":"13a685c0b4e41d23e90a35c4268f93fd","enunciado":"<p align=justify>Segundo a doutrina, o direito de propriedade industrial\r\nprotege uma determinada obra em si e o direito autoral\r\nprotege uma t\u00e9cnica.<\/p>","resposta":2052204,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito do direito de propriedade industrial.","id":288001,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, a respeito do direito de propriedade\r\nindustrial.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Direito De Propriedade Industrial","oab":true,"nome":"Direito De Propriedade Industrial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406954,"slug":"direito-empresarial-comercial-direito-de-propriedade-industrial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/579127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do direito das coisas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50380,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1521330,"hashId":"bb703afdc31994277b042f7c1a9e0136","enunciado":"<p>A respeito do direito das coisas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5683921,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A venda realizada por quem n\u00e3o seja dono n\u00e3o transfere a propriedade, exceto se o adquirente estiver de boa-f\u00e9.","id":5683920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A venda realizada por quem n\u00e3o seja dono n\u00e3o transfere a propriedade, exceto se o adquirente estiver de boa-f\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em condom\u00ednio edil\u00edcio, as partes suscet\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o independente, tais como apartamentos, escrit\u00f3rios, salas, lojas e sobrelojas, com as respectivas fra\u00e7\u00f5es ideais no solo e nas outras partes comuns, sujeitam-se \u00e0 propriedade exclusiva, podendo ser alienadas e gravadas livremente por seus propriet\u00e1rios, exceto os abrigos para ve\u00edculos, que n\u00e3o poder\u00e3o ser alienados ou alugados a pessoas estranhas ao condom\u00ednio, salvo autoriza\u00e7\u00e3o expressa na conven\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio.","id":5683921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em condom\u00ednio edil\u00edcio, as partes suscet\u00edveis de utiliza\u00e7\u00e3o independente, tais como apartamentos, escrit\u00f3rios, salas, lojas e sobrelojas, com as respectivas fra\u00e7\u00f5es ideais no solo e nas outras partes comuns, sujeitam-se \u00e0 propriedade exclusiva, podendo ser alienadas e gravadas livremente por seus propriet\u00e1rios, exceto os abrigos para ve\u00edculos, que n\u00e3o poder\u00e3o ser alienados ou alugados a pessoas estranhas ao condom\u00ednio, salvo autoriza\u00e7\u00e3o expressa na conven\u00e7\u00e3o de condom\u00ednio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O penhor rural constitui instrumento p\u00fablico ou particular, devendo ser registrado em cart\u00f3rio de t\u00edtulos e documentos.","id":5683922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O penhor rural constitui instrumento p\u00fablico ou particular, devendo ser registrado em cart\u00f3rio de t\u00edtulos e documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao fundamento jur\u00eddico da propriedade, prevalece a teoria da lei, defendida por Montesquieu, segundo a qual a propriedade \u00e9 institui\u00e7\u00e3o do direito positivo, ou seja, existe porque a lei a criou e a garante.","id":5683923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao fundamento jur\u00eddico da propriedade, prevalece a teoria da lei, defendida por Montesquieu, segundo a qual a propriedade \u00e9 institui\u00e7\u00e3o do direito positivo, ou seja, existe porque a lei a criou e a garante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A usucapi\u00e3o \u00e9 modo de aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade e de outros direitos reais pela posse prolongada da coisa, desde que respeitados os requisitos legais, bastando, para a configura\u00e7\u00e3o da usucapi\u00e3o tabular, basta o registro do t\u00edtulo e o decurso do prazo de cinco anos antes de o registro ser cancelado.","id":5683924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A usucapi\u00e3o \u00e9 modo de aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade e de outros direitos reais pela posse prolongada da coisa, desde que respeitados os requisitos legais, bastando, para a configura\u00e7\u00e3o da usucapi\u00e3o tabular, basta o registro do t\u00edtulo e o decurso do prazo de cinco anos antes de o registro ser cancelado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/1521330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Direito Civil, as nulidades absolutas","provas":[{"id":40302,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1188947,"hashId":"d07481b759c994d2712637b5e5dd1eb4","enunciado":"<p align=justify>No Direito Civil, as nulidades absolutas<\/p>","resposta":4272147,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00f3 podem ser pronunciadas pelo juiz a partir de requerimento das partes, podendo supri-las se houver pedido expresso nesse sentido, tendo em vista a finalidade almejada pelas partes.","id":4272145,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 podem ser pronunciadas pelo juiz a partir de requerimento\r\ndas partes, podendo supri-las se houver\r\npedido expresso nesse sentido, tendo em vista a\r\nfinalidade almejada pelas partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dependem sempre da prova de m\u00e1-f\u00e9 das partes que celebraram o neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":4272146,"corpo":"<p align=\"justify\">dependem sempre da prova de m\u00e1-f\u00e9 das partes\r\nque celebraram o neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem ser pronunciadas pelo juiz, quando conhecer do neg\u00f3cio jur\u00eddico ou dos seus efeitos e as encontrar provadas, n\u00e3o lhe sendo permitido supri-las, ainda que a requerimento das partes.","id":4272147,"corpo":"<p align=justify>devem ser pronunciadas pelo juiz, quando conhecer\r\ndo neg\u00f3cio jur\u00eddico ou dos seus efeitos e as encontrar\r\nprovadas, n\u00e3o lhe sendo permitido supri-las,\r\nainda que a requerimento das partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 podem ser alegadas pelas partes interessadas, defesa a interven\u00e7\u00e3o de terceiros ou do \u00f3rg\u00e3o ministerial.","id":4272148,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 podem ser alegadas pelas partes interessadas,\r\ndefesa a interven\u00e7\u00e3o de terceiros ou do \u00f3rg\u00e3o ministerial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o s\u00e3o suscet\u00edveis de ratifica\u00e7\u00e3o, mas convalescem pelo decurso do tempo.","id":4272149,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o s\u00e3o suscet\u00edveis de ratifica\u00e7\u00e3o, mas convalescem\r\npelo decurso do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","oab":true,"nome":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405901,"slug":"direito-civil-teoria-da-invalidade-dos-negocios-juridicos-art-166-ao-184"},{"nome_clean":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","oab":false,"nome":"Nulidades Absolutas do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 166 ao 170)","pai":405901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415566,"slug":"direito-civil-nulidades-absolutas-do-negocio-juridico-art-166-ao-170"}],"slug":"direito-civil\/1188947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma exce\u00e7\u00e3o legal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hip\u00f3teses contempladas como obrigatoriamente destinat\u00e1rias do \u00e2mbito de sua incid\u00eancia pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993, no que se refere \u00e0s suas atividades executivas.","provas":[{"id":55938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-qualquer-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":55939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-humanas-e-sociais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1690945,"hashId":"0f4da7bb59f2765b05c9490c3ea69e47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma exce\u00e7\u00e3o legal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hip\u00f3teses contempladas como obrigatoriamente destinat\u00e1rias do \u00e2mbito de sua incid\u00eancia pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993, no que se refere \u00e0s suas atividades executivas.<\/p>","resposta":6391167,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As entidades diretamente controladas pelas pessoas federativas.","id":6391164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades diretamente controladas pelas pessoas federativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os fundos especiais.","id":6391165,"corpo":"<p>Os fundos especiais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As entidades indiretamente controladas pelas pessoas federativas.","id":6391166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As entidades indiretamente controladas pelas pessoas federativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As licita\u00e7\u00f5es de concess\u00f5es de linhas a\u00e9reas.","id":6391167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As licita\u00e7\u00f5es de concess\u00f5es de linhas a\u00e9reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os tribunais de contas.","id":6391168,"corpo":"<p>Os tribunais de contas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos","pai":408183,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408190,"slug":"direito-administrativo-contratos-de-concessao-de-servicos-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/1690945","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracter\u00edstica diferenciadora de contratos administrativos e privados em geral \u00e9 a exist\u00eancia, naqueles, de cl\u00e1usulas denominadas de privil\u00e9gio ou exorbitantes que, nos demais ajustes privados, certamente provocariam incidente de nulidade em face da provoca\u00e7\u00e3o de desigualdade entre as partes. A respeito das cl\u00e1usulas exorbitantes, assinale a alternativa que apresenta uma hip\u00f3tese, de acordo com o previsto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993.","provas":[{"id":55938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-qualquer-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":55939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-humanas-e-sociais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1690950,"hashId":"6d80ddbb41083ea8ff9a4ef81fb2f9b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edstica diferenciadora de contratos administrativos e privados em geral \u00e9 a exist\u00eancia, naqueles, de cl\u00e1usulas denominadas de privil\u00e9gio ou exorbitantes que, nos demais ajustes privados, certamente provocariam incidente de nulidade em face da provoca\u00e7\u00e3o de desigualdade entre as partes. A respeito das cl\u00e1usulas exorbitantes, assinale a alternativa que apresenta uma hip\u00f3tese, de acordo com o previsto na Lei n.\u00ba 8.666\/1993.<\/p>","resposta":6391189,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revis\u00e3o das cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras para manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio contratual, em decorr\u00eancia da modifica\u00e7\u00e3o unilateral do contrato para melhor adequa\u00e7\u00e3o ao interesse p\u00fablico. ","id":6391189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revis\u00e3o das cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras para manuten\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio contratual, em decorr\u00eancia da modifica\u00e7\u00e3o unilateral do contrato para melhor adequa\u00e7\u00e3o ao interesse p\u00fablico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rescis\u00e3o unilateral no caso de subcontrata\u00e7\u00e3o ou cess\u00e3o por parte do contratado, em qualquer hip\u00f3tese.","id":6391190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rescis\u00e3o unilateral no caso de subcontrata\u00e7\u00e3o ou cess\u00e3o por parte do contratado, em qualquer hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos casos de servi\u00e7os essenciais, ocupa\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de quaisquer bens m\u00f3veis, im\u00f3veis, pessoal e servi\u00e7os de propriedade da contratada, considerados necess\u00e1rios pelo contratante, a fim de acautelar apura\u00e7\u00e3o administrativa de faltas contratuais pelo contratado, bem como na hip\u00f3tese de rescis\u00e3o do contrato administrativo. ","id":6391191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de servi\u00e7os essenciais, ocupa\u00e7\u00e3o provis\u00f3ria de quaisquer bens m\u00f3veis, im\u00f3veis, pessoal e servi\u00e7os de propriedade da contratada, considerados necess\u00e1rios pelo contratante, a fim de acautelar apura\u00e7\u00e3o administrativa de faltas contratuais pelo contratado, bem como na hip\u00f3tese de rescis\u00e3o do contrato administrativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o da garantia de execu\u00e7\u00e3o do contrato, quando conveniente.","id":6391192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substitui\u00e7\u00e3o da garantia de execu\u00e7\u00e3o do contrato, quando conveniente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Observados os limites legais impostos pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993, fixa\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os unit\u00e1rios para obras ou servi\u00e7os, quando n\u00e3o houverem sido contemplados no contrato originariamente.","id":6391193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Observados os limites legais impostos pela Lei n.\u00ba 8.666\/1993, fixa\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os unit\u00e1rios para obras ou servi\u00e7os, quando n\u00e3o houverem sido contemplados no contrato originariamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453392,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1690950","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":22138},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I","id":22139}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as determina\u00e7\u00f5es normativas em vigor, interveniente \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o","provas":[{"id":55940,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":22138},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-formacao-especifica-i-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2013"},{"id":55941,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I","id":22139},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-formacao-especifica-i","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Forma\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica I - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1692560,"hashId":"895e2c74cdfaa3dcde5dd70010319966","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as determina\u00e7\u00f5es normativas em vigor, interveniente \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o<\/p>","resposta":6398973,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta ou indireta, respons\u00e1vel pela transfer\u00eancia dos recursos financeiros destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do objeto do conv\u00eanio. ","id":6398969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, direta ou indireta, respons\u00e1vel pela transfer\u00eancia dos recursos financeiros destinados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do objeto do conv\u00eanio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta que pactua a execu\u00e7\u00e3o de programa, projeto, atividade ou evento mediante a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de repasse. ","id":6398970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta ou indireta que pactua a execu\u00e7\u00e3o de programa, projeto, atividade ou evento mediante a celebra\u00e7\u00e3o de contrato de repasse. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ou entidade p\u00fablica ou privada sem fins lucrativos, credenciada, que manifeste, por meio de proposta de trabalho, interesse em firmar instrumento de conv\u00eanio.","id":6398971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ou entidade p\u00fablica ou privada sem fins lucrativos, credenciada, que manifeste, por meio de proposta de trabalho, interesse em firmar instrumento de conv\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta que possui designa\u00e7\u00e3o constitucional para orientar, auditar, fiscalizar e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o dos programas, projetos e atividades de governo nos aspectos de legalidade, economicidade e efici\u00eancia. ","id":6398972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta que possui designa\u00e7\u00e3o constitucional para orientar, auditar, fiscalizar e acompanhar a execu\u00e7\u00e3o dos programas, projetos e atividades de governo nos aspectos de legalidade, economicidade e efici\u00eancia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou entidade privada que participa do conv\u00eanio para manifestar consentimento ou assumir obriga\u00e7\u00f5es em nome pr\u00f3prio.","id":6398973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou entidade privada que participa do conv\u00eanio para manifestar consentimento ou assumir obriga\u00e7\u00f5es em nome pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 9 A 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"}],"slug":"direito-administrativo\/1692560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V","id":22133},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV","id":22134},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22135},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cl\u00e1usulas exorbitantes s\u00e3o uma das principais caracter\u00edsticas dos contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, conferindo prerrogativas que a colocam em situa\u00e7\u00e3o de superioridade em rela\u00e7\u00e3o ao particular contratado. Essas cl\u00e1usulas, previstas na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, oferecem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o a possibilidade de","provas":[{"id":55935,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V","id":22133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-complexidade-gerencial-v","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V - 2013"},{"id":55936,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV","id":22134},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-complexidade-intelectual-iv","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV - 2013"},{"id":55937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22135},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":55938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-qualquer-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":55939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-humanas-e-sociais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1690878,"hashId":"58caae5a2fccdf966e5b7d60d4e060e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cl\u00e1usulas exorbitantes s\u00e3o uma das principais caracter\u00edsticas dos contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, conferindo prerrogativas que a colocam em situa\u00e7\u00e3o de superioridade em rela\u00e7\u00e3o ao particular contratado. Essas cl\u00e1usulas, previstas na Lei n.\u00ba 8.666\/1993, oferecem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o a possibilidade de<\/p>","resposta":6390832,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" aplicar san\u00e7\u00f5es administrativas ao contratado, independentemente de a\u00e7\u00e3o judicial e de defesa pr\u00e9via do contratado.","id":6390829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> aplicar san\u00e7\u00f5es administrativas ao contratado, independentemente de a\u00e7\u00e3o judicial e de defesa pr\u00e9via do contratado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modificar, unilateral e ilimitadamente, o contrato administrativo.","id":6390830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">modificar, unilateral e ilimitadamente, o contrato administrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rescindir o contrato administrativo, apenas de forma amig\u00e1vel ou judicial. ","id":6390831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rescindir o contrato administrativo, apenas de forma amig\u00e1vel ou judicial. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"declarar a nulidade do contrato administrativo, verificada a ilegalidade, independentemente de pronunciamento judicial.","id":6390832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">declarar a nulidade do contrato administrativo, verificada a ilegalidade, independentemente de pronunciamento judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alterar cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras e monet\u00e1rias dos contratos administrativos, independentemente da concord\u00e2ncia pr\u00e9via do contratado.","id":6390833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">alterar cl\u00e1usulas econ\u00f4mico-financeiras e monet\u00e1rias dos contratos administrativos, independentemente da concord\u00e2ncia pr\u00e9via do contratado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 10 A 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1690878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V","id":22133},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV","id":22134},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22135},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conv\u00eanios entre \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e entidades sem fins lucrativos da iniciativa privada podem tamb\u00e9m ser realizados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de uma contrapartida por parte do benefici\u00e1rio, cujo conte\u00fado e cuja forma de apresenta\u00e7\u00e3o est\u00e3o estabelecidos em regulamento. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":55935,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V","id":22133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-complexidade-gerencial-v","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial V - 2013"},{"id":55936,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV","id":22134},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-complexidade-intelectual-iv","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Complexidade Intelectual IV - 2013"},{"id":55937,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":22135},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":55938,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior","id":22136},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-qualquer-nivel-superior","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III - Qualquer N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":55939,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais","id":22137},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-funiversa-tecnicas-de-suporte-iii-area-ciencias-humanas-e-sociais","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - MinC - T\u00e9cnicas de Suporte III \u2013 \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas e Sociais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1690886,"hashId":"3a992187744028937160bc4e2aaf54f8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conv\u00eanios entre \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e entidades sem fins lucrativos da iniciativa privada podem tamb\u00e9m ser realizados mediante apresenta\u00e7\u00e3o de uma contrapartida por parte do benefici\u00e1rio, cujo conte\u00fado e cuja forma de apresenta\u00e7\u00e3o est\u00e3o estabelecidos em regulamento. Acerca desse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6390870,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contrapartida deve ser calculada em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de pessoas atendidas pelos programas objeto do conv\u00eanio.","id":6390869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrapartida deve ser calculada em fun\u00e7\u00e3o da quantidade de pessoas atendidas pelos programas objeto do conv\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A contrapartida pode constituir-se de bens e servi\u00e7os, se for devidamente fundamentada pelo concedente e revestir-se de natureza economicamente mensur\u00e1vel.","id":6390870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrapartida pode constituir-se de bens e servi\u00e7os, se for devidamente fundamentada pelo concedente e revestir-se de natureza economicamente mensur\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A contrapartida dever\u00e1 ser depositada na conta \u00fanica do Tesouro Nacional, em conformidade com os prazos estabelecidos no cronograma de desembolso.","id":6390871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contrapartida dever\u00e1 ser depositada na conta \u00fanica do Tesouro Nacional, em conformidade com os prazos estabelecidos no cronograma de desembolso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se admite reajuste dos valores referentes \u00e0 contrapartida a ser aportada pelo convenente.","id":6390872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se admite reajuste dos valores referentes \u00e0 contrapartida a ser aportada pelo convenente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os recursos referentes \u00e0 contrapartida podem n\u00e3o estar assegurados no momento da assinatura do conv\u00eanio, desde que se comprovem os meios de sua obten\u00e7\u00e3o futura.","id":6390873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os recursos referentes \u00e0 contrapartida podem n\u00e3o estar assegurados no momento da assinatura do conv\u00eanio, desde que se comprovem os meios de sua obten\u00e7\u00e3o futura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 10 A 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"},{"nome_clean":"Conceito de Conv\u00eanio","oab":true,"nome":"Conceito de Conv\u00eanio","pai":408185,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408208,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-convenio"}],"slug":"direito-administrativo\/1690886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, marque V para verdadeiro e F para falso:( ) A reintegra\u00e7\u00e3o \u00e9 a reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens.( ) Revers\u00e3o \u00e9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado e decorrer\u00e1 de inabilita\u00e7\u00e3o em est\u00e1gio probat\u00f3rio relativo a outro cargo e reintegra\u00e7\u00e3o do anterior ocupante.( ) Recondu\u00e7\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado por invalidez, quando junta m\u00e9dica oficial declarar insubsistentes os motivos da aposentadoria; ou no interesse da administra\u00e7\u00e3o.( ) Readapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.( ) Remo\u00e7\u00e3o \u00e9 o deslocamento do servidor, a pedido ou de of\u00edcio, no \u00e2mbito do mesmo quadro, com ou sem mudan\u00e7a de sede.Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia correta:","provas":[{"id":55927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-instituto-cidades-tecnico-de-nivel-superior-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - MinC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690744,"hashId":"433d77bbee749fe375bbd3bf81c513cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e, em seguida, marque V para verdadeiro e F para falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A reintegra\u00e7\u00e3o \u00e9 a reinvestidura do servidor est\u00e1vel no cargo anteriormente ocupado, ou no cargo resultante de sua transforma\u00e7\u00e3o, quando invalidada a sua demiss\u00e3o por decis\u00e3o administrativa ou judicial, com ressarcimento de todas as vantagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Revers\u00e3o \u00e9 o retorno do servidor est\u00e1vel ao cargo anteriormente ocupado e decorrer\u00e1 de inabilita\u00e7\u00e3o em est\u00e1gio probat\u00f3rio relativo a outro cargo e reintegra\u00e7\u00e3o do anterior ocupante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recondu\u00e7\u00e3o \u00e9 o retorno \u00e0 atividade de servidor aposentado por invalidez, quando junta m\u00e9dica oficial declarar insubsistentes os motivos da aposentadoria; ou no interesse da administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Readapta\u00e7\u00e3o \u00e9 a investidura do servidor em cargo de atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidades compat\u00edveis com a limita\u00e7\u00e3o que tenha sofrido em sua capacidade f\u00edsica ou mental verificada em inspe\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remo\u00e7\u00e3o \u00e9 o deslocamento do servidor, a pedido ou de of\u00edcio, no \u00e2mbito do mesmo quadro, com ou sem mudan\u00e7a de sede.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde \u00e0 sequ\u00eancia correta:<\/p>","resposta":6390251,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, F, F, V","id":6390249,"corpo":"<p>F, V, F, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, F, V","id":6390250,"corpo":"<p>V, F, F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V","id":6390251,"corpo":"<p>V, F, F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F","id":6390252,"corpo":"<p>V, F, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F, V, V","id":6390253,"corpo":"<p>F, F, F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 14 A 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1690744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu art. 215, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 garante a todos os brasileiros o pleno exerc\u00edcio dos direitos culturais. Sobre esses direitos, \u00e9 plaus\u00edvel considerar:","provas":[{"id":55927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-instituto-cidades-tecnico-de-nivel-superior-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - MinC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690761,"hashId":"c542110bdba10bb7929d8d3e5c1c0d89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em seu art. 215, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 garante a todos os brasileiros o pleno exerc\u00edcio dos direitos culturais. Sobre esses direitos, \u00e9 plaus\u00edvel considerar:<\/p>","resposta":6390337,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relacionam-se com os direitos humanos, mas com eles n\u00e3o se confundem.","id":6390334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacionam-se com os direitos humanos, mas com eles n\u00e3o se confundem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Referem-se diretamente \u00e0 teoria do culturalismo jur\u00eddico.","id":6390335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Referem-se diretamente \u00e0 teoria do culturalismo jur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consubstanciam direitos, n\u00e3o abrangendo deveres.","id":6390336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consubstanciam direitos, n\u00e3o abrangendo deveres.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Distinguem-se do multiculturalismo.","id":6390337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Distinguem-se do multiculturalismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunicam somente direitos coletivos.","id":6390338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunicam somente direitos coletivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1690761","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":51855,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2013-cespe-cebraspe-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568630,"hashId":"fce9c1028b4bf7c6b31865cf4401daa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5880497,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dada a inafastabilidade do controle externo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo Poder Judici\u00e1rio e pelo Poder Legislativo, admite-se a ren\u00fancia pontual do controle interno pelos \u00f3rg\u00e3os de controle do Poder Executivo. ","id":5880495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a inafastabilidade do controle externo da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelo Poder Judici\u00e1rio e pelo Poder Legislativo, admite-se a ren\u00fancia pontual do controle interno pelos \u00f3rg\u00e3os de controle do Poder Executivo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A autotutela n\u00e3o se inclui entre os tipos de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. ","id":5880496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A autotutela n\u00e3o se inclui entre os tipos de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode ser interno e externo. ","id":5880497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode ser interno e externo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica restringe-se ao m\u00e9rito da atividade administrativa sujeita a controle. ","id":5880498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica restringe-se ao m\u00e9rito da atividade administrativa sujeita a controle. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" N\u00e3o podem os administrados participar das a\u00e7\u00f5es de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma vez que constituem prerrogativas exclusivas dos agentes p\u00fablicos provocar o procedimento de controle, bem como realiz\u00e1-lo.","id":5880499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> N\u00e3o podem os administrados participar das a\u00e7\u00f5es de controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, uma vez que constituem prerrogativas exclusivas dos agentes p\u00fablicos provocar o procedimento de controle, bem como realiz\u00e1-lo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404411,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-alcance"},{"nome_clean":"Controle Interno","oab":true,"nome":"Controle Interno","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404413,"slug":"direito-administrativo-controle-interno"},{"nome_clean":"Controle Externo","oab":true,"nome":"Controle Externo","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408387,"slug":"direito-administrativo-controle-externo"}],"slug":"direito-administrativo\/1568630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um \u00f3rg\u00e3o\/ entidade que N\u00c3O faz parte do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito.","provas":[{"id":51942,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570854,"hashId":"1f568c2cc35d498b554e2ad41a8f9c3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um \u00f3rg\u00e3o\/ entidade que N\u00c3O faz parte do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito.<\/p>","resposta":5890881,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CETRAN.","id":5890877,"corpo":"<p>CETRAN.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"JARI.","id":5890878,"corpo":"<p>JARI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CONTRAN.","id":5890879,"corpo":"<p>CONTRAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CONTRANDIFE.","id":5890880,"corpo":"<p>CONTRANDIFE.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Departamento de Pol\u00edcia Federal.","id":5890881,"corpo":"<p>Departamento de Pol\u00edcia Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Da Composi\u00e7\u00e3o e da Compet\u00eancia do Sistema Nacional de Tr\u00e2nsito","pai":421859,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421865,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-da-composicao-e-da-competencia-do-sistema-nacional-de-transito"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1570854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":51942,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570858,"hashId":"98c35743874d3560c6145b20c8e0c508","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5890897,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos mais lentos, quando em fila, dever\u00e3o manter dist\u00e2ncia suficiente entre si para permitir que ve\u00edculos que os ultrapassem possam se intercalar na fila com seguran\u00e7a.","id":5890895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos mais lentos, quando em fila, dever\u00e3o manter dist\u00e2ncia suficiente entre si para permitir que ve\u00edculos que os ultrapassem possam se intercalar na fila com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos que se deslocam sobre trilhos ter\u00e3o prefer\u00eancia de passagem sobre os demais, respeitadas as normas de circula\u00e7\u00e3o.","id":5890896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos que se deslocam sobre trilhos ter\u00e3o prefer\u00eancia de passagem sobre os demais, respeitadas as normas de circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de dispositivo de alarme sonoro e de ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente poder\u00e1 ocorrer a qualquer momento, a crit\u00e9rio do agente de tr\u00e2nsito.","id":5890897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de dispositivo de alarme sonoro e de ilumina\u00e7\u00e3o vermelha intermitente poder\u00e1 ocorrer a qualquer momento, a crit\u00e9rio do agente de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entende-se por deslocamento lateral a transposi\u00e7\u00e3o de faixas, movimentos de convers\u00e3o \u00e0 direita, \u00e0 esquerda e retornos.","id":5890898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por deslocamento lateral a transposi\u00e7\u00e3o de faixas, movimentos de convers\u00e3o \u00e0 direita, \u00e0 esquerda e retornos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O condutor utilizar\u00e1 o pisca-alerta em imobiliza\u00e7\u00f5es ou situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.","id":5890899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condutor utilizar\u00e1 o pisca-alerta em imobiliza\u00e7\u00f5es ou situa\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo IX - Dos Ve\u00edculos","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421873,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-ix-dos-veiculos"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1570858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Anexo I do CTB, que disp\u00f5e sobre conceitos e defini\u00e7\u00f5es, AR ALVEOLAR \u00e9","provas":[{"id":51942,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570898,"hashId":"728133c504e8c710195f7eef1c099d00","enunciado":"<p>Segundo o Anexo I do CTB, que disp\u00f5e sobre conceitos e defini\u00e7\u00f5es, AR ALVEOLAR \u00e9<\/p>","resposta":5891033,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ar expirado pela boca de um indiv\u00edduo, origin\u00e1rio dos alv\u00e9olos pulmonares.","id":5891033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ar expirado pela boca de um indiv\u00edduo, origin\u00e1rio dos alv\u00e9olos pulmonares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o ar existente nos reservat\u00f3rios dos alv\u00e9olos dos freios de caminh\u00f5es.","id":5891034,"corpo":"<p>o ar existente nos reservat\u00f3rios dos alv\u00e9olos dos freios de caminh\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ar utilizado na queima de combust\u00edvel no processo de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.","id":5891035,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ar utilizado na queima de combust\u00edvel no processo de inje\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aparelho de ar condicionado de ve\u00edculos de grande porte.","id":5891036,"corpo":"<p>o aparelho de ar condicionado de ve\u00edculos de grande porte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o ar expirado pela boca de um indiv\u00edduo que est\u00e1 necessariamente alcoolizado.","id":5891037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ar expirado pela boca de um indiv\u00edduo que est\u00e1 necessariamente alcoolizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421893,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-anexo-i-dos-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1570898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na CF a respeito da reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":49836,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:09:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505844,"hashId":"57a0db9f47e520509f158f7cf937ea97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na CF a respeito da reparti\u00e7\u00e3o das receitas tribut\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5618085,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe previs\u00e3o constitucional para que a Uni\u00e3o repasse aos munic\u00edpios parcela da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade territorial rural.","id":5618084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o existe previs\u00e3o constitucional para que a Uni\u00e3o repasse aos munic\u00edpios parcela da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto sobre a propriedade territorial rural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pertence aos estados o produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre a renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem.","id":5618085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertence aos estados o produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre a renda e proventos de qualquer natureza, incidente na fonte, sobre rendimentos pagos, a qualquer t\u00edtulo, por eles, suas autarquias e pelas funda\u00e7\u00f5es que institu\u00edrem e mantiverem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pertence aos munic\u00edpios 75% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.","id":5618086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertence aos munic\u00edpios 75% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do estado sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pertence \u00e0 Uni\u00e3o 25% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.","id":5618087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertence \u00e0 Uni\u00e3o 25% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto do estado sobre a propriedade de ve\u00edculos automotores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pertence ao DF 5% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre produtos industrializados.","id":5618088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pertence ao DF 5% do produto da arrecada\u00e7\u00e3o do imposto da Uni\u00e3o sobre produtos industrializados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"},{"nome_clean":"Casos de Reparti\u00e7\u00e3o na CF\/88","oab":false,"nome":"Casos de Reparti\u00e7\u00e3o na CF\/88","pai":407192,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415974,"slug":"direito-tributario-casos-de-reparticao-na-cf-88"}],"slug":"direito-tributario\/1505844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, tem cap\u00edtulo pr\u00f3prio acerca dos direitos pol\u00edticos, sendo correto afirmar, o seguinte:","provas":[{"id":46272,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-paraiso-do-norte-pr-2013-epl-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"EPL Concursos - C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:08:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1405907,"hashId":"7924094aa4d5e9cf5769c13e85412f65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, tem cap\u00edtulo pr\u00f3prio acerca dos direitos pol\u00edticos, sendo correto afirmar, o seguinte:<\/p>","resposta":5176365,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante plebiscito, referendo e a iniciativa popular. ","id":5176365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soberania popular ser\u00e1 exercida pelo sufr\u00e1gio universal e pelo voto direto e secreto, com valor igual para todos, e, nos termos da lei, mediante plebiscito, referendo e a iniciativa popular. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para os maiores de dezoito anos; e facultativos para os analfabetos, os maiores de sessenta anos e os maiores de dezesseis e menores de dezoito anos.","id":5176366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alistamento eleitoral e o voto s\u00e3o obrigat\u00f3rios para os maiores de dezoito anos; e facultativos para os analfabetos, os maiores de sessenta anos e os maiores de dezesseis e menores de dezoito anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem alistar-se como eleitores os estrangeiros e, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, os conscritos.","id":5176367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Podem alistar-se como eleitores os estrangeiros e, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio, os conscritos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade nacionalidade brasileira, o pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, alistamento eleitoral, o domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o, sendo facultativa a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.","id":5176368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade nacionalidade brasileira, o pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos, alistamento eleitoral, o domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o, sendo facultativa a filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A idades m\u00ednimas para elegibilidade s\u00e3o: trinta e cinco anos para Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica e Senador, trinta anos para Governador e Vice-Governador de Estado e do Distrito Federal e vinte e um anos para Vereador.","id":5176369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A idades m\u00ednimas para elegibilidade s\u00e3o: trinta e cinco anos para Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica e Senador, trinta anos para Governador e Vice-Governador de Estado e do Distrito Federal e vinte e um anos para Vereador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","oab":false,"nome":"Sufr\u00e1gio, voto e escrut\u00ednio","pai":405229,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421771,"slug":"direito-constitucional-sufragio-voto-e-escrutinio"}],"slug":"direito-constitucional\/1405907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio reger-se-\u00e1 por Lei Org\u00e2nica, obedecidos todos os preceitos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba, votada em","provas":[{"id":17866,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa da Para\u00edba","sigla":"ALE PB","id":3103,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-pb-pb-2013-fcc-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE PB - Assistente Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":616073,"hashId":"5b94fffac0268f9f98fa60b679b1f90b","enunciado":"<p align=justify>O Munic\u00edpio reger-se-\u00e1 por Lei Org\u00e2nica, obedecidos todos\r\nos preceitos previstos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da\r\nPara\u00edba, votada em<\/p>","resposta":2155250,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois turnos com o interst\u00edcio m\u00ednimo de trinta dias, e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba.","id":2155248,"corpo":"<p align=justify>dois turnos com o interst\u00edcio m\u00ednimo de trinta dias, e\r\naprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara\r\nMunicipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios\r\nestabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Constitui\u00e7\u00e3o\r\ndo Estado da Para\u00edba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"turno \u00fanico e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba.","id":2155249,"corpo":"<p align=justify>turno \u00fanico e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros\r\nda C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1, atendidos\r\nos princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado\r\nda Para\u00edba.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois turnos com o interst\u00edcio m\u00ednimo de dez dias, e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba.","id":2155250,"corpo":"<p align=justify>dois turnos com o interst\u00edcio m\u00ednimo de dez dias, e\r\naprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara\r\nMunicipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios\r\nestabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Constitui\u00e7\u00e3o\r\ndo Estado da Para\u00edba.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"turno \u00fanico e aprovada pela maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba.","id":2155251,"corpo":"<p align=justify>turno \u00fanico e aprovada pela maioria absoluta dos\r\nmembros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1,\r\natendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o\r\ndo Estado da Para\u00edba.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dois turnos com o interst\u00edcio m\u00ednimo de vinte dias, e aprovada pela maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba.","id":2155252,"corpo":"<p align=justify>dois turnos com o interst\u00edcio m\u00ednimo de vinte dias, e\r\naprovada pela maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara\r\nMunicipal, que a promulgar\u00e1, atendidos os\r\nprinc\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":295942,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado da Para\u00edba","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421839,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-da-paraiba"}],"slug":"direito-constitucional\/616073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Ambiental","id":18957}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 307\/2002, os res\u00edduos provenientes da constru\u00e7\u00e3o civil s\u00e3o classific\u00e1veis em classes, de A a D. A classe D \u00e9 destinada aos res\u00edduos para os quais ainda n\u00e3o foram desenvolvidas tecnologias ou aplica\u00e7\u00f5es economicamente vi\u00e1veis que permitam sua reciclagem ou recupera\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19823,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Ambiental","id":18957},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-atividade-pericia-especialidade-engenharia-ambiental-especialidade-engenharia-ambiental-7","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c0rea de Atividade: Per\u00edcia - Especialidade: Engenharia Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":686157,"hashId":"fbcc2f3e6da214a0b024be3091e2f92a","enunciado":"<p align=justify>Segundo a resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 307\/2002, os res\u00edduos\r\nprovenientes da constru\u00e7\u00e3o civil s\u00e3o classific\u00e1veis em classes,\r\nde A a D. A classe D \u00e9 destinada aos res\u00edduos para os quais\r\nainda n\u00e3o foram desenvolvidas tecnologias ou aplica\u00e7\u00f5es\r\neconomicamente vi\u00e1veis que permitam sua reciclagem ou\r\nrecupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2342701,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, de educa\u00e7\u00e3o ambiental e da gest\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e controle da qualidade ambiental, julgue os itens seguintes.","id":311435,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, de educa\u00e7\u00e3o\r\nambiental e da gest\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e controle da qualidade ambiental,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/686157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. ","provas":[{"id":54218,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sejuc-sc-sc-2013-fepese-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEJUC SC - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1635042,"hashId":"984a042dd910a397e2e4ee5b9d84a86a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta acerca da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos. <\/p>","resposta":6150585,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem sua aplica\u00e7\u00e3o restrita \u00e0s v\u00edtimas da Segunda Grande Guerra.","id":6150582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem sua aplica\u00e7\u00e3o restrita \u00e0s v\u00edtimas da Segunda Grande Guerra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar de seu texto ter sido elaborado pelo sistema nazista, hoje tem aplica\u00e7\u00e3o universal.","id":6150583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de seu texto ter sido elaborado pelo sistema nazista, hoje tem aplica\u00e7\u00e3o universal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos tem como objeto principal as disputas comerciais.","id":6150584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos tem como objeto principal as disputas comerciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O texto foi proclamado ap\u00f3s o t\u00e9rmino da Segunda Guerra Mundial e serviu de inspira\u00e7\u00e3o para a elabora\u00e7\u00e3o de diversos textos constitucionais.","id":6150585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto foi proclamado ap\u00f3s o t\u00e9rmino da Segunda Guerra Mundial e serviu de inspira\u00e7\u00e3o para a elabora\u00e7\u00e3o de diversos textos constitucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos pouco influenciou os demais pa\u00edses, uma vez que foi criada exclusivamente para combater o chamado \u201ceixo nazista\u201dda Segunda Guerra Mundial.","id":6150586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos pouco influenciou os demais pa\u00edses, uma vez que foi criada exclusivamente para combater o chamado \u201ceixo nazista\u201dda Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1635042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","provas":[{"id":54218,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sejuc-sc-sc-2013-fepese-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEJUC SC - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1635045,"hashId":"6181d711a1273319647327c7331ba662","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>acerca da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.<\/p>","resposta":6150598,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pacifica\u00e7\u00e3o de ideologias religiosas em conflito foi o objetivo da proclama\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.","id":6150597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pacifica\u00e7\u00e3o de ideologias religiosas em conflito foi o objetivo da proclama\u00e7\u00e3o da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos tem como fundamento o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana.","id":6150598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos tem como fundamento o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos traz como fundamento a extratifica\u00e7\u00e3o social como forma de pacifica\u00e7\u00e3o dos povos.","id":6150599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto da Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos traz como fundamento a extratifica\u00e7\u00e3o social como forma de pacifica\u00e7\u00e3o dos povos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos exclui, expressamente, do seu \u00e2mbito de alcance os pa\u00edses n\u00e3o signat\u00e1rios.","id":6150600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos exclui, expressamente, do seu \u00e2mbito de alcance os pa\u00edses n\u00e3o signat\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata-se a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos de mero protocolo de inten\u00e7\u00f5es sem resultado pr\u00e1tico concreto.","id":6150601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos de mero protocolo de inten\u00e7\u00f5es sem resultado pr\u00e1tico concreto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Direitos Humanos","pai":null,"assunto_raiz":407069,"materia":true,"id":407069,"slug":"direitos-humanos"},{"nome_clean":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","oab":true,"nome":"Sistema Global de Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Humanos: Instrumentos Normativos","pai":407069,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407084,"slug":"direitos-humanos-sistema-global-de-protecao-dos-direitos-humanos-instrumentos-normativos"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos","pai":407084,"assunto_raiz":407069,"materia":false,"id":407086,"slug":"direitos-humanos-declaracao-universal-dos-direitos-humanos"}],"slug":"direitos-humanos\/1635045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, n\u00e3o \u00e9 direito social:","provas":[{"id":54218,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sejuc-sc-sc-2013-fepese-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEJUC SC - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1635110,"hashId":"c930fcacaa0396e904351249ea826f01","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, <strong>n\u00e3o <\/strong>\u00e9 direito social:<\/p>","resposta":6150894,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a sa\u00fade.","id":6150890,"corpo":"<p>a sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a educa\u00e7\u00e3o.","id":6150891,"corpo":"<p>a educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a seguran\u00e7a.","id":6150892,"corpo":"<p>a seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a alimenta\u00e7\u00e3o.","id":6150893,"corpo":"<p>a alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a evangeliza\u00e7\u00e3o.","id":6150894,"corpo":"<p>a evangeliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais ou direitos sociais em esp\u00e9cie (artigo 6\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407574,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-ou-direitos-sociais-em-especie-artigo-6o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1635110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404}],"orgaos":[{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, \u00e9 direito dos trabalhadores urbanos e rurais: ","provas":[{"id":54218,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal)","id":4404},"orgao":{"nome":"Secret\u00e1ria de Estado da Justi\u00e7a e Cidadania de Santa Catarina","sigla":"SEJUC SC","id":3552,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sejuc-sc-sc-2013-fepese-agente-de-seguranca-socioeducativo-policia-penal","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEJUC SC - Agente de Seguran\u00e7a Socioeducativo (pol\u00edcia penal) - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1635115,"hashId":"c335ea71a8c2716489c0da8ce59e8f4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, \u00e9 direito dos trabalhadores urbanos e rurais: <\/p>","resposta":6150912,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguro contra acidentes de trabalho. ","id":6150912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguro contra acidentes de trabalho. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"remunera\u00e7\u00e3o diurna superior a noturna. ","id":6150913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">remunera\u00e7\u00e3o diurna superior a noturna. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incentivo \u00e0 automa\u00e7\u00e3o industrial.","id":6150914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incentivo \u00e0 automa\u00e7\u00e3o industrial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aviso pr\u00e9vio n\u00e3o inferior a dez dias.","id":6150915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aviso pr\u00e9vio n\u00e3o inferior a dez dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"repouso semanal remunerado, aos s\u00e1bados e domingos.","id":6150916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">repouso semanal remunerado, aos s\u00e1bados e domingos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 31 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1635115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa contr\u00e1ria ao C\u00f3digo Civil no tocante \u00e0s Servid\u00f5es.","provas":[{"id":55880,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1679486,"hashId":"41737e5c32da827ab0dfb23ebbcd25e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa contr\u00e1ria ao C\u00f3digo Civil no tocante \u00e0s Servid\u00f5es.<\/p>","resposta":6339543,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A servid\u00e3o proporciona utilidade para o pr\u00e9dio dominante e grava o pr\u00e9dio serviente, que pertence a diverso dono, e constitui-se mediante declara\u00e7\u00e3o expressa dos propriet\u00e1rios, ou por testamento, e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.","id":6339539,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A servid\u00e3o proporciona utilidade para o pr\u00e9dio dominante e grava o pr\u00e9dio serviente, que pertence a diverso dono, e constitui-se mediante declara\u00e7\u00e3o expressa dos propriet\u00e1rios, ou por testamento, e subsequente registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O dono de uma servid\u00e3o pode fazer todas as obras necess\u00e1rias \u00e0 sua conserva\u00e7\u00e3o e uso, e, se a servid\u00e3o pertencer a mais de um pr\u00e9dio, ser\u00e3o as despesas rateadas entre os respectivos donos.","id":6339540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dono de uma servid\u00e3o pode fazer todas as obras necess\u00e1rias \u00e0 sua conserva\u00e7\u00e3o e uso, e, se a servid\u00e3o pertencer a mais de um pr\u00e9dio, ser\u00e3o as despesas rateadas entre os respectivos donos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando a obriga\u00e7\u00e3o incumbir ao dono do pr\u00e9dio serviente, este poder\u00e1 exonerar-se, abandonando, total ou parcialmente, a propriedade ao dono do dominante.","id":6339541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a obriga\u00e7\u00e3o incumbir ao dono do pr\u00e9dio serviente, este poder\u00e1 exonerar-se, abandonando, total ou parcialmente, a propriedade ao dono do dominante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O dono do pr\u00e9dio serviente n\u00e3o poder\u00e1 embara\u00e7ar de modo algum o exerc\u00edcio leg\u00edtimo da servid\u00e3o.","id":6339542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dono do pr\u00e9dio serviente n\u00e3o poder\u00e1 embara\u00e7ar de modo algum o exerc\u00edcio leg\u00edtimo da servid\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A servid\u00e3o n\u00e3o pode ser removida, de um local para outro, pelo dono do pr\u00e9dio serviente ainda que \u00e0 sua custa e sem diminuir as vantagens do pr\u00e9dio dominante.","id":6339543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A servid\u00e3o n\u00e3o pode ser removida, de um local para outro, pelo dono do pr\u00e9dio serviente ainda que \u00e0 sua custa e sem diminuir as vantagens do pr\u00e9dio dominante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452223,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406052,"slug":"direito-civil-direitos-reais-de-gozo-ou-fruicao"},{"nome_clean":"Servid\u00e3o (Art. 1.378 ao 1.389)","oab":true,"nome":"Servid\u00e3o (Art. 1.378 ao 1.389)","pai":406052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406071,"slug":"direito-civil-servidao-art-1-378-ao-1-389"}],"slug":"direito-civil\/1679486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Promulgar e fazer publicar as leis municipais \u00e9 uma compet\u00eancia do: ","provas":[{"id":54428,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Procuradoria","id":954},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-auxiliar-de-procuradoria","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Auxiliar de Procuradoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[],"id":1638544,"hashId":"a04d698470eba350a258e9494431b33f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Promulgar e fazer publicar as leis municipais \u00e9 uma compet\u00eancia do: <\/p>","resposta":6166107,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Presidente do Tribunal de Contas do Munic\u00edpio ","id":6166105,"corpo":"<p> Presidente do Tribunal de Contas do Munic\u00edpio <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a ","id":6166106,"corpo":"<p> Presidente do Tribunal de Justi\u00e7a <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prefeito","id":6166107,"corpo":"<p>Prefeito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Governador","id":6166108,"corpo":"<p> Governador<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  27 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Prefeito, vice-prefeito - elei\u00e7\u00e3o, posse, subs\u00eddios, crimes de responsabilidade e julgamento ou regras para julgamento de prefeitos","oab":true,"nome":"Prefeito, vice-prefeito - elei\u00e7\u00e3o, posse, subs\u00eddios, crimes de responsabilidade e julgamento ou regras para julgamento de prefeitos","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407562,"slug":"direito-constitucional-prefeito-vice-prefeito-eleicao-posse-subsidios-crimes-de-responsabilidade-e-julgamento-ou-regras-para-julgamento-de-prefeitos"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1638544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: O Presidente da Rep\u00fablica praticou ato que atentou contra o livre exerc\u00edcio do Poder Legislativo. Neste caso, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o Presidente da Rep\u00fablica","provas":[{"id":41515,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-ro-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RO - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1231214,"hashId":"882088898ca724594eb4516e0aeb75f5","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: O Presidente da\r\nRep\u00fablica praticou ato que atentou contra o livre exerc\u00edcio\r\ndo Poder Legislativo. Neste caso, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal, o Presidente da Rep\u00fablica<\/p>","resposta":4446054,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praticou crime de responsabilidade, sendo que admitida a acusa\u00e7\u00e3o, por dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados, ser\u00e1 ele submetido a julgamento perante o Senado Federal.","id":4446054,"corpo":"<p align=justify>praticou crime de responsabilidade, sendo que admitida\r\na acusa\u00e7\u00e3o, por dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados,\r\nser\u00e1 ele submetido a julgamento perante o\r\nSenado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"praticou crime comum, sendo que admitida a acusa\u00e7\u00e3o, por dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados, ser\u00e1 ele submetido a julgamento perante o Supremo Tri bunal Federal.","id":4446055,"corpo":"<p align=justify>praticou crime comum, sendo que admitida a acusa\u00e7\u00e3o,\r\npor dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados, ser\u00e1\r\nele submetido a julgamento perante o Supremo Tri bunal\r\nFederal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"praticou crime de responsabilidade, sendo que admitida a acusa\u00e7\u00e3o, por dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados, ser\u00e1 ele submetido a julgamento perante o Supremo Tribunal Federal.","id":4446056,"corpo":"<p align=justify>praticou crime de responsabilidade, sendo que admitida\r\na acusa\u00e7\u00e3o, por dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados,\r\nser\u00e1 ele submetido a julgamento perante o\r\nSupremo Tribunal Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"praticou crime comum, sendo que admitida a acusa\u00e7\u00e3o, por dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados, ser\u00e1 ele submetido a julgamento perante o Senado Federal.","id":4446057,"corpo":"<p align=justify>praticou crime comum, sendo que admitida a acusa\u00e7\u00e3o,\r\npor dois ter\u00e7os da C\u00e2mara dos Deputados, ser\u00e1\r\nele submetido a julgamento perante o Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o praticou conduta que tipifique crime, devendo sofrer san\u00e7\u00f5es administrativas, dependendo de delibera\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os do Congresso Nacional.","id":4446058,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o praticou conduta que tipifique crime, devendo sofrer\r\nsan\u00e7\u00f5es administrativas, dependendo de delibera\u00e7\u00e3o\r\nde, no m\u00ednimo, dois ter\u00e7os do Congresso Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399930,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Executivo (artigos 76 a 91 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405260,"slug":"direito-constitucional-poder-executivo-artigos-76-a-91-da-cf"},{"nome_clean":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","oab":true,"nome":"Responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica (artigos 85 e 86 da CF)","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407646,"slug":"direito-constitucional-responsabilidade-do-presidente-da-republica-artigos-85-e-86-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1231214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O montante da aplica\u00e7\u00e3o de um capital de R$ 5.000,00, pelo prazo de 6 meses, \u00e0 taxa de juros simples de 2% ao m\u00eas \u00e9:","provas":[{"id":64058,"cargo":{"descricao":"Oficial de Fazenda","id":24778},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Rio de Janeiro","sigla":"SEFAZ RJ","id":1273,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rj-rj-2013-ceperj-oficial-contador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"CEPERJ - SEFAZ RJ - Oficial de Fazenda - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 12:15:13","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1963007,"hashId":"1a3a29fb140904c103fc64e0e46e6907","enunciado":"<p>O montante da aplica\u00e7\u00e3o de um capital de R$ 5.000,00, pelo prazo de 6 meses, \u00e0 taxa de juros simples de 2% ao m\u00eas \u00e9:<\/p>","resposta":7606225,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 5.600,00","id":7606225,"corpo":"<p>R$ 5.600,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 10.000,00","id":7606226,"corpo":"<p>R$ 10.000,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 30.000,00","id":7606227,"corpo":"<p>R$ 30.000,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 5.900,00","id":7606228,"corpo":"<p>R$ 5.900,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 5.000,00","id":7606229,"corpo":"<p>R$ 5.000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":482873,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es de 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 31\/12 o balan\u00e7o patrimonial de uma determinada companhia apresentava, entre outros, os seguintes dados (valores em R$):Ativo Circulante........................................45.000,00Realiz\u00e1vel a Longo Prazo.........................25.000,00Passivo Circulante...................................18.000,00Patrim\u00f4nio L\u00edquido...................................65.000,00Com base na estrutura desse balan\u00e7o, verificou-se que a liquidez corrente excedeu em 50% a liquidez geral. Com essas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que a imobiliza\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio correspondia a:","provas":[{"id":62266,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-contador-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 14:27:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1902356,"hashId":"c5fa3635aa5bac2fbce23c6d6b140610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 31\/12 o balan\u00e7o patrimonial de uma determinada companhia apresentava, entre outros, os seguintes dados (valores em R$):<\/p><p>Ativo Circulante........................................45.000,00<\/p><p>Realiz\u00e1vel a Longo Prazo.........................25.000,00<\/p><p>Passivo Circulante...................................18.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Patrim\u00f4nio L\u00edquido...................................65.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na estrutura desse balan\u00e7o, verificou-se que a liquidez corrente excedeu em 50% a liquidez geral. Com essas informa\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que a imobiliza\u00e7\u00e3o do capital pr\u00f3prio correspondia a:<\/p>","resposta":7336545,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40%","id":7336544,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"46%","id":7336545,"corpo":"<p>46%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50%","id":7336546,"corpo":"<p>50%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"75%","id":7336547,"corpo":"<p>75%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 natureza, \u00e9 correto afirmar que a auditoria horizontal \u00e9 aquela","provas":[{"id":62069,"cargo":{"descricao":"Analista de Qualidade","id":13693},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-qualidade","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Qualidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 15:14:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1901721,"hashId":"c3db57a28b44f078a73fe45551994d06","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 natureza, \u00e9 correto afirmar que a auditoria horizontal \u00e9 aquela<\/p>","resposta":7333544,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com tema espec\u00edfico realizada em v\u00e1rias entidades ou servi\u00e7os paralelamente.","id":7333544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com tema espec\u00edfico realizada em v\u00e1rias entidades ou servi\u00e7os paralelamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realizada pelo departamento interno respons\u00e1vel pela verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos sistemas e procedimentos internos de uma entidade.","id":7333545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizada pelo departamento interno respons\u00e1vel pela verifica\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o dos sistemas e procedimentos internos de uma entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"realizada por institui\u00e7\u00e3o externa e independente daquela fiscalizada.","id":7333546,"corpo":"<p>realizada por institui\u00e7\u00e3o externa e independente daquela fiscalizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com trabalho conjunto de auditorias internas e externas.","id":7333547,"corpo":"<p>com trabalho conjunto de auditorias internas e externas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"focada em uma atividade espec\u00edfica qualquer ou em atividades com fortes ind\u00edcios de erros ou fraudes.","id":7333548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">focada em uma atividade espec\u00edfica qualquer ou em atividades com fortes ind\u00edcios de erros ou fraudes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 48 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","oab":false,"nome":"Auditoria Privada, Independente ou de Recursos Externos","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416995,"slug":"auditoria-auditoria-privada-independente-ou-de-recursos-externos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Mato Grosso do Sul","sigla":"TCE MS","id":3106,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":61639,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Mato Grosso do Sul","sigla":"TCE MS","id":3106,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1","descricao":"Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Paran\u00e1 - PUC - PR","sigla":"PUC PR","oab":false,"id":195},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ms-ms-2013-puc-pr-auditor-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"PUC - PR - TCE MS - Auditor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-23 14:55:21","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1881272,"hashId":"82b0fea02cb6826a1f2ac7c9c74ddd28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7245003,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei, ao atribuir de modo expresso a responsabilidade pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a terceira pessoa, vinculada ou n\u00e3o ao fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 excluir a responsabilidade do contribuinte ou atribu\u00ed-la a este em car\u00e1ter supletivo.","id":7245002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei, ao atribuir de modo expresso a responsabilidade pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a terceira pessoa, vinculada ou n\u00e3o ao fato gerador da respectiva obriga\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 excluir a responsabilidade do contribuinte ou atribu\u00ed-la a este em car\u00e1ter supletivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A empresa Alfa adquiriu, a t\u00edtulo oneroso, estabelecimento comercial no ramo varejista de roupas da empresa Beta, sob outra raz\u00e3o social, continuando a explora\u00e7\u00e3o da atividade. Ap\u00f3s cinco meses da data da aliena\u00e7\u00e3o, a empresa alienante iniciou nova atividade empresarial no ramo de restaurantes. Nesse caso, Alfa ser\u00e1 subsidiariamente respons\u00e1vel pelos tributos devidos por Beta at\u00e9 a data da aliena\u00e7\u00e3o.","id":7245003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Alfa adquiriu, a t\u00edtulo oneroso, estabelecimento comercial no ramo varejista de roupas da empresa Beta, sob outra raz\u00e3o social, continuando a explora\u00e7\u00e3o da atividade. Ap\u00f3s cinco meses da data da aliena\u00e7\u00e3o, a empresa alienante iniciou nova atividade empresarial no ramo de restaurantes. Nesse caso, Alfa ser\u00e1 subsidiariamente respons\u00e1vel pelos tributos devidos por Beta at\u00e9 a data da aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As irm\u00e3s Teliana, Joana e Flaviana constitu\u00edram a sociedade Tr\u00eas Irm\u00e3s Ltda. de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza de im\u00f3veis, sujeitas ao ISS no munic\u00edpio do domicilio tribut\u00e1rio. Iniciaram suas atividades antes de inscrever o contrato social no registro competente, deixando de recolher o ISS correspondente. Nesse caso, tendo o Fisco municipal cobrado todo o tributo devido de Joana, esta pode invocar benef\u00edcio de ordem para redirecionar a cobran\u00e7a do imposto para a irm\u00e3 Flaviana, s\u00f3cia que possui 70% das quotas da sociedade.","id":7245004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As irm\u00e3s Teliana, Joana e Flaviana constitu\u00edram a sociedade Tr\u00eas Irm\u00e3s Ltda. de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de limpeza de im\u00f3veis, sujeitas ao ISS no munic\u00edpio do domicilio tribut\u00e1rio. Iniciaram suas atividades antes de inscrever o contrato social no registro competente, deixando de recolher o ISS correspondente. Nesse caso, tendo o Fisco municipal cobrado todo o tributo devido de Joana, esta pode invocar benef\u00edcio de ordem para redirecionar a cobran\u00e7a do imposto para a irm\u00e3 Flaviana, s\u00f3cia que possui 70% das quotas da sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na sucess\u00e3o causa mortis, haver\u00e1 responsabilidade tribut\u00e1ria do esp\u00f3lio pelos tributos devidos pelo de cujus at\u00e9 a data da abertura da sucess\u00e3o, mas somente dos cr\u00e9ditos j\u00e1 definitivamente constitu\u00eddos na data do falecimento.","id":7245005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sucess\u00e3o <em>causa mortis<\/em>, haver\u00e1 responsabilidade tribut\u00e1ria do esp\u00f3lio pelos tributos devidos pelo de cujus at\u00e9 a data da abertura da sucess\u00e3o, mas somente dos cr\u00e9ditos j\u00e1 definitivamente constitu\u00eddos na data do falecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Locat\u00e1rio de um apartamento assume, no contrato de loca\u00e7\u00e3o, a obriga\u00e7\u00e3o pelo pagamento do IPTU do im\u00f3vel locado. Deixa, por\u00e9m, de adimplir o tributo devido. A Fazenda Municipal, neste caso, s\u00f3 pode exigir subsidiariamente do propriet\u00e1rio do im\u00f3vel o recolhimento do IPTU em atraso, haja vista o acordo celebrado entre as partes.","id":7245006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Locat\u00e1rio de um apartamento assume, no contrato de loca\u00e7\u00e3o, a obriga\u00e7\u00e3o pelo pagamento do IPTU do im\u00f3vel locado. Deixa, por\u00e9m, de adimplir o tributo devido. A Fazenda Municipal, neste caso, s\u00f3 pode exigir subsidiariamente do propriet\u00e1rio do im\u00f3vel o recolhimento do IPTU em atraso, haja vista o acordo celebrado entre as partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473519,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}