{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164452,"perPage":"100","pages":21645,"page":14722,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medica\u00e7\u00e3o administrada ao rec\u00e9m-nascido por via enteral deve ser introduzida no trato gastrointestinal por via parenteral ou jejunal.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363273,"hashId":"0e77e9f040133eac1d14716431fe9e48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medica\u00e7\u00e3o administrada ao rec\u00e9m-nascido por via enteral deve ser introduzida no trato gastrointestinal por via parenteral ou jejunal.<\/p>","resposta":9348353,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348352,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348353,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos princ\u00edpios aplicados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o a rec\u00e9m-nascido, julgue os itens subsecutivos.","id":528045,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia aos princ\u00edpios aplicados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o a rec\u00e9m-nascido, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 79"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 proibida a guarda de vacinas nas portas das geladeiras e nas gavetas, para evitar deteriora\u00e7\u00e3o e contamina\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363278,"hashId":"8a522de32d04071dfa62814be0f51c4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibida a guarda de vacinas nas portas das geladeiras e nas gavetas, para evitar deteriora\u00e7\u00e3o e contamina\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9348366,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348366,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348367,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), que oferece um conjunto ampliado de imunol\u00f3gicos, julgue os seguintes itens.","id":528046,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), que oferece um conjunto ampliado de imunol\u00f3gicos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 84"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vasectomia ou esteriliza\u00e7\u00e3o masculina, que consiste na laqueadura e transe\u00e7\u00e3o de parte do canal deferente, com ou sem remo\u00e7\u00e3o de um segmento desse canal, exige, como cuidado p\u00f3s-cir\u00fargico, a aplica\u00e7\u00e3o intermitente de bolsas quentes na regi\u00e3o escrotal, por v\u00e1rias horas, para reduzir o incha\u00e7o e aliviar o desconforto.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363286,"hashId":"cc2171e53973247903a47eaf9c79705c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vasectomia ou esteriliza\u00e7\u00e3o masculina, que consiste na laqueadura e transe\u00e7\u00e3o de parte do canal deferente, com ou sem remo\u00e7\u00e3o de um segmento desse canal, exige, como cuidado p\u00f3s-cir\u00fargico, a aplica\u00e7\u00e3o intermitente de bolsas quentes na regi\u00e3o escrotal, por v\u00e1rias horas, para reduzir o incha\u00e7o e aliviar o desconforto.<\/p>","resposta":9348387,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348386,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348387,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem a pacientes com disfun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas, renais e reprodutoras, julgue os itens a seguir.","id":528048,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem a pacientes com disfun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas, renais e reprodutoras, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 92"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No p\u00f3s-operat\u00f3rio de tireoidectomia, a dificuldade na respira\u00e7\u00e3o ocorre em consequ\u00eancia de edema de glote, forma\u00e7\u00e3o de hematoma ou les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo recorrente.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363289,"hashId":"a3b8497d4654ccf39a7a3dbb39086c15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No p\u00f3s-operat\u00f3rio de tireoidectomia, a dificuldade na respira\u00e7\u00e3o ocorre em consequ\u00eancia de edema de glote, forma\u00e7\u00e3o de hematoma ou les\u00e3o do nervo lar\u00edngeo recorrente.<\/p>","resposta":9348392,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348392,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348393,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem a pacientes com disfun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas, renais e reprodutoras, julgue os itens a seguir.","id":528048,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem a pacientes com disfun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas, renais e reprodutoras, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 92"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos principais cuidados de enfermagem na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica \u00e9 a hipertens\u00e3o, que resulta de perda de sangue, hipoventila\u00e7\u00e3o, ac\u00famulo de sangue nas extremidades ou efeito dos analg\u00e9sicos.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363294,"hashId":"1e34928c74618e5a4e4b758e5117dd12","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais cuidados de enfermagem na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica \u00e9 a hipertens\u00e3o, que resulta de perda de sangue, hipoventila\u00e7\u00e3o, ac\u00famulo de sangue nas extremidades ou efeito dos analg\u00e9sicos.<\/p>","resposta":9348405,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348404,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348405,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da assist\u00eancia de enfermagem ao paciente cir\u00fargico, julgue os itens seguintes.","id":528049,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da assist\u00eancia de enfermagem ao paciente cir\u00fargico, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 96"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00e3o nacional e internacional relativa \u00e0s experi\u00eancias na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa \u00e9 uma diretriz para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso descrita como prioridade no pacto pela vida.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363307,"hashId":"208b902c23580135fec68d66a430f785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o de coopera\u00e7\u00e3o nacional e internacional relativa \u00e0s experi\u00eancias na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da pessoa idosa \u00e9 uma diretriz para a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso descrita como prioridade no pacto pela vida.<\/p>","resposta":9348440,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348440,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348441,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00f5es e programas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.","id":528051,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00f5es e programas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao Conselho Federal de Enfermagem disciplinar e fiscalizar o exerc\u00edcio profissional, em cada unidade da Federa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363314,"hashId":"6d7e3d73a9e91ab185f40e3f853d784a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao Conselho Federal de Enfermagem disciplinar e fiscalizar o exerc\u00edcio profissional, em cada unidade da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9348457,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348456,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348457,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, que se referem \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o em enfermagem.","id":528053,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens subsequentes, que se referem \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o em enfermagem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 107 a 110"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24214}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Professor e Advogado Ivan Barbosa Rigolin (Revista do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. V.29, n. 78. out\/dez 1998}, ''a caracter\u00edstica da licita\u00e7\u00e3o inexig\u00edvel \u00e9 a inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, de modo que nem sequer exemplificar hip\u00f3teses a lei nacional precisaria, como faz no art. 25. Bastaria \u00e0 lei enunciar que ser\u00e1 inexig\u00edvel qualquer licita\u00e7\u00e3o cujo objeto seja insuscet\u00edvel de ensejar competi\u00e7\u00f5es entre v\u00e1rios poss\u00edveis fornecedores, e isso seja pela raz\u00e3o que for, pois muitas podem ser, na pr\u00e1tica, as raz\u00f5es por que uma competi\u00e7\u00e3o se faz imposs\u00edvel: o objeto \u00e9 \u00fanico; o objeto somente pode ser fornecido por um vendedor; apenas um autor \u00e9 o mais indicado para o trabalho intelectual pretendido, ou outras hip\u00f3teses''. N\u00e3o obstante as pondera\u00e7\u00f5es do ilustre Professor e Advogado, o inciso Ili do art. 25 da Lei de Licita\u00e7\u00f5es disp\u00f5e que \u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou por interm\u00e9dio de empres\u00e1rio, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. \u00c9 importante observar que o Professor e Advogado Ivan Barbosa Rigolin pondera que ''cada artista \u00e9 rigorosamente \u00fanico em sua arte e seu trabalho, insuscet\u00edvel de qualquer compara\u00e7\u00e3o, na medida em que a manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica constitui a abstra\u00e7\u00e3o das abstra\u00e7\u00f5es, a subjetividade maior dentre as subjetividades existentes''. Considerando que a contrata\u00e7\u00e3o com base nos casos de inexigibilidade necessita de justificativa, que \u00e9 o arrazoado preparado e assinado pelo agente respons\u00e1vel pela an\u00e1lise da viabilidade ou n\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o, como justificar que o artista \u00e9 consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica? Qual \u00e9 essa cr\u00edtica especializada ou opini\u00e3o p\u00fablica? Considerando os princ\u00edpios da razoabilidade ou economicidade, se um munic\u00edpio de cerca de 60.000 habitantes, para comemorar o centen\u00e1rio da cidade, desejar contratar um artista de express\u00e3o estadual, natural desse munic\u00edpio, cujo cach\u00ea gira ao redor de R$ 100.000,00, para se apresentar no Centro Esportivo da Cidade, qual cr\u00edtica se aconselha levar em conta para a justificativa?","provas":[{"id":63485,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos","id":24214},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-iniciante-area-licitacoes-e-contratos","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Iniciante - \u00c1rea: Licita\u00e7\u00f5es e Contratos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1946262,"hashId":"034efc2dda09ce1473be2fc8a5dc7029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Professor e Advogado Ivan Barbosa Rigolin (Revista do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o. V.29, n. 78. out\/dez 1998}, ''a caracter\u00edstica da licita\u00e7\u00e3o inexig\u00edvel \u00e9 a inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, de modo que nem sequer exemplificar hip\u00f3teses a lei nacional precisaria, como faz no art. 25. Bastaria \u00e0 lei enunciar que ser\u00e1 inexig\u00edvel qualquer licita\u00e7\u00e3o cujo objeto seja insuscet\u00edvel de ensejar competi\u00e7\u00f5es entre v\u00e1rios poss\u00edveis fornecedores, e isso seja pela raz\u00e3o que for, pois muitas podem ser, na pr\u00e1tica, as raz\u00f5es por que uma competi\u00e7\u00e3o se faz imposs\u00edvel: o objeto \u00e9 \u00fanico; o objeto somente pode ser fornecido por um vendedor; apenas um autor \u00e9 o mais indicado para o trabalho intelectual pretendido, ou outras hip\u00f3teses''. N\u00e3o obstante as pondera\u00e7\u00f5es do ilustre Professor e Advogado, o inciso Ili do art. 25 da Lei de Licita\u00e7\u00f5es disp\u00f5e que \u00e9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de profissional de qualquer setor art\u00edstico, diretamente ou por interm\u00e9dio de empres\u00e1rio, desde que consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica. \u00c9 importante observar que o Professor e Advogado Ivan Barbosa Rigolin pondera que ''cada artista \u00e9 rigorosamente \u00fanico em sua arte e seu trabalho, insuscet\u00edvel de qualquer compara\u00e7\u00e3o, na medida em que a manifesta\u00e7\u00e3o art\u00edstica constitui a abstra\u00e7\u00e3o das abstra\u00e7\u00f5es, a subjetividade maior dentre as subjetividades existentes''. <strong><em>Considerando que a contrata\u00e7\u00e3o com base nos casos de inexigibilidade necessita de justificativa, que \u00e9 o arrazoado preparado e assinado pelo agente respons\u00e1vel pela an\u00e1lise da viabilidade ou n\u00e3o da licita\u00e7\u00e3o<\/em><\/strong>, como justificar que o artista \u00e9 consagrado pela cr\u00edtica especializada ou pela opini\u00e3o p\u00fablica? Qual \u00e9 essa cr\u00edtica especializada ou opini\u00e3o p\u00fablica? Considerando os princ\u00edpios da razoabilidade ou economicidade, se um munic\u00edpio de cerca de 60.000 habitantes, para comemorar o centen\u00e1rio da cidade, desejar contratar um artista de express\u00e3o estadual, natural desse munic\u00edpio, cujo cach\u00ea gira ao redor de R$ 100.000,00, para se apresentar no Centro Esportivo da Cidade, qual cr\u00edtica se <strong><em>aconselha <\/em><\/strong>levar em conta para a justificativa?<\/p>","resposta":7530339,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00edtica especializada ou a opini\u00e3o p\u00fablica local.","id":7530338,"corpo":"<p>Cr\u00edtica especializada ou a opini\u00e3o p\u00fablica local.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cr\u00edtica especializada ou a opini\u00e3o p\u00fablica regional.","id":7530339,"corpo":"<p>Cr\u00edtica especializada ou a opini\u00e3o p\u00fablica regional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00edtica especializada ou a opini\u00e3o p\u00fablica nacional.","id":7530340,"corpo":"<p>Cr\u00edtica especializada ou a opini\u00e3o p\u00fablica nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cr\u00edtica especializada \u00e9 dispens\u00e1vel neste caso.","id":7530341,"corpo":"<p>A cr\u00edtica especializada \u00e9 dispens\u00e1vel neste caso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo valor, \u00e9 aconselh\u00e1vel fazer-se a Licita\u00e7\u00e3o na modalidade Tomada de Pre\u00e7os.","id":7530342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pelo valor, \u00e9 aconselh\u00e1vel fazer-se a Licita\u00e7\u00e3o na modalidade Tomada de Pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de 9 a 11. Conforme o texto da Lei n\u00ba 8.666\/93, ''as obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros, ser\u00e3o necessariamente precedidas de licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas em Lei. A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.\" A Lei ressalva tamb\u00e9m os casos de licita\u00e7\u00e3o inexig\u00edvel (art. 25), separando-os das hip\u00f3teses de licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel (a rt.24) e dos casos de licita\u00e7\u00e3o dispensada (art. 17).","id":481057,"enunciado":"<p><strong>Texto para resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de 9 a 11. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o texto da Lei n\u00ba 8.666\/93, ''as obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros, ser\u00e3o necessariamente precedidas de licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas em Lei. A licita\u00e7\u00e3o destina-se a garantir a observ\u00e2ncia do princ\u00edpio constitucional da<em> isonomia, a sele\u00e7\u00e3o da proposta mais vantajosa para a Administra\u00e7\u00e3o e a promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento nacional sustent\u00e1vel<\/em> e ser\u00e1 processada e julgada em estrita conformidade com os princ\u00edpios b\u00e1sicos da legalidade, da impessoalidade, da moralidade, da igualdade, da publicidade, da probidade administrativa, da vincula\u00e7\u00e3o ao instrumento convocat\u00f3rio, do julgamento objetivo e dos que lhes s\u00e3o correlatos.\" A Lei ressalva tamb\u00e9m os casos de licita\u00e7\u00e3o inexig\u00edvel (art. 25), separando-os das hip\u00f3teses de licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel (a rt.24) e dos casos de licita\u00e7\u00e3o dispensada (art. 17).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 11 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":"direito-administrativo\/1946262","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que Manuel adquira de Francisco im\u00f3vel rural, mediante contrato de compra e venda, e tome as devidas provid\u00eancias para caracterizar a aquisi\u00e7\u00e3o, ou seja, requeira a escritura e o registro do im\u00f3vel. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":51855,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2013-cespe-cebraspe-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568642,"hashId":"9d9da6f120c3ff04c6d93fa7d251d73e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que Manuel adquira de Francisco im\u00f3vel rural, mediante contrato de compra e venda, e tome as devidas provid\u00eancias para caracterizar a aquisi\u00e7\u00e3o, ou seja, requeira a escritura e o registro do im\u00f3vel. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5880558,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" De acordo com a teoria da ocupa\u00e7\u00e3o, somente a entrada de Manuel no im\u00f3vel justifica sua condi\u00e7\u00e3o de propriet\u00e1rio, j\u00e1 que \u00e9 o trabalho humano, transformador da natureza e da mat\u00e9ria bruta que justifica o direito de propriedade.","id":5880555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a teoria da ocupa\u00e7\u00e3o, somente a entrada de Manuel no im\u00f3vel justifica sua condi\u00e7\u00e3o de propriet\u00e1rio, j\u00e1 que \u00e9 o trabalho humano, transformador da natureza e da mat\u00e9ria bruta que justifica o direito de propriedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ser propriet\u00e1rio do im\u00f3vel, Manuel poder\u00e1 realizar qualquer ato, ainda que n\u00e3o tenha nenhuma utilidade nem lhe traga qualquer comodidade, animado pela inten\u00e7\u00e3o de prejudicar outrem. ","id":5880556,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser propriet\u00e1rio do im\u00f3vel, Manuel poder\u00e1 realizar qualquer ato, ainda que n\u00e3o tenha nenhuma utilidade nem lhe traga qualquer comodidade, animado pela inten\u00e7\u00e3o de prejudicar outrem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma de aquisi\u00e7\u00e3o de propriedade realizada por Manuel caracteriza-se como origin\u00e1ria, j\u00e1 que foi ele que requereu a escritura e o registro do im\u00f3vel. ","id":5880557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de aquisi\u00e7\u00e3o de propriedade realizada por Manuel caracteriza-se como origin\u00e1ria, j\u00e1 que foi ele que requereu a escritura e o registro do im\u00f3vel. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o a Francisco, ocorreu a perda da propriedade pela aliena\u00e7\u00e3o. ","id":5880558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Em rela\u00e7\u00e3o a Francisco, ocorreu a perda da propriedade pela aliena\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Caso ocorra um desdobramento repentino em rio que esteja dentro da citada propriedade, havendo acr\u00e9scimo de terreno, tanto por aluvi\u00e3o pr\u00f3pria quanto impr\u00f3pria, Manuel deve indenizar Francisco pela metragem adquirida.","id":5880559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Caso ocorra um desdobramento repentino em rio que esteja dentro da citada propriedade, havendo acr\u00e9scimo de terreno, tanto por aluvi\u00e3o pr\u00f3pria quanto impr\u00f3pria, Manuel deve indenizar Francisco pela metragem adquirida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perda da Propriedade (Art. 1.275 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Perda da Propriedade (Art. 1.275 ao 1.276)","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406042,"slug":"direito-civil-perda-da-propriedade-art-1-275-ao-1-276"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modos Volunt\u00e1rios de Perda da Propriedade","oab":false,"nome":"Modos Volunt\u00e1rios de Perda da Propriedade","pai":406042,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416052,"slug":"direito-civil-modos-voluntarios-de-perda-da-propriedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o","pai":416052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416053,"slug":"direito-civil-alienacao"}],"slug":"direito-civil\/1568642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Relacionamento e Atendimento","id":18651}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relat\u00f3rio anual das entidades fechadas de previd\u00eancia complementar (EFPC), destinado aos participantes e assistidos, dever\u00e1 conter","provas":[{"id":43882,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Relacionamento e Atendimento","id":18651},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2013-iades-analista-tecnico-area-relacionamento-e-atendimento","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Relacionamento e Atendimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1317169,"hashId":"978f82c9df4268f722a0db86ce7b12f7","enunciado":"<p align=justify>O relat\u00f3rio anual das entidades fechadas de previd\u00eancia\r\ncomplementar (EFPC), destinado aos participantes e\r\nassistidos, dever\u00e1 conter<\/p>","resposta":4812606,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma an\u00e1lise clara e precisa da situa\u00e7\u00e3o da entidade no que diz respeito \u00e0 responsabilidade socioambiental.","id":4812604,"corpo":"<p align=justify>uma an\u00e1lise clara e precisa da situa\u00e7\u00e3o da entidade\r\nno que diz respeito \u00e0 responsabilidade\r\nsocioambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a apresenta\u00e7\u00e3o e as justificativas dos futuros investimentos da entidade no Brasil e no exterior.","id":4812605,"corpo":"<p align=justify>a apresenta\u00e7\u00e3o e as justificativas dos futuros\r\ninvestimentos da entidade no Brasil e no exterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as informa\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica e dos resultados dos investimentos, das despesas administrativas e com investimentos e da situa\u00e7\u00e3o atuarial do plano de benef\u00edcios.","id":4812606,"corpo":"<p align=justify>as informa\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica e dos resultados dos\r\ninvestimentos, das despesas administrativas e com\r\ninvestimentos e da situa\u00e7\u00e3o atuarial do plano de\r\nbenef\u00edcios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o demonstrativo de resultado do exerc\u00edcio, as notas explicativas e o parecer da auditoria independente.","id":4812607,"corpo":"<p align=justify>o demonstrativo de resultado do exerc\u00edcio, as notas\r\nexplicativas e o parecer da auditoria independente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o resumo das movimenta\u00e7\u00f5es dos planos de benef\u00edcios, o balan\u00e7o patrimonial e o parecer sobre a responsabilidade socioambiental.","id":4812608,"corpo":"<p align=justify>o resumo das movimenta\u00e7\u00f5es dos planos de\r\nbenef\u00edcios, o balan\u00e7o patrimonial e o parecer sobre a\r\nresponsabilidade socioambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Regimes da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1317169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edcias civis s\u00e3o dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, cabendo-lhes a incumb\u00eancia de exercer genericamente as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e apurar as infra\u00e7\u00f5es penais e militares, al\u00e9m de prevenir e reprimir o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363224,"hashId":"2f4de795c1b93d25addd8bb63dbc6d1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edcias civis s\u00e3o dirigidas por delegados de pol\u00edcia de carreira, cabendo-lhes a incumb\u00eancia de exercer genericamente as fun\u00e7\u00f5es de pol\u00edcia judici\u00e1ria e apurar as infra\u00e7\u00f5es penais e militares, al\u00e9m de prevenir e reprimir o tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes e drogas afins.<\/p>","resposta":9348223,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348222,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348223,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da CF acerca da defesa do Estado, das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e a seguran\u00e7a p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":528032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as disposi\u00e7\u00f5es da CF acerca da defesa do Estado, das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e a seguran\u00e7a p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 47"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","oab":true,"nome":"Seguran\u00e7a p\u00fablica ou seguran\u00e7a p\u00fablica: organiza\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica (artigo 144 da CF)","pai":405286,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405289,"slug":"direito-constitucional-seguranca-publica-ou-seguranca-publica-organizacao-da-seguranca-publica-artigo-144-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao cheque, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40305,"cargo":{"descricao":"Juiz de Direito Substituto","id":5028},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Norte\u00a0","sigla":"TJ RN","id":1129,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rn-rn-2013-cespe-cebraspe-juiz-estadual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RN - Juiz de Direito Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189081,"hashId":"ab55edf2c21cb2d9db306fad6161eb9b","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao cheque, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4272495,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cheque estipulado pag\u00e1vel a favor de pessoa nomeada, com ou sem cl\u00e1usula expressa \u00e0 ordem, \u00e9 transmiss\u00edvel por via de endosso.","id":4272495,"corpo":"<p align=justify>O cheque estipulado pag\u00e1vel a favor de pessoa nomeada, com\r\nou sem cl\u00e1usula expressa \u00e0 ordem, \u00e9 transmiss\u00edvel por via de\r\nendosso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assim como os demais t\u00edtulos de cr\u00e9dito, o cheque deve ser apresentado para aceite, sob pena de n\u00e3o ser execut\u00e1vel.","id":4272496,"corpo":"<p align=justify>Assim como os demais t\u00edtulos de cr\u00e9dito, o cheque deve ser\r\napresentado para aceite, sob pena de n\u00e3o ser execut\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quem for demandado por obriga\u00e7\u00e3o resultante de cheque n\u00e3o pode opor ao portador, em nenhuma hip\u00f3tese, exce\u00e7\u00f5es fundadas em rela\u00e7\u00f5es pessoais com o emitente.","id":4272497,"corpo":"<p align=justify>Quem for demandado por obriga\u00e7\u00e3o resultante de cheque n\u00e3o\r\npode opor ao portador, em nenhuma hip\u00f3tese, exce\u00e7\u00f5es\r\nfundadas em rela\u00e7\u00f5es pessoais com o emitente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O avalista que paga o cheque adquire todos os direitos dele resultantes contra o avalizado, ficando desonerados os obrigados para com este em virtude do cheque.","id":4272498,"corpo":"<p align=justify>O avalista que paga o cheque adquire todos os direitos dele\r\nresultantes contra o avalizado, ficando desonerados os\r\nobrigados para com este em virtude do cheque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s emitido o cheque, caso o seu emitente venha a falecer ou ser declarado incapaz, os efeitos do cheque ser\u00e3o invalidados.","id":4272499,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s emitido o cheque, caso o seu emitente venha a falecer ou\r\nser declarado incapaz, os efeitos do cheque ser\u00e3o invalidados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cheque","oab":true,"nome":"Cheque","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406964,"slug":"direito-empresarial-comercial-cheque"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1189081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na liquida\u00e7\u00e3o da sociedade,","provas":[{"id":40302,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-04 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189383,"hashId":"10b9324c1d669cab901ce1ec92a19d01","enunciado":"<p align=justify>Na liquida\u00e7\u00e3o da sociedade,<\/p>","resposta":4273280,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentemente de expressa autoriza\u00e7\u00e3o no contrato social, pode o liquidante gravar livremente de \u00f4nus reais os m\u00f3veis e im\u00f3veis e contrair empr\u00e9stimos, bastando ratifica\u00e7\u00e3o posterior assemblear.","id":4273276,"corpo":"<p align=justify>independentemente de expressa autoriza\u00e7\u00e3o no\r\ncontrato social, pode o liquidante gravar livremente de\r\n\u00f4nus reais os m\u00f3veis e im\u00f3veis e contrair empr\u00e9stimos,\r\nbastando ratifica\u00e7\u00e3o posterior assemblear.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por unanimidade, podem os s\u00f3cios resolver, antes de ultimada a liquida\u00e7\u00e3o e de pagamento aos credores, que o liquidante fa\u00e7a rateios por antecipa\u00e7\u00e3o da partilha, \u00e0 medida em que se apurem os haveres sociais.","id":4273277,"corpo":"<p align=justify>por unanimidade, podem os s\u00f3cios resolver, antes\r\nde ultimada a liquida\u00e7\u00e3o e de pagamento aos credores,\r\nque o liquidante fa\u00e7a rateios por antecipa\u00e7\u00e3o\r\nda partilha, \u00e0 medida em que se apurem os haveres\r\nsociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as obriga\u00e7\u00f5es e a responsabilidade do liquidante regem- se necessariamente pelos preceitos peculiares \u00e0s dos administradores das sociedades an\u00f4nimas.","id":4273278,"corpo":"<p align=justify>as obriga\u00e7\u00f5es e a responsabilidade do liquidante regem-\r\nse necessariamente pelos preceitos peculiares\r\n\u00e0s dos administradores das sociedades an\u00f4nimas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compete ao liquidante representar a sociedade e praticar todos os atos necess\u00e1rios \u00e0 sua liquida\u00e7\u00e3o, salvo alienar bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis, para o que s\u00f3 \u00e9 competente Assembleia Geral convocada especialmente para este fim.","id":4273279,"corpo":"<p align=justify>compete ao liquidante representar a sociedade e\r\npraticar todos os atos necess\u00e1rios \u00e0 sua liquida\u00e7\u00e3o,\r\nsalvo alienar bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis, para o que s\u00f3\r\n\u00e9 competente Assembleia Geral convocada especialmente\r\npara este fim.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"respeitados os direitos dos credores preferenciais, pagar\u00e1 o liquidante as d\u00edvidas sociais proporcionalmente, sem distin\u00e7\u00e3o entre vencidas e vincendas, mas, em rela\u00e7\u00e3o a estas, com desconto.","id":4273280,"corpo":"<p align=justify>respeitados os direitos dos credores preferenciais,\r\npagar\u00e1 o liquidante as d\u00edvidas sociais proporcionalmente,\r\nsem distin\u00e7\u00e3o entre vencidas e vincendas,\r\nmas, em rela\u00e7\u00e3o a estas, com desconto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1189383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um evento de macera\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica, classificada como de segundo grau (segunda semana de morte fetal), esperamos encontrar, EXCETO:","provas":[{"id":41302,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-perito-criminal-4","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-04 09:08:51","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1225729,"hashId":"e937d6c3c813cd30dc7c1ddfac8b4587","enunciado":"<p align=justify>Em um evento de macera\u00e7\u00e3o ass\u00e9ptica, classificada como de segundo grau (segunda semana de morte fetal),\r\nesperamos encontrar, <b>EXCETO<\/b>:<\/p>","resposta":4421077,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edquido amni\u00f3tico sanguinolento.","id":4421075,"corpo":"<p align=justify>L\u00edquido amni\u00f3tico sanguinolento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rotura de flictenas epid\u00e9rmicas.","id":4421076,"corpo":"<p align=justify>Rotura de flictenas epid\u00e9rmicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deforma\u00e7\u00e3o craniana.","id":4421077,"corpo":"<p align=justify>Deforma\u00e7\u00e3o craniana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epiderme arroxeada.","id":4421078,"corpo":"<p align=justify>Epiderme arroxeada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399419,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tanatologia","oab":false,"nome":"Tanatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429660,"slug":"medicina-legal-tanatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Macera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Macera\u00e7\u00e3o","pai":429693,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429697,"slug":"medicina-legal-maceracao"}],"slug":"medicina\/1225729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir. As DDR2 duplicaram a taxa de transfer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s DDR, realizando agora 4 transfer\u00eancias por ciclo. Novamente, suas c\u00e9lulas continuam trabalhando na mesma frequ\u00eancia anterior e o acesso inicial continua demorando aproximadamente o mesmo tempo. Entretanto, as demais opera\u00e7\u00f5es dentro do burst passaram a ser realizadas em apenas um quarto de ciclo de clock. Usando DDR2, um burst de 8 leituras demoraria apenas 6.75 ciclos de clock, contra 8.5 ciclos nas DDR e 12 nas SDR. DDR2 e DDR referem-se a:","provas":[{"id":61517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-sp-sp-2013-quadrix-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1877612,"hashId":"bc56c2e3122e426ae7ba2651205df95c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As DDR2 duplicaram a taxa de transfer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s DDR, realizando agora 4 transfer\u00eancias por ciclo. Novamente, suas c\u00e9lulas continuam trabalhando na mesma frequ\u00eancia anterior e o acesso inicial continua demorando aproximadamente o mesmo tempo. Entretanto, as demais opera\u00e7\u00f5es dentro do burst passaram a ser realizadas em apenas um quarto de ciclo de clock. Usando DDR2, um burst de 8 leituras demoraria apenas 6.75 ciclos de clock, contra 8.5 ciclos nas DDR e 12 nas SDR. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">DDR2 e DDR referem-se a:<\/p>","resposta":7228955,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelos de placa-m\u00e3e.","id":7228951,"corpo":"<p>Modelos de placa-m\u00e3e.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tipos de BIOS.","id":7228952,"corpo":"<p>Tipos de BIOS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Categorias de cabos.","id":7228953,"corpo":"<p>Categorias de cabos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelos de ULA.","id":7228954,"corpo":"<p>Modelos de ULA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3rias.","id":7228955,"corpo":"<p>Mem\u00f3rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":"informatica\/1877612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo transcrito cujo referente, no contexto em que se insere, deixa de ter como o substantivo \u201cprofessor\u201d (l. 11) \u00e9 o transcrito em","provas":[{"id":37791,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Artes","id":5388,"slug":"professor-docente-i-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2013-consultec-professor-docente-i-artes","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - SEC - Professor Docente I - Artes - 2013"},{"id":37801,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2013-consultec-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - SEC - Professor de Matem\u00e1tica - 2013"},{"id":37802,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954,"slug":"professor-de-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2013-consultec-professor-de-quimica","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - SEC - Professor de Qu\u00edmica - 2013"},{"id":37803,"cargo":{"descricao":"Professor de Sociologia","id":7256,"slug":"professor-de-sociologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2013-consultec-professor-de-sociologia","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - SEC - Professor de Sociologia - 2013"},{"id":37805,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"CONSULTEC","descricao":"CONSULTEC","sigla":"","oab":false,"id":330,"slug":"consultec"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2013-consultec-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CONSULTEC - SEC - Professor de Hist\u00f3ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1087111,"hashId":"8db180b5111cb50d0c15c2b99acc7787","enunciado":"<p align=justify>O termo transcrito cujo referente, no contexto em que se insere,\r\ndeixa de ter como o substantivo \u201cprofessor\u201d (l. 11) \u00e9 o transcrito\r\nem<\/p>","resposta":3834458,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cque\u201d (l. 23).","id":3834454,"corpo":"<p align=justify>\u201cque\u201d (l. 23).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"1"},{"corpo_clean":"\u201csua\u201d (l. 37).","id":3834455,"corpo":"<p align=justify>\u201csua\u201d (l. 37).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"2"},{"corpo_clean":"\u201cele\u201d (l. 44).","id":3834456,"corpo":"<p align=justify>\u201cele\u201d (l. 44).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"3"},{"corpo_clean":"\u201cse\u201d (l. 47).","id":3834457,"corpo":"<p align=justify>\u201cse\u201d (l. 47).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"4"},{"corpo_clean":"\u201cseus\u201d (l. 59).","id":3834458,"corpo":"<p align=justify>\u201cseus\u201d (l. 59).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"5"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383919,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37791\/a.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1087111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de palavras por deriva\u00e7\u00e3o regressiva:","provas":[{"id":46517,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pm-mg-mg"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041,"slug":"crs-pmmg"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35}],"areas":[],"id":1415519,"hashId":"31769533ac0594642b059cf7fdbba7f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de palavras por deriva\u00e7\u00e3o regressiva:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5217101,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abalar.","id":5217098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abalar.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alistamento.","id":5217099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alistamento.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alistar.","id":5217100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alistar.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abalo.","id":5217101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abalo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421591,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11  a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o regressiva (regress\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o regressiva (regress\u00e3o)","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409091,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-regressiva-regressao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1415519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que na Planilha eletr\u00f4nica Microsoft Excel 2010 (instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas - Brasil), nas c\u00e9lulas A1, A2, A3 e A4 foram inseridos respectivamente os valores 20, 30, 15 e 25. Assinale a alternativa que apresenta o resultado obtido na c\u00e9lula B2 se nesta c\u00e9lula for inserida a fun\u00e7\u00e3o =MENOR(A1:A4;3).","provas":[{"id":51937,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570706,"hashId":"aa1a6d760a91880ff89969dea96fb874","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que na Planilha eletr\u00f4nica Microsoft Excel 2010 (instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, portugu\u00eas - Brasil), nas c\u00e9lulas A1, A2, A3 e A4 foram inseridos respectivamente os valores 20, 30, 15 e 25. Assinale a alternativa que apresenta o resultado obtido na c\u00e9lula B2 se nesta c\u00e9lula for inserida a fun\u00e7\u00e3o =MENOR(A1:A4;3).<\/p>","resposta":5890325,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":5890322,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ERRO","id":5890323,"corpo":"<p>ERRO<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18","id":5890324,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25","id":5890325,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20","id":5890326,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1570706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando conceitos de Sistema Operacional, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51937,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570708,"hashId":"fda302f4135bb8ebcda3d18f622a163e","enunciado":"<p>Considerando conceitos de Sistema Operacional, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5890335,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Linux, por ser um Software livre, tem sua funcionalidade garantida apenas quando instalado em conjunto com o sistema Windows.","id":5890331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Linux, por ser um Software livre, tem sua funcionalidade garantida apenas quando instalado em conjunto com o sistema Windows.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sistemas Linux e Windows tem seus c\u00f3digos fonte abertos.","id":5890332,"corpo":"<p>Os sistemas Linux e Windows tem seus c\u00f3digos fonte abertos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Windows 7 \u00e9 um sistema operacional Multitarefa enquanto seu concorrente Linux \u00e9 um sistema operacional Monotarefa.","id":5890333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows 7 \u00e9 um sistema operacional Multitarefa enquanto seu concorrente Linux \u00e9 um sistema operacional Monotarefa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O BrOffice \u00e9 uma das distribui\u00e7\u00f5es do Sistema Linux mais utilizadas no mundo.","id":5890334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O BrOffice \u00e9 uma das distribui\u00e7\u00f5es do Sistema Linux mais utilizadas no mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Windows 7 apresenta quatro bibliotecas padr\u00e3o: Documentos, Imagens, M\u00fasicas e V\u00eddeos.","id":5890335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows 7 apresenta quatro bibliotecas padr\u00e3o: Documentos, Imagens, M\u00fasicas e V\u00eddeos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405081,"slug":"informatica-conceitos-basicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"}],"slug":"informatica\/1570708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mecanismo que identifica o remetente de determinada mensagem eletr\u00f4nica, verificando assim se o emissor de um documento ou servi\u00e7o \u00e9 realmente quem diz ser. Esta \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do \/da","provas":[{"id":51937,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570711,"hashId":"1fff8bf8abd5280833c0d7b1790e29bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mecanismo que identifica o remetente de determinada mensagem eletr\u00f4nica, verificando assim se o emissor de um documento ou servi\u00e7o \u00e9 realmente quem diz ser. Esta \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do \/da<\/p>","resposta":5890346,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assinatura digitalizada.","id":5890344,"corpo":"<p>Assinatura digitalizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Criptografia.","id":5890345,"corpo":"<p>Criptografia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assinatura Digital.","id":5890346,"corpo":"<p>Assinatura Digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desfragmenta\u00e7\u00e3o.","id":5890347,"corpo":"<p>Desfragmenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antiv\u00edrus.","id":5890348,"corpo":"<p>Antiv\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406730,"slug":"informatica-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1570711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando programa de apresenta\u00e7\u00f5es Power Point 2010 (instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o portugu\u00eas \u2013 Brasil), transmitir apresenta\u00e7\u00e3o de Slides para visualizadores remotos que possam assisti-la em um Navegador da Web \u00e9 op\u00e7\u00e3o localizada na Guia","provas":[{"id":51937,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570723,"hashId":"2caee0a23505d32bc1a488d8dc156ef8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando programa de apresenta\u00e7\u00f5es Power Point 2010 (instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o portugu\u00eas \u2013 Brasil), transmitir apresenta\u00e7\u00e3o de Slides para visualizadores remotos que possam assisti-la em um Navegador da Web \u00e9 op\u00e7\u00e3o localizada na Guia<\/p>","resposta":5890393,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transi\u00e7\u00f5es.","id":5890389,"corpo":"<p>Transi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anima\u00e7\u00f5es.","id":5890390,"corpo":"<p>Anima\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o.","id":5890391,"corpo":"<p>Exibi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolvedor.","id":5890392,"corpo":"<p>Desenvolvedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides.","id":5890393,"corpo":"<p>Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420407,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","oab":false,"nome":"Guia Apresenta\u00e7\u00e3o de Slides","pai":420407,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420424,"slug":"informatica-guia-apresentacao-de-slides"}],"slug":"informatica\/1570723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos Processadores de texto Microsoft Word 2010 e BrOffice.org 3.2 Writer, assinale a alternativa INCORRETA. Obs.: a utiliza\u00e7\u00e3o do caractere + \u00e9 apenas para interpreta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":51986,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278,"slug":"engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1572579,"hashId":"f4b21c9ebc223f3f5b60ce00fe436ed5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos Processadores de texto Microsoft Word 2010 e BrOffice.org 3.2 Writer, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Obs.: a utiliza\u00e7\u00e3o do caractere + \u00e9 apenas para interpreta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5897635,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Processador de texto Writer, o comando Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9 est\u00e1 no Menu Editar.","id":5897635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Processador de texto Writer, o comando Cabe\u00e7alho e Rodap\u00e9 est\u00e1 no Menu Editar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Processador de texto Microsoft Word cria um hiperlink quando um usu\u00e1rio pressiona ENTER ou BARRA DE ESPA\u00c7O depois de digitar um endere\u00e7o de uma p\u00e1gina da Web existente.","id":5897636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Processador de texto Microsoft Word cria um hiperlink quando um usu\u00e1rio pressiona ENTER ou BARRA DE ESPA\u00c7O depois de digitar um endere\u00e7o de uma p\u00e1gina da Web existente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Menu Exibir do Writer, existem dois modos de exibi\u00e7\u00e3o: Layout de Impress\u00e3o e Layout da Web.","id":5897637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Menu Exibir do Writer, existem dois modos de exibi\u00e7\u00e3o: Layout de Impress\u00e3o e Layout da Web.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel salvar um arquivo com o nome concurso_publico\/2013.doc no Microsoft Word.","id":5897638,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel salvar um arquivo com o nome <em>concurso_publico\/2013.doc<\/em> no Microsoft Word.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As teclas de atalho Alt+Ctrl+D adiciona uma nota de fim ao documento no Microsoft Word.","id":5897639,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As teclas de atalho Alt+Ctrl+D adiciona uma nota de fim ao documento no Microsoft Word.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","oab":false,"nome":"OpenOffice\/ BrOffice \/ LibreOffice","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405129,"slug":"informatica-openoffice-broffice-libreoffice"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Writer","oab":false,"nome":"Writer","pai":420467,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405131,"slug":"informatica-writer"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Menu","oab":false,"nome":"Menu","pai":405131,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420468,"slug":"informatica-menu"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editar","oab":false,"nome":"Editar","pai":420468,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420486,"slug":"informatica-editar"}],"slug":"informatica\/1572579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pm-pi-pi"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00fanior vendeu dois carros, ao pre\u00e7o unit\u00e1rio de R$19.800,00. Em rela\u00e7\u00e3o aos pre\u00e7os de custo dos carros, J\u00fanior teve um lucro de 10% na venda do primeiro carro e, na venda do segundo, J\u00fanior teve um preju\u00edzo de 10%. Consideradas as duas vendas, podemos concluir que J\u00fanior","provas":[{"id":52035,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pm-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pi-pi-2013-nucepe-uespi-soldado-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1573561,"hashId":"7cae6606f58fe5d0fcb2fbdd79a947dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">J\u00fanior vendeu dois carros, ao pre\u00e7o unit\u00e1rio de R$19.800,00. Em rela\u00e7\u00e3o aos pre\u00e7os de custo dos carros, J\u00fanior teve um lucro de 10% na venda do primeiro carro e, na venda do segundo, J\u00fanior teve um preju\u00edzo de 10%. Consideradas as duas vendas, podemos concluir que J\u00fanior<\/p>","resposta":5901290,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teve um lucro de R$ 400,00.","id":5901289,"corpo":"<p>teve um lucro de R$ 400,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teve um preju\u00edzo de R$ 400,00.","id":5901290,"corpo":"<p>teve um preju\u00edzo de R$ 400,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teve um lucro de R$ 200,00.","id":5901291,"corpo":"<p>teve um lucro de R$ 200,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"teve um preju\u00edzo de R$ 200,00.","id":5901292,"corpo":"<p>teve um preju\u00edzo de R$ 200,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o teve lucro nem preju\u00edzo.","id":5901293,"corpo":"<p>n\u00e3o teve lucro nem preju\u00edzo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439602,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 21 "},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425055,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1573561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA sobre mem\u00f3ria RAM.","provas":[{"id":52233,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1579297,"hashId":"241655d2a9cd152621e5e1b69c31653f","enunciado":"<p>Assinale a alternativa INCORRETA sobre mem\u00f3ria RAM.<\/p>","resposta":5924918,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os dados armazenados na mem\u00f3ria RAM s\u00e3o perdidos quando o computador \u00e9 desligado.","id":5924914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os dados armazenados na mem\u00f3ria RAM s\u00e3o perdidos quando o computador \u00e9 desligado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Armazena informa\u00e7\u00f5es do programa que estiver sendo executado no momento.","id":5924915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Armazena informa\u00e7\u00f5es do programa que estiver sendo executado no momento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM \u00e9 uma mem\u00f3ria de Acesso aleat\u00f3rio.","id":5924916,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria RAM \u00e9 uma mem\u00f3ria de Acesso aleat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DRAM e SRAM s\u00e3o tipos de mem\u00f3ria RAM.","id":5924917,"corpo":"<p>DRAM e SRAM s\u00e3o tipos de mem\u00f3ria RAM.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM \u00e9 uma mem\u00f3ria n\u00e3o vol\u00e1til.","id":5924918,"corpo":"<p>Mem\u00f3ria RAM \u00e9 uma mem\u00f3ria n\u00e3o vol\u00e1til.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Armazenamento em Mem\u00f3ria","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7953,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-em-memoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM","pai":7953,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416955,"slug":"tecnologia-da-informacao-memoria-ram"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Mem\u00f3rias","oab":false,"nome":"Tipos de Mem\u00f3rias","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419795,"slug":"informatica-tipos-de-memorias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","oab":false,"nome":"Mem\u00f3rias Prim\u00e1rias ou Principais","pai":419795,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419796,"slug":"informatica-memorias-primarias-ou-principais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria RAM (Random Access Memory)","pai":419796,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419797,"slug":"informatica-memoria-ram-random-access-memory"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1579297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte de Rede","id":6725,"slug":"tecnico-em-suporte-de-rede"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o modelo de arquitetura do TCP\/ IP Open Systems Interconnection (OSI) de sete camadas, qual a principal fun\u00e7\u00e3o da camada de transporte?","provas":[{"id":52282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte de Rede","id":6725,"slug":"tecnico-em-suporte-de-rede"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-tecnico-em-suporte-de-rede","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - T\u00e9cnico em Suporte de Rede - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1580604,"hashId":"a713b4f45d4539ecfde8627473d5a7ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o modelo de arquitetura do TCP\/ IP Open Systems Interconnection (OSI) de sete camadas, qual a principal fun\u00e7\u00e3o da camada de transporte?<\/p>","resposta":5929356,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Camada respons\u00e1vel pelo fluxo dos dados em aplicativos diferentes.","id":5929355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada respons\u00e1vel pelo fluxo dos dados em aplicativos diferentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Camada respons\u00e1vel por receber mensagens de camadas mais altas e segment\u00e1-las para a camada de rede, transformando os segmentos em pacotes.","id":5929356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada respons\u00e1vel por receber mensagens de camadas mais altas e segment\u00e1-las para a camada de rede, transformando os segmentos em pacotes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Camada que fornece o meio f\u00edsico para o fluxo de dados de um computador para outro.","id":5929357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada que fornece o meio f\u00edsico para o fluxo de dados de um computador para outro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Camada que fornece a interface de rede na forma de aplicativos e servi\u00e7os de rede.","id":5929358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada que fornece a interface de rede na forma de aplicativos e servi\u00e7os de rede.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Camada respons\u00e1vel por identificar os dispositivos de uma rede com base nos seus endere\u00e7os de hardware.","id":5929359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Camada respons\u00e1vel por identificar os dispositivos de uma rede com base nos seus endere\u00e7os de hardware.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Camada de Transporte","oab":false,"nome":"Camada de Transporte","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419974,"slug":"informatica-camada-de-transporte"}],"slug":"informatica\/1580604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta apenas os sinais de alarme do quadro cl\u00ednico da dengue:","provas":[{"id":22622,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2013-ufrj-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":762631,"hashId":"58eee6a1bf2d31b7ed01aa36fd71c0a5","enunciado":"Assinale a alternativa que apresenta apenas os\r\nsinais de alarme do quadro cl\u00ednico da dengue:","resposta":2635909,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dor abdominal intensa e cont\u00ednua; v\u00f4mitos persistentes; diminui\u00e7\u00e3o da diurese; cefaleia.","id":2635906,"corpo":"dor abdominal intensa e cont\u00ednua; v\u00f4mitos\r\npersistentes; diminui\u00e7\u00e3o da diurese; cefaleia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hipotens\u00e3o postural e\/ou lipot\u00edmia; hepatomegalia dolorosa; exantema.","id":2635907,"corpo":"hipotens\u00e3o postural e\/ou lipot\u00edmia;\r\nhepatomegalia dolorosa; exantema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sangramento de mucosa ou hemorragias importantes (hemat\u00eamese e\/ou melena); dor retroorbit\u00e1ria.","id":2635908,"corpo":"sangramento de mucosa ou hemorragias\r\nimportantes (hemat\u00eamese e\/ou melena); dor\r\nretroorbit\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento repentino do hemat\u00f3crito; queda abrupta de plaquetas; desconforto respirat\u00f3rio, diminui\u00e7\u00e3o repentina da temperatura corp\u00f3rea ou hipotermia.","id":2635909,"corpo":"aumento repentino do hemat\u00f3crito; queda\r\nabrupta de plaquetas; desconforto respirat\u00f3rio,\r\ndiminui\u00e7\u00e3o repentina da temperatura corp\u00f3rea\r\nou hipotermia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prostra\u00e7\u00e3o, mialgias, artralgias, sonol\u00eancia e\/ou irritabilidade.","id":2635910,"corpo":"prostra\u00e7\u00e3o, mialgias, artralgias, sonol\u00eancia\r\ne\/ou irritabilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325305,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dengue","oab":false,"nome":"Dengue","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405830,"slug":"enfermagem-dengue"}],"slug":"enfermagem\/762631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema operacional Windows, \u00e9 necess\u00e1rio instalar software espec\u00edfico para a execu\u00e7\u00e3o de backup.","provas":[{"id":16577,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474,"slug":"tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":584218,"hashId":"02c72d9fea1a16dca3a88d91ab1abde0","enunciado":"<p align=justify>No sistema operacional Windows, \u00e9 necess\u00e1rio instalar\r\nsoftware espec\u00edfico para a execu\u00e7\u00e3o de backup.<\/p>","resposta":2063226,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2063225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2063226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es, arquivos e pastas e programas nos sistemas operacionais Windows e Linux, julgue os itens a seguir.","id":289352,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de informa\u00e7\u00f5es,\r\narquivos e pastas e programas nos sistemas operacionais Windows\r\ne Linux, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/584218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Beatriz trabalha em um escrit\u00f3rio de advocacia e utiliza um computador com o Windows 7 Professional em portugu\u00eas. Certo dia notou que o computador em que trabalha parou de se comunicar com a internet e com outros computadores ligados na rede local. Ap\u00f3s consultar um t\u00e9cnico, por telefone, foi informada que sua placa de rede poderia estar com problemas e foi orientada a checar o funcionamento do adaptador de rede. Para isso, Beatriz entrou no Painel de Controle, clicou na op\u00e7\u00e3o Hardware e Sons e, no grupo Dispositivos e Impressoras, selecionou a op\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":17284,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603313,"hashId":"5d8d2ea51d2be84d9be1041b822d85aa","enunciado":"<p align=justify>Beatriz trabalha em um escrit\u00f3rio de advocacia e utiliza um computador com o Windows 7 Professional em portugu\u00eas. Certo dia\r\nnotou que o computador em que trabalha parou de se comunicar com a internet e com outros computadores ligados na rede\r\nlocal. Ap\u00f3s consultar um t\u00e9cnico, por telefone, foi informada que sua placa de rede poderia estar com problemas e foi orientada\r\na checar o funcionamento do adaptador de rede. Para isso, Beatriz entrou no Painel de Controle, clicou na op\u00e7\u00e3o Hardware e\r\nSons e, no grupo Dispositivos e Impressoras, selecionou a op\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":2118272,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Central de redes e compartilhamento.","id":2118269,"corpo":"<p align=justify>Central de redes e compartilhamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificar status do computador.","id":2118270,"corpo":"<p align=justify>Verificar status do computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Redes e conectividade.","id":2118271,"corpo":"<p align=justify>Redes e conectividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gerenciador de dispositivos.","id":2118272,"corpo":"<p align=justify>Gerenciador de dispositivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exibir o status e as tarefas de rede.","id":2118273,"corpo":"<p align=justify>Exibir o status e as tarefas de rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293298,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/603313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213,"slug":"tecnico-em-geociencias"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao impermeabilizar-se o solo, aumenta-se a capacidade de percola\u00e7\u00e3o e diminui-se a de infiltra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213,"slug":"tecnico-em-geociencias"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656765,"hashId":"54e4f4fb901785893c9fc56e0f19c137","enunciado":"<p align=justify>Ao impermeabilizar-se o solo, aumenta-se a capacidade de\r\npercola\u00e7\u00e3o e diminui-se a de infiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2257359,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as altera\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas relativas aos elementos do ciclo hidrol\u00f3gico, principalmente em ambientes urbanos, julgue os itens que se seguem.","id":304643,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as altera\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas relativas aos elementos do\r\nciclo hidrol\u00f3gico, principalmente em ambientes urbanos, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho a seguir:\nHoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, que causam problemas.\nAssinale a alternativa em que o pronome em destaque est\u00e1\ncorretamente substitu\u00eddo, sem que seja alterado o sentido do\ntrecho e de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","provas":[{"id":19178,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Necropsia","id":942,"slug":"auxiliar-de-necropsia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-necropsia","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Auxiliar de Necropsia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":663642,"hashId":"88130941506e24deb5340c8f4236ab7c","enunciado":"<p align=justify>Considere o trecho a seguir:<\/p>\nHoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, <u>que<\/u> causam problemas.<\/p>\nAssinale a alternativa em que o pronome em destaque est\u00e1\ncorretamente substitu\u00eddo, sem que seja alterado o sentido do\ntrecho e de acordo com a norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.<\/p>","resposta":2276682,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, dos quais causam problemas.","id":2276680,"corpo":"<p align=justify>Hoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, <b>dos quais<\/b> causam problemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, cujo as quais causam\nproblemas.","id":2276681,"corpo":"<p align=justify>Hoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, <b>cujo as quais<\/b> causam\nproblemas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, as quais causam problemas.","id":2276682,"corpo":"<p align=justify>Hoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, <b>as quais<\/b> causam problemas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, das quais causam problemas.","id":2276683,"corpo":"<p align=justify>Hoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, <b>das quais<\/b> causam problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, nas quais causam problemas.","id":2276684,"corpo":"<p align=justify>Hoje \u00e9 quase di\u00e1ria a informa\u00e7\u00e3o sobre esp\u00e9cies \u201cinvasoras\u201d,\nvindas de outros pa\u00edses, <b>nas quais<\/b> causam problemas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306356,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19178\/q1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/663642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Papiloscopista Policial","id":10274,"slug":"auxiliar-de-papiloscopista-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19179,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Papiloscopista Policial","id":10274,"slug":"auxiliar-de-papiloscopista-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-papiloscopista-policial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Auxiliar de Papiloscopista Policial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[],"id":663791,"hashId":"aef5e4441ee8a33ccc0b8b51cdb8a02e","enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19179\/a9.gif><\/p>","resposta":2277429,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exibir; guia Conex\u00f5es; e digitar o endere\u00e7o no espa\u00e7o Home page.","id":2277425,"corpo":"<p align=justify>Exibir; guia Conex\u00f5es; e digitar o endere\u00e7o no espa\u00e7o\r\nHome page.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arquivo; guia Privacidade; e digitar o endere\u00e7o no espa\u00e7o Home page.","id":2277426,"corpo":"<p align=justify>Arquivo; guia Privacidade; e digitar o endere\u00e7o no\r\nespa\u00e7o Home page.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Favoritos; Op\u00e7\u00f5es da Internet; guia Conex\u00f5es; e digitar o endere\u00e7o no espa\u00e7o Home page.","id":2277427,"corpo":"<p align=justify>Favoritos; Op\u00e7\u00f5es da Internet; guia Conex\u00f5es; e digitar\r\no endere\u00e7o no espa\u00e7o Home page.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Editar; Op\u00e7\u00f5es da Internet; guia Seguran\u00e7a; e digitar o endere\u00e7o no espa\u00e7o Home page.","id":2277428,"corpo":"<p align=justify>Editar; Op\u00e7\u00f5es da Internet; guia Seguran\u00e7a; e digitar\r\no endere\u00e7o no espa\u00e7o Home page.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ferramentas; Op\u00e7\u00f5es da Internet; guia Geral; e digitar o endere\u00e7o no espa\u00e7o Home page.","id":2277429,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas; Op\u00e7\u00f5es da Internet; guia Geral; e digitar\r\no endere\u00e7o no espa\u00e7o Home page.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306386,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/663791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea N\u00edvel III","id":10733,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-nivel-iii"},{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea Classe A","id":10734,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-classe-a"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de nuvem permitem que o usu\u00e1rio armazene seus arquivos pessoais, como fotos, m\u00fasicas e v\u00eddeos, gratuitamente na Internet.","provas":[{"id":19900,"cargo":{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea N\u00edvel III","id":10733,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-nivel-iii"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2013-cespe-cebraspe-oficial-de-controle-externo-area-nivel-iii-funcao-oficial-instrutivi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RS - Oficial de Controle Externo - \u00c1rea N\u00edvel III - 2013"},{"id":19977,"cargo":{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea Classe A","id":10734,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-classe-a"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2013-cespe-cebraspe-oficial-de-controle-externo-area-classe-a-funcao-oficial-instrutivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RS - Oficial de Controle Externo - \u00c1rea Classe A - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":690520,"hashId":"a17bf4b19f54d890a477914dc3cd7c2e","enunciado":"<p align=justify>Os servi\u00e7os de nuvem permitem que o usu\u00e1rio armazene seus\r\narquivos pessoais, como fotos, m\u00fasicas e v\u00eddeos, gratuitamente\r\nna Internet.<\/p>","resposta":2352746,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352746,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352747,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de redes de computadores, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":312555,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de redes de computadores, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"}],"slug":"informatica\/690520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea N\u00edvel III","id":10733,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-nivel-iii"},{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea Classe A","id":10734,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-classe-a"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para editar a referida planilha usando-se o Calc, \u00e9 necess\u00e1rio salv\u00e1-la na subpasta BrOffice na pasta arquivos de programas.","provas":[{"id":19900,"cargo":{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea N\u00edvel III","id":10733,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-nivel-iii"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2013-cespe-cebraspe-oficial-de-controle-externo-area-nivel-iii-funcao-oficial-instrutivi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RS - Oficial de Controle Externo - \u00c1rea N\u00edvel III - 2013"},{"id":19977,"cargo":{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea Classe A","id":10734,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-classe-a"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2013-cespe-cebraspe-oficial-de-controle-externo-area-classe-a-funcao-oficial-instrutivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RS - Oficial de Controle Externo - \u00c1rea Classe A - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":690521,"hashId":"89eda5afcf3825544d7091407bfd62de","enunciado":"<p align=justify>Para editar a referida planilha usando-se o Calc, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nsalv\u00e1-la na subpasta BrOffice na pasta arquivos de programas.<\/p>","resposta":2352749,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2352748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2352749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312556,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19900\/09.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calc","oab":false,"nome":"Calc","pai":405130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405132,"slug":"informatica-calc"}],"slug":"informatica\/690521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"avape-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro do processo de enfermagem, as Taxonomias NANDA, NIC e NOC, respectivamente, auxiliam na elabora\u00e7\u00e3o e classifica\u00e7\u00e3o dos(as)","provas":[{"id":20187,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"avape-sp"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":694350,"hashId":"6c73ae8c4d7714893f8541057f9f4cfa","enunciado":"Dentro do processo de enfermagem, as Taxonomias NANDA, NIC e NOC, respectivamente, auxiliam na elabora\u00e7\u00e3o\r\ne classifica\u00e7\u00e3o dos(as)","resposta":2364945,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagn\u00f3sticos, interven\u00e7\u00f5es e resultados de enfermagem.","id":2364945,"corpo":"diagn\u00f3sticos, interven\u00e7\u00f5es e resultados de enfermagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00f5es, diagn\u00f3sticos e resultados de enfermagem.","id":2364946,"corpo":"interven\u00e7\u00f5es, diagn\u00f3sticos e resultados de enfermagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"resultados, interven\u00e7\u00f5es e diagn\u00f3sticos de enfermagem.","id":2364947,"corpo":"resultados, interven\u00e7\u00f5es e diagn\u00f3sticos de enfermagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3sticos, resultados e interven\u00e7\u00f5es de enfermagem.","id":2364948,"corpo":"diagn\u00f3sticos, resultados e interven\u00e7\u00f5es de enfermagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00f5es, resultados e diagn\u00f3sticos de enfermagem.","id":2364949,"corpo":"interven\u00e7\u00f5es, resultados e diagn\u00f3sticos de enfermagem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313341,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NANDA","oab":false,"nome":"NANDA","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413456,"slug":"enfermagem-nanda"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NOC e NIC","oab":false,"nome":"NOC e NIC","pai":413455,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413457,"slug":"enfermagem-noc-e-nic"}],"slug":"enfermagem\/694350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978,"slug":"auxiliar-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Word 2010 para Windows, em portugu\u00eas, o \u00edcone que deve ser acionado para visualizar a p\u00e1gina a ser impressa \u00e9:","provas":[{"id":21289,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978,"slug":"auxiliar-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Amazonas\u00a0","sigla":"TJ AM","id":1143,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"tj-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"tj-am-am-2013-fgv-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"FGV - TJ AM - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-12 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":714306,"hashId":"03e0a55743f609215903ca10a7fdb47b","enunciado":"No Word 2010 para Windows, em portugu\u00eas, o \u00edcone que deve ser acionado para visualizar a p\u00e1gina a ser impressa \u00e9:","resposta":2447877,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2447875,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21289\/20.gif>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2447876,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21289\/21.gif>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2447877,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21289\/22.gif>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2447878,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21289\/23.gif>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2447879,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21289\/24.gif>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316689,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/714306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754,"slug":"assistente-de-orcamentos-e-financas"},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755,"slug":"assistente-tecnico-contabil"},{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa, trabalham 5 administradores, 8 arquitetos e 6 engenheiros. O menor n\u00famero de pessoas sorteadas aleatoriamente, de modo a formar um grupo com, pelo menos, 3 representantes de cada profiss\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":22183,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":22328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":22329,"cargo":{"descricao":"Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as","id":11754,"slug":"assistente-de-orcamentos-e-financas"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-orcamentos-e-financas","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Or\u00e7amentos e Finan\u00e7as - 2013"},{"id":22330,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil","id":11755,"slug":"assistente-tecnico-contabil"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-tecnico-contabil","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente T\u00e9cnico Cont\u00e1bil - 2013"},{"id":22331,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-tesoureiro","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Tesoureiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":747173,"hashId":"5f9873b172bca8ad694f1ac77caf83fc","enunciado":"Em uma empresa, trabalham 5 administradores, 8 arquitetos\r\ne 6 engenheiros. O menor n\u00famero de pessoas sorteadas\r\naleatoriamente, de modo a formar um grupo com, pelo\r\nmenos, 3 representantes de cada profiss\u00e3o \u00e9","resposta":2567785,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.","id":2567781,"corpo":"9.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12.","id":2567782,"corpo":"12.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13.","id":2567783,"corpo":"13.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14.","id":2567784,"corpo":"14.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"17.","id":2567785,"corpo":"17.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322855,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 16"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404275,"slug":"raciocinio-logico-probabilidade"}],"slug":"raciocinio-logico\/747173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-ms"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":16322,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade","id":12954,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Mato Grosso do Sul","sigla":"TRE MS","id":1194,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tre-ms"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ms-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabiliidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MS - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabiliidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":576362,"hashId":"a626d7ffc9ca80933917e3976bbaaf6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16322\/45.gif\"><\/p>","resposta":2045648,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2045647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16322\/46.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2045648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16322\/47.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao se aplicar um clique simples na c\u00e9lula B1 e um clique duplo na c\u00e9lula D1, ser\u00e1 selecionado um grupo de c\u00e9lulas formado pelas c\u00e9lulas B1, C1 e D1.","id":2045649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao se aplicar um clique simples na c\u00e9lula B1 e um clique duplo na c\u00e9lula D1, ser\u00e1 selecionado um grupo de c\u00e9lulas formado pelas c\u00e9lulas B1, C1 e D1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2045650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16322\/48.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2045651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16322\/49.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":287224,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 23"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/576362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem, atuando em ambulat\u00f3rio da empresa, deve se atentar para os sinais e sintomas que caracterizam o Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio e que ir\u00e3o subsidiar a tomada de algumas condutas, tais como:","provas":[{"id":17252,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem","id":2172,"slug":"tecnico-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"dpe-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-tecnico-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":602254,"hashId":"91582668985705a688e7532acd1e3d21","enunciado":"<p align=justify>O t\u00e9cnico de enfermagem, atuando em ambulat\u00f3rio da empresa, deve se atentar para os sinais e sintomas que caracterizam o\r\nInfarto Agudo do Mioc\u00e1rdio e que ir\u00e3o subsidiar a tomada de algumas condutas, tais como:<\/p>","resposta":2115213,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2115209,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17252\/06.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2115210,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17252\/07.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2115211,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17252\/08.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2115212,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17252\/09.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2115213,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17252\/10.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293071,"enunciado":"","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","oab":false,"nome":"Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia \/ Primeiros Socorros","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405841,"slug":"enfermagem-urgencia-e-emergencia-primeiros-socorros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":"enfermagem\/602254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17284,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":6599,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-1"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-1-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria-especialidade-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - Especialidade: Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603314,"hashId":"894ce96c59a655a9c11ce6094d66a452","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17284\/58.gif><\/P>","resposta":2118275,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":2118274,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17284\/59.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":2118275,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17284\/60.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":2118276,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17284\/61.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":2118277,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17284\/62.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":2118278,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17284\/63.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293298,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"}],"slug":"informatica\/603314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ilsl-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ilsl-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656751,"hashId":"27c2d5157daf498d0f542ae2b11f48ed","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18912\/a3.gif><\/P>","resposta":2257321,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,3,2.","id":2257318,"corpo":"<p align=justify>1,3,2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,2,3.","id":2257319,"corpo":"<p align=justify>1,2,3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,2,1.","id":2257320,"corpo":"<p align=justify>3,2,1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,1,3.","id":2257321,"corpo":"<p align=justify>2,1,3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304641,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Tegumentar","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as Tegumentar","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428436,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-tegumentar"}],"slug":"enfermagem\/656751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323,"slug":"auxiliar-de-saude-judiciario"},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u2013 ... se a ansiedade chegar a extremos, n\u00e3o hesitar em procurar apoio m\u00e9dico. \u2013, a autora empregou o verbo hesitar, que se escreve com h assim como","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323,"slug":"auxiliar-de-saude-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324,"slug":"auxiliar-em-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662143,"hashId":"faf0d4057113c26305d1be2dbe952f5d","enunciado":"<p align=justify>Em \u2013 ... se a ansiedade chegar a extremos, n\u00e3o hesitar em\r\nprocurar apoio m\u00e9dico. \u2013, a autora empregou o verbo hesitar,\r\nque se escreve com h assim como<\/p>","resposta":2271082,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1libi, hontem e hipnotizar.","id":2271078,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1libi, hontem e hipnotizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1libi, harmonioso e hipismo.","id":2271079,"corpo":"<p align=justify>h\u00e1libi, harmonioso e hipismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hurtic\u00e1ria, hipnotizar e hipismo.","id":2271080,"corpo":"<p align=justify>hurtic\u00e1ria, hipnotizar e hipismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"holerite, h\u00eaxito e h\u00e1bito.","id":2271081,"corpo":"<p align=justify>holerite, h\u00eaxito e h\u00e1bito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"holerite, h\u00e1bito e hil\u00e1rio.","id":2271082,"corpo":"<p align=justify>holerite, h\u00e1bito e hil\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306029,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19139\/a3.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/662143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263,"slug":"atendente-de-necroterio-policial"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19177,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263,"slug":"atendente-de-necroterio-policial"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pc-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-atendente-de-necroterio-policial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":663623,"hashId":"476e4f92806e075ee5732749b7e6e3e6","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19177\/14.gif><\/P>","resposta":2276587,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gadgets.","id":2276585,"corpo":"<p align=justify>Gadgets.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exibir.","id":2276586,"corpo":"<p align=justify>Exibir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o da tela.","id":2276587,"corpo":"<p align=justify>Resolu\u00e7\u00e3o da tela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atualizar.","id":2276588,"corpo":"<p align=justify>Atualizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Novo.","id":2276589,"corpo":"<p align=justify>Novo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306351,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/663623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um artista recebeu uma encomenda para fazer um painel, esculpindo em uma chapa de a\u00e7o folhas e flores. Para determinar o formato do painel, o artista considerou a chapa de a\u00e7o como um plano cartesiano cujos eixos a dividiram em quatro quadrantes. Utilizou um segmento de reta e o deslocou nesse plano cartesiano, de tal forma que uma das extremidades permanecia sempre no eixo y e o seu ponto m\u00e9dio permanecia sempre no eixo x. Dessa maneira, o formato da figura desenhada pela outra extremidade \u00e9 uma","provas":[{"id":41302,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368,"slug":"perito-criminal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-perito-criminal-4","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Perito Criminal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-13 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1225667,"hashId":"666d13c9138ade70271ac536c1d53752","enunciado":"<p align=justify>Um artista recebeu uma encomenda para fazer um painel, esculpindo em uma chapa de a\u00e7o folhas e flores. Para\r\ndeterminar o formato do painel, o artista considerou a chapa de a\u00e7o como um plano cartesiano cujos eixos a dividiram\r\nem quatro quadrantes. Utilizou um segmento de reta e o deslocou nesse plano cartesiano, de tal forma que\r\numa das extremidades permanecia sempre no eixo y e o seu ponto m\u00e9dio permanecia sempre no eixo x. Dessa\r\nmaneira, o formato da figura desenhada pela outra extremidade \u00e9 uma<\/p>","resposta":4420837,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elipse.","id":4420837,"corpo":"<p align=justify>elipse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"par\u00e1bola.","id":4420838,"corpo":"<p align=justify>par\u00e1bola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hip\u00e9rbole.","id":4420839,"corpo":"<p align=justify>hip\u00e9rbole.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"circunfer\u00eancia.","id":4420840,"corpo":"<p align=justify>circunfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399417,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elipse","oab":false,"nome":"Elipse","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403887,"slug":"matematica-elipse"}],"slug":"matematica\/1225667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Auditor Substituto","id":17690}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em determinada miss\u00e3o militar de treinamento, foram utilizados diversos aparelhos de localiza\u00e7\u00e3o por sat\u00e9lite, de propriedade das For\u00e7as Armadas, sob a supervis\u00e3o e vigil\u00e2ncia do sargento Z, respons\u00e1vel pela instru\u00e7\u00e3o. No fim do dia, depois de cumprida a miss\u00e3o, no momento da restitui\u00e7\u00e3o dos equipamentos, o soldado X manteve em seu poder o equipamento que lhe fora entregue para a o exerc\u00edcio, tendo, em conluio com o soldado F, falsificado de forma grosseira a assinatura do sargento M, respons\u00e1vel pelo recebimento do patrim\u00f4nio, na guia de restitui\u00e7\u00e3o de patrim\u00f4nio. Ao conferir todos os bens utilizados, o diligente militar imediatamente percebeu a aus\u00eancia do equipamento em quest\u00e3o e a falsifica\u00e7\u00e3o de sua assinatura no documento. Prontamente, ele comunicou o fato ao oficial respons\u00e1vel pela miss\u00e3o, que ordenou a revista em todos os militares participantes da instru\u00e7\u00e3o. O equipamento foi, ent\u00e3o, encontrado na mochila do soldado X. Este, por sua vez, confessou o fato e disse que pretendia apenas utilizar o equipamento em uma trilha particular e que o restituiria logo em seguida. O soldado F declarou ter assinado o documento a pedido do soldado X, por ter a letra parecida com a do sargento M, mediante a promessa de ser posteriormente compensado pelo aux\u00edlio. O bem foi avaliado em mil e duzentos reais. \u00c0 luz do que preceitua o CPM quanto aos crimes de furto, apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, estelionato e peculato, assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita.","provas":[{"id":40282,"cargo":{"descricao":"Juiz Auditor Substituto","id":17690},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stm-2013-cespe-cebraspe-juiz-auditor-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Juiz Auditor Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 13:42:38","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Militar e MPM","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes militares e Promotores da Justi\u00e7a Militar","id":21}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187584,"hashId":"9edda0341c6b588bfea461fd29220bbd","enunciado":"<p align=\"justify\">         Em determinada miss\u00e3o militar de treinamento, foram\r\nutilizados diversos aparelhos de localiza\u00e7\u00e3o por sat\u00e9lite, de\r\npropriedade das For\u00e7as Armadas, sob a supervis\u00e3o e vigil\u00e2ncia do\r\nsargento Z, respons\u00e1vel pela instru\u00e7\u00e3o. No fim do dia, depois de\r\ncumprida a miss\u00e3o, no momento da restitui\u00e7\u00e3o dos equipamentos,\r\no soldado X manteve em seu poder o equipamento que lhe fora\r\nentregue para a o exerc\u00edcio, tendo, em conluio com o soldado F,\r\nfalsificado de forma grosseira a assinatura do sargento M,\r\nrespons\u00e1vel pelo recebimento do patrim\u00f4nio, na guia de restitui\u00e7\u00e3o\r\nde patrim\u00f4nio. Ao conferir todos os bens utilizados, o diligente\r\nmilitar imediatamente percebeu a aus\u00eancia do equipamento em\r\nquest\u00e3o e a falsifica\u00e7\u00e3o de sua assinatura no documento.\r\nProntamente, ele comunicou o fato ao oficial respons\u00e1vel pela\r\nmiss\u00e3o, que ordenou a revista em todos os militares participantes da\r\ninstru\u00e7\u00e3o. O equipamento foi, ent\u00e3o, encontrado na mochila do\r\nsoldado X. Este, por sua vez, confessou o fato e disse que pretendia\r\napenas utilizar o equipamento em uma trilha particular e que o\r\nrestituiria logo em seguida. O soldado F declarou ter assinado o\r\ndocumento a pedido do soldado X, por ter a letra parecida com a do\r\nsargento M, mediante a promessa de ser posteriormente\r\ncompensado pelo aux\u00edlio. O bem foi avaliado em mil e duzentos\r\nreais.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\u00c0 luz do que preceitua o CPM quanto aos crimes de furto,\r\napropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita, estelionato e peculato, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta a respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima descrita.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4265843,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime perpetrado pelos militares foi o de furto qualificado mediante fraude e concurso de agentes, na forma tentada.","id":4265843,"corpo":"<p align=justify>O crime perpetrado pelos militares foi o de furto qualificado\r\nmediante fraude e concurso de agentes, na forma tentada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os soldados X e F praticaram o crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita qualificada, em raz\u00e3o de o bem lhes ter sido entregue para o exerc\u00edcio militar, na forma tentada.","id":4265844,"corpo":"<p align=justify>Os soldados X e F praticaram o crime de apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita\r\nqualificada, em raz\u00e3o de o bem lhes ter sido entregue para o\r\nexerc\u00edcio militar, na forma tentada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O crime perpetrado pelos soldados foi o de estelionato, na forma tentada, por meio de fraude, com o objetivo de induzir a administra\u00e7\u00e3o militar em erro e permanecer na posse do bem.","id":4265845,"corpo":"<p align=justify>O crime perpetrado pelos soldados foi o de estelionato, na\r\nforma tentada, por meio de fraude, com o objetivo de induzir\r\na administra\u00e7\u00e3o militar em erro e permanecer na posse do bem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crime perpetrado pelos soldados foi o de peculato qualificado pelo concurso de agentes e pelos meios de execu\u00e7\u00e3o, mediante fraude na forma tentada.","id":4265846,"corpo":"<p align=justify>O crime perpetrado pelos soldados foi o de peculato\r\nqualificado pelo concurso de agentes e pelos meios de\r\nexecu\u00e7\u00e3o, mediante fraude na forma tentada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os soldados praticaram o crime de peculato-furto na forma tentada.","id":4265847,"corpo":"<p align=justify>Os soldados praticaram o crime de peculato-furto na forma\r\ntentada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":404316,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404321,"slug":"direito-penal-militar-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":"direito-penal-militar\/1187584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em estudos em que se empregam bioindicadores, an\u00e1lises estat\u00edsticas devem ser realizadas de modo a permitir compara\u00e7\u00f5es entre as diferentes regi\u00f5es analisadas para a presen\u00e7a de um determinado bioindicador.","provas":[{"id":19998,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2013"},{"id":20000,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-14 08:17:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":692007,"hashId":"3a1a194632d37065c57d4575a78d2881","enunciado":"Em estudos em que se empregam bioindicadores, an\u00e1lises\r\nestat\u00edsticas devem ser realizadas de modo a permitir\r\ncompara\u00e7\u00f5es entre as diferentes regi\u00f5es analisadas para a\r\npresen\u00e7a de um determinado bioindicador.","resposta":2356907,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2356906,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2356907,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo crescente de urbaniza\u00e7\u00e3o aliado \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o intensa tem provocado s\u00e9rios problemas ambientais relacionados com a contamina\u00e7\u00e3o dos recursos naturais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema e considerando os bioindicadores, a bioestat\u00edstica, e a fisioecotoxicologia, julgue os itens a seguir.","id":312899,"enunciado":"O processo crescente de urbaniza\u00e7\u00e3o aliado \u00e0 industrializa\u00e7\u00e3o\r\nintensa tem provocado s\u00e9rios problemas ambientais relacionados\r\ncom a contamina\u00e7\u00e3o dos recursos naturais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema\r\ne considerando os bioindicadores, a bioestat\u00edstica, e a\r\nfisioecotoxicologia, julgue os itens a seguir.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398940,"slug":"biologia-bioestatistica"},{"nome_clean":"Bioindicadores","oab":false,"nome":"Bioindicadores","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409095,"slug":"biologia-bioindicadores"}],"slug":"biologia\/692007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aspecto t\u00e9cnico, concernente ao desenho do sistema de gest\u00e3o, e o aspecto institucional, que se relaciona com a natureza das organiza\u00e7\u00f5es, s\u00e3o essenciais para o modelo de excel\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":18712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":650037,"hashId":"fa114794993d4657ef17ab250767e303","enunciado":"<p align=justify>O aspecto t\u00e9cnico, concernente ao desenho do sistema de\r\ngest\u00e3o, e o aspecto institucional, que se relaciona com a\r\nnatureza das organiza\u00e7\u00f5es, s\u00e3o essenciais para o modelo de\r\nexcel\u00eancia na gest\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":2240898,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240898,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240899,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas e conceitos da gest\u00e3o p\u00fablica da qualidade e dos processos, julgue os itens que se seguem.","id":303120,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas e conceitos da gest\u00e3o p\u00fablica da qualidade\r\ne dos processos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Excel\u00eancia em Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Excel\u00eancia em Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426267,"slug":"administracao-publica-excelencia-em-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/650037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A\u00e7\u00f5es voltadas para o fomento ao empreendedorismo governamental devem privilegiar a competi\u00e7\u00e3o entre os prestadores de servi\u00e7o e dar poder aos cidad\u00e3os, transferindo, assim, o controle das atividades \u00e0 comunidade.","provas":[{"id":21499,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":722774,"hashId":"4630a08b213e8b88b16f70fc7385af10","enunciado":"A\u00e7\u00f5es voltadas para o fomento ao empreendedorismo\r\ngovernamental devem privilegiar a competi\u00e7\u00e3o entre os\r\nprestadores de servi\u00e7o e dar poder aos cidad\u00e3os, transferindo,\r\nassim, o controle das atividades \u00e0 comunidade.","resposta":2475014,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2475014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2475015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de empreendedorismo governamental, gest\u00e3o estrat\u00e9gica e excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","id":318490,"enunciado":"Acerca de empreendedorismo governamental, gest\u00e3o estrat\u00e9gica\r\ne excel\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/722774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conclus\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria ocorre mediante o despacho exarado por autoridade competente, determinando que a despesa liquidada seja paga.","provas":[{"id":19591,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-23 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":678493,"hashId":"1754ff73ec363cbb21730fba1a74f3e9","enunciado":"<p align=justify>A conclus\u00e3o do processo de fixa\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria\r\nocorre mediante o despacho exarado por autoridade\r\ncompetente, determinando que a despesa liquidada seja paga.<\/p>","resposta":2321846,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s etapas da receita p\u00fablica e da despesa p\u00fablica e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.","id":309537,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsequentes, relativos \u00e0s etapas da receita p\u00fablica\r\ne da despesa p\u00fablica e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/678493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo inscrita em restos a pagar, a compra de equipamentos afetou positivamente a apura\u00e7\u00e3o do resultado patrimonial do exerc\u00edcio em R$ 60.000,00.","provas":[{"id":19591,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-23 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":678502,"hashId":"e5c6f7896c2520f76e47ecb412504e28","enunciado":"<p align=justify>Mesmo inscrita em restos a pagar, a compra de equipamentos\r\nafetou positivamente a apura\u00e7\u00e3o do resultado patrimonial do\r\nexerc\u00edcio em R$ 60.000,00.<\/p>","resposta":2321864,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321863,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321864,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No primeiro exerc\u00edcio financeiro encerrado da entidade governamental hipot\u00e9tica Zx, foram registrados os seguintes eventos: &lt; impostos lan\u00e7ados, no valor de R$ 90.000,00, dos quais foram arrecadados 80%; &lt; compra de equipamentos, com recebimento imediato do bem, no valor de R$ 60.000,00, tendo sido metade do valor paga \u00e0 vista e o restante, inscrito em restos a pagar; &lt; despesas com \u00e1gua, luz e telefone no per\u00edodo, no valor de R$ 28.000,00, pagas no referido exerc\u00edcio. Considerando que, na situa\u00e7\u00e3o acima descrita, dever\u00e1 haver o relacionamento do regime or\u00e7ament\u00e1rio com o regime cont\u00e1bil, julgue os itens subsecutivos.","id":309540,"enunciado":"<P align=justify>No primeiro exerc\u00edcio financeiro encerrado da entidade governamental hipot\u00e9tica Zx, foram registrados os seguintes eventos: <\/P>\r\n<P align=justify>&lt; impostos lan\u00e7ados, no valor de R$ 90.000,00, dos quais foram arrecadados 80%; <\/P>\r\n<P align=justify>&lt; compra de equipamentos, com recebimento imediato do bem, no valor de R$ 60.000,00, tendo sido metade do valor paga \u00e0 vista e o restante, inscrito em restos a pagar; <\/P>\r\n<P align=justify>&lt; despesas com \u00e1gua, luz e telefone no per\u00edodo, no valor de R$ 28.000,00, pagas no referido exerc\u00edcio. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que, na situa\u00e7\u00e3o acima descrita, dever\u00e1 haver o relacionamento do regime or\u00e7ament\u00e1rio com o regime cont\u00e1bil, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/678502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" __________ \u00e9 o procedimento obrigat\u00f3rio que consiste em comunicar ao Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego as admiss\u00f5es, demiss\u00f5es e transfer\u00eancias ocorridas no decorrer do m\u00eas.","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870608,"hashId":"369f33af1317506dbbe68cecff105584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> __________ \u00e9 o procedimento obrigat\u00f3rio que consiste em comunicar ao Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego as admiss\u00f5es, demiss\u00f5es e transfer\u00eancias ocorridas no decorrer do m\u00eas.<\/p>","resposta":7199712,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CAGED","id":7199712,"corpo":"<p>CAGED<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RAIS","id":7199713,"corpo":"<p>RAIS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PIS","id":7199714,"corpo":"<p>PIS<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PASEP","id":7199715,"corpo":"<p>PASEP<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-do-contrato-de-trabalho"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406756,"slug":"direito-do-trabalho-caracteristicas"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1870608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo disposto no art. 458 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), al\u00e9m do pagamento em dinheiro, outras utilidades podem compreender o sal\u00e1rio do trabalhador. Com base no que disp\u00f5e a CLT, assinale a alternativa que arrola exclusivamente utilidades que integram o conceito de sal\u00e1rio:","provas":[{"id":61657,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-advogado-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1881615,"hashId":"32fbdb93ea6164078ee1e51c8f3baed9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo disposto no art. 458 da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), al\u00e9m do pagamento em dinheiro, outras utilidades podem compreender o sal\u00e1rio do trabalhador. Com base no que disp\u00f5e a CLT, assinale a alternativa que arrola exclusivamente utilidades que integram o conceito de sal\u00e1rio:<\/p>","resposta":7246376,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habita\u00e7\u00e3o e vestu\u00e1rio que a empresa, por for\u00e7a do contrato ou do costume, fornecer habitualmente ao empregado.","id":7246376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habita\u00e7\u00e3o e vestu\u00e1rio que a empresa, por for\u00e7a do contrato ou do costume, fornecer habitualmente ao empregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o, em estabelecimento de ensino pr\u00f3prio ou de terceiros, compreendendo os valores relativos \u00e0 matr\u00edcula, mensalidade, anuidade, livros e material did\u00e1tico","id":7246377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Educa\u00e7\u00e3o, em estabelecimento de ensino pr\u00f3prio ou de terceiros, compreendendo os valores relativos \u00e0 matr\u00edcula, mensalidade, anuidade, livros e material did\u00e1tico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transporte destinado ao deslocamento para o trabalho e retorno, em percurso n\u00e3o servido por transporte p\u00fablico.","id":7246378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transporte destinado ao deslocamento para o trabalho e retorno, em percurso n\u00e3o servido por transporte p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguros de vida e de acidentes pessoais.","id":7246379,"corpo":"<p>Seguros de vida e de acidentes pessoais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473547,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio - Caracter\u00edsticas e Distin\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio - Caracter\u00edsticas e Distin\u00e7\u00f5es","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406784,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario-caracteristicas-e-distincoes"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1881615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os operadores portu\u00e1rios devem constituir, em cada porto organizado, um \u00f3rg\u00e3o de gest\u00e3o de m\u00e3o de obra do trabalho portu\u00e1rio destinado a","provas":[{"id":62068,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-advogado","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1902266,"hashId":"3587f4aa37e55cda1d9633084b4abb3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os operadores portu\u00e1rios devem constituir, em cada porto organizado, um \u00f3rg\u00e3o de gest\u00e3o de m\u00e3o de obra do trabalho portu\u00e1rio destinado a<\/p>","resposta":7336128,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contratar trabalhadores eventuais para descarregamento de mercadorias.","id":7336127,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratar trabalhadores eventuais para descarregamento de mercadorias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter, com exclusividade, o cadastro do trabalhador portu\u00e1rio e o registro do trabalhador portu\u00e1rio avulso.","id":7336128,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter, com exclusividade, o cadastro do trabalhador portu\u00e1rio e o registro do trabalhador portu\u00e1rio avulso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contratar e registrar trabalhadores avulsos, sem obrigatoriedade de cadastro pr\u00e9vio.","id":7336129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contratar e registrar trabalhadores avulsos, sem obrigatoriedade de cadastro pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"treinar e habilitar profissionalmente o trabalhador portu\u00e1rio, inscrevendo-o no cadastro, respondendo solidariamente por todo preju\u00edzo que causarem aos operadores portu\u00e1rios e a terceiros.","id":7336130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">treinar e habilitar profissionalmente o trabalhador portu\u00e1rio, inscrevendo-o no cadastro, respondendo solidariamente por todo preju\u00edzo que causarem aos operadores portu\u00e1rios e a terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"selecionar e registrar o trabalhador portu\u00e1rio avulso, respondendo subsidiariamente com o operador portu\u00e1rio pela remunera\u00e7\u00e3o devida ao trabalhador portu\u00e1rio avulso e pelas indeniza\u00e7\u00f5es decorrentes de acidente de trabalho.","id":7336131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">selecionar e registrar o trabalhador portu\u00e1rio avulso, respondendo subsidiariamente com o operador portu\u00e1rio pela remunera\u00e7\u00e3o devida ao trabalhador portu\u00e1rio avulso e pelas indeniza\u00e7\u00f5es decorrentes de acidente de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 59 a 68 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","oab":true,"nome":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406762,"slug":"direito-do-trabalho-das-relacoes-laborais"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1902266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do c\u00e1lculo do desconto previdenci\u00e1rio sobre um sal\u00e1rio de R$ 5.000,00 devido no m\u00eas de agosto de 2013, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":62266,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-contador-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1902397,"hashId":"d88c5ba039ca90ac3b5ee1209c74ae6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do c\u00e1lculo do desconto previdenci\u00e1rio sobre um sal\u00e1rio de R$ 5.000,00 devido no m\u00eas de agosto de 2013, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7336737,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a al\u00edquota m\u00e1xima de desconto previdenci\u00e1rio do reclamante \u00e9 de 11%","id":7336737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a al\u00edquota m\u00e1xima de desconto previdenci\u00e1rio do reclamante \u00e9 de 11%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o valor de 8% \u00e9 o \u00edndice m\u00e1ximo para qualquer valor mensal","id":7336738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor de 8% \u00e9 o \u00edndice m\u00e1ximo para qualquer valor mensal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a incid\u00eancia do desconto previdenci\u00e1rio \u00e9 sobre o montante total do sal\u00e1rio","id":7336739,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a incid\u00eancia do desconto previdenci\u00e1rio \u00e9 sobre o montante total do sal\u00e1rio<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor teto para incid\u00eancia do desconto previdenci\u00e1rio \u00e9 de R$1.247,71","id":7336740,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o valor teto para incid\u00eancia do desconto previdenci\u00e1rio \u00e9 de R$1.247,71<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es pr\u00e1ticas em que \u00e9 exigido o c\u00e1lculo com sal\u00e1rio m\u00ednimo, considere o valor de R$ 900,00. Para o c\u00e1lculo das horas extras, a hora extraordin\u00e1ria ter\u00e1 um acr\u00e9scimo sobre a hora normal equivalente ao percentual m\u00ednimo exigido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federativa da Rep\u00fablica Brasileira.","id":475764,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Nas quest\u00f5es pr\u00e1ticas em que \u00e9 exigido o c\u00e1lculo com sal\u00e1rio m\u00ednimo, considere o valor de R$ 900,00. <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Para o c\u00e1lculo das horas extras, a hora extraordin\u00e1ria ter\u00e1 um acr\u00e9scimo sobre a hora normal equivalente ao percentual m\u00ednimo exigido pela Constitui\u00e7\u00e3o Federativa da Rep\u00fablica Brasileira.<\/em><\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-remuneracao-e-salario"},{"nome_clean":"Horas Extras","oab":true,"nome":"Horas Extras","pai":406773,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406790,"slug":"direito-do-trabalho-horas-extras"}],"slug":"direito-do-trabalho\/1902397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Social","id":24106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"","id":4982,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre os instrumentos da Pol\u00edtica Urbana, conforme a Lei 10.257\/2001 (Estatuto das Cidades). ","provas":[{"id":62502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Social","id":24106},"orgao":{"nome":"Secretaria das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"","id":4982,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-das-cidades-do-ceara-ce-2013-cetrede-tecnico-social-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Secretaria das Cidades do Cear\u00e1 - T\u00e9cnico Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1908769,"hashId":"cc4e686c74132a32fda3f6b6f51c44a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta sobre os instrumentos da Pol\u00edtica Urbana, conforme a Lei 10.257\/2001 (Estatuto das Cidades). <\/p>","resposta":7364345,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exclusivamente os planos nacionais, regionais e estaduais de ordena\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e de desenvolvimento econ\u00f4mico e social. ","id":7364341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exclusivamente os planos nacionais, regionais e estaduais de ordena\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e de desenvolvimento econ\u00f4mico e social. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o planejamento municipal e estadual.","id":7364342,"corpo":"<p>Apenas o planejamento municipal e estadual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diagn\u00f3stico participativo urbano e planejamentos intermunicipais. ","id":7364343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagn\u00f3stico participativo urbano e planejamentos intermunicipais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano diretor do Munic\u00edpio, do Estado e diagn\u00f3stico local.","id":7364344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plano diretor do Munic\u00edpio, do Estado e diagn\u00f3stico local.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planos nacionais, regionais e estaduais de ordena\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e de desenvolvimento econ\u00f4mico e social; planejamento das regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es; e planejamento municipal.","id":7364345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planos nacionais, regionais e estaduais de ordena\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e de desenvolvimento econ\u00f4mico e social; planejamento das regi\u00f5es metropolitanas, aglomera\u00e7\u00f5es urbanas e microrregi\u00f5es; e planejamento municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1908769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dados publicados pelo IBGE em 2013 mostram que a expectativa de vida dos brasileiros passou de 62,5 anos, em 1980, para 73,8, em 2010. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao fator ao qual se relaciona esse aumento.","provas":[{"id":50250,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1517868,"hashId":"92fc9ccc23b197cd7f7ee00eb2d61b9c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dados publicados pelo IBGE em 2013 mostram que a expectativa de vida dos brasileiros passou de 62,5 anos, em 1980, para 73,8, em 2010. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde ao fator ao qual se relaciona esse aumento.<\/p>","resposta":5670576,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica generalizada do desporto nas escolas da rede p\u00fablica de ensino.","id":5670573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1tica generalizada do desporto nas escolas da rede p\u00fablica de ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efetiva universaliza\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico nas regi\u00f5es brasileiras.","id":5670574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetiva universaliza\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico nas regi\u00f5es brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universaliza\u00e7\u00e3o do acesso a todas as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":5670575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universaliza\u00e7\u00e3o do acesso a todas as etapas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Melhoria da capta\u00e7\u00e3o de esgoto, da coleta de lixo e da oferta de \u00e1gua pot\u00e1vel.","id":5670576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Melhoria da capta\u00e7\u00e3o de esgoto, da coleta de lixo e da oferta de \u00e1gua pot\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de obesidade nos diversos grupos sociais.","id":5670577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de obesidade nos diversos grupos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1517868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":50355,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rs-rs-2013-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"IESES - TJ RS - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-24 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1520600,"hashId":"f8995862bf78b722c7b47b163c420e44","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":5681171,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em regra, \u00e9 livre a retirada de s\u00f3cio nas sociedades limitadas e an\u00f4nimas fechadas, por prazo indeterminado, desde que tenham integralizado a respectiva parcela do capital, operando-se a den\u00fancia.","id":5681170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em regra, \u00e9 livre a retirada de s\u00f3cio nas sociedades limitadas e an\u00f4nimas fechadas, por prazo indeterminado, desde que tenham integralizado a respectiva parcela do capital, operando-se a den\u00fancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos resolu\u00e7\u00e3o da sociedade em rela\u00e7\u00e3o a um s\u00f3cio, o valor da quota deste, considerada pelo montante efetivamente realizado, liquidar-se-\u00e1, em regra, com base na situa\u00e7\u00e3o patrimonial da sociedade, \u00e0 \u00e9poca do efetivo pagamento verificado, e balan\u00e7o especialmente levantado.","id":5681171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos resolu\u00e7\u00e3o da sociedade em rela\u00e7\u00e3o a um s\u00f3cio, o valor da quota deste, considerada pelo montante efetivamente realizado, liquidar-se-\u00e1, em regra, com base na situa\u00e7\u00e3o patrimonial da sociedade, \u00e0 \u00e9poca do efetivo pagamento verificado, e balan\u00e7o especialmente levantado.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na apura\u00e7\u00e3o de haveres do s\u00f3cio, por consequ\u00eancia da liquida\u00e7\u00e3o de suas quotas na sociedade, para pagamento a seu credor, n\u00e3o devem ser consideradas eventuais disposi\u00e7\u00f5es contratuais relativas \u00e0 determina\u00e7\u00e3o de seu valor.","id":5681172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na apura\u00e7\u00e3o de haveres do s\u00f3cio, por consequ\u00eancia da liquida\u00e7\u00e3o de suas quotas na sociedade, para pagamento a seu credor, n\u00e3o devem ser consideradas eventuais disposi\u00e7\u00f5es contratuais relativas \u00e0 determina\u00e7\u00e3o de seu valor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na apura\u00e7\u00e3o de haveres n\u00e3o prevalece o balan\u00e7o n\u00e3o aprovado pelo s\u00f3cio falecido, exclu\u00eddo ou que se retirou.","id":5681173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na apura\u00e7\u00e3o de haveres n\u00e3o prevalece o balan\u00e7o n\u00e3o aprovado pelo s\u00f3cio falecido, exclu\u00eddo ou que se retirou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"},{"nome_clean":"Da Sociedade An\u00f4nima","oab":true,"nome":"Da Sociedade An\u00f4nima","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406949,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-anonima"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1520600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Conselhos Tutelares institu\u00eddos pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente s\u00e3o encarregados de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. Sobre esse \u00f3rg\u00e3o, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":61957,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1916031,"hashId":"83ec574773e87973315f3d2290356a2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Conselhos Tutelares institu\u00eddos pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente s\u00e3o encarregados de zelar pelo cumprimento dos direitos da crian\u00e7a e do adolescente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse \u00f3rg\u00e3o, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7396734,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um \u00f3rg\u00e3o municipal, p\u00fablico, permanente e aut\u00f4nomo, de car\u00e1ter jurisdicional e administrativo","id":7396733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um \u00f3rg\u00e3o municipal, p\u00fablico, permanente e aut\u00f4nomo, de car\u00e1ter jurisdicional e administrativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o previstos na lei or\u00e7ament\u00e1ria municipal, recursos para o seu devido funcionamento","id":7396734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o previstos na lei or\u00e7ament\u00e1ria municipal,  recursos para o seu devido funcionamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Devem funcionar, em cada munic\u00edpio, no m\u00ednimo 3 (tr\u00eas) conselhos tutelares, um para cada esfera de governo","id":7396735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devem funcionar, em cada munic\u00edpio, no m\u00ednimo 3 (tr\u00eas) conselhos tutelares, um para cada esfera de governo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 de 3 (tr\u00eas) anos, com permiss\u00e3o de uma recondu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, o mandato dos conselheiros.","id":7396736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 de 3 (tr\u00eas) anos, com permiss\u00e3o de uma recondu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, o mandato dos conselheiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 composto por representa\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de entidades governamentais e da sociedade civil.","id":7396737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 composto por representa\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria de entidades governamentais e da sociedade civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"},{"nome_clean":"Das Atribui\u00e7\u00f5es do Conselho (Art. 136 e 137)","oab":true,"nome":"Das Atribui\u00e7\u00f5es do Conselho (Art. 136 e 137)","pai":406597,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411501,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-das-atribuicoes-do-conselho-art-136-e-137"},{"nome_clean":"Da Escolha dos Conselheiros (Art. 139)","oab":true,"nome":"Da Escolha dos Conselheiros (Art. 139)","pai":406597,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411503,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-escolha-dos-conselheiros-art-139"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Mulher, \u00e0 Crian\u00e7a e ao Adolescente - Prote\u00e7\u00e3o a Fam\u00edlia","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415315,"slug":"servico-social-protecao-a-mulher-a-crianca-e-ao-adolescente-protecao-a-familia"}],"slug":"servico-social\/1916031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Administrativo e Financeiro","id":24208}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Romi refor\u00e7a uni\u00e3o dos controladores com novo acordo de acionistasSAO PAULO - O novo acordo assinado ontem entre os controladores da Ind\u00fastrias Romi estabelece formalmente a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es pr\u00e9vias entre esses acionistas para definir vota\u00e7\u00f5es em bloco. Os termos refor\u00e7am a coes\u00e3o dos controladores com rela\u00e7\u00e3o aos futuros assuntos deliberados pela empresa.Ficou determinado que os acionistas controladores comparecer\u00e3o a reuni\u00f5es pr\u00e9vias antes da realiza\u00e7\u00e3o de assembleias gerais de acionistas. A posi\u00e7\u00e3o definida nas reuni\u00f5es pr\u00e9vias valer\u00e1 para todos os controladores, inclusive aqueles que forem voto vencido. ''Uma vez aprovada, a posi\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria ser\u00e1 vinculativa para todos os acionistas contratantes.\"Valor Econ\u00f4mico (com adapta\u00e7\u00f5es) - nov\/2012De acordo com a Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e suas atualiza\u00e7\u00f5es, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.I. Esses acordos n\u00e3o poder\u00e3o ser invocados para eximir o acionista de responsabilidade no exerc\u00edcio do direito de voto ou do poder de controle.II. Os acionistas vinculados a acordo de acionistas dever\u00e3o indicar, no ato de arquivamento, representante para comunicar-se com a companhia, para prestar ou receber informa\u00e7\u00f5es, quando solicitadas.III. No relat\u00f3rio anual, os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o da companhia aberta informar\u00e3o \u00e0 assembleia geral as disposi\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica de reinvestimento de lucros e distribui\u00e7\u00e3o de dividendos, constantes de acordos de acionistas arquivados na companhia.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":63475,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Administrativo e Financeiro","id":24208},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-especialista-area-administrativo-e-financeiro","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior Especialista - \u00c1rea: Administrativo e Financeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1942845,"hashId":"834e42919273b33b6d3eaea4feca880e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Romi refor\u00e7a uni\u00e3o dos controladores com novo acordo de acionistas<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">SAO PAULO - O novo acordo assinado ontem entre os controladores da Ind\u00fastrias Romi estabelece formalmente a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es pr\u00e9vias entre esses acionistas para definir vota\u00e7\u00f5es em bloco. Os termos refor\u00e7am a coes\u00e3o dos controladores com rela\u00e7\u00e3o aos futuros assuntos deliberados pela empresa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ficou determinado que os acionistas controladores comparecer\u00e3o a reuni\u00f5es pr\u00e9vias antes da realiza\u00e7\u00e3o de assembleias gerais de acionistas. A posi\u00e7\u00e3o definida nas reuni\u00f5es pr\u00e9vias valer\u00e1 para todos os controladores, inclusive aqueles que forem voto vencido. ''Uma vez aprovada, a posi\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria ser\u00e1 vinculativa para todos os acionistas contratantes.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Valor Econ\u00f4mico (com adapta\u00e7\u00f5es) - nov\/2012<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 6.404, de 15 de dezembro de 1976, e suas atualiza\u00e7\u00f5es, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Esses acordos n\u00e3o poder\u00e3o ser invocados para eximir o acionista de responsabilidade no exerc\u00edcio do direito de voto ou do poder de controle.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os acionistas vinculados a acordo de acionistas dever\u00e3o indicar, no ato de arquivamento, representante para comunicar-se com a companhia, para prestar ou receber informa\u00e7\u00f5es, quando solicitadas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No relat\u00f3rio anual, os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o da companhia aberta informar\u00e3o \u00e0 assembleia geral as disposi\u00e7\u00f5es sobre pol\u00edtica de reinvestimento de lucros e distribui\u00e7\u00e3o de dividendos, constantes de acordos de acionistas arquivados na companhia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7516248,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas est\u00e3o corretas.","id":7516248,"corpo":"<p>todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas uma esta correta.","id":7516249,"corpo":"<p>apenas uma esta correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas I e lI est\u00e3o corretas.","id":7516250,"corpo":"<p>apenas I e lI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas lI e IlI est\u00e3o corretas.","id":7516251,"corpo":"<p>apenas lI e IlI est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas est\u00e3o incorretas.","id":7516252,"corpo":"<p>todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1942845","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica urbana tem por objetivo:","provas":[{"id":62041,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico","id":776},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo de Santa Catarina","sigla":"CAU SC","id":4962,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-sc-sc-2013-fepese-assistente-tecnico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CAU SC - Assistente T\u00e9cnico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:02:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1974477,"hashId":"9c83952a0143fe0a8ed7ff67a960374b","enunciado":"<p>A pol\u00edtica urbana tem por objetivo:<\/p>","resposta":7659486,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade urbana.","id":7659486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade urbana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade rural.","id":7659487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e da propriedade rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subordinar o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade ao da propriedade rural.","id":7659488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinar o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade ao da propriedade rural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordinar o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade ao desenvolvimento da propriedade urbana.","id":7659489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinar o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade ao desenvolvimento da propriedade urbana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subordinar o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais do estado ao desenvolvimento do munic\u00edpio.","id":7659490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subordinar o desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais do estado ao desenvolvimento do munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana na Constitui\u00e7\u00e3o (arts. 182 e 183)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana na Constitui\u00e7\u00e3o (arts. 182 e 183)","pai":402822,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402824,"slug":"direito-urbanistico-politica-urbana-na-constituicao-arts-182-e-183"}],"slug":"direito-urbanistico\/1974477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o entendimento do STJ acerca do registro de empresa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50380,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1521551,"hashId":"b68272b451024add4c912306fe4a5c92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o entendimento do STJ acerca do registro de empresa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5684678,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As exig\u00eancias documentais para o arquivamento dos atos no registro de com\u00e9rcio, elencadas na Lei de Registro de Empresa, n\u00e3o s\u00e3o taxativas, cabendo \u00e0 junta comercial requerer a inclus\u00e3o de outros documentos que julgue necess\u00e1rios.","id":5684677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As exig\u00eancias documentais para o arquivamento dos atos no registro de com\u00e9rcio, elencadas na Lei de Registro de Empresa, n\u00e3o s\u00e3o taxativas, cabendo \u00e0 junta comercial requerer a inclus\u00e3o de outros documentos que julgue necess\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 ilegal o ato de exonera\u00e7\u00e3o de vogal da junta comercial de um estado expedido pelo governador com base em decreto estadual que preveja, em seus artigos, a substitui\u00e7\u00e3o do vogal nas vagas destinadas aos estados-membros antes do t\u00e9rmino do mandato, ainda que o referido membro n\u00e3o tenha praticado conduta incompat\u00edvel com a dignidade do cargo ou em raz\u00e3o de aus\u00eancias injustificadas.","id":5684678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ilegal o ato de exonera\u00e7\u00e3o de vogal da junta comercial de um estado expedido pelo governador com base em decreto estadual que preveja, em seus artigos, a substitui\u00e7\u00e3o do vogal nas vagas destinadas aos estados-membros antes do t\u00e9rmino do mandato, ainda que o referido membro n\u00e3o tenha praticado conduta incompat\u00edvel com a dignidade do cargo ou em raz\u00e3o de aus\u00eancias injustificadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As juntas comerciais n\u00e3o t\u00eam compet\u00eancia para impor multas ou destituir cargo de preposto de leiloeiro p\u00fablico oficial, conforme o disposto na Lei de Registro de Empresas.","id":5684679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As juntas comerciais n\u00e3o t\u00eam compet\u00eancia para impor multas ou destituir cargo de preposto de leiloeiro p\u00fablico oficial, conforme o disposto na Lei de Registro de Empresas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O julgamento do crime de falsidade ideol\u00f3gica configurado na utiliza\u00e7\u00e3o indevida de nome como s\u00f3cio de pessoa jur\u00eddica, sem qualquer rela\u00e7\u00e3o com a empresa, \u00e9 de compet\u00eancia da justi\u00e7a federal, visto que os servi\u00e7os prestados pelas juntas comerciais, apesar de mantidas e criadas pelos estados, s\u00e3o de natureza federal, estando elas vinculadas ao Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio.","id":5684680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O julgamento do crime de falsidade ideol\u00f3gica configurado na utiliza\u00e7\u00e3o indevida de nome como s\u00f3cio de pessoa jur\u00eddica, sem qualquer rela\u00e7\u00e3o com a empresa, \u00e9 de compet\u00eancia da justi\u00e7a federal, visto que os servi\u00e7os prestados pelas juntas comerciais, apesar de mantidas e criadas pelos estados, s\u00e3o de natureza federal, estando elas vinculadas ao Minist\u00e9rio da Ind\u00fastria e Com\u00e9rcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lei de registro de empresa prev\u00ea a possibilidade de o regimento interno da junta comercial de um estado ser aprovado pelo respectivo governador, podendo, assim, um decreto estadual modific\u00e1-lo e alterar os requisitos para a nomea\u00e7\u00e3o de vogais.","id":5684681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lei de registro de empresa prev\u00ea a possibilidade de o regimento interno da junta comercial de um estado ser aprovado pelo respectivo governador, podendo, assim, um decreto estadual modific\u00e1-lo e alterar os requisitos para a nomea\u00e7\u00e3o de vogais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406942,"slug":"direito-empresarial-comercial-registro-e-escrituracao"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1521551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial, \u00e0 extrajudicial e \u00e0 fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50380,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1521553,"hashId":"c97367ec012fc6aa40a8e9e9c67bd32e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o judicial, \u00e0 extrajudicial e \u00e0 fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5684690,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao ju\u00edzo falimentar deixar de conceder, com fundamento na an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira do plano de recupera\u00e7\u00e3o aprovado pelos credores, a recupera\u00e7\u00e3o judicial ou a sua homologa\u00e7\u00e3o extrajudicial.","id":5684687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete ao ju\u00edzo falimentar deixar de conceder, com fundamento na an\u00e1lise econ\u00f4mico-financeira do plano de recupera\u00e7\u00e3o aprovado pelos credores, a recupera\u00e7\u00e3o judicial ou a sua homologa\u00e7\u00e3o extrajudicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabilidade pessoal dos s\u00f3cios de responsabilidade limitada, dos controladores e dos administradores da sociedade falida, estabelecida nas respectivas leis, ser\u00e1 apurada no pr\u00f3prio ju\u00edzo da fal\u00eancia, independentemente da realiza\u00e7\u00e3o do ativo e da prova da sua insufici\u00eancia para cobrir o passivo, aplicando-se aos casos de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.","id":5684688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A responsabilidade pessoal dos s\u00f3cios de responsabilidade limitada, dos controladores e dos administradores da sociedade falida, estabelecida nas respectivas leis, ser\u00e1 apurada no pr\u00f3prio ju\u00edzo da fal\u00eancia, independentemente da realiza\u00e7\u00e3o do ativo e da prova da sua insufici\u00eancia para cobrir o passivo, aplicando-se aos casos de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O deferimento do processamento da recupera\u00e7\u00e3o judicial enseja o cancelamento da negativa\u00e7\u00e3o do nome do devedor nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito e nos tabelionatos de protestos.","id":5684689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O deferimento do processamento da recupera\u00e7\u00e3o judicial enseja o cancelamento da negativa\u00e7\u00e3o do nome do devedor nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito e nos tabelionatos de protestos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A extens\u00e3o dos efeitos da fal\u00eancia a outras pessoas jur\u00eddicas e f\u00edsicas confere legitimidade \u00e0 massa falida para figurar nos polos ativo e passivo das a\u00e7\u00f5es nas quais figurem os atingidos pela fal\u00eancia.","id":5684690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extens\u00e3o dos efeitos da fal\u00eancia a outras pessoas jur\u00eddicas e f\u00edsicas confere legitimidade \u00e0 massa falida para figurar nos polos ativo e passivo das a\u00e7\u00f5es nas quais figurem os atingidos pela fal\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia ou o deferimento do processamento da recupera\u00e7\u00e3o judicial suspende o curso da prescri\u00e7\u00e3o e de todas as a\u00e7\u00f5es e execu\u00e7\u00f5es em face do devedor e dos seus coobrigados.","id":5684691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decreta\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia ou o deferimento do processamento da recupera\u00e7\u00e3o judicial suspende o curso da prescri\u00e7\u00e3o e de todas as a\u00e7\u00f5es e execu\u00e7\u00f5es em face do devedor e dos seus coobrigados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1521553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fal\u00eancia, o Comit\u00ea de Credores ser\u00e1 composto por, EXCETO:","provas":[{"id":60805,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1848411,"hashId":"dee7b4a162f090a4d79b4f3603634830","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fal\u00eancia, o Comit\u00ea de Credores ser\u00e1 composto por, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7104459,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um representante indicado pela classe de credores trabalhistas.","id":7104456,"corpo":"<p>Um representante indicado pela classe de credores trabalhistas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um representante indicado pela classe de credores quirograf\u00e1rios e com privil\u00e9gios gerais.","id":7104457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um representante indicado pela classe de credores quirograf\u00e1rios e com privil\u00e9gios gerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um representante indicado pela classe de credores com direitos reais de garantia ou privil\u00e9gios especiais.","id":7104458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um representante indicado pela classe de credores com direitos reais de garantia ou privil\u00e9gios especiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um representante indicado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":7104459,"corpo":"<p>Um representante indicado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial, Extrajudicial e da Fal\u00eancia (Lei no 11.101\/2005)","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406966,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial-extrajudicial-e-da-falencia-lei-no-11-101-2005"},{"nome_clean":"Da Fal\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Fal\u00eancia","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406969,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-falencia"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1848411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco dos 79 munic\u00edpios sul-mato-grossenses concentram mais da metade da popula\u00e7\u00e3o do Estado, conforme estimativa populacional 2013 divulgada em 29 de agosto de 2013 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) para este ano. Dentre as cinco maiores cidades do Estado, proporcionalmente, o maior \u00edndice de crescimento, de 4,19%, \u00e9 ostentado por:","provas":[{"id":62064,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"PM MS","id":561,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-ms-ms-2013-ms-concursos-soldado-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"MS Concursos - PM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1893699,"hashId":"dda73ae8a7aa34eeb0486fcd9ed9504a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco dos 79 munic\u00edpios sul-mato-grossenses concentram mais da metade da popula\u00e7\u00e3o do Estado, conforme estimativa populacional 2013 divulgada em 29 de agosto de 2013 pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE) para este ano. Dentre as cinco maiores cidades do Estado, proporcionalmente, o maior \u00edndice de crescimento, de 4,19%, \u00e9 ostentado por:<\/p>","resposta":7296468,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corumb\u00e1.","id":7296466,"corpo":"<p>Corumb\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dourados.","id":7296467,"corpo":"<p>Dourados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas Lagoas.","id":7296468,"corpo":"<p>Tr\u00eas Lagoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Campo Grande.","id":7296469,"corpo":"<p>Campo Grande.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ponta Por\u00e3.","id":7296470,"corpo":"<p>Ponta Por\u00e3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Mato Grosso do Sul","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407442,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso-do-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1893699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de tratamento dos conflitos de interesses, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira estabelece princ\u00edpios para orientar a a\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela condu\u00e7\u00e3o dos processos de media\u00e7\u00e3o e concilia\u00e7\u00e3o. Assinale a afirmativa que aponta uma das caracter\u00edsticas desse processo.","provas":[{"id":62107,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1895600,"hashId":"6661987c71fce7c9000159085fe1afb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de tratamento dos conflitos de interesses, a legisla\u00e7\u00e3o brasileira estabelece princ\u00edpios para orientar a a\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pela condu\u00e7\u00e3o dos processos de media\u00e7\u00e3o e concilia\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa que aponta uma das caracter\u00edsticas desse processo.<\/p>","resposta":7305382,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conciliadores podem prestar servi\u00e7os profissionais privados para uma das partes envolvida no processo de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.","id":7305378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conciliadores podem prestar servi\u00e7os profissionais privados para uma das partes envolvida no processo de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o do sigilo no processo de concilia\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o pode ser revista sempre que surjam d\u00favidas quanto \u00e0 veracidade dos fatos.","id":7305379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o do sigilo no processo de concilia\u00e7\u00e3o e media\u00e7\u00e3o pode ser revista sempre que surjam d\u00favidas quanto \u00e0 veracidade dos fatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aos mediadores e conciliadores n\u00e3o se coloca a exig\u00eancia de capacita\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e continuada pois essa atividade n\u00e3o requer compet\u00eancias espec\u00edficas.","id":7305380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aos mediadores e conciliadores n\u00e3o se coloca a exig\u00eancia de capacita\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica e continuada pois essa atividade n\u00e3o requer compet\u00eancias espec\u00edficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imparcialidade dos mediadores pode acontecer quando existem diferen\u00e7as sociais entre os envolvidos nos processos de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.","id":7305381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imparcialidade dos mediadores pode acontecer quando existem diferen\u00e7as sociais entre os envolvidos nos processos de resolu\u00e7\u00e3o de conflitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os conciliadores podem suspender as sess\u00f5es quando acharem oportuno e identificarem algumas dificuldades durante o processo.","id":7305382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conciliadores podem suspender as sess\u00f5es quando acharem oportuno e identificarem algumas dificuldades durante o processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1895600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade nos conselhos de direitos relacionados \u00e0s pol\u00edticas sociais, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Supera a concep\u00e7\u00e3o tecnocr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ao dar primazia \u00e0 pol\u00edtica na elabora\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.( ) Assegura o exerc\u00edcio do poder da popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da democracia representativa conjugada \u00e0 democracia participativa. ( ) Estabelece a corresponsabilidade entre a sociedade e o Estado somente nos processos de controle pol\u00edtico das implementa\u00e7\u00e3o dos programas.As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":62107,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1895603,"hashId":"6dcc4138d8ada7ffc141f77c6d00643e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a participa\u00e7\u00e3o da comunidade nos conselhos de direitos relacionados \u00e0s pol\u00edticas sociais, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Supera a concep\u00e7\u00e3o tecnocr\u00e1tica da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica ao dar primazia \u00e0 pol\u00edtica na elabora\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Assegura o exerc\u00edcio do poder da popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da democracia representativa conjugada \u00e0 democracia participativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Estabelece a corresponsabilidade entre a sociedade e o Estado somente nos processos de controle pol\u00edtico das implementa\u00e7\u00e3o dos programas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7305395,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7305393,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7305394,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7305395,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7305396,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7305397,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Mobiliza\u00e7\u00f5es na esfera p\u00fablica","oab":false,"nome":"Mobiliza\u00e7\u00f5es na esfera p\u00fablica","pai":398162,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398163,"slug":"servico-social-mobilizacoes-na-esfera-publica"},{"nome_clean":"Formas de articula\u00e7\u00e3o inter-organizacionais","oab":false,"nome":"Formas de articula\u00e7\u00e3o inter-organizacionais","pai":398162,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398165,"slug":"servico-social-formas-de-articulacao-inter-organizacionais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es coletivas","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es coletivas","pai":398170,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398172,"slug":"servico-social-acoes-coletivas"}],"slug":"servico-social\/1895603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de contrarreforma do Estado brasileiro, em fun\u00e7\u00e3o do ide\u00e1rio neoliberal, determina as condi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio profissional do Assistente Social nas diferentes institui\u00e7\u00f5es. Alguns elementos desse processo est\u00e3o relacionados nas alternativas a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale\u2010a.","provas":[{"id":62107,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1895609,"hashId":"bb2883c7f8f982708dc382fc27320dba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de contrarreforma do Estado brasileiro, em fun\u00e7\u00e3o do ide\u00e1rio neoliberal, determina as condi\u00e7\u00f5es do exerc\u00edcio profissional do Assistente Social nas diferentes institui\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Alguns elementos desse processo est\u00e3o relacionados nas alternativas a seguir, <strong><em><u>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/u><\/em><\/strong>. Assinale\u2010a.<\/p>","resposta":7305427,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As novas rela\u00e7\u00f5es entre o Estado e a sociedade civil.","id":7305423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As novas rela\u00e7\u00f5es entre o Estado e a sociedade civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tend\u00eancia de focaliza\u00e7\u00e3o e privatiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.","id":7305424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia de focaliza\u00e7\u00e3o e privatiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma de uso, contrata\u00e7\u00e3o e remunera\u00e7\u00e3o do Assistente Social.","id":7305425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma de uso, contrata\u00e7\u00e3o e remunera\u00e7\u00e3o do Assistente Social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o no processo de distribui\u00e7\u00e3o do fundo p\u00fablico do pa\u00eds.","id":7305426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o no processo de distribui\u00e7\u00e3o do fundo p\u00fablico do pa\u00eds.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A capacita\u00e7\u00e3o e o aprimoramento te\u00f3rico\u2010metodol\u00f3gico da profiss\u00e3o.","id":7305427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacita\u00e7\u00e3o e o aprimoramento te\u00f3rico\u2010metodol\u00f3gico da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1895609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo social, realizado em diferentes espa\u00e7os profissionais de atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social, vincula\u2010se ao acesso aos direitos sociais. Sobre esse instrumento do trabalho profissional, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62107,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1895639,"hashId":"4911fd01774bf112c97778410fff104f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo social, realizado em diferentes espa\u00e7os profissionais de atua\u00e7\u00e3o do Assistente Social, vincula\u2010se ao acesso aos direitos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse instrumento do trabalho profissional, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7305571,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assume caracter\u00edsticas e finalidades que est\u00e3o condicionadas \u00e0s particularidades dos espa\u00e7os sociocupacionais.","id":7305571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assume caracter\u00edsticas e finalidades que est\u00e3o condicionadas \u00e0s particularidades dos espa\u00e7os sociocupacionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 baseado numa dimens\u00e3o t\u00e9cnico\u2010operativa isenta de influ\u00eancias te\u00f3ricas, pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas.","id":7305572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 baseado numa dimens\u00e3o t\u00e9cnico\u2010operativa isenta de influ\u00eancias te\u00f3ricas, pol\u00edticas e ideol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 realizado especificamente no campo material e financeiro em face de seu car\u00e1ter averiguador.","id":7305573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 realizado especificamente no campo material e financeiro em face de seu car\u00e1ter averiguador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substitui a per\u00edcia social no caso de arb\u00edtrio de dilig\u00eancias e situa\u00e7\u00f5es de conflito entre indiv\u00edduos.","id":7305574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Substitui a per\u00edcia social no caso de arb\u00edtrio de dilig\u00eancias e situa\u00e7\u00f5es de conflito entre indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solicita \u00e0 popula\u00e7\u00e3o informa\u00e7\u00f5es sobre o seu modo de vida e de trabalho para fins protetivos.","id":7305575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solicita \u00e0 popula\u00e7\u00e3o informa\u00e7\u00f5es sobre o seu modo de vida e de trabalho para fins protetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1895639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos pressupostos neoliberais no Brasil, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Na d\u00e9cada de 1990 o pa\u00eds passou a seguir as recomenda\u00e7\u00f5es do Consenso de Washington que apontavam para a disciplina fiscal, a liberaliza\u00e7\u00e3o financeira e a desregulamenta\u00e7\u00e3o da economia. ( ) Os pressupostos neoliberais surgiram na d\u00e9cada de 1990, no contexto hist\u00f3rico de democratiza\u00e7\u00e3o da sociedade e da luta pelos direitos sociais. ( ) As ideias neoliberais n\u00e3o colidiram com as pol\u00edticas protecionista e intervencionista do Estado desenvolvimentista. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":62107,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1895653,"hashId":"b71dbb2e3b62b6a1984493e508c5c3ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a aplica\u00e7\u00e3o dos pressupostos neoliberais no Brasil, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na d\u00e9cada de 1990 o pa\u00eds passou a seguir as recomenda\u00e7\u00f5es do Consenso de Washington que apontavam para a disciplina fiscal, a liberaliza\u00e7\u00e3o financeira e a desregulamenta\u00e7\u00e3o da economia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os pressupostos neoliberais surgiram na d\u00e9cada de 1990, no contexto hist\u00f3rico de democratiza\u00e7\u00e3o da sociedade e da luta pelos direitos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As ideias neoliberais n\u00e3o colidiram com as pol\u00edticas protecionista e intervencionista do Estado desenvolvimentista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7305640,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e V.","id":7305637,"corpo":"<p>F, V e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7305638,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F","id":7305639,"corpo":"<p>V, F e F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7305640,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V","id":7305641,"corpo":"<p>F, F e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475078,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas Sociais p\u00f3s Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e no contexto neoliberal","pai":398178,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415299,"slug":"servico-social-politicas-sociais-pos-constituicao-federal-de-1988-e-no-contexto-neoliberal"}],"slug":"servico-social\/1895653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 12","id":4966,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro recebeu um valor de R$ 3.600,00 que tem que dividir entre Amaury e Jo\u00e3o. Amaury recebe o equivalente a 50% do que sobrar ap\u00f3s ser paga a comiss\u00e3o a Jo\u00e3o, e Jo\u00e3o recebe 20% do que sobrar ap\u00f3s ser para a comiss\u00e3o a Amaury. Nesse caso, Jo\u00e3o e Amaury receberam, respectivamente:","provas":[{"id":62087,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 12","id":4966,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-12-pe-2013-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 12 - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1898558,"hashId":"aaf94f2df1be789e8d00f1376cf625f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro recebeu um valor de R$ 3.600,00 que tem que dividir entre Amaury e Jo\u00e3o. Amaury recebe o equivalente a 50% do que sobrar ap\u00f3s ser paga a comiss\u00e3o a Jo\u00e3o, e Jo\u00e3o recebe 20% do que sobrar ap\u00f3s ser para a comiss\u00e3o a Amaury. Nesse caso, Jo\u00e3o e Amaury receberam, respectivamente:<\/p>","resposta":7319293,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 400,00 e R$ 1.200,00","id":7319291,"corpo":"<p>R$ 400,00 e R$ 1.200,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.200,00 e R$ 500,00","id":7319292,"corpo":"<p>R$ 1.200,00 e R$ 500,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 400,00 e R$ 1.600,00","id":7319293,"corpo":"<p>R$ 400,00 e R$ 1.600,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 800,00 e R$ 1.200,00","id":7319294,"corpo":"<p>R$ 800,00 e R$ 1.200,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.200,00 e R$ 800,00","id":7319295,"corpo":"<p>R$ 1.200,00 e R$ 800,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"}],"slug":"matematica\/1898558","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Social","id":24106}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"","id":4982,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Pol\u00edtica Urbana prevista nos artigos 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 regulamentada pelo Estatuto da Cidade, com a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001. Sobre a fun\u00e7\u00e3o social da cidade e da propriedade urbana, pode-se afirmar:","provas":[{"id":62502,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Social","id":24106},"orgao":{"nome":"Secretaria das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"","id":4982,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-das-cidades-do-ceara-ce-2013-cetrede-tecnico-social-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CETREDE - Secretaria das Cidades do Cear\u00e1 - T\u00e9cnico Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1908806,"hashId":"dadf2ea498f549633eb582b7052f3a84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A Pol\u00edtica Urbana prevista nos artigos 182 e 183 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 \u00e9 regulamentada pelo Estatuto da Cidade, com a Lei n\u00ba 10.257, de 10 de julho de 2001. Sobre a fun\u00e7\u00e3o social da cidade e da propriedade urbana, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":7364447,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No territ\u00f3rio nacional, \u00e9 institu\u00eddo o direito de propriedade sem qualquer obriga\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da propriedade. ","id":7364445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No territ\u00f3rio nacional, \u00e9 institu\u00eddo o direito de propriedade sem qualquer obriga\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da propriedade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei municipal espec\u00edfica poder\u00e1 determinar o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios apenas do solo urbano n\u00e3o edificado ou n\u00e3o utilizado. ","id":7364446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei municipal espec\u00edfica poder\u00e1 determinar o parcelamento, a edifica\u00e7\u00e3o ou a utiliza\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios apenas do solo urbano n\u00e3o edificado ou n\u00e3o utilizado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O im\u00f3vel subutilizado \u00e9 aquele cujo aproveitamento seja inferior ao m\u00ednimo definido no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o dele decorrente. ","id":7364447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O im\u00f3vel subutilizado \u00e9 aquele cujo aproveitamento seja inferior ao m\u00ednimo definido no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o dele decorrente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s de Lei federal \u00e9 identificada a parcela da \u00e1rea urbana onde os im\u00f3veis n\u00e3o edificados, subutilizados ou n\u00e3o utilizados poder\u00e3o ser objeto de parcelamento e edifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios. ","id":7364448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s de Lei federal \u00e9 identificada a parcela da \u00e1rea urbana onde os im\u00f3veis n\u00e3o edificados, subutilizados ou n\u00e3o utilizados poder\u00e3o ser objeto de parcelamento e edifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas que n\u00e3o atenderem \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da cidade e da propriedade urbana e forem apenadas com a desapropria\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o servir para implanta\u00e7\u00e3o de moradias populares e equipamentos de lazer. ","id":7364449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As \u00e1reas que n\u00e3o atenderem \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da cidade e da propriedade urbana e forem apenadas com a desapropria\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o servir para implanta\u00e7\u00e3o de moradias populares e equipamentos de lazer. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1908806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","descricao":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul - CBM MS","sigla":"CBM MS","oab":false,"id":1366}],"cargos":[{"descricao":"Soldado","id":5054}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mato Grosso do Sul nunca colheu tanto esse cereal como nesta safra - pela primeira vez na hist\u00f3ria, a produ\u00e7\u00e3o do gr\u00e3o superou a casa de sete milh\u00f5es de toneladas. O resultado consta do relat\u00f3rio do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1fica do Agroneg\u00f3cio (Siga), divulgado pela Federa\u00e7\u00e3o de Agricultura do Estado (Famasul) e Associa\u00e7\u00e3o dos Produtores de Soja (Aprosoja).Jornal Correio do Estado, 7\/9\/2013, p. 6Que cereal foi esse? ","provas":[{"id":62538,"cargo":{"descricao":"Soldado","id":5054},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","sigla":"CBM MS","id":4985,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul","descricao":"Corpo de Bombeiros Militar do Mato Grosso do Sul - CBM MS","sigla":"CBM MS","oab":false,"id":1366},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cbm-ms-ms-2013-cbm-ms-soldado","tipo":1,"nome":"CBM MS - CBM MS - Soldado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1908861,"hashId":"95f3aa9d657d968f5911ec3e1d6608b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mato Grosso do Sul nunca colheu tanto esse cereal como nesta safra - pela primeira vez na hist\u00f3ria, a produ\u00e7\u00e3o do gr\u00e3o superou a casa de sete milh\u00f5es de toneladas. O resultado consta do relat\u00f3rio do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Geogr\u00e1fica do Agroneg\u00f3cio (Siga), divulgado pela Federa\u00e7\u00e3o de Agricultura do Estado (Famasul) e Associa\u00e7\u00e3o dos Produtores de Soja (Aprosoja).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Jornal Correio do Estado, 7\/9\/2013, p. 6<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que cereal foi esse? <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p>","resposta":7364658,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Feij\u00e3o.","id":7364655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Feij\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Soja.","id":7364656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Soja.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arroz. ","id":7364657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Arroz. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Milho.","id":7364658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Milho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trigo.","id":7364659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trigo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Mato Grosso do Sul","oab":false,"nome":"Mato Grosso do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407442,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso-do-sul"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1908861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":9734}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cometer\u00e1 crime de improbidade administrativa que importa em enriquecimento il\u00edcito a servidora p\u00fablica que induzir o Estado a adquirir, por pre\u00e7o superior ao de mercado, cartucho de impressora de empresa pertencente a seu familiar.","provas":[{"id":17745,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":9734},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-tecnico-do-mpu-area-de-atividade-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - T\u00e9cnico do MPU - \u00c1rea de Atividade: Apoio T\u00e9cnico Administrativo - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[],"id":613707,"hashId":"957ec504538bf1fcb0de63ef542f6167","enunciado":"<p align=justify>Cometer\u00e1 crime de improbidade administrativa que importa em\r\nenriquecimento il\u00edcito a servidora p\u00fablica que induzir o Estado\r\na adquirir, por pre\u00e7o superior ao de mercado, cartucho de\r\nimpressora de empresa pertencente a seu familiar.<\/p>","resposta":2148990,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2148989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2148990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":295433,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/613707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o valor da deprecia\u00e7\u00e3o, componente da despesa administrativa, soma R$ 30.000, ent\u00e3o o valor adicionado l\u00edquido gerado pela empresa em tela ser\u00e1 inferior a R$ 500.000.","provas":[{"id":19591,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-22 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":678467,"hashId":"0a1c788f96bfacaecdf3435d650e75d9","enunciado":"<p align=justify>Se o valor da deprecia\u00e7\u00e3o, componente da despesa\r\nadministrativa, soma R$ 30.000, ent\u00e3o o valor adicionado\r\nl\u00edquido gerado pela empresa em tela ser\u00e1 inferior a\r\nR$ 500.000.<\/p>","resposta":2321794,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela acima, que apresenta a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio da empresa hipot\u00e9tica Alfa, e considerando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor sobre a elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado, julgue os itens subsequentes.","id":309527,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19591\/5.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela acima, que apresenta a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio da empresa hipot\u00e9tica Alfa, e considerando a legisla\u00e7\u00e3o em vigor sobre a elabora\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":"contabilidade-geral\/678467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um bloco com massa de 4 kg se deslocou com velocidade constante de 8 m\/s. O bloco colide com um anteparo preso a uma mola, que \u00e9 comprimida at\u00e9 que o bloco para completamente por um instante. Durante o movimento inicial, mola indeformada, n\u00e3o h\u00e1 atrito do bloco com a superf\u00edcie. Mas, ao comprimir a mola, o piso exerce uma for\u00e7a de atrito cin\u00e9tico de intensidade de 20 N. a constante da mola \u00e9 12 kN\/m. Qual \u00e9 a dist\u00e2ncia d de compress\u00e3o da mola no instante em que o bloco para completamente?","provas":[{"id":39002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-24 04:31:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1138485,"hashId":"ed02d49699014a1d30b4c0abe046ce93","enunciado":"<p align=justify>Um bloco com massa de 4 kg se deslocou com\r\nvelocidade constante de 8 m\/s. O bloco colide\r\ncom um anteparo preso a uma mola, que \u00e9\r\ncomprimida at\u00e9 que o bloco para completamente\r\npor um instante. Durante o movimento inicial,\r\nmola indeformada, n\u00e3o h\u00e1 atrito do bloco com\r\na superf\u00edcie. Mas, ao comprimir a mola, o piso\r\nexerce uma for\u00e7a de atrito cin\u00e9tico de intensidade\r\nde 20 N. a constante da mola \u00e9 12 kN\/m. Qual \u00e9 a\r\ndist\u00e2ncia d de compress\u00e3o da mola no instante em\r\nque o bloco para completamente?<\/p>","resposta":4056046,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,14 m.","id":4056046,"corpo":"<p align=justify>0,14 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,21 m.","id":4056047,"corpo":"<p align=justify>0,21 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,01 m.","id":4056048,"corpo":"<p align=justify>0,01 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,30 m.","id":4056049,"corpo":"<p align=justify>0,30 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,05 m.","id":4056050,"corpo":"<p align=justify>0,05 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389884,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"For\u00e7a el\u00e1stica","oab":false,"nome":"For\u00e7a el\u00e1stica","pai":400868,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416650,"slug":"fisica-forca-elastica"}],"slug":"fisica\/1138485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de ind\u00fastria cultural foi desenvolvido no \u00e2mbito da teoria cr\u00edtica, proposta pela escola de Chicago, e constituiu-se em uma forma de denominar as empresas de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":678274,"hashId":"15de48c89b7dad652fe10aeb4f0801ad","enunciado":"<p align=justify>O conceito de ind\u00fastria cultural foi desenvolvido no \u00e2mbito da\r\nteoria cr\u00edtica, proposta pela escola de Chicago, e constituiu-se\r\nem uma forma de denominar as empresas de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2321318,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao conceito de ind\u00fastria cultural, julgue os itens a seguir.","id":309481,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao conceito de ind\u00fastria cultural, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/678274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do agendamento entende-se como a agenda de temas da m\u00eddia tende a influenciar a agenda social, impondo o que os indiv\u00edduos v\u00e3o pensar a longo prazo.","provas":[{"id":19587,"cargo":{"descricao":"Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":18948},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico da Uni\u00e3o","sigla":"MPU","id":482,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpu-2013-cespe-cebraspe-analista-do-mpu-area-de-apoio-tecnico-administrativo-especialidade-comunicacao-social-especialidade-comunicacao-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPU - Analista do MPU - \u00c1rea de Apoio: T\u00e9cnico-Administrativo - Especialidade: Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-25 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":678281,"hashId":"420afdc033692caa4ac62f5a677099af","enunciado":"<p align=justify>Por meio do agendamento entende-se como a agenda de temas\r\nda m\u00eddia tende a influenciar a agenda social, impondo o que os\r\nindiv\u00edduos v\u00e3o pensar a longo prazo.<\/p>","resposta":2321332,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2321331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2321332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das teorias da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":309482,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das teorias da comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/678281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o e conduta, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":60686,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito da Para\u00edba","sigla":"DETRAN PB","id":3155,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pb-pb-2013-funcab-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DETRAN PB - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-25 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1843381,"hashId":"a98e1b6b2e416eafbb4241e934f1cc0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas de circula\u00e7\u00e3o e conduta, \u00e9 correto afirmar: <\/p>","resposta":7081588,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O embarque e o desembarque dos ocupantes de ve\u00edculo devem ocorrer sempre do lado da cal\u00e7ada, inclusive para o condutor. ","id":7081584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O embarque e o desembarque dos ocupantes de ve\u00edculo devem ocorrer sempre do lado da cal\u00e7ada, inclusive para o condutor. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As vias abertas para a circula\u00e7\u00e3o classificam-se em urbanas, rurais, intermunicipais e interestaduais.","id":7081585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vias abertas para a circula\u00e7\u00e3o classificam-se em urbanas, rurais, intermunicipais e interestaduais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entende-se por deslocamento lateral a transposi\u00e7\u00e3o de faixas, os movimentos de convers\u00e3o \u00e0 direita, \u00e0 esquerda, os retornos e as ultrapassagens.","id":7081586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entende-se por deslocamento lateral a transposi\u00e7\u00e3o de faixas, os movimentos de convers\u00e3o \u00e0 direita, \u00e0 esquerda, os retornos e as ultrapassagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga deve ser regulamentada pelo \u00f3rg\u00e3o com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via e n\u00e3o \u00e9 considerada estacionamento","id":7081587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A opera\u00e7\u00e3o de carga ou descarga deve ser regulamentada pelo \u00f3rg\u00e3o com circunscri\u00e7\u00e3o sobre a via e n\u00e3o \u00e9 considerada estacionamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos mais lentos, quando em fila, devem manter dist\u00e2ncia suficiente entre si para permitir que ve\u00edculos que os ultrapassem possam se intercalar na fila com seguran\u00e7a.","id":7081588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos mais lentos, quando em fila, devem manter dist\u00e2ncia suficiente entre si para permitir que ve\u00edculos que os ultrapassem possam se intercalar na fila com seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1843381","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um exame f\u00edsico completo no rec\u00e9m-nascido deve ser realizado na primeira consulta de puericultura. \u00c9 consenso que o exame f\u00edsico e seus achados devem ser descritos e compartilhados com os pais, como forma de facilitar-lhes a percep\u00e7\u00e3o das necessidades do beb\u00ea. A respeito do exame f\u00edsico no rec\u00e9m-nascido, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":645211,"hashId":"397f12cf4eb743148ba5e60ff705e3ef","enunciado":"<p align=justify>Um exame f\u00edsico completo no rec\u00e9m-nascido deve ser realizado na\r\nprimeira consulta de puericultura. \u00c9 consenso que o exame f\u00edsico e\r\nseus achados devem ser descritos e compartilhados com os pais,\r\ncomo forma de facilitar-lhes a percep\u00e7\u00e3o das necessidades do beb\u00ea.\r\nA respeito do exame f\u00edsico no rec\u00e9m-nascido, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2228832,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edmetro cef\u00e1lico com medidas acima ou abaixo de dois desvios-padr\u00e3o (< !2 ou > +2 escores \u201cz\u201d) pode estar relacionado a doen\u00e7as neurol\u00f3gicas, como microcefalia (de causa gen\u00e9tica ou ambiental) e hidrocefalia, o que exige, portanto, melhor avalia\u00e7\u00e3o e encaminhamento.","id":2228832,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edmetro cef\u00e1lico com medidas acima ou abaixo de dois\r\ndesvios-padr\u00e3o (< !2 ou > +2 escores \u201cz\u201d) pode estar\r\nrelacionado a doen\u00e7as neurol\u00f3gicas, como microcefalia (de\r\ncausa gen\u00e9tica ou ambiental) e hidrocefalia, o que exige,\r\nportanto, melhor avalia\u00e7\u00e3o e encaminhamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Secre\u00e7\u00e3o purulenta nos olhos evidencia conjuntivite e \u00e9 importante descartar a infec\u00e7\u00e3o por gonococo, clam\u00eddia ou por v\u00edrus da herpes. A conduta correta \u00e9 aguardar quarenta e oito horas para verificar a involu\u00e7\u00e3o do quadro.","id":2228833,"corpo":"<p align=justify>Secre\u00e7\u00e3o purulenta nos olhos evidencia conjuntivite e \u00e9\r\nimportante descartar a infec\u00e7\u00e3o por gonococo, clam\u00eddia ou por\r\nv\u00edrus da herpes. A conduta correta \u00e9 aguardar quarenta e\r\noito horas para verificar a involu\u00e7\u00e3o do quadro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o abdome estiver dilatado, o achado pode sugerir presen\u00e7a de l\u00edquido, distens\u00e3o gasosa, visceromegalias e, se o abdome estiver escavado, isso pode indicar obstru\u00e7\u00e3o ou perfura\u00e7\u00e3o abdominal.","id":2228834,"corpo":"<p align=justify>Se o abdome estiver dilatado, o achado pode sugerir presen\u00e7a\r\nde l\u00edquido, distens\u00e3o gasosa, visceromegalias e, se o abdome\r\nestiver escavado, isso pode indicar obstru\u00e7\u00e3o ou perfura\u00e7\u00e3o\r\nabdominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se examinar as fontanelas: a fontanela anterior mede cerca de 0,5 cm, tem forma losangular, fecha-se do nono ao d\u00e9cimo oitavo m\u00eas e n\u00e3o deve estar fechada no momento do nascimento. A fontanela posterior \u00e9 triangular, mede de 1 cm a 4 cm e fecha-se at\u00e9 o segundo m\u00eas.","id":2228835,"corpo":"<p align=justify>Deve-se examinar as fontanelas: a fontanela anterior mede\r\ncerca de 0,5 cm, tem forma losangular, fecha-se do nono ao\r\nd\u00e9cimo oitavo m\u00eas e n\u00e3o deve estar fechada no momento do\r\nnascimento. A fontanela posterior \u00e9 triangular, mede de 1 cm\r\na 4 cm e fecha-se at\u00e9 o segundo m\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O exame da flexibilidade do p\u00e9 ajuda na diferencia\u00e7\u00e3o, sendo desnecess\u00e1rio encaminhar a crian\u00e7a ao ortopedista.","id":2228836,"corpo":"<p align=justify>O exame da flexibilidade do p\u00e9 ajuda na diferencia\u00e7\u00e3o, sendo\r\ndesnecess\u00e1rio encaminhar a crian\u00e7a ao ortopedista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302032,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico \/ Semiologia","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428442,"slug":"enfermagem-exame-fisico-semiologia"}],"slug":"enfermagem\/645211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As medidas de preven\u00e7\u00e3o de contato s\u00e3o indicadas para pacientes com infec\u00e7\u00e3o ou coloniza\u00e7\u00e3o por microrganismos com import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica e que s\u00e3o transmitidos por contato direto ou indireto. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ses-es-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":645266,"hashId":"30136fc89025b9ceddd0e3475b2b24b1","enunciado":"<p align=justify>As medidas de preven\u00e7\u00e3o de contato s\u00e3o indicadas para pacientes\r\ncom infec\u00e7\u00e3o ou coloniza\u00e7\u00e3o por microrganismos com import\u00e2ncia\r\nepidemiol\u00f3gica e que s\u00e3o transmitidos por contato direto ou\r\nindireto. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2228985,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de \u00f3culos, m\u00e1scara cir\u00fargica e avental s\u00f3 s\u00e3o indicados para quando houver risco de contato com sangue ou secre\u00e7\u00f5es.","id":2228981,"corpo":"<p align=justify>O uso de \u00f3culos, m\u00e1scara cir\u00fargica e avental s\u00f3 s\u00e3o indicados\r\npara quando houver risco de contato com sangue ou secre\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de luvas e avental s\u00f3 \u00e9 indicado quando houver contato com o paciente, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio para a manipula\u00e7\u00e3o do equipamento ventilat\u00f3rio ou de outras superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao leito.","id":2228982,"corpo":"<p align=justify>O uso de luvas e avental s\u00f3 \u00e9 indicado quando houver contato\r\ncom o paciente, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio para a manipula\u00e7\u00e3o do\r\nequipamento ventilat\u00f3rio ou de outras superf\u00edcies pr\u00f3ximas ao\r\nleito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, a dist\u00e2ncia m\u00ednima entre dois leitos deve ser de quatro metros.","id":2228983,"corpo":"<p align=justify>Quando n\u00e3o houver disponibilidade de quarto privativo, a\r\ndist\u00e2ncia m\u00ednima entre dois leitos deve ser de quatro metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Equipamentos como term\u00f4metro, esfigmoman\u00f4metro e estetosc\u00f3pio n\u00e3o devem ser de uso exclusivo do paciente, at\u00e9 porque os hospitais n\u00e3o t\u00eam materiais suficientes para tal.","id":2228984,"corpo":"<p align=justify>Equipamentos como term\u00f4metro, esfigmoman\u00f4metro e\r\nestetosc\u00f3pio n\u00e3o devem ser de uso exclusivo do paciente, at\u00e9\r\nporque os hospitais n\u00e3o t\u00eam materiais suficientes para tal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As principais doen\u00e7as que necessitam de precau\u00e7\u00f5es de contato adicionadas ao padr\u00e3o incluem: rotav\u00edrus, estreptococcia, estafilococcia, hepatite A, hepatite B com sangramento, HIV com sangramento, c\u00f3lera e bact\u00e9rias multirresistentes.","id":2228985,"corpo":"<p align=justify>As principais doen\u00e7as que necessitam de precau\u00e7\u00f5es de contato\r\nadicionadas ao padr\u00e3o incluem: rotav\u00edrus, estreptococcia,\r\nestafilococcia, hepatite A, hepatite B com sangramento, HIV\r\ncom sangramento, c\u00f3lera e bact\u00e9rias multirresistentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302046,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Precau\u00e7\u00e3o contato","oab":false,"nome":"Precau\u00e7\u00e3o contato","pai":428346,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428349,"slug":"enfermagem-precaucao-contato"}],"slug":"enfermagem\/645266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A frase \u201cO ser humano precisa se sentir apreciado, valorizado para crescer com sa\u00fade f\u00edsica, emocional e ps\u00edquica\u201d \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica simples.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649052,"hashId":"c22fee1caf3b4469ab00f4ebfdccf004","enunciado":"<p align=justify>A frase \u201cO ser humano precisa se sentir apreciado, valorizado\r\npara crescer com sa\u00fade f\u00edsica, emocional e ps\u00edquica\u201d \u00e9 uma\r\nproposi\u00e7\u00e3o l\u00f3gica simples.<\/p>","resposta":2238928,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2238929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":302878,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s proposi\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Proposi\u00e7\u00f5es Simples (b\u00e1sicas, primitivas ou at\u00f4micas )","oab":false,"nome":"Proposi\u00e7\u00f5es Simples (b\u00e1sicas, primitivas ou at\u00f4micas )","pai":425266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425267,"slug":"raciocinio-logico-proposicoes-simples-basicas-primitivas-ou-atomicas"}],"slug":"raciocinio-logico\/649052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho a seguir est\u00e1 adequado e correto para compor um of\u00edcio: Viemos informar que vamos estar enviando oportunamente os relat\u00f3rios solicitados via email, com todas as informa\u00e7\u00f5es referentes ao desenvolvimento das auditorias citadas.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649611,"hashId":"a9bf0dca3582e45d774a7a9e7f3bcd1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho a seguir est\u00e1 adequado e correto para compor um of\u00edcio: Viemos informar que vamos estar enviando oportunamente os relat\u00f3rios solicitados via <em>email<\/em>, com todas as informa\u00e7\u00f5es referentes ao desenvolvimento das auditorias citadas.<\/p>","resposta":2240047,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240046,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240047,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias da reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens que se seguem.","id":303020,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias da reda\u00e7\u00e3o de correspond\u00eancias oficiais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/649611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o por pragas virtuais ocorre exclusivamente quando o computador est\u00e1 conectado \u00e0 Internet.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649633,"hashId":"15cbebfac28099923743b4c98161e046","enunciado":"<p align=justify>A contamina\u00e7\u00e3o por pragas virtuais ocorre exclusivamente\r\nquando o computador est\u00e1 conectado \u00e0 Internet.<\/p>","resposta":2240091,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240090,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240091,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens abaixo.","id":303026,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base em conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"}],"slug":"informatica\/649633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sa\u00fade e a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade s\u00e3o direitos coletivos, porque s\u00e3o atribu\u00eddos, na CF, a todos os cidad\u00e3os brasileiros.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":12,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649638,"hashId":"0eda506f51daf06bc8aac814a22e1c97","enunciado":"<p align=justify>A sa\u00fade e a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade s\u00e3o direitos coletivos,\r\nporque s\u00e3o atribu\u00eddos, na CF, a todos os cidad\u00e3os brasileiros.<\/p>","resposta":2240101,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional brasileiro, julgue os itens de 41 a 50 \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":303027,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional brasileiro, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50 <\/strong>\u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/649638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a CF, o cargo de diretor da ANS pode ser exercido por brasileiro naturalizado.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649644,"hashId":"17f6851a05a9bfcfae4f11cf1762ff53","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a CF, o cargo de diretor da ANS pode ser\r\nexercido por brasileiro naturalizado.<\/p>","resposta":2240112,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional brasileiro, julgue os itens de 41 a 50 \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":303027,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional brasileiro, julgue os itens de <strong>41 <\/strong>a <strong>50 <\/strong>\u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/649644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o de cargos de procurador federal nas procuradorias das ag\u00eancias reguladoras \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do procurador-geral federal.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649648,"hashId":"4920eee5d399baf20bee8e9ffdda980f","enunciado":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o de cargos de procurador federal nas\r\nprocuradorias das ag\u00eancias reguladoras \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do\r\nprocurador-geral federal.<\/p>","resposta":2240120,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da cria\u00e7\u00e3o de carreiras e organiza\u00e7\u00e3o de cargos efetivos nas autarquias especiais, denominadas ag\u00eancias reguladoras, julgue os itens seguintes.","id":303029,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da cria\u00e7\u00e3o de carreiras e organiza\u00e7\u00e3o de cargos efetivos nas autarquias especiais, denominadas ag\u00eancias reguladoras, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 54 a 57"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"}],"slug":"direito-administrativo\/649648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica da amostragem para aceita\u00e7\u00e3o \u00e9 aplicada pela organiza\u00e7\u00e3o do projeto para determinar se o produto acabado est\u00e1 de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es planejadas.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-11 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649665,"hashId":"29ac70f18ae5080a45e551e07166e709","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica da amostragem para aceita\u00e7\u00e3o \u00e9 aplicada pela\r\norganiza\u00e7\u00e3o do projeto para determinar se o produto acabado\r\nest\u00e1 de acordo com as especifica\u00e7\u00f5es planejadas.<\/p>","resposta":2240154,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240154,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240155,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o da qualidade e de gest\u00e3o de processos nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":303032,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de gest\u00e3o da qualidade e de gest\u00e3o de processos nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 68 a 72"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/649665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de materiais e o gerenciamento dos estoques s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es usualmente exercidas pelo sistema de administra\u00e7\u00e3o de materiais.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649669,"hashId":"a401ca64c988c8299d2861deb27c1d67","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o de materiais e o gerenciamento dos estoques\r\ns\u00e3o fun\u00e7\u00f5es usualmente exercidas pelo sistema de\r\nadministra\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","resposta":2240162,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240162,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240163,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens que se seguem.","id":303033,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 73 a 77"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/649669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demanda independente est\u00e1 relacionada \u00e0 demanda conhecida e controlada pela empresa, intimamente vinculada, entretanto, \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de mercado e dos custos de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649671,"hashId":"9e31075f2ae3e1224cdf454ce36db5e9","enunciado":"<p align=justify>A demanda independente est\u00e1 relacionada \u00e0 demanda\r\nconhecida e controlada pela empresa, intimamente vinculada,\r\nentretanto, \u00e0s varia\u00e7\u00f5es de mercado e dos custos de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2240167,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens que se seguem.","id":303033,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da administra\u00e7\u00e3o de recursos materiais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 73 a 77"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Previs\u00e3o para os Estoques","oab":false,"nome":"Previs\u00e3o para os Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427679,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-previsao-para-os-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Demanda","oab":false,"nome":"Tipos de Demanda","pai":427679,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427683,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-tipos-de-demanda"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/649671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira atividade do protocolo, quando o documento de arquivo \u00e9 produzido ou recebido, \u00e9 o registro desse documento.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649675,"hashId":"b23adb1547e2fe9520da96f61d5ff6f1","enunciado":"<p align=justify>A primeira atividade do protocolo, quando o documento de\r\narquivo \u00e9 produzido ou recebido, \u00e9 o registro desse documento.<\/p>","resposta":2240174,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens que se seguem.","id":303035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"}],"slug":"arquivologia\/649675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tabela de temporalidade faz refer\u00eancia aos prazos de guarda nos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios e \u00e0 destina\u00e7\u00e3o final dos documentos de arquivo.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649677,"hashId":"4f96a9dc9a3908f00795461b906493c8","enunciado":"<p align=justify>A tabela de temporalidade faz refer\u00eancia aos prazos de guarda\r\nnos arquivos correntes e intermedi\u00e1rios e \u00e0 destina\u00e7\u00e3o final dos\r\ndocumentos de arquivo.<\/p>","resposta":2240178,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens que se seguem.","id":303035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Tabela de temporalidade de documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404702,"slug":"arquivologia-avaliacao-e-tabela-de-temporalidade-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/649677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para facilitar o acesso r\u00e1pido ao material, recomenda-se que arquivos correntes sejam armazenados em caixas-arquivo.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649678,"hashId":"a3ff57f5ec7159a179eeb96d7f613422","enunciado":"<p align=justify>Para facilitar o acesso r\u00e1pido ao material, recomenda-se que\r\narquivos correntes sejam armazenados em caixas-arquivo.<\/p>","resposta":2240181,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240180,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240181,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens que se seguem.","id":303035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de documentos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idade corrente","oab":false,"nome":"Idade corrente","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404699,"slug":"arquivologia-idade-corrente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acondicionamento e Armazenamento","oab":false,"nome":"Acondicionamento e Armazenamento","pai":404748,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404750,"slug":"arquivologia-acondicionamento-e-armazenamento"}],"slug":"arquivologia\/649678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens de uma autarquia n\u00e3o podem ser penhorados como garantia dos credores nem podem ser adquiridos por terceiros por meio de usucapi\u00e3o.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649683,"hashId":"c6b07cbacd52736f4ece5c15db29b6c4","enunciado":"<p align=justify>Os bens de uma autarquia n\u00e3o podem ser penhorados como\r\ngarantia dos credores nem podem ser adquiridos por terceiros\r\npor meio de usucapi\u00e3o.<\/p>","resposta":2240190,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240190,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240191,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das administra\u00e7\u00f5es direta e indireta, julgue os itens seguintes.","id":303036,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das administra\u00e7\u00f5es direta e indireta, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 91"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/649683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao celebrar com um particular um contrato de abertura de conta corrente, a Caixa Econ\u00f4mica Federal pratica um ato administrativo.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649688,"hashId":"c1b12d10fa7c3d4994c17a3c0ec7c381","enunciado":"<p align=justify>Ao celebrar com um particular um contrato de abertura de\r\nconta corrente, a Caixa Econ\u00f4mica Federal pratica um ato\r\nadministrativo.<\/p>","resposta":2240201,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens que se seguem.","id":303037,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 92 a 95"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/649688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ocupantes de cargo ou fun\u00e7\u00e3o em comiss\u00e3o s\u00e3o considerados agentes honor\u00edficos.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649690,"hashId":"e7ee22f54fd5546eaf13e9c1927e0437","enunciado":"<p align=justify>Os ocupantes de cargo ou fun\u00e7\u00e3o em comiss\u00e3o s\u00e3o\r\nconsiderados agentes honor\u00edficos.<\/p>","resposta":2240205,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.","id":303038,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos agentes p\u00fablicos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 96 a 99"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o ou esp\u00e9cies de Agentes P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404356,"slug":"direito-administrativo-classificacao-ou-especies-de-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/649690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio da classifica\u00e7\u00e3o institucional, pode-se identificar o respons\u00e1vel pela programa\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649704,"hashId":"492af192a13cda7978cc702513b01f10","enunciado":"<p align=justify>Por meio da classifica\u00e7\u00e3o institucional, pode-se identificar o\r\nrespons\u00e1vel pela programa\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica.<\/p>","resposta":2240232,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a receitas e despesas p\u00fablicas.","id":303042,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a receitas e despesas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 110 a 113"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o institucional","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o institucional","pai":405747,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412122,"slug":"contabilidade-publica-classificacao-institucional"}],"slug":"contabilidade-publica\/649704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os valores recebidos a t\u00edtulo de cau\u00e7\u00e3o devem integrar a receita p\u00fablica do exerc\u00edcio em que esses valores ingressarem.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649707,"hashId":"b0ba145d3f4dfdac11ac68e71e050bc6","enunciado":"<p align=justify>Os valores recebidos a t\u00edtulo de cau\u00e7\u00e3o devem integrar a\r\nreceita p\u00fablica do exerc\u00edcio em que esses valores ingressarem.<\/p>","resposta":2240239,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a receitas e despesas p\u00fablicas.","id":303042,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a receitas e despesas p\u00fablicas.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 110 a 113"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","oab":false,"nome":"Receitas extraor\u00e7ament\u00e1rias","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412082,"slug":"contabilidade-publica-receitas-extraorcamentarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dep\u00f3sito e Cau\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Dep\u00f3sito e Cau\u00e7\u00f5es","pai":412242,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412256,"slug":"contabilidade-publica-deposito-e-caucoes"}],"slug":"contabilidade-publica\/649707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como regra, o suprimento de fundos deve ser efetuado por meio de dep\u00f3sito em conta corrente do servidor que far\u00e1 a presta\u00e7\u00e3o de contas.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649713,"hashId":"6672bc52252b7d9a14efd1f75fbff4f8","enunciado":"<p align=justify>Como regra, o suprimento de fundos deve ser efetuado por\r\nmeio de dep\u00f3sito em conta corrente do servidor que far\u00e1 a\r\npresta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","resposta":2240251,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es financeiras na contabilidade governamental, julgue os itens a seguir.","id":303044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es financeiras na contabilidade governamental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/649713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conta \u00fanica do Tesouro Nacional, mantida junto ao Banco do Brasil S.A. e gerida pelo BACEN, recebe as disponibilidades financeiras da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":18705,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":649714,"hashId":"d1fb689f2e48ecd6eb4245ad77992455","enunciado":"<p align=justify>A conta \u00fanica do Tesouro Nacional, mantida junto ao Banco\r\ndo Brasil S.A. e gerida pelo BACEN, recebe as\r\ndisponibilidades financeiras da Uni\u00e3o.<\/p>","resposta":2240253,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2240253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es financeiras na contabilidade governamental, julgue os itens a seguir.","id":303044,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s movimenta\u00e7\u00f5es financeiras na contabilidade governamental, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 118 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","oab":false,"nome":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411917,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-10-180-de-2001-sistemas-estruturais"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/649714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209,"slug":"analista-em-geociencias-area-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um servidor Windows Server trabalhe como servidor DHCP (dynamic host configuration protocol) de uma rede de computadores, fornecendo configura\u00e7\u00f5es e endere\u00e7os de rede no intervalo de endere\u00e7os 192.168.0.50 at\u00e9 192.168.0.80. Considere, ainda, que esse servidor precise fornecer um endere\u00e7o fixo, como, por exemplo, 192.168.0.70, para uma impressora instalada na rede. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o servi\u00e7o DHCP ser\u00e1 incapaz de garantir esse tipo de configura\u00e7\u00e3o, dado esse servi\u00e7o fornecer endere\u00e7os a qualquer equipamento que solicite a configura\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o para a utiliza\u00e7\u00e3o da rede.","provas":[{"id":18901,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas","id":10209,"slug":"analista-em-geociencias-area-sistemas"},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cprm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-sistemas-area-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":656092,"hashId":"ffdbf5175fa82acb5081fd314c2092b1","enunciado":"<p align=justify>Considere que um servidor Windows Server trabalhe como\r\nservidor DHCP (dynamic host configuration protocol) de uma\r\nrede de computadores, fornecendo configura\u00e7\u00f5es e endere\u00e7os\r\nde rede no intervalo de endere\u00e7os 192.168.0.50 at\u00e9\r\n192.168.0.80. Considere, ainda, que esse servidor precise\r\nfornecer um endere\u00e7o fixo, como, por exemplo, 192.168.0.70,\r\npara uma impressora instalada na rede. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o\r\nservi\u00e7o DHCP ser\u00e1 incapaz de garantir esse tipo de\r\nconfigura\u00e7\u00e3o, dado esse servi\u00e7o fornecer endere\u00e7os a qualquer\r\nequipamento que solicite a configura\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o para a\r\nutiliza\u00e7\u00e3o da rede.<\/p>","resposta":2255865,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2255864,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2255865,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o pr\u00f3ximo item, relativo ao sistema operacional Windows.","id":304472,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o pr\u00f3ximo item, relativo ao sistema operacional Windows.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/656092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de p\u00f3s-operat\u00f3rio, leia as frases abaixo e marque (F) se a afirmativa for falsa e (v) se for verdadeira. Em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta. ( ) \u00c9 o per\u00edodo de observa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia cont\u00ednua a pacientes em recupera\u00e7\u00e3o do procedimento cir\u00fargico e anest\u00e9sico, que se inicia com o t\u00e9rmino da cirurgia e se estende at\u00e9 a \u00faltima visita de acompanhamento com o cirurgi\u00e3o. ( ) O per\u00edodo de p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio inicia-se ap\u00f3s as 24 horas da cirurgia, podendo prolongar-se por at\u00e9 uma semana. ( ) O per\u00edodo de p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato compreende as primeiras 12 ou 24 horas ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da cirurgia. ( ) O p\u00f3s-operat\u00f3rio mediato abrange a recupera\u00e7\u00e3o do paciente at\u00e9 a alta hospitalar, com a completa cicatriza\u00e7\u00e3o das les\u00f5es.","provas":[{"id":19042,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-11 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":659663,"hashId":"37ebb255b16614afcac7a1204158b71b","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo de p\u00f3s-operat\u00f3rio, leia as frases\r\nabaixo e marque (F) se a afirmativa for falsa e (v) se for\r\nverdadeira. Em seguida, assinale a alternativa que\r\ncont\u00e9m a sequ\u00eancia correta.<\/p>\r\n( ) \u00c9 o per\u00edodo de observa\u00e7\u00e3o e assist\u00eancia cont\u00ednua a pacientes\r\nem recupera\u00e7\u00e3o do procedimento cir\u00fargico e anest\u00e9sico,\r\nque se inicia com o t\u00e9rmino da cirurgia e se estende at\u00e9 a\r\n\u00faltima visita de acompanhamento com o cirurgi\u00e3o.<\/p>\r\n( ) O per\u00edodo de p\u00f3s-operat\u00f3rio tardio inicia-se ap\u00f3s as 24\r\nhoras da cirurgia, podendo prolongar-se por at\u00e9 uma\r\nsemana.<\/p>\r\n( ) O per\u00edodo de p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato compreende as\r\nprimeiras 12 ou 24 horas ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o da cirurgia.<\/p>\r\n( ) O p\u00f3s-operat\u00f3rio mediato abrange a recupera\u00e7\u00e3o do\r\npaciente at\u00e9 a alta hospitalar, com a completa cicatriza\u00e7\u00e3o\r\ndas les\u00f5es.<\/p>","resposta":2264406,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f,V,f,V.","id":2264405,"corpo":"<p align=justify>f,V,f,V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,f,V,f.","id":2264406,"corpo":"<p align=justify>V,f,V,f.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V,V,V,V.","id":2264407,"corpo":"<p align=justify>V,V,V,V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V,V,f,f.","id":2264408,"corpo":"<p align=justify>V,V,f,f.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305360,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/659663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}