{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164467,"perPage":"100","pages":21645,"page":14755,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial explica que aviso e of\u00edcio s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial praticamente id\u00eanticas. A \u00fanica diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que","provas":[{"id":34937,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2013-ufu-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031664,"hashId":"7c109763109d392459001babd6ddca55","enunciado":"O Manual de Reda\u00e7\u00e3o Oficial explica que aviso e of\u00edcio s\u00e3o modalidades de comunica\u00e7\u00e3o oficial praticamente id\u00eanticas. A \u00fanica diferen\u00e7a entre eles \u00e9 que","resposta":3609909,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aviso \u00e9 uma correspond\u00eancia oficial interna expedida exclusivamente para unidades administrativas da mesma Institui\u00e7\u00e3o e o of\u00edcio \u00e9 uma carta expedida exclusivamente para um setor interno do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3609906,"corpo":"o aviso \u00e9 uma correspond\u00eancia oficial interna expedida exclusivamente para unidades administrativas da mesma Institui\u00e7\u00e3o e o of\u00edcio \u00e9 uma carta expedida exclusivamente para um setor interno do servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o aviso \u00e9 uma mensagem oficial enviada para todos os funcion\u00e1rios do governo e of\u00edcio \u00e9 uma exposi\u00e7\u00e3o de motivos dirigida ao Presidente da Rep\u00fablica ou ao Vice-Presidente para inform\u00e1-lo de determinado assunto.","id":3609907,"corpo":"o aviso \u00e9 uma mensagem oficial enviada para todos os funcion\u00e1rios do governo e of\u00edcio \u00e9 uma exposi\u00e7\u00e3o de motivos dirigida ao Presidente da Rep\u00fablica ou ao Vice-Presidente para inform\u00e1-lo de determinado assunto.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o aviso \u00e9 uma correspond\u00eancia oficial assinada exclusivamente pelo Presidente da Rep\u00fablica e o of\u00edcio \u00e9 uma comunica\u00e7\u00e3o oficial entre unidades administrativas de um mesmo \u00f3rg\u00e3o, que podem estar hierarquicamente em mesmo n\u00edvel ou em n\u00edveis diferentes.","id":3609908,"corpo":"o aviso \u00e9 uma correspond\u00eancia oficial assinada exclusivamente pelo Presidente da Rep\u00fablica e o of\u00edcio \u00e9 uma comunica\u00e7\u00e3o oficial entre unidades administrativas de um mesmo \u00f3rg\u00e3o, que podem estar hierarquicamente em mesmo n\u00edvel ou em n\u00edveis diferentes.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o aviso \u00e9 uma correspond\u00eancia oficial expedida exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia e o of\u00edcio \u00e9 uma correspond\u00eancia oficial expedida para e pelas demais autoridades.","id":3609909,"corpo":"o aviso \u00e9 uma correspond\u00eancia oficial expedida exclusivamente por Ministros de Estado, para autoridades de mesma hierarquia e o of\u00edcio \u00e9 uma correspond\u00eancia oficial expedida para e pelas demais autoridades.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375044,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"},{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","L\u00edngua Portuguesa"],"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"}],"slug":"redacao-oficial\/1031664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Transpondo-se para a voz ativa a constru\u00e7\u00e3o eram tratadas como pr\u00edncipes e princesas, a forma verbal resultante dever\u00e1 ser:","provas":[{"id":22919,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE CE","id":3211,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"pge-ce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pge-ce-ce-2013-fcc-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - PGE CE - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":769061,"hashId":"bf4ddba56b7b0d2d29dd05fe342ca764","enunciado":"Transpondo-se para a voz ativa a constru\u00e7\u00e3o eram tratadas\r\ncomo pr\u00edncipes e princesas, a forma verbal resultante\r\ndever\u00e1 ser:","resposta":2666588,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tratavam-nas.","id":2666588,"corpo":"tratavam-nas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tratavam-se.","id":2666589,"corpo":"tratavam-se.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"teriam sido tratadas.","id":2666590,"corpo":"teriam sido tratadas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"foram tratadas.","id":2666591,"corpo":"foram tratadas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tinham-nas tratado.","id":2666592,"corpo":"tinham-nas tratado.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":325983,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22919\/2.gif>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/769061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094,"slug":"agente-de-seguranca-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a grave e que pode matar. Todos os anos \u00e9 comum acontecer campanhas na televis\u00e3o ensinando e alertando como prevenir a doen\u00e7a. A melhor forma de acabar com a dengue \u00e9 combatendo os focos de ac\u00famulo de \u00e1gua, locais prop\u00edcios para a cria\u00e7\u00e3o do mosquito transmissor da doen\u00e7a. Sobre o assunto, assinale a alternativa que apresenta o nome do mosquito transmissor da dengue.","provas":[{"id":52238,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-mecanico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Mec\u00e2nico - 2013"},{"id":52067,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar Administrativo - 2013"},{"id":52040,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094,"slug":"agente-de-seguranca-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-seguranca-patrimonial","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571087,"hashId":"56b2c06125bfd52fd3e4a95ca7e6e2fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dengue \u00e9 uma doen\u00e7a grave e que pode matar. Todos os anos \u00e9 comum acontecer campanhas na televis\u00e3o ensinando e alertando como prevenir a doen\u00e7a. A melhor forma de acabar com a dengue \u00e9 combatendo os focos de ac\u00famulo de \u00e1gua, locais prop\u00edcios para a cria\u00e7\u00e3o do mosquito transmissor da doen\u00e7a. Sobre o assunto, assinale a alternativa que apresenta o nome do mosquito transmissor da dengue.<\/p>","resposta":5891672,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trypanosoma Cruzi.","id":5891671,"corpo":"<p>Trypanosoma Cruzi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aedes Aegypti.","id":5891672,"corpo":"<p>Aedes Aegypti.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mosca Ts\u00e9 Ts\u00e9.","id":5891673,"corpo":"<p>Mosca Ts\u00e9 Ts\u00e9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Bicho Barbeiro.","id":5891674,"corpo":"<p>Bicho Barbeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mosquito Solit\u00e1rio.","id":5891675,"corpo":"<p>Mosquito Solit\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1571087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural brasileiro \u00e9 responsabilidade do poder p\u00fablico, com a colabora\u00e7\u00e3o da comunidade, por meio de invent\u00e1rios, registros, vigil\u00e2ncia, tombamento e desapropria\u00e7\u00e3o, e de outras formas de acautelamento e preserva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:03:36","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737055,"hashId":"f1174a153a13f10cf51f965c79d161dd","enunciado":"A promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural brasileiro \u00e9\r\nresponsabilidade do poder p\u00fablico, com a colabora\u00e7\u00e3o da\r\ncomunidade, por meio de invent\u00e1rios, registros, vigil\u00e2ncia,\r\ntombamento e desapropria\u00e7\u00e3o, e de outras formas de\r\nacautelamento e preserva\u00e7\u00e3o.","resposta":2526903,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526904,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526903,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do patrim\u00f4nio cultural e da prote\u00e7\u00e3o ambiental das terras ind\u00edgenas, julgue os itens que seguem.","id":321262,"enunciado":"Acerca do patrim\u00f4nio cultural e da prote\u00e7\u00e3o ambiental das terras\r\nind\u00edgenas, julgue os itens que seguem.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","oab":true,"nome":"Da cultura (artigos 215 a 216-A da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405312,"slug":"direito-constitucional-da-cultura-artigos-215-a-216-a-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/737055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094,"slug":"agente-de-seguranca-patrimonial"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado da Bahia \u00e9 conhecido pelos brasileiros por seus pontos tur\u00edsticos, beleza natural, receptividade de seu povo e tamb\u00e9m por suas comidas t\u00edpicas. Sobre o assunto, assinale a alternativa que apresenta comidas t\u00edpicas do Estado da Bahia.","provas":[{"id":52040,"cargo":{"descricao":"Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial","id":3094,"slug":"agente-de-seguranca-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-seguranca-patrimonial","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Seguran\u00e7a Patrimonial - 2013"},{"id":52067,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar Administrativo - 2013"},{"id":52238,"cargo":{"descricao":"Mec\u00e2nico","id":1503,"slug":"mecanico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-mecanico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:33:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571090,"hashId":"1db1cebeb90d1f38132e729c89cb1d20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado da Bahia \u00e9 conhecido pelos brasileiros por seus pontos tur\u00edsticos, beleza natural, receptividade de seu povo e tamb\u00e9m por suas comidas t\u00edpicas. Sobre o assunto, assinale a alternativa que apresenta comidas t\u00edpicas do Estado da Bahia.<\/p>","resposta":5891686,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Acaraj\u00e9 e Vatap\u00e1.","id":5891686,"corpo":"<p>Acaraj\u00e9 e Vatap\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Churrasco e Chimarr\u00e3o.","id":5891687,"corpo":"<p>Churrasco e Chimarr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"P\u00e3o de queijo e Cacha\u00e7a.","id":5891688,"corpo":"<p>P\u00e3o de queijo e Cacha\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Barreado e Pinh\u00e3o.","id":5891689,"corpo":"<p>Barreado e Pinh\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pizza e Hot Dog.","id":5891690,"corpo":"<p>Pizza e Hot Dog.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bahia","oab":false,"nome":"Bahia","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407435,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-bahia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1571090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elisabeth e Marcos, desejando passar a lua-de-mel em Paris, adquiriram junto \u00e0 Operadora de Viagens e Turismo \u201cX\u201d um pacote de viagem, composto de passagens a\u00e9reas de ida e volta, hospedagem por sete noites, e seguro sa\u00fade e acidentes pessoais, este \u00faltimo prestado pela seguradora \u201cY\u201d. Ap\u00f3s chegar \u00e0 cidade, Elisabeth sofreu os efeitos de uma gastrite severa e Marcos entrou em contato com a operadora de viagens a fim de que o seguro fosse acionado, sendo informado que n\u00e3o havia m\u00e9dico credenciado naquela localidade. O casal procurou um hospital, que manteve Elisabeth internada por 24 horas, e retornou ao Brasil no terceiro dia de estada em Paris, tudo \u00e0s suas expensas.Partindo da hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":22036,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"oab-2013-fgv-advogado-x-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - X Exame de Ordem Unificado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:00:52","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743602,"hashId":"7731924e08be9a6a800c9c45b5ee23ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Elisabeth e Marcos, desejando passar a lua-de-mel em Paris, adquiriram junto \u00e0 Operadora de Viagens e Turismo \u201cX\u201d um pacote de viagem, composto de passagens a\u00e9reas de ida e volta, hospedagem por sete noites, e seguro sa\u00fade e acidentes pessoais, este \u00faltimo prestado pela seguradora \u201cY\u201d. Ap\u00f3s chegar \u00e0 cidade, Elisabeth sofreu os efeitos de uma gastrite severa e Marcos entrou em contato com a operadora de viagens a fim de que o seguro fosse acionado, sendo informado que n\u00e3o havia m\u00e9dico credenciado naquela localidade. O casal procurou um hospital, que manteve Elisabeth internada por 24 horas, e retornou ao Brasil no terceiro dia de estada em Paris, tudo \u00e0s suas expensas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Partindo da hip\u00f3tese apresentada, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":2552662,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O casal poder\u00e1 acionar judicialmente a operadora de turismo, mesmo que a falha do servi\u00e7o tenha sido da seguradora, em raz\u00e3o da responsabilidade solid\u00e1ria aplic\u00e1vel ao caso.","id":2552662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O casal poder\u00e1 acionar judicialmente a operadora de turismo, mesmo que a falha do servi\u00e7o tenha sido da seguradora, em raz\u00e3o da responsabilidade solid\u00e1ria aplic\u00e1vel ao caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O casal somente poder\u00e1 acionar judicialmente a seguradora Y, j\u00e1 que a operadora de turismo responderia por falhas na organiza\u00e7\u00e3o da viagem, e n\u00e3o pelo seguro porque esse foi realizado por outra empresa.","id":2552663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O casal somente poder\u00e1 acionar judicialmente a seguradora Y, j\u00e1 que a operadora de turismo responderia por falhas na organiza\u00e7\u00e3o da viagem, e n\u00e3o pelo seguro porque esse foi realizado por outra empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O casal ter\u00e1 que acionar judicialmente a operadora de turismo e a seguradora simultaneamente por se tratar da hip\u00f3tese de litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio e unit\u00e1rio, sob pena de insurgir em car\u00eancia da a\u00e7\u00e3o.","id":2552664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O casal ter\u00e1 que acionar judicialmente a operadora de turismo e a seguradora simultaneamente por se tratar da hip\u00f3tese de litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio e unit\u00e1rio, sob pena de insurgir em car\u00eancia da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O casal n\u00e3o poder\u00e1 acionar judicialmente a operadora de turismo j\u00e1 que havia liberdade de contratar o seguro sa\u00fade viagem com outra seguradora e, portanto, n\u00e3o se tratando de venda casada, n\u00e3o h\u00e1 responsabilidade solid\u00e1ria na hip\u00f3tese.","id":2552665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O casal n\u00e3o poder\u00e1 acionar judicialmente a operadora de turismo j\u00e1 que havia liberdade de contratar o seguro sa\u00fade viagem com outra seguradora e, portanto, n\u00e3o se tratando de venda casada, n\u00e3o h\u00e1 responsabilidade solid\u00e1ria na hip\u00f3tese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322317,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/743602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere hipoteticamente que uma empresa comercial efetuou determinada venda de mercadoria a prazo no valor de $1.800. Sabendo que a mercadoria vendida foi adquirida por $1.100, assinale a alternativa que apresenta o lan\u00e7amento cont\u00e1bil correspondente","provas":[{"id":22331,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-tesoureiro","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Tesoureiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 05:22:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":752169,"hashId":"7ea80f9b7204a4c75e670c184f78cdb8","enunciado":"Considere hipoteticamente que uma empresa comercial\r\nefetuou determinada venda de mercadoria a prazo no valor\r\nde $1.800. Sabendo que a mercadoria vendida foi adquirida\r\npor $1.100, assinale a alternativa que apresenta o lan\u00e7amento\r\ncont\u00e1bil correspondente","resposta":2591109,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D \u2013 Caixa $1.800 C \u2013 Custo das Mercadorias Vendidas ............ $1.800","id":2591107,"corpo":"<P>D \u2013 Caixa $1.800 <\/P>\r\n<P>C \u2013 Custo das Mercadorias Vendidas ............ $1.800<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"C \u2013 Receita de Vendas D \u2013 Clientes .................................................... $1.800 C \u2013 Estoque de Mercadorias D \u2013 Custo das Mercadorias Vendidas ............ $1.800","id":2591108,"corpo":"<P>C \u2013 Receita de Vendas <\/P>\r\n<P>D \u2013 Clientes .................................................... $1.800 <\/P>\r\n<P>C \u2013 Estoque de Mercadorias <\/P>\r\n<P>D \u2013 Custo das Mercadorias Vendidas ............ $1.800<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"D \u2013 Clientes C \u2013 Receita de Vendas ................................... $1.800 D \u2013 Custo das Mercadorias Vendidas C \u2013 Estoque de Mercadorias .......................... $1.100","id":2591109,"corpo":"<P>D \u2013 Clientes <\/P>\r\n<P>C \u2013 Receita de Vendas ................................... $1.800 <\/P>\r\n<P>D \u2013 Custo das Mercadorias Vendidas <\/P>\r\n<P>C \u2013 Estoque de Mercadorias .......................... $1.100<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"D \u2013 Clientes C \u2013 Receita de Vendas ................................... $1.100 D \u2013 Custo das Mercadorias Vendidas C \u2013 Estoque de Mercadorias .......................... $1.100","id":2591110,"corpo":"<P>D \u2013 Clientes <\/P>\r\n<P>C \u2013 Receita de Vendas ................................... $1.100 <\/P>\r\n<P>D \u2013 Custo das Mercadorias Vendidas <\/P>\r\n<P>C \u2013 Estoque de Mercadorias .......................... $1.100<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"D \u2013 Caixa C \u2013 Receita de Vendas ................................... $1.800 D \u2013 Custo das Mercadorias Vendidas C \u2013 Estoque de Mercadorias .......................... $1.800","id":2591111,"corpo":"<P>D \u2013 Caixa <\/P>\r\n<P>C \u2013 Receita de Vendas ................................... $1.800 <\/P>\r\n<P>D \u2013 Custo das Mercadorias Vendidas <\/P>\r\n<P>C \u2013 Estoque de Mercadorias .......................... $1.800<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323627,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos de opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos de opera\u00e7\u00f5es t\u00edpicas","pai":4334,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396184,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos-de-operacoes-tipicas"}],"slug":"contabilidade-geral\/752169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal 6.437\/77, Art. 11, a inobserv\u00e2ncia ou a desobedi\u00eancia \u00e0s normas sanit\u00e1rias para o ingresso e a fixa\u00e7\u00e3o de estrangeiro no Pa\u00eds, implica em","provas":[{"id":52182,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430,"slug":"fiscal-sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-fiscal-sanitario","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1578269,"hashId":"036a0bc2f35640e0d97b66f613f007fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal 6.437\/77, Art. 11, a inobserv\u00e2ncia ou a desobedi\u00eancia \u00e0s normas sanit\u00e1rias para o ingresso e a fixa\u00e7\u00e3o de estrangeiro no Pa\u00eds, implica em<\/p>","resposta":5921323,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia, interdi\u00e7\u00e3o, e\/ou multa.","id":5921319,"corpo":"<p>advert\u00eancia, interdi\u00e7\u00e3o, e\/ou multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"apreens\u00e3o, inutiliza\u00e7\u00e3o e\/ou interdi\u00e7\u00e3o do produto, suspens\u00e3o de venda e\/ou fabrica\u00e7\u00e3o do produto, cancelamento do registro do produto.","id":5921320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apreens\u00e3o, inutiliza\u00e7\u00e3o e\/ou interdi\u00e7\u00e3o do produto, suspens\u00e3o de venda e\/ou fabrica\u00e7\u00e3o do produto, cancelamento do registro do produto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"advert\u00eancia, apreens\u00e3o e\/ou interdi\u00e7\u00e3o do produto e suspens\u00e3o de venda e\/ou fabrica\u00e7\u00e3o do produto.","id":5921321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">advert\u00eancia, apreens\u00e3o e\/ou interdi\u00e7\u00e3o do produto e suspens\u00e3o de venda e\/ou fabrica\u00e7\u00e3o do produto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cancelamento de autoriza\u00e7\u00e3o para funcionamento da empresa e cancelamento do alvar\u00e1 de licenciamento do estabelecimento.","id":5921322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cancelamento de autoriza\u00e7\u00e3o para funcionamento da empresa e cancelamento do alvar\u00e1 de licenciamento do estabelecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"impedimento do desembarque ou perman\u00eancia do alien\u00edgena no territ\u00f3rio nacional, pela autoridade sanit\u00e1ria competente.","id":5921323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedimento do desembarque ou perman\u00eancia do alien\u00edgena no territ\u00f3rio nacional, pela autoridade sanit\u00e1ria competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 6.437\/1977","oab":false,"nome":"Lei 6.437\/1977","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407297,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-6-437-1977"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Federal n\u00ba 6.437\/1977: Configura infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria federal, estabelece as san\u00e7\u00f5es respectivas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.;","oab":false,"nome":"Lei Federal n\u00ba 6.437\/1977: Configura infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria federal, estabelece as san\u00e7\u00f5es respectivas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.;","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398694,"slug":"farmacia-lei-federal-no-6-437-1977-configura-infracoes-a-legislacao-sanitaria-federal-estabelece-as-sancoes-respectivas-e-da-outras-providencias"}],"slug":"farmacia\/1578269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \u201cInstaura\u201d (l.10) poderia ser corretamente flexionada no plural \u2014 Instauram \u2014, caso em que passaria a concordar com ambos os n\u00facleos do sujeito composto \u201cuma pol\u00edtica de seguran\u00e7a de emerg\u00eancia e um direito penal do inimigo\u201d (l.10-11).","provas":[{"id":21916,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC BA - Delegado de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":736727,"hashId":"22af9983ca4fb97519a0f6c730f3e6c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal \u201cInstaura\u201d (l.10) poderia ser corretamente flexionada no plural \u2014 <strong>Instauram <\/strong>\u2014, caso em que passaria a concordar com ambos os n\u00facleos do sujeito composto \u201cuma pol\u00edtica de seguran\u00e7a de emerg\u00eancia e um direito penal do inimigo\u201d (l.10-11).<\/p>","resposta":2526226,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2526226,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2526227,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1____No Brasil, duas grandes concep\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7ap\u00fablica op\u00f5em-se desde a reabertura democr\u00e1tica at\u00e9 opresente: uma centrada na ideia de combate, outra, na de4 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico.A primeira concebe a miss\u00e3o institucional das pol\u00edciasem termos b\u00e9licos, atribuindo-lhes o papel de combater os7 criminosos, que s\u00e3o convertidos em inimigos internos. Apol\u00edtica de seguran\u00e7a \u00e9, ent\u00e3o, formulada como estrat\u00e9gia deguerra, e, na guerra, medidas excepcionais se justificam.10 Instaura-se, adotando-se essa concep\u00e7\u00e3o, uma pol\u00edtica deseguran\u00e7a de emerg\u00eancia e um direito penal do inimigo. Essemodelo \u00e9 reminiscente do regime militar e, h\u00e1 d\u00e9cadas, tem13 sido naturalizado, n\u00e3o obstante sua incompatibilidade coma ordem constitucional brasileira. Nesses anos, o inimigointerno anterior \u2014 o comunista \u2014 foi substitu\u00eddo pelo16 traficante, como elemento de justifica\u00e7\u00e3o do recrudescimentodas estrat\u00e9gias b\u00e9licas de controle social.A segunda concep\u00e7\u00e3o est\u00e1 centrada na ideia de que a19 seguran\u00e7a \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico a ser prestado pelo Estado ecujo destinat\u00e1rio \u00e9 o cidad\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1, nesse caso, mais inimigoa combater, mas cidad\u00e3o para servir. A pol\u00edcia democr\u00e1tica n\u00e3o22 discrimina, n\u00e3o faz distin\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias: trata os barracos nasfavelas como domic\u00edlios inviol\u00e1veis, respeita os direitosindividuais, independentemente de classe, etnia e orienta\u00e7\u00e3o25 sexual, n\u00e3o s\u00f3 se atendo aos limites inerentes ao estadodemocr\u00e1tico de direito, mas entendendo que seu principal papel\u00e9 promov\u00ea-lo. A concep\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica estimula a28 participa\u00e7\u00e3o popular na gest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica, valorizaarranjos participativos e incrementa a transpar\u00eancia dasinstitui\u00e7\u00f5es policiais. O combate militar \u00e9, ent\u00e3o, substitu\u00eddo31 pela preven\u00e7\u00e3o, pela integra\u00e7\u00e3o com pol\u00edticas sociais, pormedidas administrativas de redu\u00e7\u00e3o dos riscos e pela \u00eanfase nainvestiga\u00e7\u00e3o criminal. A decis\u00e3o de usar a for\u00e7a passa por34 considerar n\u00e3o apenas os objetivos espec\u00edficos a seremalcan\u00e7ados pelas a\u00e7\u00f5es policiais, mas tamb\u00e9m, efundamentalmente, a seguran\u00e7a e o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o37 envolvida.Cl\u00e1udio Pereira de Souza Neto. A seguran\u00e7a p\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: conceitua\u00e7\u00e3o constitucionalmente adequada, compet\u00eancias federativas e \u00f3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas. Internet: &lt;www.oab.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).A respeito das ideias e de aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens de 1 a 10.","id":321168,"enunciado":"<p>1<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>No Brasil, duas grandes concep\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">p\u00fablica op\u00f5em-se desde a reabertura democr\u00e1tica at\u00e9 o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">presente: uma centrada na ideia de combate, outra, na de<\/p><p>4 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">A primeira concebe a miss\u00e3o institucional das pol\u00edcias<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">em termos b\u00e9licos, atribuindo-lhes o papel de combater os<\/p><p>7 criminosos, que s\u00e3o convertidos em inimigos internos. A<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">pol\u00edtica de seguran\u00e7a \u00e9, ent\u00e3o, formulada como estrat\u00e9gia de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">guerra, e, na guerra, medidas excepcionais se justificam.<\/p><p>10 Instaura-se, adotando-se essa concep\u00e7\u00e3o, uma pol\u00edtica de<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">seguran\u00e7a de emerg\u00eancia e um direito penal do inimigo. Esse<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">modelo \u00e9 reminiscente do regime militar e, h\u00e1 d\u00e9cadas, tem<\/p><p>13 sido naturalizado, n\u00e3o obstante sua incompatibilidade com<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">a ordem constitucional brasileira. Nesses anos, o inimigo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">interno anterior \u2014 o comunista \u2014 foi substitu\u00eddo pelo<\/p><p>16 traficante, como elemento de justifica\u00e7\u00e3o do recrudescimento<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">das estrat\u00e9gias b\u00e9licas de controle social.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">A segunda concep\u00e7\u00e3o est\u00e1 centrada na ideia de que a<\/p><p>19 seguran\u00e7a \u00e9 um servi\u00e7o p\u00fablico a ser prestado pelo Estado e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">cujo destinat\u00e1rio \u00e9 o cidad\u00e3o. N\u00e3o h\u00e1, nesse caso, mais inimigo<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">a combater, mas cidad\u00e3o para servir. A pol\u00edcia democr\u00e1tica n\u00e3o<\/p><p>22 discrimina, n\u00e3o faz distin\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias: trata os barracos nas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">favelas como domic\u00edlios inviol\u00e1veis, respeita os direitos<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">individuais, independentemente de classe, etnia e orienta\u00e7\u00e3o<\/p><p>25 sexual, n\u00e3o s\u00f3 se atendo aos limites inerentes ao estado<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">democr\u00e1tico de direito, mas entendendo que seu principal papel<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\u00e9 promov\u00ea-lo. A concep\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica estimula a<\/p><p>28 participa\u00e7\u00e3o popular na gest\u00e3o da seguran\u00e7a p\u00fablica, valoriza<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">arranjos participativos e incrementa a transpar\u00eancia das<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">institui\u00e7\u00f5es policiais. O combate militar \u00e9, ent\u00e3o, substitu\u00eddo<\/p><p>31 pela preven\u00e7\u00e3o, pela integra\u00e7\u00e3o com pol\u00edticas sociais, por<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">medidas administrativas de redu\u00e7\u00e3o dos riscos e pela \u00eanfase na<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">investiga\u00e7\u00e3o criminal. A decis\u00e3o de usar a for\u00e7a passa por<\/p><p>34 considerar n\u00e3o apenas os objetivos espec\u00edficos a serem<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">alcan\u00e7ados pelas a\u00e7\u00f5es policiais, mas tamb\u00e9m, e<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">fundamentalmente, a seguran\u00e7a e o bem-estar da popula\u00e7\u00e3o<\/p><p>37 envolvida.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Cl\u00e1udio Pereira de Souza Neto. A seguran\u00e7a p\u00fablica na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988: conceitua\u00e7\u00e3o constitucionalmente adequada, compet\u00eancias federativas e \u00f3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas. Internet: &lt;www.oab.org.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/sub><\/p><p>A respeito das ideias e de aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens de 1 a 10.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/736727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c0 CLDF cabe, mediante lei complementar, dispor sobre o plano diretor de ordenamento territorial.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":736954,"hashId":"452e14bfe55829a62ba98c7eb89cad5e","enunciado":"\u00c0 CLDF cabe, mediante lei complementar, dispor sobre o\r\nplano diretor de ordenamento territorial.","resposta":2526701,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2526701,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2526702,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre a reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, o processo legislativo e a quest\u00e3o federativa.","id":321231,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, \u00e0 luz das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais\r\nsobre a reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias, o processo legislativo e a\r\nquest\u00e3o federativa.","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 9","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 75","oab":false,"nome":"Art. 75","pai":409706,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409711,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-75"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406429,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-dos-poderes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/736954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governador do DF \u00e9 ineleg\u00edvel para quaisquer outros cargos, a n\u00e3o ser que renuncie a seu mandato com uma anteced\u00eancia m\u00ednima de seis meses em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data do pleito.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":736961,"hashId":"4d87f9aeadd397167eb99fc8042cabf5","enunciado":"O governador do DF \u00e9 ineleg\u00edvel para quaisquer outros cargos,\r\na n\u00e3o ser que renuncie a seu mandato com uma anteced\u00eancia\r\nm\u00ednima de seis meses em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 data do pleito.","resposta":2526715,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526716,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526715,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da disciplina constitucional e legal referente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o dos cargos p\u00fablicos, julgue os seguintes itens.","id":321232,"enunciado":"Acerca da disciplina constitucional e legal referente \u00e0 composi\u00e7\u00e3o\r\ndos cargos p\u00fablicos, julgue os seguintes itens.","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 13","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/736961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que a administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o efetive o ato de lan\u00e7amento da penalidade e cobran\u00e7a do tributo, a empresa n\u00e3o poder\u00e1 questionar a legalidade da apreens\u00e3o de seus bens.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":736990,"hashId":"1e9b0eff183ed46a984febc8eb6162bc","enunciado":"Ainda que a administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria n\u00e3o efetive o ato de\r\nlan\u00e7amento da penalidade e cobran\u00e7a do tributo, a empresa n\u00e3o\r\npoder\u00e1 questionar a legalidade da apreens\u00e3o de seus bens.","resposta":2526774,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2526773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2526774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o agente da autoridade da administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria lavre auto de infra\u00e7\u00e3o e apreens\u00e3o, com reten\u00e7\u00e3o de bens, contra determinada empresa, julgue os seguintes itens.","id":321240,"enunciado":"Considerando que o agente da autoridade da administra\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria lavre auto de infra\u00e7\u00e3o e apreens\u00e3o, com reten\u00e7\u00e3o de bens,\r\ncontra determinada empresa, julgue os seguintes itens.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407195,"slug":"direito-tributario-fiscalizacao"}],"slug":"direito-tributario\/736990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo a Lei n.o 4.320\/1964, n\u00e3o h\u00e1 necessidade da indica\u00e7\u00e3o de recursos quando os cr\u00e9ditos adicionais servirem para adicionar valor \u00e0 dota\u00e7\u00e3o anterior.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737012,"hashId":"2408eeae02efe04d853a2f9d0ba2025f","enunciado":"Segundo a Lei n.o 4.320\/1964, n\u00e3o h\u00e1 necessidade da indica\u00e7\u00e3o\r\nde recursos quando os cr\u00e9ditos adicionais servirem para\r\nadicionar valor \u00e0 dota\u00e7\u00e3o anterior.","resposta":2526818,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito que excedam o montante das despesas de capital poder\u00e3o ser autorizadas, desde que tenham finalidade precisa e sejam autorizadas por lei, julgue os itens que se seguem, relativos a cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio e opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito.","id":321246,"enunciado":"Tendo em vista que as opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito que excedam o\r\nmontante das despesas de capital poder\u00e3o ser autorizadas, desde\r\nque tenham finalidade precisa e sejam autorizadas por lei, julgue os\r\nitens que se seguem, relativos a cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio e opera\u00e7\u00f5es\r\nde cr\u00e9dito.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65","ordem":62},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade p\u00fablica"],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei 4.320\/64 - Normas Gerais do Direito Financeiro","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405704,"slug":"direito-financeiro-lei-4-320-64-normas-gerais-do-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411630,"slug":"direito-financeiro-creditos-adicionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de Recursos para Abertura de Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos para Abertura de Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":411630,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411636,"slug":"direito-financeiro-fontes-de-recursos-para-abertura-de-creditos-adicionais"}],"slug":"direito-financeiro\/737012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 Uni\u00e3o instituir diretrizes para o desenvolvimento urbano, inclusive habita\u00e7\u00e3o, e aos estados instituir, mediante lei complementar, regi\u00f5es metropolitanas, devendo o DF elaborar PDOT dispondo acerca das pol\u00edticas de ordenamento territorial.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737037,"hashId":"26c30f2f23bec8fe97b2b0515b1d2005","enunciado":"Cabe \u00e0 Uni\u00e3o instituir diretrizes para o desenvolvimento\r\nurbano, inclusive habita\u00e7\u00e3o, e aos estados instituir, mediante\r\nlei complementar, regi\u00f5es metropolitanas, devendo o DF\r\nelaborar PDOT dispondo acerca das pol\u00edticas de ordenamento\r\nterritorial.","resposta":2526867,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526868,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526867,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca da Regi\u00e3o Integrada de Desenvolvimento do DF e Entorno, do Estatuto da Cidade e da disciplina constitucional do direito urban\u00edstico.","id":321255,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, acerca da Regi\u00e3o Integrada de\r\nDesenvolvimento do DF e Entorno, do Estatuto da Cidade e da\r\ndisciplina constitucional do direito urban\u00edstico.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica urbana na Constitui\u00e7\u00e3o (arts. 182 e 183)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica urbana na Constitui\u00e7\u00e3o (arts. 182 e 183)","pai":402822,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402824,"slug":"direito-urbanistico-politica-urbana-na-constituicao-arts-182-e-183"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Direito Civil; Direito Ambiental","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancias legislativa e administrativa","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias legislativa e administrativa","pai":402822,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402823,"slug":"direito-urbanistico-competencias-legislativa-e-administrativa"}],"slug":"direito-urbanistico\/737037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe aos Poderes Executivos estaduais e do DF, obedecidas suas respectivas compet\u00eancias, outorgar os direitos de uso de recursos h\u00eddricos, sendo respons\u00e1veis por regul\u00e1-los e fiscaliz\u00e1-los.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737052,"hashId":"c6c417242c0fa13c097344dade49b6e9","enunciado":"Cabe aos Poderes Executivos estaduais e do DF, obedecidas\r\nsuas respectivas compet\u00eancias, outorgar os direitos de uso de\r\nrecursos h\u00eddricos, sendo respons\u00e1veis por regul\u00e1-los e\r\nfiscaliz\u00e1-los.","resposta":2526897,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 PNRH, julgue os itens seguintes.","id":321261,"enunciado":"Relativamente \u00e0 PNRH, julgue os itens seguintes.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 103","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395226,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-433-1997-institui-a-politica-nacional-de-recursos-hidricos-cria-o-sistema-nacional-de-gerenciamento-de-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba9.001 \u00e0 10.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395700,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-9-001-a-10-000"}],"slug":"legislacao-federal\/737052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistema da Informa\u00e7\u00e3o","id":10222,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistema-da-informacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-politica"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Senhor Secret\u00e1rio, Ratificamos mensagem anterior, acerca do transporte de carga, e lembramos que os procedimentos para transporte de materiais perigosos deve considerar e obedecer \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente no pa\u00eds, que estabelece normas a serem seguidas e puni\u00e7\u00f5es a quem desrespeit\u00e1-las. Atenciosamente, Maria da Paz Subsecret\u00e1ria de Assuntos Administrativos","provas":[{"id":33774,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2013"},{"id":33741,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-engenharia-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33742,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33773,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2013"},{"id":33775,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2013"},{"id":33776,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2013"},{"id":33739,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":33740,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":11768,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas-de-informacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18963,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistema da Informa\u00e7\u00e3o","id":10222,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistema-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistema-da-informacao-area-do-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistema da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18909,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":18910,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2013"},{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-politica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"},{"id":19003,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":13153,"slug":"analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-infraestrutura-de-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Infraestrutura de TI - 2013"},{"id":18961,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":18962,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":656440,"hashId":"f3631b16c5ef23e76980d567ba0f0a42","enunciado":"<P align=justify>Senhor Secret\u00e1rio, <\/P>\r\n<P align=justify>Ratificamos mensagem anterior, acerca do transporte de carga, e lembramos que os procedimentos para transporte de materiais perigosos deve considerar e obedecer \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente no pa\u00eds, que estabelece normas a serem seguidas e puni\u00e7\u00f5es a quem desrespeit\u00e1-las. Atenciosamente, Maria da Paz <\/P>\r\n<P align=justify>Subsecret\u00e1ria de Assuntos Administrativos<\/P>","resposta":2256571,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2256571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2256570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o MRPR, a reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se por impessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, clareza, concis\u00e3o, formalidade e uniformidade. Tendo como base esses requisitos, julgue os pr\u00f3ximos itens conforme a adequa\u00e7\u00e3o do texto a um documento oficial.","id":304562,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com o MRPR, a reda\u00e7\u00e3o oficial deve caracterizar-se por\r\nimpessoalidade, uso do padr\u00e3o culto de linguagem, clareza,\r\nconcis\u00e3o, formalidade e uniformidade. Tendo como base esses\r\nrequisitos, julgue os pr\u00f3ximos itens conforme a adequa\u00e7\u00e3o do texto\r\na um documento oficial.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 17","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/656440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O inadimplemento contratual volunt\u00e1rio, por si s\u00f3, n\u00e3o enseja repara\u00e7\u00e3o por danos morais ainda que cause frustra\u00e7\u00e3o na real expectativa da parte inocente.","provas":[{"id":19090,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-20-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":661089,"hashId":"d88eb76e4c49fcbec3f859515907c41d","enunciado":"<p align=justify>O inadimplemento contratual volunt\u00e1rio, por si s\u00f3, n\u00e3o enseja\r\nrepara\u00e7\u00e3o por danos morais ainda que cause frustra\u00e7\u00e3o na real\r\nexpectativa da parte inocente.<\/p>","resposta":2267636,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao neg\u00f3cio jur\u00eddico e aos atos il\u00edcitos, julgue os itens subsequentes.","id":305768,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao neg\u00f3cio jur\u00eddico e aos atos il\u00edcitos, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","oab":true,"nome":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405960,"slug":"direito-civil-da-extincao-do-contrato"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/661089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de aprecia\u00e7\u00e3o do projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\nAnual na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento inicia-se com a\nrealiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas.","provas":[{"id":19091,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":661197,"hashId":"dc3eddb2d66cb215bddf06a837ff9ab6","enunciado":"<p align=justify>O processo de aprecia\u00e7\u00e3o do projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria\nAnual na Comiss\u00e3o Mista de Or\u00e7amento inicia-se com a\nrealiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas.<\/p>","resposta":2267882,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2267882,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2267883,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao processo or\u00e7ament\u00e1rio.","id":305800,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes ao processo or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411801,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-comissao-mista-de-planos-orcamentos-publicos-e-fiscalizacao-cmo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411791,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-discussao-votacao-e-aprovacao-autorizacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de or\u00e7amento p\u00fablico","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Or\u00e7amento P\u00fablico","Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Direito Financeiro","Contabilidade P\u00fablica","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico","Finan\u00e7as P\u00fablicas","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Contabilidade","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","Conhecimentos Espec\u00edficos","Direito Municipal"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/661197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nem toda a\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 considerada ato administrativo, a exemplo daquelas praticadas pelas empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista.","provas":[{"id":19149,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"prf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prf-2013-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:50","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":662642,"hashId":"aeaf84fc76c43745478c3f3c583f99a1","enunciado":"<p align=justify>Nem toda a\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 considerada ato\r\nadministrativo, a exemplo daquelas praticadas pelas empresas\r\np\u00fablicas e sociedades de economia mista.<\/p>","resposta":2273081,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2273081,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2273082,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do ato administrativo, julgue os itens a seguir.","id":306147,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do ato administrativo, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/662642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo -\u00c1rea Economia","id":10308,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-economia"},{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10309,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedada a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e sem indica\u00e7\u00e3o dos recursos correspondentes.","provas":[{"id":19275,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo -\u00c1rea Economia","id":10308,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-economia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2013-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo -\u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19276,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10309,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2013-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":667743,"hashId":"14a3b01cea6af2e0b47e867b745c3984","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 vedada a abertura de cr\u00e9dito extraordin\u00e1rio sem pr\u00e9via\r\nautoriza\u00e7\u00e3o legislativa e sem indica\u00e7\u00e3o dos recursos\r\ncorrespondentes.<\/p>","resposta":2290116,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2290115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2290116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do ordenamento constitucional em vigor no contexto do or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.","id":307197,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do ordenamento constitucional em vigor no contexto do\r\nor\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"palavrasChave":["Direito Financeiro","Direito Financeiro e Econ\u00f4mico"],"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/667743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fator Acident\u00e1rio Previdenci\u00e1rio (FAP) \u00e9 um multiplicador a ser aplicado \u00e0s al\u00edquotas de 1%, 2% ou 3% da tarifa\u00e7\u00e3o coletiva incidentes sobre a folha de sal\u00e1rios das empresas que visa a","provas":[{"id":60816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:47:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1848576,"hashId":"7827929c9419711ed88798e6abe4fae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fator Acident\u00e1rio Previdenci\u00e1rio (FAP) \u00e9 um multiplicador a ser aplicado \u00e0s al\u00edquotas de 1%, 2% ou 3% da tarifa\u00e7\u00e3o coletiva incidentes sobre a folha de sal\u00e1rios das empresas que visa a<\/p>","resposta":7105194,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reduzir o valor do Seguro de Acidentes de Trabalho cobrado de empresas que apresentem n\u00fameros de acidentes e doen\u00e7as acima da m\u00e9dia, de forma a permitir a essas empresas investimentos adicionais em melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":7105191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir o valor do Seguro de Acidentes de Trabalho cobrado de empresas que apresentem n\u00fameros de acidentes e doen\u00e7as acima da m\u00e9dia, de forma a permitir a essas empresas investimentos adicionais em melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelecer o nexo da doen\u00e7a com o trabalho por meio de instrumental epidemiol\u00f3gico e estat\u00edstico fundamentado na raz\u00e3o de chance.","id":7105192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer o nexo da doen\u00e7a com o trabalho por meio de instrumental epidemiol\u00f3gico e estat\u00edstico fundamentado na raz\u00e3o de chance.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"proteger o trabalhador em situa\u00e7\u00e3o de desemprego involunt\u00e1rio.","id":7105193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proteger o trabalhador em situa\u00e7\u00e3o de desemprego involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bonificar aqueles empregadores que tenham melhorado os ambientes de seus postos de trabalho e apresentado no \u00faltimo per\u00edodo menores \u00edndices de acidentalidade.","id":7105194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bonificar aqueles empregadores que tenham melhorado os ambientes de seus postos de trabalho e apresentado no \u00faltimo per\u00edodo menores \u00edndices de acidentalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 55","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do trabalho","pai":402940,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402941,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a op\u00e7\u00e3o do painel de controle do Windows 7 que se deve escolher para remover um software aplicativo?","provas":[{"id":60816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:50:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1848793,"hashId":"f55fee059ada1614f9ad0b5775c37c94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a op\u00e7\u00e3o do painel de controle do Windows 7 que se deve escolher para remover um software aplicativo?<\/p>","resposta":7106184,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gerenciador de aplicativos.","id":7106183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gerenciador de aplicativos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Programas e recursos.","id":7106184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programas e recursos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Programas do usu\u00e1rio.","id":7106185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programas do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Windows Update.","id":7106186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Windows Update.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: As quest\u00f5es de 21 a 30 referem-se ao texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. O que se revela quando se diz A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. (CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) ","id":469536,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>21<\/strong> a <strong>30<\/strong> referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que se revela quando se diz <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em  Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 7","oab":false,"nome":"Windows 7","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405098,"slug":"informatica-windows-7"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma f\u00e1brica de tintas realiza, por meio de seu SESMT, um exame peri\u00f3dico dos seus empregados semestralmente. A avalia\u00e7\u00e3o dos resultados durante 10 anos de implanta\u00e7\u00e3o dessa rotina revelou que, dos 500 empregados submetidos ao hemograma completo, 30 apresentaram altera\u00e7\u00f5es suspeitas de leucopenia relacionada ao trabalho. A medida acima trata de um coeficiente de","provas":[{"id":60816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:50:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1848635,"hashId":"a37671a6566e86924fd16d0dfe27b98d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma f\u00e1brica de tintas realiza, por meio de seu SESMT, um exame peri\u00f3dico dos seus empregados semestralmente. A avalia\u00e7\u00e3o dos resultados durante 10 anos de implanta\u00e7\u00e3o dessa rotina revelou que, dos 500 empregados submetidos ao hemograma completo, 30 apresentaram altera\u00e7\u00f5es suspeitas de leucopenia relacionada ao trabalho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A medida acima trata de um coeficiente de<\/p>","resposta":7105457,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"letalidade.","id":7105455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">letalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"preval\u00eancia.","id":7105456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preval\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"incid\u00eancia.","id":7105457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incid\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tend\u00eancia.","id":7105458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tend\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 55","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa em que as modifica\u00e7\u00f5es na reda\u00e7\u00e3o provocam altera\u00e7\u00e3o de sentido no texto.","provas":[{"id":60816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:51:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1848706,"hashId":"0ef8df417d1d8cb42d1049da160f8cbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique a alternativa em que as modifica\u00e7\u00f5es na reda\u00e7\u00e3o provocam altera\u00e7\u00e3o de sentido no texto.<\/p>","resposta":7105794,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cIsso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias.\u201d Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra. Ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias.","id":7105791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cIsso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra. Ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cPara ele, a express\u00e3o \u2018pra mim brincar\u2019 deveria ser usada por todos os brasileiros.\u201d A express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria, para ele, ser usada por todos os brasileiros.","id":7105792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cPara ele, a express\u00e3o \u2018pra mim brincar\u2019 deveria ser usada por todos os brasileiros.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria, para ele, ser usada por todos os brasileiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado [...] O \u201cultrapassado\u201d, ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico, discurso do certo X errado [...]","id":7105793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado [...] <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u201cultrapassado\u201d, ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico, discurso do certo X errado [...]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"[...] \u201cvai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa.\u201d [...] vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa.","id":7105794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">[...] \u201cvai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...] vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRU\u00c7\u00d5ES: As quest\u00f5es de 21 a 30 referem-se ao texto abaixo. Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. O que se revela quando se diz A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. (CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) ","id":469536,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRU\u00c7\u00d5ES<\/strong>: As quest\u00f5es de <strong>21<\/strong> a <strong>30<\/strong> referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Leia-o com aten\u00e7\u00e3o antes de responder a elas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>O que se revela quando se diz <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">A l\u00edngua, na maioria das vezes, oferece-nos v\u00e1rias possibilidades para dizer praticamente as mesmas coisas. Escolher a forma mais adequada para cada situa\u00e7\u00e3o, cotejar usos, comparar registros, sempre tendo em mente a riqueza dos processos de varia\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica, \u00e9 (ou deveria ser) preocupa\u00e7\u00e3o de todos os falantes, sob o risco de a intercompreens\u00e3o e a efici\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o se perderem. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">O \u201cultrapassado\u201d \u2013 ao menos em grande parte do universo acad\u00eamico \u2013 discurso do certo X errado, fundamentado numa dicotomia t\u00e3o r\u00edgida quanto equivocada, desconsidera que a l\u00edngua, como sistema que \u00e9, merece ser tomada mais como um objeto de estudo do que como um pretexto para normatiza\u00e7\u00f5es fr\u00e1geis e, muitas vezes, preconceituosas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Por exemplo: quando, no come\u00e7o dos anos 50, Luiz Gonzaga e Humberto Teixeira compuseram um dos maiores sucessos da m\u00fasica popular brasileira de todos os tempos, o bai\u00e3o \u201cAsa Branca\u201d, alguns puristas podem ter ficado incomodados com o final da quarta estrofe da can\u00e7\u00e3o: \u201cEspero a chuva cair de novo \/ Pra mim volt\u00e1 pro meu sert\u00e3o\u201d. Afinal, o uso do pronome obl\u00edquo \u201cmim\u201d na posi\u00e7\u00e3o de sujeito vai de encontro \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es dos normativistas, que apregoam o emprego do pronome reto (eu) numa constru\u00e7\u00e3o como essa. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">As explica\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas para essa prescri\u00e7\u00e3o v\u00e3o das mais finas (os pronomes pessoais em portugu\u00eas mant\u00eam resqu\u00edcios da flex\u00e3o de caso do latim e, por isso, s\u00e3o grafados diferentemente de acordo com sua fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica) \u00e0s mais ins\u00f3litas (todos j\u00e1 ouvimos o descabido \u201cmim n\u00e3o faz nada\u201d ou o politicamente incorreto e descabido \u201cmim \u00e9 \u00edndio\u201d). O fato \u00e9 que, por mais que haja quem condene o \u201cmim\u201d como sujeito, esse uso n\u00e3o se deixou abalar e continua afirmando sua exist\u00eancia nas ruas. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Manuel Bandeira chegou mesmo a dizer que n\u00e3o havia nada mais \u201cgostoso\u201d do que usar o mim como sujeito de verbo no infinito. Para ele, a express\u00e3o \u201cpra mim brincar\u201d deveria ser usada por todos os brasileiros. Em que pese sua filia\u00e7\u00e3o modernista, que o levava a prestigiar as variantes populares da l\u00edngua, at\u00e9 mesmo como rea\u00e7\u00e3o aos beletrismos de parte da literatura brasileira da virada do s\u00e9culo XIX para o s\u00e9culo XX, \u00e9 de elogiar sua percep\u00e7\u00e3o agu\u00e7ada de fen\u00f4menos de l\u00edngua, que o faz privilegiar a espontaneidade em detrimento da \u201ccorre\u00e7\u00e3o\u201d. A tese de Bandeira \u00e9 plenamente adequada para explicar o uso dos pronomes em \u201cAsa Branca\u201d. Na can\u00e7\u00e3o, o emprego do \u201ceu\u201d no lugar do \u201cmim\u201d tornaria o texto incoerente. O narrador de \u201cAsa Branca\u201d \u00e9 um retirante que foge da seca. Assim, para aumentar o efeito de \u201cverdade\u201d do texto, optou-se por uma variedade lingu\u00edstica compat\u00edvel com o universo social desse narrador. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Linguistas de todas as \u00e9pocas reconhecem que, quando falamos ou escrevemos, dizemos mais do que imaginamos. Na verdade, revelamos de onde somos, em que \u00e9poca vivemos, qual o nosso universo social, como queremos nos relacionar com nossos interlocutores. Isso se d\u00e1 porque a l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 neutra; ela encerra valores, cren\u00e7as, ideologias. \u00c9 por esse motivo que uma simples escolha lexical pode ter mais peso do que sup\u00fanhamos. <\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Veja-se o caso dos vocativos. Ao referirmo-nos aos nossos interlocutores, interpelando-os diretamente, podemos empregar as mais variadas formas de tratamento: doutor, senhor, mo\u00e7o, amigo, companheiro, camarada, rapaz, parceiro, mano, gajo, meu irm\u00e3o, guri, quase todas com suas respectivas flex\u00f5es femininas. Os exemplos s\u00e3o infind\u00e1veis. Acontece, contudo, que cada forma de tratamento revela muito mais do que se imagina: um \u201cdoutor\u201d numa conversa cotidiana pode ser ir\u00f4nico; um \u201cgajo\u201d numa aula de literatura, uma homenagem a Portugal; um \u201cmano\u201d no Rio de Janeiro, uma brincadeira com o falar de S\u00e3o Paulo; um \u201ccamarada\u201d num encontro partid\u00e1rio, uma filia\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica. Nada \u00e9 neutro. Da\u00ed, o aforismo de Wittgenstein: \u201cos limites da minha linguagem s\u00e3o os limites do meu mundo\u201d. Quanto maior \u00e9 a consci\u00eancia dos falantes sobre essas quest\u00f5es, maior \u00e9 sua capacidade de controlar, ainda que parcialmente, o que se revela quando se diz. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(CALBUCCI. E. Dispon\u00edvel em  Acessado em: 29 mar. 2013. Texto adaptado) <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1848706","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade dos Trabalhadores (RENAST), criada no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, tem o prop\u00f3sito de implementar a Pol\u00edtica de Sa\u00fade do Trabalhador no SUS.Assinale a alternativa que apresenta uma das a\u00e7\u00f5es para a implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Sa\u00fade do Trabalhador no SUS.","provas":[{"id":60816,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"bhtrans-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 17:51:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1848667,"hashId":"a25d28c4bec870d031a81878bc055916","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rede Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade dos Trabalhadores (RENAST), criada no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade, tem o prop\u00f3sito de implementar a Pol\u00edtica de Sa\u00fade do Trabalhador no SUS.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma das a\u00e7\u00f5es para a implanta\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Sa\u00fade do Trabalhador no SUS.<\/p>","resposta":7105605,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores.","id":7105605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Financiamento de estudos e pesquisas realizadas pelas empresas.","id":7105606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Financiamento de estudos e pesquisas realizadas pelas empresas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apoio \u00e0 Previd\u00eancia Social por meio da realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias de avalia\u00e7\u00e3o da capacidade para o trabalho.","id":7105607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apoio \u00e0 Previd\u00eancia Social por meio da realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias de avalia\u00e7\u00e3o da capacidade para o trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o dos empregadores na gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador no SUS.","id":7105608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o dos empregadores na gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade do trabalhador no SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"1 a 55","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rede Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Trabalhador -RENAST","oab":false,"nome":"Rede Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Trabalhador -RENAST","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397968,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-rede-nacional-de-atencao-integral-a-saude-do-trabalhador-renast"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sujeita-se a princ\u00edpios previstos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Dentre eles, o princ\u00edpio da","provas":[{"id":19865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450,"slug":"tecnico-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-18"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-18-2013-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-22 18:28:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":688607,"hashId":"41d1d55cfe54cf5dd10abd42fef85455","enunciado":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica sujeita-se a princ\u00edpios previstos\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988. Dentre eles, o princ\u00edpio\r\nda<\/p>","resposta":2348662,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade, que exige a pr\u00e1tica de atos expressamente previstos em lei, n\u00e3o se aplicando quando se trata de atos discricion\u00e1rios.","id":2348659,"corpo":"<p align=justify>legalidade, que exige a pr\u00e1tica de atos expressamente\r\nprevistos em lei, n\u00e3o se aplicando quando\r\nse trata de atos discricion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"moralidade, que se sobrep\u00f5e aos demais princ\u00edpios, inclusive ao da legalidade.","id":2348660,"corpo":"<p align=justify>moralidade, que se sobrep\u00f5e aos demais princ\u00edpios,\r\ninclusive ao da legalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"impessoalidade, que impede a identifica\u00e7\u00e3o do nome dos servidores nos atos praticados pela administra\u00e7\u00e3o.","id":2348661,"corpo":"<p align=justify>impessoalidade, que impede a identifica\u00e7\u00e3o do nome\r\ndos servidores nos atos praticados pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"publicidade, que exige, inclusive por meio da publica\u00e7\u00e3o em impressos e peri\u00f3dicos, seja dado conhecimento da atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o aos interessados e aos administrados em geral.","id":2348662,"corpo":"<p align=justify>publicidade, que exige, inclusive por meio da publica\u00e7\u00e3o\r\nem impressos e peri\u00f3dicos, seja dado conhecimento\r\nda atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o aos interessados\r\ne aos administrados em geral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"isonomia, que impede a edi\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es distintas a respeito de determinado pedido, independentemente da situa\u00e7\u00e3o individual de cada requerente.","id":2348663,"corpo":"<p align=justify>isonomia, que impede a edi\u00e7\u00e3o de decis\u00f5es distintas\r\na respeito de determinado pedido, independentemente\r\nda situa\u00e7\u00e3o individual de cada requerente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312032,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-constitucional\/688607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea N\u00edvel III","id":10733,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-nivel-iii"},{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea Classe A","id":10734,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-classe-a"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os vencimentos dos cargos dos Poderes Executivo e Legislativo n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Judici\u00e1rio.","provas":[{"id":19900,"cargo":{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea N\u00edvel III","id":10733,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-nivel-iii"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2013-cespe-cebraspe-oficial-de-controle-externo-area-nivel-iii-funcao-oficial-instrutivi","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RS - Oficial de Controle Externo - \u00c1rea N\u00edvel III - 2013"},{"id":19977,"cargo":{"descricao":"Oficial de Controle Externo - \u00c1rea Classe A","id":10734,"slug":"oficial-de-controle-externo-area-classe-a"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Rio Grande do Sul","sigla":"TCE RS","id":1118,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"tce-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-rs-rs-2013-cespe-cebraspe-oficial-de-controle-externo-area-classe-a-funcao-oficial-instrutivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RS - Oficial de Controle Externo - \u00c1rea Classe A - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":690570,"hashId":"d1d2705fd7107c5a7e047cd95e9c2d43","enunciado":"<p align=justify>Os vencimentos dos cargos dos Poderes Executivo e\r\nLegislativo n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder\r\nJudici\u00e1rio.<\/p>","resposta":2352847,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2352847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2352846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c0 luz da CF, julgue os itens subsequentes, acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado.","id":312570,"enunciado":"<p align=justify>\u00c0 luz da CF, julgue os itens subsequentes, acerca da organiza\u00e7\u00e3o do\r\nEstado.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho"],"nome_clean":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","oab":true,"nome":"Teto de remunera\u00e7\u00e3o e de subs\u00eddios","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407619,"slug":"direito-constitucional-teto-de-remuneracao-e-de-subsidios"}],"slug":"direito-constitucional\/690570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-biologicas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sgp-al"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O esquema ilustrado representa o m\u00e9todo de sequenciamento de DNA com base no emprego de terminadores de cadeia.","provas":[{"id":19998,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina","id":10752,"slug":"perito-criminal-area-biomedicina"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sgp-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-biomedicina","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Biomedicina - 2013"},{"id":20000,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas","id":10753,"slug":"perito-criminal-area-ciencias-biologicas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"sgp-al"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-ciencias-biologicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - Perito Criminal - \u00c1rea Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":691994,"hashId":"81957d6701f62f0b5c48cd4a51006529","enunciado":"O esquema ilustrado representa o m\u00e9todo de sequenciamento\r\nde DNA com base no emprego de terminadores de cadeia.","resposta":2356873,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2356873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2356874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que o esquema acima apresenta o sequenciamento de DNA, processo respons\u00e1vel por uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o nas ci\u00eancias biol\u00f3gicas, julgue os itens subsecutivos.","id":312896,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19998\/3.gif><\/P>\r\n<P>Considerando que o esquema acima apresenta o sequenciamento de DNA, processo respons\u00e1vel por uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o nas ci\u00eancias biol\u00f3gicas, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 65","ordem":63},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/691994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Da leitura do texto depreende-se que as TICs representam a nova base tecnoprodutiva em conhecimento e podem ser consideradas as principais difusoras de progresso t\u00e9cnico nos dias de hoje, al\u00e9m de constitu\u00edrem elemento estrat\u00e9gico das organiza\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":17612,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":611691,"hashId":"76f8f1b96f2c4988da6220cc0c08be6d","enunciado":"<p align=justify>Da leitura do texto depreende-se que as TICs representam a\r\nnova base tecnoprodutiva em conhecimento e podem ser\r\nconsideradas as principais difusoras de progresso t\u00e9cnico nos\r\ndias de hoje, al\u00e9m de constitu\u00edrem elemento estrat\u00e9gico das\r\norganiza\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2142986,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2142987,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2142986,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que diz respeito aos argumentos e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 14 a 17.","id":295011,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17612\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que diz respeito aos argumentos e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens de 14 a 17.<\/P>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/611691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dirigente do SERPRO que aceitar presentes de qualquer valor por parte de um subordinado agir\u00e1 de forma anti\u00e9tica.","provas":[{"id":17612,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: M\u00e9dico do Trabalho","id":24340,"slug":"analista-area-medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":611721,"hashId":"abc3ad50c52f157d0d1161995e93a3bf","enunciado":"<p align=justify>O dirigente do SERPRO que aceitar presentes de qualquer\r\nvalor por parte de um subordinado agir\u00e1 de forma anti\u00e9tica.<\/p>","resposta":2143047,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2143047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta Empresarial do SERPRO, julgue os itens que se seguem.","id":295022,"enunciado":"<p align=justify>Ainda em rela\u00e7\u00e3o ao C\u00f3digo de \u00c9tica e Conduta Empresarial do\r\nSERPRO, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 45","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SERPRO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SERPRO","pai":398850,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-serpro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/611721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850,"slug":"analista-area-pericia-em-calculo-judicial"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673,"slug":"analista-area-desenho-instrucional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cavaliar os elementos que determinam essas mudan\u00e7as\u201d (l.11) poderia ser reescrito, com corre\u00e7\u00e3o gramatical, da seguinte forma: avaliar os elementos que s\u00e3o determinantes de tais mudan\u00e7as.","provas":[{"id":33844,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850,"slug":"analista-area-pericia-em-calculo-judicial"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33847,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850,"slug":"analista-area-pericia-em-calculo-judicial"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"},{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673,"slug":"analista-area-desenho-instrucional"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"},{"id":17613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Advocacia - 2013"},{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":611809,"hashId":"5b6b14a669fea2ecdb873d6199bea2ee","enunciado":"<p align=justify>O trecho \u201cavaliar os elementos que determinam essas\r\nmudan\u00e7as\u201d (l.11) poderia ser reescrito, com corre\u00e7\u00e3o\r\ngramatical, da seguinte forma: avaliar os elementos que s\u00e3o\r\ndeterminantes de tais mudan\u00e7as.<\/p>","resposta":2143222,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2143223,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2143222,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens a seguir.","id":295044,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17613\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 15","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/611809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673,"slug":"analista-area-desenho-instrucional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850,"slug":"analista-area-pericia-em-calculo-judicial"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No trecho \u201cO setor de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o (TICs) impulsiona um conjunto de inova\u00e7\u00f5es (...) institucionais\u201d (l.1-3), o termo \u201cconjunto\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de n\u00facleo do complemento direto da forma verbal \u201cimpulsiona\u201d.","provas":[{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673,"slug":"analista-area-desenho-instrucional"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"},{"id":17613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Advocacia - 2013"},{"id":33844,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850,"slug":"analista-area-pericia-em-calculo-judicial"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33847,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850,"slug":"analista-area-pericia-em-calculo-judicial"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":611817,"hashId":"22eb5db81fd91654dcc9d902b8869160","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201cO setor de tecnologias da informa\u00e7\u00e3o e\r\ncomunica\u00e7\u00e3o (TICs) impulsiona um conjunto de inova\u00e7\u00f5es (...)\r\ninstitucionais\u201d (l.1-3), o termo \u201cconjunto\u201d exerce a fun\u00e7\u00e3o de\r\nn\u00facleo do complemento direto da forma verbal \u201cimpulsiona\u201d.<\/p>","resposta":2143238,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2143239,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2143238,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No que diz respeito aos argumentos e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":295045,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17613\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify>No que diz respeito aos argumentos e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/611817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673,"slug":"analista-area-desenho-instrucional"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850,"slug":"analista-area-pericia-em-calculo-judicial"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na correspond\u00eancia oficial apresentada, o emprego da primeira pessoa do singular, por meio das formas verbais \u201cSubmeto\u201d e \u201cpermitindo-me sugerir\u201d, embora n\u00e3o represente uma postura de mod\u00e9stia, possibilitou que o assunto fosse comunicado de modo claro e impessoal, o que se verifica pela aus\u00eancia, no corpo do texto, de impress\u00f5es individuais e parciais do remetente.","provas":[{"id":17613,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Advogado","id":13413,"slug":"analista-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Advocacia - 2013"},{"id":17614,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":17615,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional","id":9673,"slug":"analista-area-desenho-instrucional"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-desenho-instrucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Desenho Instrucional - 2013"},{"id":33847,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"},{"id":33812,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-em-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":33844,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850,"slug":"analista-area-pericia-em-calculo-judicial"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"},{"id":33845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850,"slug":"analista-area-pericia-em-calculo-judicial"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"},{"id":33813,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469,"slug":"analista-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"serpro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-social-area-de-formacao-comunicacao-social-com-habilitacao-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":31,"descricao":"Desenho (T\u00e9cnico)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":611825,"hashId":"ada59ac08b462d70016e80756e52685f","enunciado":"<p align=justify>Na correspond\u00eancia oficial apresentada, o emprego da primeira\r\npessoa do singular, por meio das formas verbais \u201cSubmeto\u201d e\r\n\u201cpermitindo-me sugerir\u201d, embora n\u00e3o represente uma postura\r\nde mod\u00e9stia, possibilitou que o assunto fosse comunicado de\r\nmodo claro e impessoal, o que se verifica pela aus\u00eancia, no\r\ncorpo do texto, de impress\u00f5es individuais e parciais do\r\nremetente.<\/p>","resposta":2143254,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2143254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2143255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com fundamento no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens de 26 a 30, relativos \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da linguagem e do formato da correspond\u00eancia oficial acima apresentada.","id":295047,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17613\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com fundamento no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens de 26 a 30, relativos \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o da linguagem e do formato da correspond\u00eancia oficial acima apresentada.<\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Impessoalidade","oab":false,"nome":"Impessoalidade","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411129,"slug":"redacao-oficial-impessoalidade"}],"slug":"redacao-oficial\/611825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622,"slug":"tecnico-legislativo-area-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O regime de tramita\u00e7\u00e3o \u00e9 determinado conforme as caracter\u00edsticas de cada proposi\u00e7\u00e3o. Nesses termos, ter\u00e1 tramita\u00e7\u00e3o priorit\u00e1ria aquela que tratar de","provas":[{"id":19766,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia","id":10622,"slug":"tecnico-legislativo-area-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-tecnico-legislativo-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Taquigrafia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":683332,"hashId":"8f8b4dab2e0c5716d95aad1671d243d0","enunciado":"<p align=justify>O regime de tramita\u00e7\u00e3o \u00e9 determinado conforme as caracter\u00edsticas\r\nde cada proposi\u00e7\u00e3o. Nesses termos, ter\u00e1 tramita\u00e7\u00e3o\r\npriorit\u00e1ria aquela que tratar de<\/p>","resposta":2335475,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de imunidade parlamentar na vig\u00eancia do estado de s\u00edtio.","id":2335472,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o de imunidade parlamentar na vig\u00eancia do\r\nestado de s\u00edtio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia tempor\u00e1ria da sede do governo.","id":2335473,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia tempor\u00e1ria da sede do governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o em munic\u00edpio.","id":2335474,"corpo":"<p align=justify>interven\u00e7\u00e3o em munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"projeto de lei ordin\u00e1ria que se destine a regular disposi\u00e7\u00f5es constitucionais.","id":2335475,"corpo":"<p align=justify>projeto de lei ordin\u00e1ria que se destine a regular disposi\u00e7\u00f5es\r\nconstitucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"declara\u00e7\u00e3o de vac\u00e2ncia do cargo de Vice-Governador do Estado.","id":2335476,"corpo":"<p align=justify>declara\u00e7\u00e3o de vac\u00e2ncia do cargo de Vice-Governador\r\ndo Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310712,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERN","pai":399510,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399511,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alern"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/683332","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16677,"slug":"analista-ministerial-area-ciencia-da-computacao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para considerar como tr\u00e1gicos os versos populares adotados por Orides Fontela, o autor do texto atribuiu-lhes o sentido que corretamente se resume nesta afirma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":36688,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Direito","id":8733,"slug":"analista-ministerial-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2013-fcc-analista-ministerial-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":36687,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16677,"slug":"analista-ministerial-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Cear\u00e1","sigla":"MPCE","id":2403,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"mpce-ce"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpce-ce-2013-fcc-analista-ministerial-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"FCC - MPCE - Analista Ministerial - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1064468,"hashId":"fc0381b81a8c93513276d9f66ac1e297","enunciado":"Para considerar como tr\u00e1gicos os versos populares adotados\r\npor Orides Fontela, o autor do texto atribuiu-lhes o\r\nsentido que corretamente se resume nesta afirma\u00e7\u00e3o:","resposta":3734028,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conquanto n\u00e3o seja longa, a vida nos d\u00e1 o tempo feliz de cantar, antes que passemos a sofrer.","id":3734025,"corpo":"Conquanto n\u00e3o seja longa, a vida nos d\u00e1 o tempo\r\nfeliz de cantar, antes que passemos a sofrer.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se a vida fosse curta, n\u00e3o ter\u00edamos sequer tempo para cantar alguma coisa e deixar nela nossa marca.","id":3734026,"corpo":"Se a vida fosse curta, n\u00e3o ter\u00edamos sequer tempo\r\npara cantar alguma coisa e deixar nela nossa\r\nmarca.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A vida \u00e9 absurda, pois apenas ficamos cantando, sem saber por que viemos e qual ser\u00e1 o nosso destino.","id":3734027,"corpo":"A vida \u00e9 absurda, pois apenas ficamos cantando,\r\nsem saber por que viemos e qual ser\u00e1 o nosso destino.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No escasso tempo da vida, cada um de n\u00f3s cante seu breve recado, e j\u00e1 estar\u00e1 na hora de morrer.","id":3734028,"corpo":"No escasso tempo da vida, cada um de n\u00f3s cante\r\nseu breve recado, e j\u00e1 estar\u00e1 na hora de morrer.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Na roda-viva, nossas dores s\u00e3o t\u00e3o grandes que a \u00fanica compensa\u00e7\u00e3o \u00e9 cantar para tentar esquec\u00ea-las.","id":3734029,"corpo":" Na roda-viva, nossas dores s\u00e3o t\u00e3o grandes que a \u00fanica\r\ncompensa\u00e7\u00e3o \u00e9 cantar para tentar esquec\u00ea-las.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":380526,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36687\/95.gif\">","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1064468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Gerente T\u00e9cnico de Projeto","id":9566,"slug":"gerente-tecnico-de-projeto"},{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o","id":9539,"slug":"analista-de-licitacao"},{"descricao":"Gerente de Projetos","id":9540,"slug":"gerente-de-projetos"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17226,"cargo":{"descricao":"Gerente T\u00e9cnico de Projeto","id":9566,"slug":"gerente-tecnico-de-projeto"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mme-2013-cespe-cebraspe-gerente-tecnico-de-projeto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MME - Gerente T\u00e9cnico de Projeto - 2013"},{"id":17155,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mme-2013-cespe-cebraspe-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MME - Analista Financeiro - 2013"},{"id":17153,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o","id":9539,"slug":"analista-de-licitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mme-2013-cespe-cebraspe-analista-de-licitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MME - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":17158,"cargo":{"descricao":"Gerente de Projetos","id":9540,"slug":"gerente-de-projetos"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mme"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mme-2013-cespe-cebraspe-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MME - Gerente de Projetos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:27:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":598538,"hashId":"d4856bd3edb004c512c73f74beb1eff2","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17153\/13.gif><\/P>","resposta":2103550,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \/ F \/ V \/ F \/ F \/ V \/ V \/ V","id":2103547,"corpo":"<p align=justify>V \/ F \/ V \/ F \/ F \/ V \/ V \/ V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \/ F \/ V \/ F \/ F \/ V \/ F \/ V","id":2103548,"corpo":"<p align=justify>V \/ F \/ V \/ F \/ F \/ V \/ F \/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \/ F \/ V \/ F \/ F \/ F \/ V \/ V","id":2103549,"corpo":"<p align=justify>V \/ F \/ V \/ F \/ F \/ F \/ V \/ V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V \/ F \/ F \/ F \/ F \/ V \/ V \/ V","id":2103550,"corpo":"<p align=justify>V \/ F \/ F \/ F \/ F \/ V \/ V \/ V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V \/ V \/ F \/ F \/ F \/ V \/ V \/ V","id":2103551,"corpo":"<p align=justify>V \/ V \/ F \/ F \/ F \/ V \/ V \/ V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292371,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17153\/12.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 27","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelas Verdade","oab":false,"nome":"Tabelas Verdade","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404261,"slug":"raciocinio-logico-tabelas-verdade"}],"slug":"raciocinio-logico\/598538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologia Cl\u00ednica","id":5849,"slug":"medico-patologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a testagem obrigat\u00f3ria e libera\u00e7\u00e3o de bolsas de sangue, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":19006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Hematologista - 2013"},{"id":19008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Ortopedista - 2013"},{"id":19001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2013"},{"id":19023,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologia Cl\u00ednica","id":5849,"slug":"medico-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Patologista Cl\u00ednico - 2013"},{"id":19002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:27:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":658396,"hashId":"b8ccd142a14f81cda56f426be47b3cc8","enunciado":"<p align=justify>Considerando a testagem obrigat\u00f3ria e libera\u00e7\u00e3o de\r\nbolsas de sangue, assinale a alternativa <U>incorreta<\/U>:<\/p>","resposta":2261478,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A detec\u00e7\u00e3o do HIV deve ser feita por dois testes distintos.","id":2261477,"corpo":"<p align=justify>A detec\u00e7\u00e3o do HIV deve ser feita por dois testes distintos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se o teste inicial para pesquisa da hepatite C (anti-HCV) for positivo a bolsa deve ser prontamente descartada.","id":2261478,"corpo":"<p align=justify>Se o teste inicial para pesquisa da hepatite C (anti-HCV)\r\nfor positivo a bolsa deve ser prontamente descartada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se a pesquisa da doen\u00e7a de Chagas for positiva deve ser repetido o teste inicial em duplicata.","id":2261479,"corpo":"<p align=justify>Se a pesquisa da doen\u00e7a de Chagas for positiva deve\r\nser repetido o teste inicial em duplicata.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se a pesquisa do anti-HTLV I\/II for positiva deve ser repetido o teste inicial em duplicata. Se o resultado for \u201creagente\u201d em uma duplicata e \u201cn\u00e3o-reagente\u201d na outra, a bolsa deve ser descartada.","id":2261480,"corpo":"<p align=justify>Se a pesquisa do anti-HTLV I\/II for positiva deve ser\r\nrepetido o teste inicial em duplicata. Se o resultado for\r\n\u201creagente\u201d em uma duplicata e \u201cn\u00e3o-reagente\u201d na outra,\r\na bolsa deve ser descartada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305016,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgias","oab":false,"nome":"Cirurgias","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291386,"slug":"medicina-cirurgias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/658396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio da adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 obrigada a contratar o licitante vencedor.","provas":[{"id":19277,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10310,"slug":"auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Rond\u00f4nia","sigla":"TCE RO","id":1109,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"tce-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ro-ro-2013-cespe-cebraspe-auditor-de-controle-externo-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE RO - Auditor de Controle Externo - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:26:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":667892,"hashId":"0a5c1194eff36efb4aed78c1854e7c04","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o princ\u00edpio da adjudica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica est\u00e1 obrigada a contratar o licitante\r\nvencedor.<\/p>","resposta":2290414,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2290414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2290413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos &#8213; Lei n.\u00ba 8.666\/1993 &#8213; e na interpreta\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria e jurisprudencial sobre licita\u00e7\u00f5es e contratos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":307238,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e Contratos &#8213; Lei n.\u00ba 8.666\/1993\r\n&#8213; e na interpreta\u00e7\u00e3o doutrin\u00e1ria e jurisprudencial sobre licita\u00e7\u00f5es\r\ne contratos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116","ordem":113},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da adjudica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao vencedor","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da adjudica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria ao vencedor","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408237,"slug":"direito-administrativo-principio-da-adjudicacao-obrigatoria-ao-vencedor"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/667892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito"},{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 1, o emprego do sinal indicativo de crase em \u201c\u00e0 privacidade\u201d deve-se \u00e0 presen\u00e7a do substantivo \u201cdireito\u201d, cujo complemento deve ser introduzido pela preposi\u00e7\u00e3o a e, como o n\u00facleo desse complemento \u00e9 um substantivo feminino determinado pelo artigo feminino a, este deve receber o acento grave.","provas":[{"id":31994,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-metas-de-produtividade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":31981,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":15678,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-ciencias-contabeis-atuacao-pos-outorga-em-estoque-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19007,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19009,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15683,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-ciencias-sociais-atuacao-desenvolvimento-de-controle-de-indicadores-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2013"},{"id":19010,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10231,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-nivel-superior-nivel-iii-especialidade-13-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232,"slug":"atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"},{"id":31980,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito","id":15677,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-direito-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:27:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":658717,"hashId":"5f948e6758aae59e4109550d8b602d95","enunciado":"<p align=justify>Na linha 1, o emprego do sinal indicativo de crase em \u201c\u00e0\r\nprivacidade\u201d deve-se \u00e0 presen\u00e7a do substantivo \u201cdireito\u201d, cujo\r\ncomplemento deve ser introduzido pela preposi\u00e7\u00e3o a e, como\r\no n\u00facleo desse complemento \u00e9 um substantivo feminino\r\ndeterminado pelo artigo feminino a, este deve receber o acento\r\ngrave.<\/p>","resposta":2262241,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2262242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2262241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":305107,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19007\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca da organiza\u00e7\u00e3o das ideias e da estrutura\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica do texto acima, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/658717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16872,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho deve estar atento ao meio ambiente do trabalhador, a fim de tra\u00e7ar estrat\u00e9gias em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a. Os equipamentos de seguran\u00e7a individual \u2013 EPI, est\u00e3o entre os diversos instrumentos para prover a seguran\u00e7a do trabalhador. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos EPI, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) A utiliza\u00e7\u00e3o dos EPI \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para a neutraliza\u00e7\u00e3o da insalubridade. ( ) A per\u00edcia determina o enquadramento da insalubridade com base em aspectos t\u00e9cnicos. ( ) O perito pode neutralizar a insalubridade com base em analogias t\u00e9cnicas. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":37844,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":16872,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-tecnico-de-gestao-administrativa-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1089810,"hashId":"d84fa8ed805e32dc925d8f4736cac31a","enunciado":"<p align=\"justify\">O engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho deve estar atento ao\r\nmeio ambiente do trabalhador, a fim de tra\u00e7ar estrat\u00e9gias em\r\ndire\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a. Os equipamentos de seguran\u00e7a individual \u2013\r\nEPI, est\u00e3o entre os diversos instrumentos para prover a\r\nseguran\u00e7a do trabalhador. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o dos EPI,\r\nassinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A utiliza\u00e7\u00e3o dos EPI \u00e9 condi\u00e7\u00e3o para a neutraliza\u00e7\u00e3o da\r\ninsalubridade.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A per\u00edcia determina o enquadramento da insalubridade com\r\nbase em aspectos t\u00e9cnicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O perito pode neutralizar a insalubridade com base em\r\nanalogias t\u00e9cnicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":3846362,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V e F","id":3846358,"corpo":"<p align=justify>V, V e F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V e V","id":3846359,"corpo":"<p align=justify>F, V e V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F e F","id":3846360,"corpo":"<p align=justify>V, F e F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F e V","id":3846361,"corpo":"<p align=justify>F, F e V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V e F","id":3846362,"corpo":"<p align=justify>F, V e F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384135,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1089810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo coisa, nas frases a seguir, pode ser substitu\u00eddo por outros de significado mais espec\u00edfico. Indique a substitui\u00e7\u00e3o adequada.","provas":[{"id":37858,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - \u00c1rea: Revisor","id":16876,"slug":"tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-tecnico-de-gestao-administrativa-area-revisor","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - T\u00e9cnico de Gest\u00e3o Administrativa - Revisor - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:27","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1090426,"hashId":"d01a85744c6ef538bd2f6881153b6e66","enunciado":"<p align=\"justify\">O voc\u00e1bulo <u>coisa<\/u>, nas frases a seguir, pode ser substitu\u00eddo por\r\noutros de significado mais espec\u00edfico. Indique a substitui\u00e7\u00e3o\r\nadequada.<\/p>","resposta":3849428,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cA \u00fanica coisa que o capital e o trabalho t\u00eam em comum \u00e9 o desejo de cortar a garganta um do outro.\u201d (Brooks Atkinson) \/ defici\u00eancia.","id":3849426,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cA \u00fanica <u>coisa<\/u> que o capital e o trabalho t\u00eam em comum \u00e9 o\r\ndesejo de cortar a garganta um do outro.\u201d (<strong>Brooks Atkinson<\/strong>) \/\r\ndefici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cO v\u00edcio por \u00e1lcool, maconha e todas as outras coisas abre o caminho para crimes mais graves, como a carreira pol\u00edtica.\u201d (Nouailles) \/ contraven\u00e7\u00f5es.","id":3849427,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cO v\u00edcio por \u00e1lcool, maconha e todas as outras <u>coisas<\/u> abre o\r\ncaminho para crimes mais graves, como a carreira pol\u00edtica.\u201d\r\n(<strong>Nouailles<\/strong>) \/ contraven\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cIr ao supermercado, arrumar a casa, lavar a roupa e coisas semelhantes s\u00e3o deveres da mulher; o homem as realiza por condescend\u00eancia.\u201d (Nouailles) \/ incumb\u00eancias","id":3849428,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cIr ao supermercado, arrumar a casa, lavar a roupa e <u>coisas<\/u>\r\nsemelhantes s\u00e3o deveres da mulher; o homem as realiza por\r\ncondescend\u00eancia.\u201d (<strong>Nouailles<\/strong>) \/ incumb\u00eancias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cO progresso pode ter sido legal, mas eles levaram a coisa longe demais.\u201d (Ogden Nash) \/ dedica\u00e7\u00e3o","id":3849429,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cO progresso pode ter sido legal, mas eles levaram a <u>coisa<\/u>\r\nlonge demais.\u201d (<strong>Ogden Nash<\/strong>) \/ dedica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cOs an\u00fancios cont\u00eam a \u00fanica coisa em que se pode confiar num jornal.\u201d (Thomas Jefferson) \/ reportagem","id":3849430,"corpo":"<p align=\"justify\">\u201cOs an\u00fancios cont\u00eam a \u00fanica <strong>coisa<\/strong> em que se pode confiar\r\nnum jornal.\u201d (<strong>Thomas Jefferson<\/strong>) \/ reportagem<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384191,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1090426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885,"slug":"assistente-legislativo-criador-e-desenvolvedor-em-web-e-plataformas-digitais"},{"descricao":"Assistente Legislativo - Agente Legislativo","id":16883,"slug":"assistente-legislativo-agente-legislativo"},{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888,"slug":"assistente-legislativo-tecnico-em-iluminacao"},{"descricao":"Assistente Legislativo - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":16890,"slug":"assistente-legislativo-tradutor-e-interprete-de-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a senten\u00e7a:\u201cSe o projeto de lei A \u00e9 aprovado ent\u00e3o o presidente da comiss\u00e3o se fortalece ou n\u00e3o renuncia.\u201dA nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica dessa senten\u00e7a \u00e9","provas":[{"id":37879,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885,"slug":"assistente-legislativo-criador-e-desenvolvedor-em-web-e-plataformas-digitais"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-criador-e-desenvolvedor-em-web-e-plataformas-digitais-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais - 2013"},{"id":37873,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - Agente Legislativo","id":16883,"slug":"assistente-legislativo-agente-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-agente-legislativo-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - Agente Legislativo - 2013"},{"id":37884,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888,"slug":"assistente-legislativo-tecnico-em-iluminacao"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-tecnico-em-iluminacao-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":37886,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras","id":16890,"slug":"assistente-legislativo-tradutor-e-interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ale-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-tradutor-e-interprete-de-libras-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - Tradutor e Int\u00e9rprete de Libras - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1091188,"hashId":"015b79546ec7d7a4bdf59cef8631deee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a senten\u00e7a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cSe o projeto de lei A \u00e9 aprovado ent\u00e3o o presidente da comiss\u00e3o se fortalece ou n\u00e3o renuncia.\u201d<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A <strong>nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica<\/strong> dessa senten\u00e7a \u00e9<\/p>","resposta":3853072,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O projeto de lei A \u00e9 aprovado e o presidente da comiss\u00e3o n\u00e3o se fortalece e renuncia.","id":3853072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de lei A \u00e9 aprovado e o presidente da comiss\u00e3o n\u00e3o se fortalece e renuncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se o projeto de lei A n\u00e3o \u00e9 aprovado ent\u00e3o o presidente da comiss\u00e3o n\u00e3o se fortalece e n\u00e3o renuncia.","id":3853073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o projeto de lei A n\u00e3o \u00e9 aprovado ent\u00e3o o presidente da comiss\u00e3o n\u00e3o se fortalece e n\u00e3o renuncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Se o projeto de lei A n\u00e3o \u00e9 aprovado ent\u00e3o o presidente da comiss\u00e3o n\u00e3o se fortalece ou renuncia.","id":3853074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o projeto de lei A n\u00e3o \u00e9 aprovado ent\u00e3o o presidente da comiss\u00e3o n\u00e3o se fortalece ou renuncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se o presidente da comiss\u00e3o n\u00e3o se fortalece ou renuncia ent\u00e3o o projeto de lei A n\u00e3o \u00e9 aprovado.","id":3853075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o presidente da comiss\u00e3o n\u00e3o se fortalece ou renuncia ent\u00e3o o projeto de lei A n\u00e3o \u00e9 aprovado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O projeto de lei A n\u00e3o \u00e9 aprovado ou o presidente da comiss\u00e3o se fortalece ou n\u00e3o renuncia.","id":3853076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto de lei A n\u00e3o \u00e9 aprovado ou o presidente da comiss\u00e3o se fortalece ou n\u00e3o renuncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1091188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da nomea\u00e7\u00e3o para cargo p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":673121,"hashId":"351f6cc314f1e93fe6f94d3a261515fe","enunciado":"<p align=justify>Acerca da nomea\u00e7\u00e3o para cargo p\u00fablico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2306867,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele que, ap\u00f3s a nomea\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tomar posse no prazo previsto em lei ser\u00e1 exonerado do cargo.","id":2306865,"corpo":"<p align=justify>Aquele que, ap\u00f3s a nomea\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tomar posse no prazo\r\nprevisto em lei ser\u00e1 exonerado do cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o do servidor ocorrer\u00e1 com a assinatura do respectivo termo, no qual dever\u00e3o constar as atribui\u00e7\u00f5es, os deveres, as responsabilidades e os direitos inerentes ao cargo ocupado.","id":2306866,"corpo":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o do servidor ocorrer\u00e1 com a assinatura do\r\nrespectivo termo, no qual dever\u00e3o constar as atribui\u00e7\u00f5es, os\r\ndeveres, as responsabilidades e os direitos inerentes ao cargo\r\nocupado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o, assim como a readapta\u00e7\u00e3o, a reintegra\u00e7\u00e3o e a recondu\u00e7\u00e3o s\u00e3o formas de provimento em cargo p\u00fablico.","id":2306867,"corpo":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o, assim como a readapta\u00e7\u00e3o, a reintegra\u00e7\u00e3o e a\r\nrecondu\u00e7\u00e3o s\u00e3o formas de provimento em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.112\/1990, durante o prazo de validade do concurso p\u00fablico, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 abrir novo concurso para provimento das mesmas vagas, desde que seja priorizada a ordem de nomea\u00e7\u00e3o do primeiro concurso.","id":2306868,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a Lei n.\u00ba 8.112\/1990, durante o prazo de\r\nvalidade do concurso p\u00fablico, a administra\u00e7\u00e3o poder\u00e1 abrir\r\nnovo concurso para provimento das mesmas vagas, desde que\r\nseja priorizada a ordem de nomea\u00e7\u00e3o do primeiro concurso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o para provimento de cargo efetivo ou em comiss\u00e3o dever\u00e1 ser precedida de concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos.","id":2306869,"corpo":"<p align=justify>A nomea\u00e7\u00e3o para provimento de cargo efetivo ou em comiss\u00e3o\r\ndever\u00e1 ser precedida de concurso p\u00fablico de provas ou de\r\nprovas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308258,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/673121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os atributos de valor judici\u00e1rio para a sociedade definidos na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 70\/2009 do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ), incluem-se","provas":[{"id":19455,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 8","id":1176,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-8"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-8-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 8 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":673125,"hashId":"91968ca9e84fc126830ab54271f5bb1e","enunciado":"<p align=justify>Entre os atributos de valor judici\u00e1rio para a sociedade definidos na\r\nResolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 70\/2009 do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ),\r\nincluem-se<\/p>","resposta":2306887,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"economicidade e transpar\u00eancia.","id":2306885,"corpo":"<p align=justify>economicidade e transpar\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tradi\u00e7\u00e3o e economicidade.","id":2306886,"corpo":"<p align=justify>tradi\u00e7\u00e3o e economicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9tica e imparcialidade.","id":2306887,"corpo":"<p align=justify>\u00e9tica e imparcialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"credibilidade e parcialidade.","id":2306888,"corpo":"<p align=justify>credibilidade e parcialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"des\u00eddia e parcialidade.","id":2306889,"corpo":"<p align=justify>des\u00eddia e parcialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":308258,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/673125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o declara que todos podem reunir-se em local aberto ao p\u00fablico. Algumas condi\u00e7\u00f5es para que as reuni\u00f5es se realizem s\u00e3o apresentadas nas alternativas a seguir, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma. Assinale-a.","provas":[{"id":22040,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"oab-2013-fgv-advogado-xii-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XII Exame de Ordem Unificado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:46","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":743815,"hashId":"a163ef0034cbb6a9259a2572f284e67e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o declara que todos podem reunir-se em local aberto ao p\u00fablico. Algumas condi\u00e7\u00f5es para que as reuni\u00f5es se realizem s\u00e3o apresentadas nas alternativas a seguir, <strong><em>\u00e0 exce\u00e7\u00e3o de uma<\/em><\/strong>. Assinale-a.<\/p>","resposta":2553567,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os participantes n\u00e3o portem armas.","id":2553566,"corpo":"<p>Os participantes n\u00e3o portem armas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A reuni\u00e3o seja autorizada pela autoridade competente.","id":2553567,"corpo":"<p>A reuni\u00e3o seja autorizada pela autoridade competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A reuni\u00e3o n\u00e3o frustre outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local.","id":2553568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A reuni\u00e3o n\u00e3o frustre outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os participantes re\u00fanam-se pacificamente.","id":2553569,"corpo":"<p>Os participantes re\u00fanam-se pacificamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322336,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/743815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":14247,"slug":"analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-analise-de-sistemas"},{"descricao":"Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistema Operacional","id":14250,"slug":"analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-sistema-operacional"},{"descricao":"Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados","id":14249,"slug":"analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},{"descricao":"Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Rede de Computadores","id":14248,"slug":"analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-rede-de-computadores"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"}],"anos":[2004,2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical, os dois primeiros per\u00edodos do texto poderiam ser condensados no seguinte per\u00edodo: A discrimina\u00e7\u00e3o, elemento indissoci\u00e1vel do relacionamento entre seres humanos, reveste-se inegavelmente de uma roupagem competitiva, porquanto corresponde a uma tentativa de se reduzirem as perspectivas de uns em benef\u00edcio de outros.","provas":[{"id":17647,"cargo":{"descricao":"Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas","id":14247,"slug":"analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-analise-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-analise-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: An\u00e1lise de Sistemas - 2004"},{"id":28488,"cargo":{"descricao":"Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistema Operacional","id":14250,"slug":"analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-sistema-operacional"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-sistema-operacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Sistema Operacional - 2004"},{"id":28487,"cargo":{"descricao":"Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados","id":14249,"slug":"analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados - 2004"},{"id":16572,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cnj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"},{"id":28486,"cargo":{"descricao":"Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Rede de Computadores","id":14248,"slug":"analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-rede-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2004,"nivel":"Superior","slug":"abin-2004-cespe-cebraspe-analista-de-informacoes-area-computacao-especialidade-rede-de-computadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Analista de Informa\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Rede de Computadores - 2004"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":583846,"hashId":"0cd0aa4c1a448c6ced1514d69112d600","enunciado":"<p align=justify>Sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical, os dois\r\nprimeiros per\u00edodos do texto poderiam ser condensados no\r\nseguinte per\u00edodo: A discrimina\u00e7\u00e3o, elemento indissoci\u00e1vel do\r\nrelacionamento entre seres humanos, reveste-se inegavelmente\r\nde uma roupagem competitiva, porquanto corresponde a uma\r\ntentativa de se reduzirem as perspectivas de uns em benef\u00edcio\r\nde outros.<\/p>","resposta":2062211,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2062212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2062211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":289261,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16572\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e estruturas lingu\u00edsticas do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/583846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF, a reserva de conting\u00eancias dever\u00e1 ter a sua forma de utiliza\u00e7\u00e3o e o seu montante estabelecidos","provas":[{"id":41214,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 05:17:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1222527,"hashId":"d446da34190f543325f3c998eb84f615","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Lei de Responsabilidade Fiscal \u2013 LRF, a reserva de conting\u00eancias dever\u00e1 ter a sua forma de utiliza\u00e7\u00e3o\r\ne o seu montante estabelecidos<\/p>","resposta":4408171,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Plano Plurianual.","id":4408168,"corpo":"<p align=justify>no Plano Plurianual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"nos Cr\u00e9ditos Adicionais no decorrer do exerc\u00edcio.","id":4408169,"corpo":"<p align=justify>nos Cr\u00e9ditos Adicionais no decorrer do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.","id":4408170,"corpo":"<p align=justify>na Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":4408171,"corpo":"<p align=justify>na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura do Balan\u00e7o","oab":false,"nome":"Estrutura do Balan\u00e7o","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4396,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-do-balanco"}],"slug":"contabilidade-geral\/1222527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Estadual do Ambiente","sigla":"INEA","id":1322,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inea"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A capacita\u00e7\u00e3o de recursos para atendimento ao idoso \u00e9 compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos, prevista na Pol\u00edtica Nacional do Idoso. Essa a\u00e7\u00e3o se realiza nas \u00e1reas","provas":[{"id":85575,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Instituto Estadual do Ambiente","sigla":"INEA","id":1322,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inea"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inea-2013-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - INEA - Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 05:16:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2493193,"hashId":"a78c912e549d5ef5ad5ca3779028a74e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A capacita\u00e7\u00e3o de recursos para atendimento ao idoso \u00e9 compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os e entidades p\u00fablicos, prevista na Pol\u00edtica Nacional do Idoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\,\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p>Essa a\u00e7\u00e3o se realiza nas \u00e1reas<\/p>","resposta":9910335,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da sa\u00fade e do bem\u2010estar.","id":9910334,"corpo":"<p>da sa\u00fade e do bem\u2010estar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da promo\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia social.","id":9910335,"corpo":"<p>da promo\u00e7\u00e3o e da assist\u00eancia social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da educa\u00e7\u00e3o e dos esportes.","id":9910336,"corpo":"<p>da educa\u00e7\u00e3o e dos esportes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do trabalho e da previd\u00eancia social.","id":9910337,"corpo":"<p>do trabalho e da previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da habita\u00e7\u00e3o e do lazer.","id":9910338,"corpo":"<p>da habita\u00e7\u00e3o e do lazer.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542763,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398417,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-idosa"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2493193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170,"slug":"tecnologista-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto se afirma que o direito outorgado aos autores \u00e9 personal\u00edssimo, vital\u00edcio e perp\u00e9tuo, mas se ressalta a exce\u00e7\u00e3o legal de ser concedido por prazo certo e determinado.","provas":[{"id":16441,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170,"slug":"tecnologista-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i-t01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Tecnologista em Propriedade Industrial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":579056,"hashId":"4ab25df7610cd4daf945aa52f5a9ed4d","enunciado":"<p align=justify>No texto se afirma que o direito outorgado aos autores \u00e9\r\npersonal\u00edssimo, vital\u00edcio e perp\u00e9tuo, mas se ressalta a\r\nexce\u00e7\u00e3o legal de ser concedido por prazo certo e\r\ndeterminado.<\/p>","resposta":2052062,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2052062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":287990,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16441\/a1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/579056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170,"slug":"tecnologista-em-propriedade-industrial"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atendendo-se \u00e0 norma gramatical, o trecho \u201cprote\u00e7\u00e3o \u00e0s cria\u00e7\u00f5es industriais (...) e a outros signos distintivos\u201d (&#8467;.9-11) poderia ser reescrito do seguinte modo: prote\u00e7\u00e3o a cria\u00e7\u00f5es industriais, propriedade das marcas, nomes de empresas e outros signos distintivos.","provas":[{"id":16441,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170,"slug":"tecnologista-em-propriedade-industrial"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inpi"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i-t01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Tecnologista em Propriedade Industrial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":579068,"hashId":"692c5bdbeea80e9b9d8b84bb822e0043","enunciado":"<p align=justify>Atendendo-se \u00e0 norma gramatical, o trecho \u201cprote\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\ncria\u00e7\u00f5es industriais (...) e a outros signos distintivos\u201d\r\n(&#8467;.9-11) poderia ser reescrito do seguinte modo: prote\u00e7\u00e3o a\r\ncria\u00e7\u00f5es industriais, propriedade das marcas, nomes de\r\nempresas e outros signos distintivos.<\/p>","resposta":2052085,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2052086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2052085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto, julgue os itens de 6 a 15.","id":287991,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16441\/a1.gif\"><\/p><p align=\"justify\">Com base no texto, julgue os itens de 6 a 15.<\/p>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 15","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/579068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser obrigado a associar-se ou a permanecer associado, salvo nos casos previstos em lei.","provas":[{"id":18466,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Bibliotec\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":640147,"hashId":"42bbc8fe009b5b973d4e15ea87bb7f01","enunciado":"<p align=justify>Ningu\u00e9m poder\u00e1 ser obrigado a associar-se ou a permanecer\r\nassociado, salvo nos casos previstos em lei.<\/p>","resposta":2216518,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2216518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2216517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens que se seguem.","id":300939,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111","ordem":109},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/640147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n.\u00ba 73\/2013, s\u00e3o considerados Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo, o Judici\u00e1rio e o Tribunal de Contas.","provas":[{"id":18485,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ministerio-da-saude"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":641166,"hashId":"9453cbb076b3c7a8d801e315c742314a","enunciado":"<p align=justify>Com a promulga\u00e7\u00e3o da Emenda Constitucional n.\u00ba 73\/2013,\r\ns\u00e3o considerados Poderes da Uni\u00e3o, independentes e\r\nharm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo, o Judici\u00e1rio e\r\no Tribunal de Contas.<\/p>","resposta":2218569,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2218569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2218568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito dos princ\u00edpios fundamentais, julgue os itens a seguir.","id":301219,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais a respeito dos\r\nprinc\u00edpios fundamentais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"}],"slug":"direito-constitucional\/641166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":16055,"slug":"analista-de-policia-civil-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo","id":16056,"slug":"analista-de-policia-civil-area-urbanismo"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17783,"slug":"analista-da-policia-civil-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Direito","id":17784,"slug":"analista-da-policia-civil-area-direito"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1reaSociologia","id":17812,"slug":"analista-da-policia-civil-area-sociologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Enfermagem","id":17785,"slug":"analista-da-policia-civil-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fisioterapia","id":17788,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17809,"slug":"analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17811,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Estatistica","id":17810,"slug":"analista-da-policia-civil-area-estatistica"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17786,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":17789,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fonoaudiologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17774,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencia-da-informacao"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":17791,"slug":"analista-da-policia-civil-area-nutricao"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Odontologia","id":17805,"slug":"analista-da-policia-civil-area-odontologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina","id":17790,"slug":"analista-da-policia-civil-area-medicina"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Psicologia","id":17808,"slug":"analista-da-policia-civil-area-psicologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":17807,"slug":"analista-da-policia-civil-area-servico-social"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":17806,"slug":"analista-da-policia-civil-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o op\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis na janela \u201cColunas\u201d, acionada pelo menu \u201cFormatar\u201d \u2192 \u201cColunas...\u201d no Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2003, EXCETO:","provas":[{"id":33619,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":16055,"slug":"analista-de-policia-civil-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-de-policia-civil-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":33620,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo","id":16056,"slug":"analista-de-policia-civil-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-de-policia-civil-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":41225,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17783,"slug":"analista-da-policia-civil-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":41235,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Direito","id":17784,"slug":"analista-da-policia-civil-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":41352,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1reaSociologia","id":17812,"slug":"analista-da-policia-civil-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea  Sociologia - 2013"},{"id":41251,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":41240,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Enfermagem","id":17785,"slug":"analista-da-policia-civil-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Enfermagem - 2013"},{"id":41267,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fisioterapia","id":17788,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fisioterapia - 2013"},{"id":41322,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17809,"slug":"analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":41349,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17811,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":41343,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Estatistica","id":17810,"slug":"analista-da-policia-civil-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Estatistica - 2013"},{"id":41247,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17786,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":41214,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":41277,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":17789,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-fonoaudiologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":41196,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17774,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":41293,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":17791,"slug":"analista-da-policia-civil-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":41311,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Odontologia","id":17805,"slug":"analista-da-policia-civil-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Odontologia - 2013"},{"id":41292,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina","id":17790,"slug":"analista-da-policia-civil-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-medicina-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina - 2013"},{"id":41318,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Psicologia","id":17808,"slug":"analista-da-policia-civil-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Psicologia - 2013"},{"id":41320,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":17807,"slug":"analista-da-policia-civil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2013"},{"id":41313,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":17806,"slug":"analista-da-policia-civil-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Pedagogia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1016631,"hashId":"3fd5076725a8f5ee1784ae5e398365d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o op\u00e7\u00f5es de formata\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis na janela \u201c<strong>Colunas<\/strong>\u201d, acionada pelo menu \u201cFormatar\u201d <strong> \u2192 <\/strong> \u201cColunas...\u201d no Microsoft Word, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2003, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":3557765,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00famero de colunas.","id":3557763,"corpo":"<p>N\u00famero de colunas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Linha entre colunas.","id":3557764,"corpo":"<p>Linha entre colunas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bordas e sombreamento.","id":3557765,"corpo":"<p>Bordas e sombreamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Colunas de mesma largura.","id":3557766,"corpo":"<p>Colunas de mesma largura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"WORD vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405113,"slug":"informatica-word-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/1016631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes instrumentos: I. Regulamenta\u00e7\u00e3o do zoneamento ambiental. II. Cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos pelo Poder P\u00fablico Federal, Estadual e Municipal, tais como \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental, de relevante interesse ecol\u00f3gico e reservas extrativistas. III. Cadastro T\u00e9cnico Federal de Atividades e Instrumento de Defesa Ambiental. IV. Elabora\u00e7\u00e3o do EIA-RIMA. V. Institui\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Qualidade do Meio Ambiente, a ser divulgado anualmente pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e Recursos Naturais Renov\u00e1veis \u2013 IBAMA. S\u00e3o Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, de acordo com a Lei N\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981 e suas atualiza\u00e7\u00f5es apenas:","provas":[{"id":37249,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":4363,"slug":"perito-criminal-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:38:21","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":85,"descricao":"Policial"}],"id":1059089,"hashId":"22cbc27fcb1c4338fbb4b674fbe93c99","enunciado":"<p>Considere os seguintes instrumentos:<\/p><p>\r\nI. Regulamenta\u00e7\u00e3o do zoneamento ambiental.\r\n<\/p><p>II. Cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os territoriais especialmente protegidos pelo Poder P\u00fablico Federal, Estadual e Municipal, tais como \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o ambiental, de relevante interesse ecol\u00f3gico e reservas extrativistas.\r\n<\/p><p>III. Cadastro T\u00e9cnico Federal de Atividades e Instrumento de Defesa Ambiental.\r\n<\/p><p>IV. Elabora\u00e7\u00e3o do EIA-RIMA.\r\n<\/p><p>V. Institui\u00e7\u00e3o do Relat\u00f3rio de Qualidade do Meio Ambiente, a ser divulgado anualmente pelo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e Recursos Naturais Renov\u00e1veis \u2013 IBAMA. <\/p><p>S\u00e3o Instrumentos da Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente, de acordo com a Lei N\u00ba 6.938, de 31 de agosto de 1981\r\ne suas atualiza\u00e7\u00f5es apenas:<\/p>","resposta":3712640,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, V.","id":3712640,"corpo":"I, II, III, V.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III, IV e V .","id":3712641,"corpo":"I, III, IV e V .","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3712642,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3712643,"corpo":"I, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" I, II e IV.","id":3712644,"corpo":" I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379617,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional do Meio Ambiente - PNMA - Lei n\u00ba 6.938\/1981","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403119,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-do-meio-ambiente-pnma-lei-no-6-938-1981"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1059089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o por pragas virtuais ocorre exclusivamente quando o computador est\u00e1 conectado \u00e0 Internet.","provas":[{"id":18712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":649983,"hashId":"d23b58609ea5c05273050aff75ffe2a6","enunciado":"<p align=justify>A contamina\u00e7\u00e3o por pragas virtuais ocorre exclusivamente\r\nquando o computador est\u00e1 conectado \u00e0 Internet.<\/p>","resposta":2240791,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2240791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2240790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens abaixo.","id":303108,"enunciado":"<p align=justify>Com base em conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nabaixo.<\/p>","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/649983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre contratos privados referentes \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia suplementar \u00e0 sa\u00fade.","provas":[{"id":18712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":649996,"hashId":"6c31c9ccb8dffb3358cfee81c3636ec4","enunciado":"<p align=justify>Compete privativamente \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre contratos\r\nprivados referentes \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia suplementar \u00e0\r\nsa\u00fade.<\/p>","resposta":2240816,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2240817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2240816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional brasileiro, julgue os itens a seguir \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":303111,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional brasileiro, julgue os itens a\r\nseguir \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/649996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sa\u00fade e a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade s\u00e3o direitos coletivos, porque s\u00e3o atribu\u00eddos, na CF, a todos os cidad\u00e3os brasileiros.","provas":[{"id":18712,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":10132,"slug":"tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:35:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":649997,"hashId":"00403a4fb6e70c338908efbfb3af682c","enunciado":"<p align=justify>A sa\u00fade e a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 maternidade s\u00e3o direitos coletivos,\r\nporque s\u00e3o atribu\u00eddos, na CF, a todos os cidad\u00e3os brasileiros.<\/p>","resposta":2240819,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2240818,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2240819,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional brasileiro, julgue os itens a seguir \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).","id":303111,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao direito constitucional brasileiro, julgue os itens a\r\nseguir \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF).<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/649997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que pretendam adotar uma gest\u00e3o empreendedora n\u00e3o necessitam de pessoas empreendedoras, visto que empreendedorismo \u00e9 um conceito institucional que se efetiva apenas mediante pol\u00edticas organizacionais.","provas":[{"id":31985,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31984,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":994581,"hashId":"83cbf488a5ded073567cf0c4f8c0a8d5","enunciado":"As organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas que pretendam adotar uma gest\u00e3o\r\nempreendedora n\u00e3o necessitam de pessoas empreendedoras,\r\nvisto que empreendedorismo \u00e9 um conceito institucional que\r\nse efetiva apenas mediante pol\u00edticas organizacionais.","resposta":3473110,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3473109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3473110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao empreendedorismo governamental e \u00e0s novas lideran\u00e7as no setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":368603,"enunciado":"Com refer\u00eancia ao empreendedorismo governamental e \u00e0s novas\r\nlideran\u00e7as no setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/994581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empreendedorismo governamental privilegia a competi\u00e7\u00e3o na presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, com a finalidade de aumentar a efici\u00eancia dos servi\u00e7os prestados.","provas":[{"id":31985,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-pos-outorga-em-estoque","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":31984,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15680,"slug":"atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mc"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-suporte-area-administracao-atuacao-analise-tecnica-de-processos-de-outorga","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades T\u00e9cnicas de Suporte - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":994582,"hashId":"fbbcb684d5a3e71bb278a9a8d2971464","enunciado":"O empreendedorismo governamental privilegia a competi\u00e7\u00e3o\r\nna presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, com a finalidade de aumentar a\r\nefici\u00eancia dos servi\u00e7os prestados.","resposta":3473111,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3473111,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3473112,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao empreendedorismo governamental e \u00e0s novas lideran\u00e7as no setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":368603,"enunciado":"Com refer\u00eancia ao empreendedorismo governamental e \u00e0s novas\r\nlideran\u00e7as no setor p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80 ","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a, Governabilidade e Accountability","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403748,"slug":"administracao-publica-governanca-governabilidade-e-accountability"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/994582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3816,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820,"slug":"analista-do-seguro-social-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819,"slug":"analista-do-seguro-social-area-estatistica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821,"slug":"analista-do-seguro-social-area-psicologia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia","id":11233,"slug":"analista-do-seguro-social-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3823,"slug":"analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios que regem a previd\u00eancia social, est\u00e1 correta a seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":20600,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura","id":3808,"slug":"analista-do-seguro-social-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":20602,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11231,"slug":"analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":20607,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":3816,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":20605,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil","id":3815,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":20608,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":3817,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":20619,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia","id":3820,"slug":"analista-do-seguro-social-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Pedagogia - 2013"},{"id":20615,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":3819,"slug":"analista-do-seguro-social-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2013"},{"id":20620,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia","id":3821,"slug":"analista-do-seguro-social-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Psicologia - 2013"},{"id":20616,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia","id":11233,"slug":"analista-do-seguro-social-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Fisioterapia - 2013"},{"id":20621,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda","id":11240,"slug":"analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Publicidade e Propaganda - 2013"},{"id":20623,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":3823,"slug":"analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2013"},{"id":20617,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo","id":11234,"slug":"analista-do-seguro-social-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Jornalismo - 2013"},{"id":20612,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":3818,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":20610,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":11232,"slug":"analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-engenharia-de-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":13,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":697723,"hashId":"2f42b526f1892a88ec403a1c47af7f47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios que regem a previd\u00eancia social, est\u00e1 correta a seguinte caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":2380460,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redutibilidade do valor dos benef\u00edcios desde que autorizada por Lei Complementar.","id":2380456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redutibilidade do valor dos benef\u00edcios desde que autorizada por Lei Complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"distin\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.","id":2380457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">distin\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios e servi\u00e7os \u00e0s popula\u00e7\u00f5es urbanas e rurais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"c\u00e1lculo dos benef\u00edcios considerando-se a quantidade de sal\u00e1rios-m\u00ednimos contribu\u00eddos corrigidos monetariamente.","id":2380458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e1lculo dos benef\u00edcios considerando-se a quantidade de sal\u00e1rios-m\u00ednimos contribu\u00eddos corrigidos monetariamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"car\u00e1ter democr\u00e1tico e centralizado da gest\u00e3o administrativa, com a participa\u00e7\u00e3o do governo federal, estaduais e da comunidade, em especial de trabalhadores em atividade, empregadores e aposentados.","id":2380459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">car\u00e1ter democr\u00e1tico e centralizado da gest\u00e3o administrativa, com a participa\u00e7\u00e3o do governo federal, estaduais e da comunidade, em especial de trabalhadores em atividade, empregadores e aposentados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios.","id":2380460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seletividade e distributividade na presta\u00e7\u00e3o dos benef\u00edcios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas previdenci\u00e1rias","oab":true,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas previdenci\u00e1rias","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406994,"slug":"direito-previdenciario-aplicacao-das-normas-previdenciarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Previdenci\u00e1ria","pai":431055,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406992,"slug":"direito-previdenciario-legislacao-previdenciaria"}],"slug":"direito-previdenciario\/697723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, o trecho \u201c\u00e9 precisamente (...) atitudes reprimidas\u201d (l.15-18) poderia ser assim reescrito: \u00e9 justamente nas condi\u00e7\u00f5es de \u201cs\u00f3 uma brincadeira\u201d, ainda que as regras que regulam os interc\u00e2mbios de nossas vidas reais estejam temporariamente suspensas, que podemos nos permitir \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o dessas atitudes reprimidas.","provas":[{"id":20609,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":698185,"hashId":"d307a9160e6153cf169bcd436039676f","enunciado":"Sem preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto, o trecho \u201c\u00e9\r\nprecisamente (...) atitudes reprimidas\u201d (l.15-18) poderia ser\r\nassim reescrito: \u00e9 justamente nas condi\u00e7\u00f5es de \u201cs\u00f3 uma\r\nbrincadeira\u201d, ainda que as regras que regulam os interc\u00e2mbios\r\nde nossas vidas reais estejam temporariamente suspensas, que\r\npodemos nos permitir \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o dessas atitudes reprimidas.","resposta":2381817,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2381817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2381816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens seguintes.","id":313941,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20609\/60.gif><\/P>\r\n<P>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/698185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de evitar incompatibilidades no uso do sistema, n\u00e3o \u00e9 permitida a instala\u00e7\u00e3o de diferentes sistemas operacionais em um computador que possui dois discos r\u00edgidos ou um \u00fanico disco dividido em parti\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":20609,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":698212,"hashId":"451cc92449ef543230d15f2b185a48c7","enunciado":"A fim de evitar incompatibilidades no uso do sistema, n\u00e3o \u00e9\r\npermitida a instala\u00e7\u00e3o de diferentes sistemas operacionais em\r\num computador que possui dois discos r\u00edgidos ou um \u00fanico\r\ndisco dividido em parti\u00e7\u00f5es.","resposta":2381885,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2381884,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2381885,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistema operacional e do ambiente Microsoft Office 2010, julgue os itens a seguir.","id":313947,"enunciado":"Acerca de sistema operacional e do ambiente Microsoft Office\r\n2010, julgue os itens a seguir.","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/698212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241,"slug":"analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde, segundo a Norma ISO 27005, a uma op\u00e7\u00e3o de tratamento de risco.","provas":[{"id":20622,"cargo":{"descricao":"Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":11241,"slug":"analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional do Seguro Social","sigla":"INSS","id":443,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inss"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120,"slug":"funrio"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inss-2013-funrio-analista-do-seguro-social-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - INSS - Analista do Seguro Social - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":698706,"hashId":"0cd191cf42d3a5da72a4c490b0f693a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que <strong>n\u00e3o corresponde<\/strong>, segundo a Norma ISO 27005, a uma op\u00e7\u00e3o de tratamento de risco.<\/p>","resposta":2383734,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o do risco.","id":2383731,"corpo":"<p>Redu\u00e7\u00e3o do risco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Reten\u00e7\u00e3o do risco.","id":2383732,"corpo":"<p>Reten\u00e7\u00e3o do risco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o de evitar o risco.","id":2383733,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o de evitar o risco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Expurgo do risco.","id":2383734,"corpo":"<p>Expurgo do risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia do risco.","id":2383735,"corpo":"<p>Transfer\u00eancia do risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":314053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27005","pai":429590,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429591,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27005"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/698706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855,"slug":"gestor-governamental-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seplag-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras \u201cfomentar\u201d e \u201cmajoritariamente\u201d, destacadas no texto, significam no contexto, respectivamente:","provas":[{"id":43647,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":2855,"slug":"gestor-governamental-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seplag-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2013-ieses-gestor-governamental-area-contabil","tipo":1,"nome":"IESES - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Cont\u00e1bil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:36:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1307328,"hashId":"81873e627b78e391c2c4f893a8aebf8e","enunciado":"<p align=justify>As palavras \u201cfomentar\u201d e \u201cmajoritariamente\u201d, destacadas\r\nno texto, significam no contexto, respectivamente:<\/p>","resposta":4770212,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desestimular; e relativo \u00e0 maioria.","id":4770210,"corpo":"<p align=justify>Desestimular; e relativo \u00e0 maioria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Refrigerar; e relativo \u00e0 minoria","id":4770211,"corpo":"<p align=justify>Refrigerar; e relativo \u00e0 minoria<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Incitar; e relativo \u00e0 predomin\u00e2ncia.","id":4770212,"corpo":"<p align=justify>Incitar; e relativo \u00e0 predomin\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Suscitar; e relativo ao poder.","id":4770213,"corpo":"<p align=justify>Suscitar; e relativo ao poder.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 6. CANTO DE P\u00c1SSARO, LINGUAGEM DE GENTEPor: Sofia Moutinho. Adaptado de: http:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/noticias\/2013\/02\/canto-de-passarolinguagem-de-gente Acesso em 20 de outubro de 2013 P\u00e1ssaros e humanos est\u00e3o bem distantes na hist\u00f3ria evolutiva, mas compartilham uma habilidade rara entre outros animais: a linguagem falada. N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o leu errado. Para muitos cientistas, inclusive o neurobi\u00f3logo Erich Jarvis, da Universidade Duke (Estados Unidos), n\u00e3o existe diferen\u00e7a biol\u00f3gica entre o canto de alguns p\u00e1ssaros e a fala humana. O pesquisador e sua equipe acabam de anunciar, no encontro anual da Sociedade Americana para o Progresso da Ci\u00eancia (AAAS, na sigla em ingl\u00eas), realizado nesta semana em Boston, que identificaram em mandarinsdiamante e beija-flores um grupo de 40 genes ligados ao controle da fala semelhantes aos encontrados em humanos. Jarvis estuda as bases biol\u00f3gicas da linguagem h\u00e1 20 anos. Na maior parte de suas pesquisas, examina o comportamento e o c\u00e9rebro desses dois p\u00e1ssaros e de papagaios \u2013 os tr\u00eas t\u00eam em comum a capacidade de aprender a vocalizar sons (sejam eles t\u00edpicos da esp\u00e9cie ou n\u00e3o). Segundo o pesquisador, o que acontece no c\u00e9rebro dessas aves quando cantam \u00e9 muito similar ao que ocorre em nosso c\u00e9rebro quando falamos. Os resultados do estudo anunciado durante a confer\u00eancia ainda n\u00e3o foram publicados, mas depois de analisar mol\u00e9culas geradas por genes ativos em mais de 4.700 amostras de tecido cerebral de mandarins-diamante e beija-flores \u2013 alguns do Brasil \u2013 e compar\u00e1-las \u00e0s do c\u00e9rebro humano, Jarvis est\u00e1 seguro de suas conclus\u00f5es. \u201cNossos resultados apontam que comportamentos e conex\u00f5es neurais associados \u00e0 fala e ao canto est\u00e3o ligados a tra\u00e7os gen\u00e9ticos compartilhados por humanos e alguns p\u00e1ssaros que est\u00e3o separados de n\u00f3s por tr\u00eas milh\u00f5es de anos na hist\u00f3ria da evolu\u00e7\u00e3o\u201d, diz. \u201cIsso \u00e9 incr\u00edvel, pois nem nossos parentes mais pr\u00f3ximos, como os chimpanz\u00e9s, t\u00eam essa habilidade de aprender e reproduzir sons\u201d. Para o cientista, a habilidade teria evolu\u00eddo independentemente em humanos, p\u00e1ssaros e outros animais que aprendem sons, como as baleias e os golfinhos. Nada de especial nos humanos Jarvis tem uma vis\u00e3o sobre a linguagem bem diferente do senso comum e da dos linguistas. Para ele, a linguagem nada mais \u00e9 do que \u201ca capacidade de controlar os movimentos da laringe para reproduzir sons\". Sendo assim, o pesquisador explica que n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre o canto dos p\u00e1ssaros e a fala humana. \u201cAs defini\u00e7\u00f5es de fala e linguagem falada s\u00e3o diferentes para a neurologia e a lingu\u00edstica ou psicologia comportamental\u201d, explica. \u201cQuando se trata de c\u00e9rebro, linguagem e fala s\u00e3o a mesma coisa. O que diferencia os humanos e esses p\u00e1ssaros dos demais animais \u00e9 a habilidade de imitar sons. A capacidade de entender a linguagem n\u00e3o \u00e9 \u00fanica dos humanos; c\u00e3es e at\u00e9 galinhas podem entender a linguagem e te obedecer quando voc\u00ea diz &#39;senta&#39;.\" Para Jarvis, a diferen\u00e7a entre os beija-flores, mandarins-diamante e humanos est\u00e1 apenas na complexidade da linguagem. \u201cAcredito que esses p\u00e1ssaros t\u00eam um n\u00edvel de linguagem mais complexo do que o imaginado; n\u00f3s n\u00e3o percebemos porque \u00e9 um trabalho duro medir a complexidade da vocaliza\u00e7\u00e3o de tantas esp\u00e9cies. Mas, dito isso, eles ainda est\u00e3o muito longe da complexidade que a linguagem humana adquiriu.\u201d A psic\u00f3loga Janet Werker, da Universidade da Columbia Brit\u00e2nica (Canad\u00e1), que estuda a aquisi\u00e7\u00e3o da linguagem em beb\u00eas, acredita que os resultados de Jarvis podem fomentar a compreens\u00e3o sobre a evolu\u00e7\u00e3o da linguagem humana. Werker aponta que enquanto a maioria das esp\u00e9cies, inclusive as estudadas por Jarvis, usa sons para atrair parceiros para o acasalamento, somente os humanos usam a linguagem majoritariamente para a comunica\u00e7\u00e3o. \u201c\u00c9 poss\u00edvel que no in\u00edcio da nossa hist\u00f3ria evolutiva us\u00e1ssemos, assim como esses p\u00e1ssaros, a fala e o canto como atrativos sexuais e depois passamos a usar como forma de comunica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m\u201d, sugere. \u201cO interessante \u00e9 tentar descobrir como se deu essa mudan\u00e7a.\u201d","id":408745,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o texto a seguir para responder as quest\u00f5es de 1 a 6.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>CANTO DE P\u00c1SSARO, LINGUAGEM DE GENTE<\/strong><\/p><p align=\"right\"><sub>Por: Sofia Moutinho. Adaptado de:<br>\r\nhttp:\/\/cienciahoje.uol.com.br\/noticias\/2013\/02\/canto-de-passarolinguagem-de-gente Acesso em 20 de outubro de 2013<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">           P\u00e1ssaros e humanos est\u00e3o bem distantes na\r\nhist\u00f3ria evolutiva, mas compartilham uma habilidade rara\r\nentre outros animais: a linguagem falada. N\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o leu\r\nerrado. Para muitos cientistas, inclusive o neurobi\u00f3logo\r\nErich Jarvis, da Universidade Duke (Estados Unidos), n\u00e3o\r\nexiste diferen\u00e7a biol\u00f3gica entre o canto de alguns p\u00e1ssaros\r\ne a fala humana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           O pesquisador e sua equipe acabam de anunciar,\r\n<u>no <\/u>encontro anual da Sociedade Americana para o\r\nProgresso da Ci\u00eancia<u> (AAAS, na sigla em ingl\u00eas), realizado\r\nnesta semana em Boston<\/u>, que identificaram em mandarinsdiamante\r\ne beija-flores um grupo de 40 genes ligados ao\r\ncontrole da fala semelhantes aos encontrados em humanos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Jarvis estuda as bases biol\u00f3gicas da linguagem h\u00e1\r\n20 anos. Na maior parte de suas pesquisas, examina o\r\ncomportamento e o c\u00e9rebro desses dois p\u00e1ssaros e de\r\npapagaios \u2013 os tr\u00eas t\u00eam em comum a capacidade de\r\naprender a vocalizar sons (sejam eles t\u00edpicos da esp\u00e9cie ou\r\nn\u00e3o). Segundo o pesquisador, o que acontece no c\u00e9rebro\r\ndessas aves quando cantam \u00e9 muito similar ao que ocorre\r\nem nosso c\u00e9rebro quando falamos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Os resultados do estudo anunciado durante a\r\nconfer\u00eancia ainda n\u00e3o foram publicados, mas depois de\r\nanalisar mol\u00e9culas geradas por genes ativos em mais de\r\n4.700 amostras de tecido cerebral de mandarins-diamante\r\ne beija-flores \u2013 alguns do Brasil \u2013 e compar\u00e1-las \u00e0s do\r\nc\u00e9rebro humano, Jarvis est\u00e1 seguro de suas conclus\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           \u201cNossos resultados apontam que comportamentos\r\ne conex\u00f5es neurais associados \u00e0 fala e ao canto est\u00e3o\r\nligados a tra\u00e7os gen\u00e9ticos compartilhados por humanos e\r\nalguns p\u00e1ssaros que est\u00e3o separados de n\u00f3s por tr\u00eas\r\nmilh\u00f5es de anos na hist\u00f3ria da evolu\u00e7\u00e3o\u201d, diz. \u201cIsso \u00e9\r\nincr\u00edvel, pois nem nossos parentes mais pr\u00f3ximos, como os\r\nchimpanz\u00e9s, t\u00eam essa habilidade de aprender e reproduzir\r\nsons\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Para o cientista, a habilidade teria evolu\u00eddo\r\nindependentemente em humanos, p\u00e1ssaros e outros\r\nanimais que aprendem sons, como as baleias e os\r\ngolfinhos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Nada de especial nos humanos<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Jarvis tem uma vis\u00e3o sobre a linguagem bem\r\ndiferente do senso comum e da dos linguistas. Para ele,\r\na linguagem nada mais \u00e9 do que \u201ca capacidade de controlar\r\nos movimentos da laringe para reproduzir sons\". Sendo\r\nassim, o pesquisador explica que n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre o\r\ncanto dos p\u00e1ssaros e a fala humana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           \u201cAs defini\u00e7\u00f5es de fala e linguagem falada s\u00e3o\r\ndiferentes para a neurologia e a lingu\u00edstica ou psicologia\r\ncomportamental\u201d, explica. \u201cQuando se trata de c\u00e9rebro,\r\nlinguagem e fala s\u00e3o a mesma coisa. O que diferencia os\r\nhumanos e esses p\u00e1ssaros dos demais animais \u00e9 a\r\nhabilidade de imitar sons. A capacidade de entender a\r\nlinguagem n\u00e3o \u00e9 \u00fanica dos humanos; c\u00e3es e at\u00e9 galinhas\r\npodem entender a linguagem e te obedecer quando voc\u00ea\r\ndiz &#39;senta&#39;.\"\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Para Jarvis, a diferen\u00e7a entre os beija-flores,\r\nmandarins-diamante e humanos est\u00e1 apenas na\r\ncomplexidade da linguagem. \u201cAcredito que esses p\u00e1ssaros\r\nt\u00eam um n\u00edvel de linguagem mais complexo do que o\r\nimaginado; n\u00f3s n\u00e3o percebemos porque \u00e9 um trabalho duro\r\nmedir a complexidade da vocaliza\u00e7\u00e3o de tantas esp\u00e9cies.\r\nMas, dito isso, eles ainda est\u00e3o muito longe da\r\ncomplexidade que a linguagem humana adquiriu.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">           A psic\u00f3loga Janet Werker, da Universidade da\r\nColumbia Brit\u00e2nica (Canad\u00e1), que estuda a aquisi\u00e7\u00e3o\r\nda linguagem em beb\u00eas, acredita que os resultados de Jarvis podem <u>fomentar<\/u> a compreens\u00e3o sobre a evolu\u00e7\u00e3o\r\nda linguagem humana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Werker aponta que enquanto a maioria das\r\nesp\u00e9cies, inclusive as estudadas por Jarvis, usa sons para\r\natrair parceiros para o acasalamento, somente os humanos\r\nusam a linguagem <u>majoritariamente<\/u> para a comunica\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           \u201c\u00c9 poss\u00edvel que no in\u00edcio da nossa hist\u00f3ria evolutiva\r\nus\u00e1ssemos, assim como esses p\u00e1ssaros, a fala e o canto\r\ncomo atrativos sexuais e depois passamos a usar como\r\nforma de comunica\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m\u201d, sugere. \u201cO interessante \u00e9\r\ntentar descobrir como se deu essa mudan\u00e7a.\u201d<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","oab":false,"nome":"Mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o\/ordem (deslocamento)","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419265,"slug":"lingua-portuguesa-mudanca-de-posicao-ordem-deslocamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","oab":false,"nome":"Acep\u00e7\u00f5es de uma palavra","pai":409314,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409315,"slug":"lingua-portuguesa-acepcoes-de-uma-palavra"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1307328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":21054,"slug":"tecnico-em-suporte-e-manutencao-de-computadores"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tr\u00e1fego e Transporte","id":21057,"slug":"tecnico-em-trafego-e-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte de Rede","id":6725,"slug":"tecnico-em-suporte-de-rede"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico","id":1201,"slug":"desenhista-tecnico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoprocessamento","id":7197,"slug":"tecnico-em-geoprocessamento"},{"descricao":"Mestre de Obras","id":3028,"slug":"mestre-de-obras"},{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade do Deputado Estadual, a idade m\u00ednima de","provas":[{"id":51942,"cargo":{"descricao":"Agente de Tr\u00e2nsito","id":6114,"slug":"agente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-transito","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Tr\u00e2nsito - 2013"},{"id":52261,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores","id":21054,"slug":"tecnico-em-suporte-e-manutencao-de-computadores"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-tecnico-em-suporte-e-manutencao-de-computadores","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - T\u00e9cnico em Suporte e Manuten\u00e7\u00e3o de Computadores - 2013"},{"id":52070,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2013"},{"id":52254,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-tecnico-em-agrimensura","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2013"},{"id":52259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal","id":11609,"slug":"tecnico-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-tecnico-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - T\u00e9cnico de Sa\u00fade Bucal - 2013"},{"id":52125,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-educador-social","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Educador Social - 2013"},{"id":52283,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tr\u00e1fego e Transporte","id":21057,"slug":"tecnico-em-trafego-e-transporte"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-tecnico-em-trafego-e-transporte","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - T\u00e9cnico em Tr\u00e1fego e Transporte - 2013"},{"id":52282,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Suporte de Rede","id":6725,"slug":"tecnico-em-suporte-de-rede"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-tecnico-em-suporte-de-rede","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - T\u00e9cnico em Suporte de Rede - 2013"},{"id":52258,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - T\u00e9cnico em Radiologia - 2013"},{"id":52108,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico","id":1201,"slug":"desenhista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-desenhista-tecnico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Desenhista T\u00e9cnico - 2013"},{"id":52256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoprocessamento","id":7197,"slug":"tecnico-em-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-tecnico-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - T\u00e9cnico em Geoprocessamento - 2013"},{"id":52239,"cargo":{"descricao":"Mestre de Obras","id":3028,"slug":"mestre-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-mestre-de-obras","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Mestre de Obras - 2013"},{"id":52233,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Inform\u00e1tica","id":1488,"slug":"instrutor-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13,"slug":"aocp"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-instrutor-de-informatica","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Instrutor de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570821,"hashId":"6e77a500f858a7507688cff87fd6bd03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o de elegibilidade do Deputado Estadual, a idade m\u00ednima de<\/p>","resposta":5890733,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"35 (trinta e cinco) anos.","id":5890731,"corpo":"<p>35 (trinta e cinco) anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"18 (dezoito) anos.","id":5890732,"corpo":"<p>18 (dezoito) anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"21 (vinte e um) anos.","id":5890733,"corpo":"<p>21 (vinte e um) anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16 (dezesseis) anos.","id":5890734,"corpo":"<p>16 (dezesseis) anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"30 (trinta) anos.","id":5890735,"corpo":"<p>30 (trinta) anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","oab":true,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o e compet\u00eancias das Casas Legislativas","pai":405249,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407633,"slug":"direito-constitucional-composicao-e-competencias-das-casas-legislativas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1570821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que prevista no C\u00f3digo Civil, \u00e9 abusiva cl\u00e1usula contratual que atribua exclusivamente ao consumidor em mora a obriga\u00e7\u00e3o de arcar com os honor\u00e1rios advocat\u00edcios referentes \u00e0 cobran\u00e7a extrajudicial da d\u00edvida, sem exigir do fornecedor a demonstra\u00e7\u00e3o de que a contrata\u00e7\u00e3o de advogado seja efetivamente necess\u00e1ria e de que os servi\u00e7os prestados pelo profissional contratado sejam privativos da advocacia.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737105,"hashId":"e7cc6498ce0a584139bd45f96fe2942f","enunciado":"Ainda que prevista no C\u00f3digo Civil, \u00e9 abusiva cl\u00e1usula\r\ncontratual que atribua exclusivamente ao consumidor em mora\r\na obriga\u00e7\u00e3o de arcar com os honor\u00e1rios advocat\u00edcios referentes\r\n\u00e0 cobran\u00e7a extrajudicial da d\u00edvida, sem exigir do fornecedor a\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o de que a contrata\u00e7\u00e3o de advogado seja\r\nefetivamente necess\u00e1ria e de que os servi\u00e7os prestados pelo\r\nprofissional contratado sejam privativos da advocacia.","resposta":2527003,"anulada":false,"rotulo":156,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2527003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2527004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item abaixo, relativo ao direito das obriga\u00e7\u00f5es.","id":321283,"enunciado":"Julgue o item abaixo, relativo ao direito das obriga\u00e7\u00f5es.","rotulo":156,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 156","ordem":156},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/737105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A soma dos faturamentos anuais dos grupos que busquem unir-se deve, para a submiss\u00e3o ao CADE do ato de concentra\u00e7\u00e3o empresarial, atingir determinado valor, previsto expressamente na lei, independentemente de um dos grupos ter tido pequeno faturamento no per\u00edodo.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:37:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737120,"hashId":"a2b5c8118b77231e02997c1a4ef7ab5f","enunciado":"A soma dos faturamentos anuais dos grupos que busquem\r\nunir-se deve, para a submiss\u00e3o ao CADE do ato de\r\nconcentra\u00e7\u00e3o empresarial, atingir determinado valor, previsto\r\nexpressamente na lei, independentemente de um dos grupos ter\r\ntido pequeno faturamento no per\u00edodo.","resposta":2527034,"anulada":false,"rotulo":171,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2527034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2527033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos crit\u00e9rios para a submiss\u00e3o ao CADE dos atos de concentra\u00e7\u00e3o empresarial.","id":321290,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos aos crit\u00e9rios para a\r\nsubmiss\u00e3o ao CADE dos atos de concentra\u00e7\u00e3o empresarial.","rotulo":169,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 169 a 171","ordem":169},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica - CADE","oab":true,"nome":"Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica - CADE","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397662,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-administrativo-de-defesa-economica-cade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.529\/2011 - Estrutura o Sistema Brasileiro de Defesa da Concorr\u00eancia","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399013,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-529-2011-estrutura-o-sistema-brasileiro-de-defesa-da-concorrencia"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/737120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O jus variandi \u00e9 poder do empregador intimamente ligado ao poder diretivo e voltado a situa\u00e7\u00f5es em que unilateralmente este possa proceder a pequenas altera\u00e7\u00f5es no contrato de trabalho, como, por exemplo, o fornecimento e a exig\u00eancia do uso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual pelo empregado ap\u00f3s um ano de labor, uma vez constatado ser insalubre a atividade exercida pelo empregado.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737135,"hashId":"7d7fea852a29a20777dd117fcfbe65d0","enunciado":"O jus variandi \u00e9 poder do empregador intimamente ligado ao\r\npoder diretivo e voltado a situa\u00e7\u00f5es em que unilateralmente\r\neste possa proceder a pequenas altera\u00e7\u00f5es no contrato de\r\ntrabalho, como, por exemplo, o fornecimento e a exig\u00eancia do\r\nuso de equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual pelo empregado\r\nap\u00f3s um ano de labor, uma vez constatado ser insalubre a\r\natividade exercida pelo empregado.","resposta":2527063,"anulada":false,"rotulo":186,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2527063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2527064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, com base na legisla\u00e7\u00e3o e no entendimento jurisprudencial dominante do TST.","id":321294,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, com base na legisla\u00e7\u00e3o e no entendimento\r\njurisprudencial dominante do TST.","rotulo":183,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 183 a 188","ordem":183},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o","pai":406755,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406758,"slug":"direito-do-trabalho-alteracao"}],"slug":"direito-do-trabalho\/737135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho tem legitimidade para mover a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria na justi\u00e7a do trabalho, desde que tenha participado como parte nos processos que originaram a senten\u00e7a rescindenda.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737140,"hashId":"5a92ae55efc484c01b5479ae45c18c0c","enunciado":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho tem legitimidade para mover\r\na\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria na justi\u00e7a do trabalho, desde que tenha\r\nparticipado como parte nos processos que originaram a\r\nsenten\u00e7a rescindenda.","resposta":2527074,"anulada":false,"rotulo":191,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2527073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2527074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria em a\u00e7\u00f5es trabalhistas, julgue os itens seguintes.","id":321296,"enunciado":"A respeito da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria em a\u00e7\u00f5es trabalhistas, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":191,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 191 a 193","ordem":191},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","pai":406813,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406817,"slug":"direito-processual-do-trabalho-ministerio-publico-do-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/737140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para a aquisi\u00e7\u00e3o da estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico o exerc\u00edcio efetivo no cargo por per\u00edodo de tr\u00eas anos.","provas":[{"id":18075,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"},{"id":21918,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:37:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":623341,"hashId":"2260e51b29b078f67c70cb325c6f9b43","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e suficiente para a aquisi\u00e7\u00e3o da\r\nestabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico o exerc\u00edcio efetivo no cargo\r\npor per\u00edodo de tr\u00eas anos.<\/p>","resposta":2174485,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2174485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao regime constitucional aplic\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens subsequentes.","id":297472,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao regime constitucional aplic\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo"],"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","oab":true,"nome":"Estabilidade e Est\u00e1gio Probat\u00f3rio","pai":405243,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407625,"slug":"direito-constitucional-estabilidade-e-estagio-probatorio"}],"slug":"direito-constitucional\/623341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"farmacovigil\u00e2ncia atua na identifica\u00e7\u00e3o de efeitos indesej\u00e1veis surgidos durante as diferentes fases cl\u00ednicas do estudo relativo a determinado medicamento.","provas":[{"id":18141,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815,"slug":"farmaceutico-bioquimico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2013"},{"id":18140,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"unipampa-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:37:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":626495,"hashId":"84af623199d639c265a995e1b601ff59","enunciado":"<p align=justify>farmacovigil\u00e2ncia atua na identifica\u00e7\u00e3o de efeitos\r\nindesej\u00e1veis surgidos durante as diferentes fases cl\u00ednicas do\r\nestudo relativo a determinado medicamento.<\/p>","resposta":2182526,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2182525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2182526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da farmacovigil\u00e2ncia, julgue os itens subsecutivos.","id":298095,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da farmacovigil\u00e2ncia, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 118","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":"farmacia\/626495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},{"descricao":"M\u00e9dico Patologia Cl\u00ednica","id":5849,"slug":"medico-patologia-clinica"},{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Contraindica a doa\u00e7\u00e3o de sangue, o uso atual pelo doador de:","provas":[{"id":19006,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Hematologista","id":6945,"slug":"medico-hematologista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-hematologista","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Hematologista - 2013"},{"id":19002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269,"slug":"medico-clinico-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"},{"id":19023,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Patologia Cl\u00ednica","id":5849,"slug":"medico-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Patologista Cl\u00ednico - 2013"},{"id":19008,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ortopedista","id":5280,"slug":"medico-ortopedista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-ortopedista","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Ortopedista - 2013"},{"id":19001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268,"slug":"medico-cirurgiao-plastico"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"hemominas-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:20:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"},{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":658392,"hashId":"f1ac45002cc6d38864b05d90a1e62410","enunciado":"<p align=justify>Contraindica a doa\u00e7\u00e3o de sangue, o uso atual pelo\r\ndoador de:<\/p>","resposta":2261461,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anticonvulsivantes.","id":2261461,"corpo":"<p align=justify>Anticonvulsivantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Paracetamol.","id":2261462,"corpo":"<p align=justify>Paracetamol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inibidores da enzima conversora da angiotensina.","id":2261463,"corpo":"<p align=justify>Inibidores da enzima conversora da angiotensina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Antidepressivos.","id":2261464,"corpo":"<p align=justify>Antidepressivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305016,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/658392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pronome de tratamento abreviado pelas letras \u201cMM\u201d designa:","provas":[{"id":21252,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Atividades Administrativas","id":7888,"slug":"tecnico-em-atividades-administrativas"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sea-sc-sc-2013-fepese-tecnico-em-atividades-administrativas","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEAD SC - T\u00e9cnico em Atividades Administrativas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":712132,"hashId":"eee5041fcd90975b0b23b4241079a9bd","enunciado":"O pronome de tratamento abreviado pelas letras\r\n\u201cMM\u201d designa:","resposta":2439589,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Major.","id":2439586,"corpo":"Major.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"M\u00e9dico.","id":2439587,"corpo":"M\u00e9dico.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ministro.","id":2439588,"corpo":"Ministro.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Merit\u00edssimo.","id":2439589,"corpo":"Merit\u00edssimo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Monsenhor.","id":2439590,"corpo":"Monsenhor.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316215,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/712132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En la frase \u201cdespu\u00e9s de haber llevado a cabo el levantamiento\u201d, (l\u00edneas 1 y 2) indique la opci\u00f3n correcta.","provas":[{"id":22323,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012,"slug":"secretario-executivo"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":751903,"hashId":"1d91f9aeb516b273bfe014c8c84c8ad7","enunciado":"En la frase \u201cdespu\u00e9s de haber llevado a cabo el\r\nlevantamiento\u201d, (l\u00edneas 1 y 2) indique la opci\u00f3n correcta.","resposta":2589838,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"La expresi\u00f3n \u201cllevado a cabo\u201d nunca podr\u00eda ser sustituida por un verbo que indique que la acci\u00f3n ha terminado.","id":2589837,"corpo":"La expresi\u00f3n \u201cllevado a cabo\u201d nunca podr\u00eda ser\r\nsustituida por un verbo que indique que la acci\u00f3n ha\r\nterminado.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Se\u00f1ala que una acci\u00f3n ocurre despu\u00e9s de haber realizado el levantamiento.","id":2589838,"corpo":"Se\u00f1ala que una acci\u00f3n ocurre despu\u00e9s de haber\r\nrealizado el levantamiento.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Indica que la acci\u00f3n nunca ser\u00e1 ejecutada despu\u00e9s del levantamiento.","id":2589839,"corpo":"Indica que la acci\u00f3n nunca ser\u00e1 ejecutada despu\u00e9s del\r\nlevantamiento.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cLlevado a cabo\u201d significa que la obligatoriedad de la realizaci\u00f3n del levantamiento.","id":2589840,"corpo":"\u201cLlevado a cabo\u201d significa que la obligatoriedad de\r\nla realizaci\u00f3n del levantamiento.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"El levantamiento es el resultado de la falta de premisas establecidas.","id":2589841,"corpo":"El levantamiento es el resultado de la falta de\r\npremisas establecidas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323591,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22323\/320.gif>","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 33","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Espanhola","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4565,"slug":"lingua-espanhola-gramatica-lingua-espanhola"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":"lingua-espanhola\/751903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que, na literatura especializada, h\u00e1 diversos tipos de equipes, entre elas as equipes autodirigidas, assinale a alternativa que apresenta as caracter\u00edsticas deste tipo de equipe e de seus integrantes.","provas":[{"id":22328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Assistente de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":752086,"hashId":"19e8ea604042af8244a0454dc77f55ea","enunciado":"Considerando que, na literatura especializada, h\u00e1 diversos\r\ntipos de equipes, entre elas as equipes autodirigidas, assinale\r\na alternativa que apresenta as caracter\u00edsticas deste tipo de\r\nequipe e de seus integrantes.","resposta":2590692,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 composta de pessoas altamente treinadas para o desempenho um conjunto de tarefas interdependentes dentro de uma unidade natural de trabalho, na qual os membros usam o consenso na tomada de decis\u00e3o para desempenhar o trabalho.","id":2590692,"corpo":"\u00c9 composta de pessoas altamente treinadas para o\r\ndesempenho um conjunto de tarefas interdependentes\r\ndentro de uma unidade natural de trabalho, na qual os\r\nmembros usam o consenso na tomada de decis\u00e3o\r\npara desempenhar o trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 composta de pessoas vindas de diversas \u00e1reas da empresa (marketing, produ\u00e7\u00e3o, finan\u00e7as, engenharia) e \u00e9 formada para alcan\u00e7ar um objetivo espec\u00edfico por meio de um mix de compet\u00eancias, sendo quase sempre designadas.","id":2590693,"corpo":"\u00c9 composta de pessoas vindas de diversas \u00e1reas da\r\nempresa (marketing, produ\u00e7\u00e3o, finan\u00e7as, engenharia)\r\ne \u00e9 formada para alcan\u00e7ar um objetivo espec\u00edfico por\r\nmeio de um mix de compet\u00eancias, sendo quase\r\nsempre designadas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 formada especialmente para desenhar um novo produto ou servi\u00e7o, em que os participantes s\u00e3o designados com base em suas habilidades, para contribu\u00edrem com o sucesso dos objetivos estabelecidos.","id":2590694,"corpo":"\u00c9 formada especialmente para desenhar um novo produto\r\nou servi\u00e7o, em que os participantes s\u00e3o designados com\r\nbase em suas habilidades, para contribu\u00edrem com o\r\nsucesso dos objetivos estabelecidos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 designada para resolver imediatamente um problema, ficando o grupo respons\u00e1vel por um plano de longo prazo para a resolu\u00e7\u00e3o da demanda, que pode incluir a implementa\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o proposta.","id":2590695,"corpo":"\u00c9 designada para resolver imediatamente um\r\nproblema, ficando o grupo respons\u00e1vel por um plano\r\nde longo prazo para a resolu\u00e7\u00e3o da demanda, que\r\npode incluir a implementa\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o proposta.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um grupo de pessoas experientes de diferentes departamentos ou fun\u00e7\u00f5es, encarregado de melhorar a qualidade, reduzir custos e incrementar a produtividade em processos que afetam todos os departamentos e as fun\u00e7\u00f5es.","id":2590696,"corpo":"\u00c9 um grupo de pessoas experientes de diferentes\r\ndepartamentos ou fun\u00e7\u00f5es, encarregado de melhorar\r\na qualidade, reduzir custos e incrementar a\r\nprodutividade em processos que afetam todos os\r\ndepartamentos e as fun\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323613,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/752086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A habilidade de observar, prestar aten\u00e7\u00e3o, ouvir e demonstrar interesse pelo outro e pelo trabalho desempenhado, reconhecer\/inferir sentimentos do interlocutor, em uma perspectiva interpessoal do trabalho em equipe, \u00e9 conhecida como","provas":[{"id":22331,"cargo":{"descricao":"Tesoureiro","id":2596,"slug":"tesoureiro"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cau-2013-iades-tesoureiro","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Tesoureiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":752163,"hashId":"e9e92662ab7bc4ca1e22c1ba591dc460","enunciado":"A habilidade de observar, prestar aten\u00e7\u00e3o, ouvir e demonstrar\r\ninteresse pelo outro e pelo trabalho desempenhado,\r\nreconhecer\/inferir sentimentos do interlocutor, em uma\r\nperspectiva interpessoal do trabalho em equipe, \u00e9 conhecida\r\ncomo","resposta":2591078,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comportamento receptivo.","id":2591077,"corpo":"comportamento receptivo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"empatia.","id":2591078,"corpo":"empatia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"assertividade.","id":2591079,"corpo":"assertividade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o m\u00fatua.","id":2591080,"corpo":"compreens\u00e3o m\u00fatua.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"civilidade.","id":2591081,"corpo":"civilidade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323626,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/752163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 na ordem direta a ora\u00e7\u00e3o que se encontra no item:","provas":[{"id":39474,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Cear\u00e1 - UFCE","sigla":"UFCE","oab":false,"id":1016,"slug":"ufce"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2013-ufce-economista","tipo":1,"nome":"UFCE - UFCE - Economista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1158339,"hashId":"2676f713723847c026c2f593117528df","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 na ordem direta a ora\u00e7\u00e3o que se encontra no item:<\/p>","resposta":4141639,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao pagar o cart\u00e3o de cr\u00e9dito, o ideal \u00e9 pagar tudo duma vez. (linha 01).","id":4141638,"corpo":"<p align=justify>Ao pagar o cart\u00e3o de cr\u00e9dito, o ideal \u00e9 pagar tudo duma vez. (linha 01).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os dois conversam na hora do almo\u00e7o...(linhas 06-07).","id":4141639,"corpo":"<p align=justify>Os dois conversam na hora do almo\u00e7o...(linhas 06-07).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Depois de 15 meses, ele pagou 785 reais de juros por causa da d\u00edvida de 1.000 reais. (linhas 16-17).","id":4141640,"corpo":"<p align=justify>Depois de 15 meses, ele pagou 785 reais de juros por causa da d\u00edvida de 1.000 reais. (linhas 16-17).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"... e recebe no m\u00eas seguinte uma fatura de 614 reais. (linha 18).","id":4141641,"corpo":"<p align=justify>... e recebe no m\u00eas seguinte uma fatura de 614 reais. (linha 18).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nesse ritmo, Jo\u00e3o leva 92 meses para pagar sua d\u00edvida. (linhas 18-19).","id":4141642,"corpo":"<p align=justify>Nesse ritmo, Jo\u00e3o leva 92 meses para pagar sua d\u00edvida. (linhas 18-19).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391900,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39474\/Q1a20.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem dos termos da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ordem dos termos da ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409340,"slug":"lingua-portuguesa-ordem-dos-termos-da-oracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ordem direta (can\u00f4nica)","oab":false,"nome":"Ordem direta (can\u00f4nica)","pai":409340,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409341,"slug":"lingua-portuguesa-ordem-direta-canonica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1158339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Auditor Substituto","id":17690,"slug":"juiz-auditor-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da prescri\u00e7\u00e3o no direito penal militar, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40282,"cargo":{"descricao":"Juiz Auditor Substituto","id":17690,"slug":"juiz-auditor-substituto"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stm"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stm-2013-cespe-cebraspe-juiz-auditor-substituto","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Juiz Auditor Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Militar e MPM","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes militares e Promotores da Justi\u00e7a Militar","id":21},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1187595,"hashId":"c30683121dca5ac1dfd88d1d92c8fea6","enunciado":"<p align=justify>A respeito da prescri\u00e7\u00e3o no direito penal militar, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4265902,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A execu\u00e7\u00e3o das penas acess\u00f3rias prescreve em quatro anos, contados da data do fato.","id":4265900,"corpo":"<p align=justify>A execu\u00e7\u00e3o das penas acess\u00f3rias prescreve em quatro anos,\r\ncontados da data do fato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o do crime de insubmiss\u00e3o come\u00e7a a correr do dia em que o insubmisso atinge a idade de quarenta e cinco anos.","id":4265901,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o do crime de insubmiss\u00e3o come\u00e7a a correr do dia\r\nem que o insubmisso atinge a idade de quarenta e cinco anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ao militar que deserta e permanece nesta condi\u00e7\u00e3o sem ser reintegrado aplica-se a regra de que, embora decorrido o prazo da prescri\u00e7\u00e3o, a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade somente poder\u00e1 ocorrer quando o desertor atingir a idade de quarenta e cinco anos, e, se oficial, a de sessenta.","id":4265902,"corpo":"<p align=justify>Ao militar que deserta e permanece nesta condi\u00e7\u00e3o sem ser\r\nreintegrado aplica-se a regra de que, embora decorrido o prazo\r\nda prescri\u00e7\u00e3o, a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade somente poder\u00e1\r\nocorrer quando o desertor atingir a idade de quarenta e\r\ncinco anos, e, se oficial, a de sessenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser decretada de of\u00edcio pelo juiz.","id":4265903,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser decretada de of\u00edcio pelo juiz.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Da mesma forma que no CP, o CPM estabelece que ser\u00e3o reduzidos de metade os prazos de prescri\u00e7\u00e3o dos crimes militares se o criminoso tiver, ao tempo do crime, menos de vinte e um anos de idade, ou, na data da senten\u00e7a, mais de setenta anos de idade.","id":4265904,"corpo":"<p align=justify>Da mesma forma que no CP, o CPM estabelece que ser\u00e3o\r\nreduzidos de metade os prazos de prescri\u00e7\u00e3o dos crimes\r\nmilitares se o criminoso tiver, ao tempo do crime, menos de\r\nvinte e um anos de idade, ou, na data da senten\u00e7a, mais de\r\nsetenta anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404314,"slug":"direito-penal-militar-extincao-da-punibilidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito penal militar"],"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"}],"slug":"direito-penal-militar\/1187595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes caracter\u00edsticas: I. N\u00e3o poder\u00e1 ocorrer por ato de of\u00edcio da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sob pena de caracterizar puni\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 o prop\u00f3sito de tal instituto. II. Dar-se-\u00e1 com ou sem mudan\u00e7a de sede. III. Ocorrer\u00e1 no \u00e2mbito do mesmo quadro. Nos termos da Lei Complementar Estadual 122\/1994, especificamente no que concerne ao instituto da remo\u00e7\u00e3o, est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":19693,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Rio Grande do Norte","sigla":"ALE RN","id":3130,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"ale-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-rn-rn-2013-fcc-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE RN - Analista Legislativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 06:48:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":681787,"hashId":"a17fa4c3bb4ec42751b5a892f982629a","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes caracter\u00edsticas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. N\u00e3o poder\u00e1 ocorrer por ato de of\u00edcio da Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sob pena de caracterizar puni\u00e7\u00e3o, o que n\u00e3o \u00e9 o prop\u00f3sito de tal instituto. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Dar-se-\u00e1 com ou sem mudan\u00e7a de sede. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Ocorrer\u00e1 no \u00e2mbito do mesmo quadro. <\/P>\r\n<P align=justify>Nos termos da Lei Complementar Estadual 122\/1994, especificamente no que concerne ao instituto da remo\u00e7\u00e3o, est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":2330748,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":2330747,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":2330748,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2330749,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2330750,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2330751,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310368,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 122\/1994 - Institui o Regime Jur\u00eddico \u00danico do estado do Rio Grande do Norte.","pai":395530,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396141,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-122-1994-institui-o-regime-juridico-unico-do-estado-do-rio-grande-do-norte"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/681787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o e Protocolo","id":11741,"slug":"analista-de-documentacao-e-protocolo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Paes (1997), dependendo do aspecto sob o qual os arquivos s\u00e3o estudados, eles podem ser classificados segundo as entidades mantenedoras, os est\u00e1gios de sua evolu\u00e7\u00e3o, a extens\u00e3o da sua atua\u00e7\u00e3o e a natureza dos seus documentos. Quanto aos aspectos relacionados \u00e0s entidades mantenedoras, os arquivos podem ser divididos em","provas":[{"id":22306,"cargo":{"descricao":"Analista de Documenta\u00e7\u00e3o e Protocolo","id":11741,"slug":"analista-de-documentacao-e-protocolo"},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cau"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-documentacao-e-protocolo","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Documenta\u00e7\u00e3o e Protocolo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":751478,"hashId":"a5fad07c271e26fef127a58f319753a3","enunciado":"De acordo com Paes (1997), dependendo do aspecto sob o\r\nqual os arquivos s\u00e3o estudados, eles podem ser classificados\r\nsegundo as entidades mantenedoras, os est\u00e1gios de sua\r\nevolu\u00e7\u00e3o, a extens\u00e3o da sua atua\u00e7\u00e3o e a natureza dos seus\r\ndocumentos. Quanto aos aspectos relacionados \u00e0s entidades\r\nmantenedoras, os arquivos podem ser divididos em","resposta":2587712,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00fablico, institucional, comercial e familiar ou pessoal.","id":2587712,"corpo":"p\u00fablico, institucional, comercial e familiar ou\r\npessoal.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"p\u00fablico, institucional, comercial e privado.","id":2587713,"corpo":"p\u00fablico, institucional, comercial e privado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"p\u00fablico, privado, comercial e governamental.","id":2587714,"corpo":"p\u00fablico, privado, comercial e governamental.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p\u00fablico, privado, comercial e familiar ou pessoal.","id":2587715,"corpo":"p\u00fablico, privado, comercial e familiar ou pessoal.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"p\u00fablico, privado e familiar ou pessoal.","id":2587716,"corpo":"p\u00fablico, privado e familiar ou pessoal.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323536,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Arquivos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos Arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404684,"slug":"arquivologia-classificacao-dos-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/751478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o de vendas \u00e9 uma das ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o integrada de marketing mais eficazes e vem ganhando cada vez mais import\u00e2ncia dentro do composto de marketing. Sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 feita, principalmente, para completar as demais ferramentas, e \u00e9 nesse sentido que consiste a sua for\u00e7a.Dessa forma, as promo\u00e7\u00f5es de vendas s\u00e3o direcionadas","provas":[{"id":22453,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"bb"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2013-fcc-escriturario","tipo":1,"nome":"FCC - BB - Escritur\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":755726,"hashId":"275342384d84d2d4b87b696ff94edcda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o de vendas \u00e9 uma das ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o integrada de <em>marketing <\/em>mais eficazes e vem ganhando cada vez mais import\u00e2ncia dentro do composto de <em>marketing<\/em>. Sua utiliza\u00e7\u00e3o \u00e9 feita, principalmente, para completar as demais ferramentas, e \u00e9 nesse sentido que consiste a sua for\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, as promo\u00e7\u00f5es de vendas s\u00e3o direcionadas<\/p>","resposta":2604580,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos produtos em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os ofertados ao consumidor final.","id":2604576,"corpo":"<p>aos produtos em rela\u00e7\u00e3o aos servi\u00e7os ofertados ao consumidor final.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de um novo produto em aberto, internamente na empresa, buscando o aproveitamento das sugest\u00f5es dos empregados para o seu desenvolvimento.","id":2604577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 divulga\u00e7\u00e3o de um novo produto em aberto, internamente na empresa, buscando o aproveitamento das sugest\u00f5es dos empregados para o seu desenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de novos clientes e produtos em busca da comunica\u00e7\u00e3o integrada.","id":2604578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de novos clientes e produtos em busca da comunica\u00e7\u00e3o integrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre custos e benef\u00edcios no perfil desejado da venda.","id":2604579,"corpo":"<p>\u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre custos e benef\u00edcios no perfil desejado da venda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aos intermedi\u00e1rios, atacadistas e varejistas e aos clientes e consumidores finais.","id":2604580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aos intermedi\u00e1rios, atacadistas e varejistas e aos clientes e consumidores finais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324299,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/755726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Saint Goran\u2019s hospital is the first example of the use of Toyota\u2019s management technique outside the car-making industry.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 13:24:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649021,"hashId":"ea599014f8974729054fcfd5530873cb","enunciado":"<p align=justify>Saint Goran\u2019s hospital is the first example of the use of\r\nToyota\u2019s management technique outside the car-making\r\nindustry.<\/p>","resposta":2238867,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2238867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302870,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18684\/a1.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/649021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580,"slug":"especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Both Mohamed Mahmoud Street and the NDP building are colourful and vibrant.","provas":[{"id":18704,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar","id":4580,"slug":"especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-saude-suplementar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade Suplementar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 13:34:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":649504,"hashId":"65354a9be851cd10d41a0d2504d9631a","enunciado":"<p align=justify>Both Mohamed Mahmoud Street and the NDP building are\r\ncolourful and vibrant.<\/p>","resposta":2239833,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239832,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2239833,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302988,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18704\/a2.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/649504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Some of the street artists were fierce critics of Mubarak, and then they decided to demonstrate their anger through their art.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 13:38:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649042,"hashId":"16619e8504ed599b700bdc55fdc71e1a","enunciado":"<p align=justify>Some of the street artists were fierce critics of Mubarak, and\r\nthen they decided to demonstrate their anger through their art.<\/p>","resposta":2238909,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238908,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2238909,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302875,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18684\/a2.gif><\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/649042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Britta Wallgren admits her training as an anaesthetist was inadequate.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238,"slug":"analista-administrativo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-24 13:28:18","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649022,"hashId":"afb3d148aa00dac2a3abe80213e22bb9","enunciado":"<p align=justify>Britta Wallgren admits her training as an anaesthetist was\r\ninadequate.<\/p>","resposta":2238869,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2238868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2238869,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302870,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18684\/a1.gif><\/P>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/649022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sudam-am"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos elementos qu\u00edmicos mencionados no texto 4, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43883,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Desenvolvimento da Amaz\u00f4nia","sigla":"SUDAM","id":3191,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sudam-am"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sudam-am-2013-iades-quimico","tipo":1,"nome":"IADES - SUDAM - Qu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:27:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1317189,"hashId":"b1749091c367ba0cd2bf428ece9ddee5","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos elementos qu\u00edmicos mencionados no texto 4,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4812710,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do elemento c\u00e1lcio \u00e9 1s\u00b2, 2s\u00b2, 2p6, 3s\u00b2, 3p6, 4d\u00b2.","id":4812709,"corpo":"<p align=justify>a distribui\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica do elemento c\u00e1lcio \u00e9 1s\u00b2,\r\n2s\u00b2, 2p6, 3s\u00b2, 3p6, 4d\u00b2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"c\u00e1lcio e magn\u00e9sio s\u00e3o alcalinos terrosos e pouco sol\u00faveis quando em forma de hidr\u00f3xidos.","id":4812710,"corpo":"<p align=justify>c\u00e1lcio e magn\u00e9sio s\u00e3o alcalinos terrosos e pouco\r\nsol\u00faveis quando em forma de hidr\u00f3xidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"zinco, f\u00f3sforo, cobre e mangan\u00eas s\u00e3o elementos de transi\u00e7\u00e3o.","id":4812711,"corpo":"<p align=justify>zinco, f\u00f3sforo, cobre e mangan\u00eas s\u00e3o elementos de\r\ntransi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"f\u00f3sforo \u00e9 um metal de transi\u00e7\u00e3o com configura\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica: [Ne] 3s2 3p3.","id":4812712,"corpo":"<p align=justify>f\u00f3sforo \u00e9 um metal de transi\u00e7\u00e3o com configura\u00e7\u00e3o\r\neletr\u00f4nica: [Ne] 3s2 3p3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mn \u00e9 um elemento que apresenta alta eletronegatividade.","id":4812713,"corpo":"<p align=justify>Mn \u00e9 um elemento que apresenta alta\r\neletronegatividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 4, para as quest\u00f5es 29 e 30 Segundo artigo publicado na revista Scientia Amazonia, em 2012, \u201cas Terras Pretas de \u00cdndio (TPI) s\u00e3o manchas de solo encontradas em toda a bacia Amaz\u00f4nica, cuja origem est\u00e1 relacionada \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de restos de materiais de popula\u00e7\u00f5es pr\u00e9-colombianas. Esses solos possuem teores elevados de Ca, Mg, P, Zn, Mn, Cu e C org\u00e2nico, bem como valores mais altos de pH e s\u00e3o bastante utilizados por pequenos agricultores\u201d.","id":409935,"enunciado":"<p align=justify><b>Texto 4, para as \r\nquest\u00f5es 29 e 30 <\/b><div><br><\/div>\r\n<div>Segundo artigo publicado na revista \r\n<i>Scientia Amazonia<\/i>, em\r\n2012, \u201cas Terras Pretas de \u00cdndio (TPI) s\u00e3o \r\nmanchas de solo\r\nencontradas em toda a bacia Amaz\u00f4nica, \r\ncuja origem est\u00e1\r\nrelacionada \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o de restos de \r\nmateriais de popula\u00e7\u00f5es\r\npr\u00e9-colombianas. Esses solos possuem \r\nteores elevados de Ca,\r\nMg, P, Zn, Mn, Cu e C org\u00e2nico, bem como \r\nvalores mais\r\naltos de pH e s\u00e3o bastante utilizados por \r\npequenos\r\nagricultores\u201d.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 30","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"}],"slug":"quimica\/1317189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Seguridade Social - \u00c1rea: Odontologia","id":18493,"slug":"analista-de-gestao-de-seguridade-social-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seplag-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseando-se nos est\u00e1gios de desenvolvimento propostos por Nolla, marque a alternativa que apresenta a correta correla\u00e7\u00e3o entre o est\u00e1gio e estruturas presentes:","provas":[{"id":43634,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Seguridade Social - \u00c1rea: Odontologia","id":18493,"slug":"analista-de-gestao-de-seguridade-social-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"seplag-mg-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2013-ibfc-analista-de-gestao-de-seguridade-social-area-odontologia","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG MG - Analista de Gest\u00e3o de Seguridade Social - \u00c1rea: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:31:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1306882,"hashId":"878cc4af351be3cb169ada636114ff52","enunciado":"<p align=justify>Baseando-se nos\r\nest\u00e1gios de\r\ndesenvolvimento\r\npropostos por Nolla,\r\nmarque a alternativa\r\nque apresenta a correta\r\ncorrela\u00e7\u00e3o entre o\r\nest\u00e1gio e estruturas\r\npresentes:<\/p>","resposta":4768488,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 7 - um ter\u00e7o da raiz completo.","id":4768488,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1gio 7 - um ter\u00e7o\r\nda raiz completo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 5 - Coroa completa.","id":4768489,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1gio 5 - Coroa\r\ncompleta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 3 - Presen\u00e7a de Cripta.","id":4768490,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1gio 3 - Presen\u00e7a\r\nde Cripta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio 1 - calcifica\u00e7\u00e3o inicial.","id":4768491,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1gio 1 - calcifica\u00e7\u00e3o\r\ninicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontog\u00eanese","oab":false,"nome":"Odontog\u00eanese","pai":399359,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417442,"slug":"odontologia-odontogenese"},{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"}],"slug":"odontologia\/1306882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s ag\u00eancias reguladoras, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":40812,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956,"slug":"juiz-do-trabalho-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"Tribunal Regional do Trabalho 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3 Regiao","oab":false,"id":1057,"slug":"trt-3a-regiao"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2013-trt-3a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 3\u00aa Regi\u00e3o - TRT 3 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:29:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1209305,"hashId":"5e95d19db668102a8c744c11a5149690","enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0s ag\u00eancias reguladoras, \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":4354915,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe-lhes, nos limites do texto constitucional, definir pol\u00edticas p\u00fablicas assim como execut\u00e1-las nos diversos setores regulados.","id":4354912,"corpo":"<p align=justify>Cabe-lhes, nos limites do texto constitucional, definir pol\u00edticas p\u00fablicas assim como execut\u00e1-las nos diversos\r\nsetores regulados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Integram a administra\u00e7\u00e3o direta federal.","id":4354913,"corpo":"<p align=justify>Integram a administra\u00e7\u00e3o direta federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Seus servidores s\u00e3o empregados p\u00fablicos, sujeitos ao regime da CLT.","id":4354914,"corpo":"<p align=justify>Seus servidores s\u00e3o empregados p\u00fablicos, sujeitos ao regime da CLT.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cabe-lhes substituir o poder executivo relativamente \u00e0s fun\u00e7\u00f5es que o poder concedente exerce nos contratos de concess\u00e3o ou permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":4354915,"corpo":"<p align=justify>Cabe-lhes substituir o poder executivo relativamente \u00e0s fun\u00e7\u00f5es que o poder concedente exerce nos contratos\r\nde concess\u00e3o ou permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As ag\u00eancias reguladoras podem assumir o modelo de funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou autarquia, conforme op\u00e7\u00e3o do ente pol\u00edtico (Uni\u00e3o), no momento de sua cria\u00e7\u00e3o.","id":4354916,"corpo":"<p align=justify>As ag\u00eancias reguladoras podem assumir o modelo de funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica ou autarquia, conforme op\u00e7\u00e3o do ente\r\npol\u00edtico (Uni\u00e3o), no momento de sua cria\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":397499,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes de Fato ou Funcion\u00e1rio Aparente","oab":true,"nome":"Agentes de Fato ou Funcion\u00e1rio Aparente","pai":404355,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407855,"slug":"direito-administrativo-agentes-de-fato-ou-funcionario-aparente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de autarquias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de autarquias","pai":404347,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407854,"slug":"direito-administrativo-especies-de-autarquias"}],"slug":"direito-administrativo\/1209305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em lugar do empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio, o DF institu\u00edsse, em id\u00eantica situa\u00e7\u00e3o, a incid\u00eancia de ITBI, tal tributa\u00e7\u00e3o seria adequada do ponto de vista constitucional.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:03","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":736993,"hashId":"dcb5decf5ea6763cdd4d014125bd9225","enunciado":"Se, em lugar do empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio, o DF institu\u00edsse, em\r\nid\u00eantica situa\u00e7\u00e3o, a incid\u00eancia de ITBI, tal tributa\u00e7\u00e3o seria\r\nadequada do ponto de vista constitucional.","resposta":2526780,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2526779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2526780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Devido \u00e0 necessidade de atender \u00e0s despesas extraordin\u00e1rias decorrentes de calamidade p\u00fablica, o DF promulgou lei instituindo empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio incidente sobre a transmiss\u00e3o de bens incorporados ao patrim\u00f4nio de pessoa jur\u00eddica em realiza\u00e7\u00e3o de capital. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":321241,"enunciado":"<P>Devido \u00e0 necessidade de atender \u00e0s despesas extraordin\u00e1rias decorrentes de calamidade p\u00fablica, o DF promulgou lei instituindo empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio incidente sobre a transmiss\u00e3o de bens incorporados ao patrim\u00f4nio de pessoa jur\u00eddica em realiza\u00e7\u00e3o de capital. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria","Tributos"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","oab":true,"nome":"Empr\u00e9stimos compuls\u00f3rios","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407163,"slug":"direito-tributario-emprestimos-compulsorios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"}],"slug":"direito-tributario\/736993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PGDF \u00e9 competente para representar judicialmente a CLDF no que respeita \u00e0 cobran\u00e7a judicial de d\u00edvida.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:02","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":736964,"hashId":"e23b96aee79e2a76afcce6b3ef5c637e","enunciado":"A PGDF \u00e9 competente para representar judicialmente a CLDF\r\nno que respeita \u00e0 cobran\u00e7a judicial de d\u00edvida.","resposta":2526721,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2526722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2526721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 justi\u00e7a no DF, com base na disciplina constitucional e legal.","id":321233,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, a respeito das fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0\r\njusti\u00e7a no DF, com base na disciplina constitucional e legal.","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 17","ordem":14},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406429,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-dos-poderes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 111","oab":false,"nome":"Art. 111","pai":409760,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409762,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-111"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/736964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como regra, em todo im\u00f3vel rural deve ser mantida \u00e1rea com cobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, cujas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o assegurar o uso econ\u00f4mico de modo sustent\u00e1vel dos recursos naturais do im\u00f3vel, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos processos ecol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem como o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o de fauna silvestre e da flora nativa.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737050,"hashId":"9aa79f70b84de465037f1131a1d35f61","enunciado":"Como regra, em todo im\u00f3vel rural deve ser mantida \u00e1rea com\r\ncobertura de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, cujas fun\u00e7\u00f5es s\u00e3o assegurar o\r\nuso econ\u00f4mico de modo sustent\u00e1vel dos recursos naturais do\r\nim\u00f3vel, auxiliar a conserva\u00e7\u00e3o e a reabilita\u00e7\u00e3o dos processos\r\necol\u00f3gicos e promover a conserva\u00e7\u00e3o da biodiversidade, bem\r\ncomo o abrigo e a prote\u00e7\u00e3o de fauna silvestre e da flora nativa.","resposta":2526893,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2526893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2526894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios constantes do C\u00f3digo Florestal e da \u00e1rea de reserva legal, julgue o item abaixo.","id":321260,"enunciado":"Acerca dos princ\u00edpios constantes do C\u00f3digo Florestal e da \u00e1rea de\r\nreserva legal, julgue o item abaixo.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":"direito-ambiental\/737050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"R\u00f4mulo agiu em coautoria e deve responder pelo mesmo crime cometido por Marcos, n\u00e3o se aplicando a ele, entretanto, a qualificadora baseada no motivo do crime (torpeza), j\u00e1 que ignorava o motivo por que o seu comparsa queria a morte de Ricardo.","provas":[{"id":21921,"cargo":{"descricao":"Procurador do Distrito Federal","id":11619,"slug":"procurador-do-distrito-federal"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-distrito-federal-categoria-i","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador do Distrito Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":737066,"hashId":"bf1fcf5f9b241b6d58f195905ce6099e","enunciado":"R\u00f4mulo agiu em coautoria e deve responder pelo mesmo crime\r\ncometido por Marcos, n\u00e3o se aplicando a ele, entretanto, a\r\nqualificadora baseada no motivo do crime (torpeza), j\u00e1 que\r\nignorava o motivo por que o seu comparsa queria a morte de\r\nRicardo.","resposta":2526925,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2526925,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2526926,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Marcos, imbu\u00eddo de animus necandi, disparou tiros de rev\u00f3lver em Ricardo por n\u00e3o ter recebido deste pagamento referente a fornecimento de maconha. Apesar de ferido gravemente, Ricardo sobreviveu. Marcos, para chegar ao local onde Ricardo se encontrava, foi conduzido em motocicleta por R\u00f4mulo, que sabia da inten\u00e7\u00e3o homicida do amigo, embora desconhecesse o motivo, e concordava em ajud\u00e1-lo. Ricardo foi atingido pelas costas enquanto caminhava em via p\u00fablica, e Marcos e R\u00f4mulo, ao verem a v\u00edtima tombar, fugiram, supondo t\u00ea-la matado. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":321268,"enunciado":"<P>Marcos, imbu\u00eddo de animus necandi, disparou tiros de rev\u00f3lver em Ricardo por n\u00e3o ter recebido deste pagamento referente a fornecimento de maconha. Apesar de ferido gravemente, Ricardo sobreviveu. Marcos, para chegar ao local onde Ricardo se encontrava, foi conduzido em motocicleta por R\u00f4mulo, que sabia da inten\u00e7\u00e3o homicida do amigo, embora desconhecesse o motivo, e concordava em ajud\u00e1-lo. Ricardo foi atingido pelas costas enquanto caminhava em via p\u00fablica, e Marcos e R\u00f4mulo, ao verem a v\u00edtima tombar, fugiram, supondo t\u00ea-la matado. <\/P>\r\n<P>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117","ordem":116},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/737066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 16, o acento indicativo de crase em \u201c\u00e0 sua casa\u201d \u00e9 obrigat\u00f3rio, uma vez que o voc\u00e1bulo \u201ccasa\u201d est\u00e1 especificado pelo pronome \u201csua\u201d e o verbo ir \u2014 \u201cfui\u201d \u2014 exige a preposi\u00e7\u00e3o a.","provas":[{"id":20603,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2013"},{"id":20601,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:35:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":697759,"hashId":"634cc8853f5b272d50bbb3a784badb68","enunciado":"Na linha 16, o acento indicativo de crase em \u201c\u00e0 sua casa\u201d \u00e9\r\nobrigat\u00f3rio, uma vez que o voc\u00e1bulo \u201ccasa\u201d est\u00e1 especificado\r\npelo pronome \u201csua\u201d e o verbo ir \u2014 \u201cfui\u201d \u2014 exige a\r\npreposi\u00e7\u00e3o a.","resposta":2380613,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2380612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2380613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.","id":313828,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20601\/2.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0s ideias e \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/697759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Rodrigo, que \u00e9 integrante da Comiss\u00e3o de \u00c9tica do STF, cometeu transgress\u00e3o disciplinar e, por isso, responde a processo administrativo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Rodrigo dever\u00e1 permanecer suspenso das atividades da comiss\u00e3o enquanto durar a tramita\u00e7\u00e3o do processo, devendo dela ser exclu\u00eddo se for responsabilizado.","provas":[{"id":20603,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina","id":534,"slug":"analista-judiciario-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-medicina-especialidade-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina - 2013"},{"id":20601,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519,"slug":"analista-judiciario-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Supremo Tribunal Federal","sigla":"STF","id":1363,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stf"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stf-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STF - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:35:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":697791,"hashId":"eb8cee4adc0db6360d712b63b1eb8f2a","enunciado":"Rodrigo, que \u00e9 integrante da Comiss\u00e3o de \u00c9tica do STF,\r\ncometeu transgress\u00e3o disciplinar e, por isso, responde a\r\nprocesso administrativo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Rodrigo dever\u00e1\r\npermanecer suspenso das atividades da comiss\u00e3o enquanto\r\ndurar a tramita\u00e7\u00e3o do processo, devendo dela ser exclu\u00eddo se\r\nfor responsabilizado.","resposta":2380676,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2380676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2380677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada \u00e0 luz do C\u00f3digo de \u00c9tica dos servidores do STF.","id":313843,"enunciado":"Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada \u00e0 luz do C\u00f3digo de \u00c9tica dos\r\nservidores do STF.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - STF","pai":395688,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395690,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-stf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/697791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo","id":16056,"slug":"analista-de-policia-civil-area-urbanismo"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17786,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-eletrica"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17809,"slug":"analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Enfermagem","id":17785,"slug":"analista-da-policia-civil-area-enfermagem"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Direito","id":17784,"slug":"analista-da-policia-civil-area-direito"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17811,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":16055,"slug":"analista-de-policia-civil-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17783,"slug":"analista-da-policia-civil-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Estatistica","id":17810,"slug":"analista-da-policia-civil-area-estatistica"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fisioterapia","id":17788,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fisioterapia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1reaSociologia","id":17812,"slug":"analista-da-policia-civil-area-sociologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17774,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencia-da-informacao"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":17789,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fonoaudiologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":17806,"slug":"analista-da-policia-civil-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Psicologia","id":17808,"slug":"analista-da-policia-civil-area-psicologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":17807,"slug":"analista-da-policia-civil-area-servico-social"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Odontologia","id":17805,"slug":"analista-da-policia-civil-area-odontologia"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina","id":17790,"slug":"analista-da-policia-civil-area-medicina"},{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":17791,"slug":"analista-da-policia-civil-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a nacionalidade, nos termos do art. 12 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar, EXCETO:","provas":[{"id":41251,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"},{"id":33620,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo","id":16056,"slug":"analista-de-policia-civil-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-de-policia-civil-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":41247,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":17786,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":41322,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17809,"slug":"analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":41240,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Enfermagem","id":17785,"slug":"analista-da-policia-civil-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Enfermagem - 2013"},{"id":41235,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Direito","id":17784,"slug":"analista-da-policia-civil-area-direito"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-direito-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":41349,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil","id":17811,"slug":"analista-da-policia-civil-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":33619,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":16055,"slug":"analista-de-policia-civil-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-de-policia-civil-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":41225,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":17783,"slug":"analista-da-policia-civil-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"},{"id":41343,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Estatistica","id":17810,"slug":"analista-da-policia-civil-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-estatistica-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Estatistica - 2013"},{"id":41267,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fisioterapia","id":17788,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fisioterapia - 2013"},{"id":41352,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1reaSociologia","id":17812,"slug":"analista-da-policia-civil-area-sociologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-sociologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea  Sociologia - 2013"},{"id":41196,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","id":17774,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-ciencia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":41277,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fonoaudiologia","id":17789,"slug":"analista-da-policia-civil-area-fonoaudiologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-fonoaudiologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Fonoaudiologia - 2013"},{"id":41214,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782,"slug":"analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":41313,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Pedagogia","id":17806,"slug":"analista-da-policia-civil-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-pedagogia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Pedagogia - 2013"},{"id":41318,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Psicologia","id":17808,"slug":"analista-da-policia-civil-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-psicologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Psicologia - 2013"},{"id":41320,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":17807,"slug":"analista-da-policia-civil-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-servico-social-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2013"},{"id":41311,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Odontologia","id":17805,"slug":"analista-da-policia-civil-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Odontologia - 2013"},{"id":41292,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina","id":17790,"slug":"analista-da-policia-civil-area-medicina"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-medicina-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Medicina - 2013"},{"id":41293,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":17791,"slug":"analista-da-policia-civil-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1016626,"hashId":"e53e40b774f15fb3d4e7c3ff50b93d03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a nacionalidade, nos termos do art. 12 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, \u00e9 correto afirmar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":3557743,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.","id":3557743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros natos os nascidos na Rep\u00fablica Federativa do Brasil, ainda que de pais estrangeiros, desde que estes estejam a servi\u00e7o de seu pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venham a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.","id":3557744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro de pai brasileiro ou de m\u00e3e brasileira, desde que sejam registrados em reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente ou venham a residir na Rep\u00fablica Federativa do Brasil e optem, em qualquer tempo, depois de atingida a maioridade, pela nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":3557745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros natos os nascidos no estrangeiro, de pai brasileiro ou m\u00e3e brasileira, desde que qualquer deles esteja a servi\u00e7o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o brasileiros naturalizados os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.","id":3557746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o brasileiros naturalizados os que, na forma da lei, adquiram a nacionalidade brasileira, exigidas aos origin\u00e1rios de pa\u00edses de l\u00edngua portuguesa apenas resid\u00eancia por um ano ininterrupto e idoneidade moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","oab":true,"nome":"Hip\u00f3teses de aquisi\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de nato e de naturalizado ou esp\u00e9cies de nacionalidade","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407578,"slug":"direito-constitucional-hipoteses-de-aquisicao-da-condicao-de-nato-e-de-naturalizado-ou-especies-de-nacionalidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1016626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo","id":16056,"slug":"analista-de-policia-civil-area-urbanismo"},{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":16055,"slug":"analista-de-policia-civil-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os termos \u201ccaixa sifonada\u201d, \u201csprinkler\u201d e \u201ccabeamento estruturado\u201d referem-se, respectivamente, a projetos de","provas":[{"id":33620,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo","id":16056,"slug":"analista-de-policia-civil-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-de-policia-civil-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":33619,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura","id":16055,"slug":"analista-de-policia-civil-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-de-policia-civil-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista de Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:36:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1016645,"hashId":"9cfee1e27c8dea5124dbdda403892370","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os termos \u201ccaixa sifonada\u201d, \u201csprinkler\u201d e \u201ccabeamento estruturado\u201d referem-se,<strong> respectivamente<\/strong>, a projetos de<\/p>","resposta":3557820,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias, ar condicionado e telefonia.","id":3557819,"corpo":"<p>instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias, ar condicionado e telefonia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias, combate a inc\u00eandio e telefonia.","id":3557820,"corpo":"<p>instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias, combate a inc\u00eandio e telefonia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, combate a inc\u00eandio e ar condicionado.","id":3557821,"corpo":"<p>instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, combate a inc\u00eandio e ar condicionado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias, combate a inc\u00eandio e instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas.","id":3557822,"corpo":"<p>Instala\u00e7\u00f5es hidrossanit\u00e1rias, combate a inc\u00eandio e instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 38","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Construtivos","oab":false,"nome":"Sistemas Construtivos","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398799,"slug":"arquitetura-sistemas-construtivos"},{"palavrasChave":["engenharia el\u00e9trica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":"arquitetura\/1016645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interven\u00e7\u00e3o do ofendido \u00e9 admitida na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica ou privada, podendo ele habilitar-se como assistente de acusa\u00e7\u00e3o desde o inqu\u00e9rito policial e, se for o caso, acompanhar a execu\u00e7\u00e3o da pena.","provas":[{"id":21918,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"},{"id":18075,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":623325,"hashId":"39cd541e688807d89c8eadde063a5747","enunciado":"<p align=justify>A interven\u00e7\u00e3o do ofendido \u00e9 admitida na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica ou\r\nprivada, podendo ele habilitar-se como assistente de acusa\u00e7\u00e3o\r\ndesde o inqu\u00e9rito policial e, se for o caso, acompanhar a\r\nexecu\u00e7\u00e3o da pena.<\/p>","resposta":2174453,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2174453,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2174452,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo penal e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os itens que se seguem.","id":297467,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao processo penal e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62","ordem":59},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/623325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As ag\u00eancias reguladoras det\u00eam o poder de definir suas pr\u00f3prias pol\u00edticas p\u00fablicas e execut\u00e1-las nos diversos setores regulados.","provas":[{"id":21918,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SAEB - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"},{"id":18075,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"pc-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:35:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":623365,"hashId":"e466bfe0659e8592bc8acc69f3768d39","enunciado":"<p align=justify>As ag\u00eancias reguladoras det\u00eam o poder de definir suas pr\u00f3prias\r\npol\u00edticas p\u00fablicas e execut\u00e1-las nos diversos setores regulados.<\/p>","resposta":2174533,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2174532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2174533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":297479,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o administrativa, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"}],"slug":"direito-administrativo\/623365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comarcas, ao Conselho da Magistratura e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base na Lei n.\u00ba 10.845\/2007.","provas":[{"id":49785,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:34:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1504596,"hashId":"28dc5f2e7347736a530c45738f1d5cc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s comarcas, ao Conselho da Magistratura e \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base na Lei n.\u00ba 10.845\/2007.<\/p>","resposta":5612349,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao Tribunal Pleno promover a recomposi\u00e7\u00e3o das subse\u00e7\u00f5es, regi\u00f5es e circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias, bastando que seja ouvido previamente o juiz mais antigo da unidade de divis\u00e3o judici\u00e1ria interessada.","id":5612347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Tribunal Pleno promover a recomposi\u00e7\u00e3o das subse\u00e7\u00f5es, regi\u00f5es e circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias, bastando que seja ouvido previamente o juiz mais antigo da unidade de divis\u00e3o judici\u00e1ria interessada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para a instala\u00e7\u00e3o de uma Comarca, exige-se, pelo menos, o provimento de um cargo de juiz, dois de escriv\u00e3o e dois de tabeli\u00e3o.","id":5612348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a instala\u00e7\u00e3o de uma Comarca, exige-se, pelo menos, o provimento de um cargo de juiz, dois de escriv\u00e3o e dois de tabeli\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As subse\u00e7\u00f5es, as regi\u00f5es e as circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias, e suas respectivas abrang\u00eancias territoriais, para efeito \u00fanico da administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, devem ser discriminadas por ato pr\u00f3prio do Tribunal Pleno.","id":5612349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As subse\u00e7\u00f5es, as regi\u00f5es e as circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias, e suas respectivas abrang\u00eancias territoriais, para efeito \u00fanico da administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, devem ser discriminadas por ato pr\u00f3prio do Tribunal Pleno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para a instala\u00e7\u00e3o de uma comarca, \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de edif\u00edcio para o f\u00f3rum, em condi\u00e7\u00f5es adequadas para o alojamento do juiz substituto.","id":5612350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a instala\u00e7\u00e3o de uma comarca, \u00e9 necess\u00e1ria a exist\u00eancia de edif\u00edcio para o f\u00f3rum, em condi\u00e7\u00f5es adequadas para o alojamento do juiz substituto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria deve ser entendida como o agrupamento de circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias e regi\u00e3o judici\u00e1ria, como o agrupamento de subse\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias.","id":5612351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria deve ser entendida como o agrupamento de circunscri\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias e regi\u00e3o judici\u00e1ria, como o agrupamento de subse\u00e7\u00f5es judici\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 10.845\/2007 - Disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia, a administra\u00e7\u00e3o e o funcionamento da Justi\u00e7a e seus servi\u00e7os auxiliares.","oab":false,"nome":"Lei 10.845\/2007 - Disp\u00f5e sobre a Organiza\u00e7\u00e3o e Divis\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia, a administra\u00e7\u00e3o e o funcionamento da Justi\u00e7a e seus servi\u00e7os auxiliares.","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":400364,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-10-845-2007-dispoe-sobre-a-organizacao-e-divisao-judiciaria-do-estado-da-bahia-a-administracao-e-o-funcionamento-da-justica-e-seus-servicos-auxiliares"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1504596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo da Funda\u00e7\u00e3o Nacional da Qualidade contempla a realiza\u00e7\u00e3o de auditorias peri\u00f3dicas nas organiza\u00e7\u00f5es candidatas ao pr\u00eamio nacional da qualidade, que devem ser constitu\u00eddas por auditores externos certificados.","provas":[{"id":18851,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP","id":10185,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-ucp-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea UCP - 2013"},{"id":32189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":18852,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32188,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32185,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32162,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":18850,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB","id":10184,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-gab-categoria-profissional-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea GAB - 2013"},{"id":32160,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32163,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32134,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32133,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia","id":15709,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-engenharia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Engenharia - 2013"},{"id":32191,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32187,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo","id":15725,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-urbanismo-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Urbanismo - 2013"},{"id":32186,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia","id":15728,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-economia-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":32135,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito","id":15716,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-direito-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":32158,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura","id":15724,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-arquitetura-categoria-profissional-6-gab","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Arquitetura - 2013"},{"id":32190,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade","id":15729,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-contabilidade-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":32193,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-cii","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":32192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":15730,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mpog"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2013-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-v-area-administracao-categoria-profissional-6-ucp","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPOG - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior V - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":654506,"hashId":"3165bdf055f37bcb93850947210a6a71","enunciado":"<p align=justify>O modelo da Funda\u00e7\u00e3o Nacional da Qualidade contempla a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de auditorias peri\u00f3dicas nas organiza\u00e7\u00f5es candidatas\r\nao pr\u00eamio nacional da qualidade, que devem ser constitu\u00eddas\r\npor auditores externos certificados.<\/p>","resposta":2251860,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2251860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2251859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens seguintes.","id":304083,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excel\u00eancia em Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Excel\u00eancia em Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426267,"slug":"administracao-publica-excelencia-em-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/654506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}