{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164467,"perPage":"100","pages":21645,"page":14779,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 1979 foram editadas novas leis que afetaram a organiza\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, extinguiram a antiga Arena e o MDB e possibilitaram a cria\u00e7\u00e3o de um sistema pluripartid\u00e1rio.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656724,"hashId":"9fe612547b6c99a9a6000a90469ff8ae","enunciado":"<p align=justify>Em 1979 foram editadas novas leis que afetaram a organiza\u00e7\u00e3o\r\npartid\u00e1ria, extinguiram a antiga Arena e o MDB e\r\npossibilitaram a cria\u00e7\u00e3o de um sistema pluripartid\u00e1rio.<\/p>","resposta":2257226,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1930 chegou ao fim o per\u00edodo chamado de primeira rep\u00fablica. Apesar da supera\u00e7\u00e3o pac\u00edfica do antigo regime, teve in\u00edcio um per\u00edodo conturbado da hist\u00f3ria pol\u00edtica brasileira. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":304637,"enunciado":"<p align=justify>Em 1930 chegou ao fim o per\u00edodo chamado de primeira rep\u00fablica.\r\nApesar da supera\u00e7\u00e3o pac\u00edfica do antigo regime, teve in\u00edcio um\r\nper\u00edodo conturbado da hist\u00f3ria pol\u00edtica brasileira. Em rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ntema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Brasileira","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Brasileira","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398854,"slug":"ciencia-politica-politica-brasileira"}],"slug":"ciencia-politica\/656724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 garantiu direitos civis de minorias e criou condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o desenvolvimento por meio de medidas de liberaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, particularmente nas \u00e1reas de petr\u00f3leo e energia, portos e telecomunica\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18911,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica","id":10212},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-politica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia Pol\u00edtica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:40","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":145,"descricao":"Ci\u00eancias Pol\u00edticas"}],"id":656729,"hashId":"7d5ab9b5a09f143ed3c202fab39267b0","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 garantiu direitos civis de minorias e\r\ncriou condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o desenvolvimento por meio\r\nde medidas de liberaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, particularmente nas\r\n\u00e1reas de petr\u00f3leo e energia, portos e telecomunica\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2257237,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257236,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257237,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1930 chegou ao fim o per\u00edodo chamado de primeira rep\u00fablica. Apesar da supera\u00e7\u00e3o pac\u00edfica do antigo regime, teve in\u00edcio um per\u00edodo conturbado da hist\u00f3ria pol\u00edtica brasileira. Em rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":304637,"enunciado":"<p align=justify>Em 1930 chegou ao fim o per\u00edodo chamado de primeira rep\u00fablica.\r\nApesar da supera\u00e7\u00e3o pac\u00edfica do antigo regime, teve in\u00edcio um\r\nper\u00edodo conturbado da hist\u00f3ria pol\u00edtica brasileira. Em rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ntema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Brasileira","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Brasileira","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398854,"slug":"ciencia-politica-politica-brasileira"}],"slug":"ciencia-politica\/656729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, leia as frases abaixo e marque (F) se a afirmativa for falsa e (V) se for verdadeira. Em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta: ( ) A Rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamento \u00e9 qualquer efeito prejudicial ou indesejado que se apresente ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de doses de medicamentos normalmente utilizadas no homem para profilaxia, diagn\u00f3stico ou tratamento de uma enfermidade. Os efeitos podem variar desde uma simples rea\u00e7\u00e3o local (rubor, prurido e edema) a quadros al\u00e9rgicos mais graves (como os casos de anafilaxia). ( ) O efeito terap\u00eautico est\u00e1 relacionado ao efeito ben\u00e9fico ao organismo, esperado quando da administra\u00e7\u00e3o do medicamento. Exemplo: o efeito terap\u00eautico de um medicamento antit\u00e9rmico \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o da temperatura. ( ) O medicamento de refer\u00eancia \u00e9 o produto inovador registrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e comercializado no Pa\u00eds, cuja efic\u00e1cia, seguran\u00e7a e qualidade foram comprovadas cientificamente junto ao \u00f3rg\u00e3o federal competente, por ocasi\u00e3o do registro.","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656740,"hashId":"ecdc136ef60865c25d5635eaa20bd021","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medicamentos, leia as\r\nfrases abaixo e marque (F) se a afirmativa for falsa e (V)\r\nse for verdadeira. Em seguida, assinale a alternativa\r\nque cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta:<\/p>\r\n( ) A Rea\u00e7\u00e3o adversa a medicamento \u00e9 qualquer efeito\r\nprejudicial ou indesejado que se apresente ap\u00f3s a\r\nadministra\u00e7\u00e3o de doses de medicamentos normalmente\r\nutilizadas no homem para profilaxia, diagn\u00f3stico ou\r\ntratamento de uma enfermidade. Os efeitos podem variar\r\ndesde uma simples rea\u00e7\u00e3o local (rubor, prurido e edema)\r\na quadros al\u00e9rgicos mais graves (como os casos de\r\nanafilaxia).<\/p>\r\n( ) O efeito terap\u00eautico est\u00e1 relacionado ao efeito ben\u00e9fico\r\nao organismo, esperado quando da administra\u00e7\u00e3o do\r\nmedicamento. Exemplo: o efeito terap\u00eautico de um\r\nmedicamento antit\u00e9rmico \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o da temperatura.<\/p>\r\n( ) O medicamento de refer\u00eancia \u00e9 o produto inovador\r\nregistrado no \u00f3rg\u00e3o federal respons\u00e1vel pela vigil\u00e2ncia\r\nsanit\u00e1ria e comercializado no Pa\u00eds, cuja efic\u00e1cia,\r\nseguran\u00e7a e qualidade foram comprovadas\r\ncientificamente junto ao \u00f3rg\u00e3o federal competente, por\r\nocasi\u00e3o do registro.<\/p>","resposta":2257274,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,V,V.","id":2257274,"corpo":"<p align=justify>V,V,V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V,V,f.","id":2257275,"corpo":"<p align=justify>V,V,f.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f,f,f.","id":2257276,"corpo":"<p align=justify>f,f,f.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f,V,f.","id":2257277,"corpo":"<p align=justify>f,V,f.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304639,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/656740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00falcera de press\u00e3o \u00e9 classificada em quatro est\u00e1gios, sendo que o est\u00e1gio IV :","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656752,"hashId":"8cd4b6786e3a5284173d9fc1c68942c6","enunciado":"<p align=justify>A \u00falcera de press\u00e3o \u00e9 classificada em quatro est\u00e1gios,\r\nsendo que o est\u00e1gio IV :<\/p>","resposta":2257323,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta eritema em pele \u00edntegra, calor, edema e endurecimento.","id":2257322,"corpo":"<p align=justify>apresenta eritema em pele \u00edntegra, calor, edema e\r\nendurecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"envolve perda total da pele, com destrui\u00e7\u00e3o do tecido, atingindo m\u00fasculo, ossos e estruturas de suporte.","id":2257323,"corpo":"<p align=justify>envolve perda total da pele, com destrui\u00e7\u00e3o do tecido,\r\natingindo m\u00fasculo, ossos e estruturas de suporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apresenta ferida de espessura parcial da pele, envolvendo a epiderme e\/ou derme, que se manifesta como abras\u00e3o, bolha ou cratera rasa.","id":2257324,"corpo":"<p align=justify>apresenta ferida de espessura parcial da pele, envolvendo\r\na epiderme e\/ou derme, que se manifesta como abras\u00e3o,\r\nbolha ou cratera rasa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresenta ferida de espessura completa, com les\u00e3o tecidual do tecido subcut\u00e2neo, pode atingir a f\u00e1scia, mas n\u00e3o se desenvolve al\u00e9m dela.","id":2257325,"corpo":"<p align=justify>apresenta ferida de espessura completa, com les\u00e3o\r\ntecidual do tecido subcut\u00e2neo, pode atingir a f\u00e1scia, mas\r\nn\u00e3o se desenvolve al\u00e9m dela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304641,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"}],"slug":"enfermagem\/656752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As enchentes, nos centros urbanos, decorrem da interfer\u00eancia humana em componentes do ciclo, como os de infiltra\u00e7\u00e3o e de escoamento superficial.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656763,"hashId":"35f0c5260d02711965de78f6650ebcb8","enunciado":"<p align=justify>As enchentes, nos centros urbanos, decorrem da interfer\u00eancia\r\nhumana em componentes do ciclo, como os de infiltra\u00e7\u00e3o e de\r\nescoamento superficial.<\/p>","resposta":2257354,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as altera\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas relativas aos elementos do ciclo hidrol\u00f3gico, principalmente em ambientes urbanos, julgue os itens que se seguem.","id":304643,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as altera\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas relativas aos elementos do\r\nciclo hidrol\u00f3gico, principalmente em ambientes urbanos, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u00e1reas urbanas, as precipita\u00e7\u00f5es s\u00e3o interceptadas pelas edifica\u00e7\u00f5es, que funcionam como a vegeta\u00e7\u00e3o lenhosa que existia antes do surgimento da cidade, minimizando-se os impactos antr\u00f3picos sobre elementos do ciclo hidrol\u00f3gico.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656766,"hashId":"c3d2f6c89e410bb6fe44c3431d4860f8","enunciado":"<p align=justify>Em \u00e1reas urbanas, as precipita\u00e7\u00f5es s\u00e3o interceptadas pelas\r\nedifica\u00e7\u00f5es, que funcionam como a vegeta\u00e7\u00e3o lenhosa que\r\nexistia antes do surgimento da cidade, minimizando-se os\r\nimpactos antr\u00f3picos sobre elementos do ciclo hidrol\u00f3gico.<\/p>","resposta":2257360,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257360,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257361,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as altera\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas relativas aos elementos do ciclo hidrol\u00f3gico, principalmente em ambientes urbanos, julgue os itens que se seguem.","id":304643,"enunciado":"<p align=justify>Considerando as altera\u00e7\u00f5es antr\u00f3picas relativas aos elementos do\r\nciclo hidrol\u00f3gico, principalmente em ambientes urbanos, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma da bacia hidrogr\u00e1fica determina o tempo de concentra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em seu interior, a partir da ocorr\u00eancia de uma precipita\u00e7\u00e3o. Quanto mais alongada for a bacia, maior \u00e9 o tempo de concentra\u00e7\u00e3o e maior a propens\u00e3o a enchentes.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656777,"hashId":"b20587e216bf1fd280ea233116371449","enunciado":"<p align=justify>A forma da bacia hidrogr\u00e1fica determina o tempo de\r\nconcentra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua em seu interior, a partir da ocorr\u00eancia de\r\numa precipita\u00e7\u00e3o. Quanto mais alongada for a bacia, maior \u00e9\r\no tempo de concentra\u00e7\u00e3o e maior a propens\u00e3o a enchentes.<\/p>","resposta":2257389,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257388,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257389,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerada como a unidade de estudo e gest\u00e3o de recursos h\u00eddricos, a bacia hidrogr\u00e1fica abrange uma \u00e1rea de drenagem delimitada. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":304645,"enunciado":"<p align=justify>Considerada como a unidade de estudo e gest\u00e3o de recursos\r\nh\u00eddricos, a bacia hidrogr\u00e1fica abrange uma \u00e1rea de drenagem\r\ndelimitada. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os hidrogramas unit\u00e1rios sint\u00e9ticos e os m\u00e9todos de reconstitui\u00e7\u00e3o de hidrogramas em fun\u00e7\u00e3o de dados clim\u00e1ticos e par\u00e2metros f\u00edsicos das bacias hidrogr\u00e1ficas s\u00e3o exemplos caracter\u00edsticos da classifica\u00e7\u00e3o estoc\u00e1stica.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656783,"hashId":"99535cd830aa7dbeaeb65ab70bf4d76a","enunciado":"<p align=justify>Os hidrogramas unit\u00e1rios sint\u00e9ticos e os m\u00e9todos de\r\nreconstitui\u00e7\u00e3o de hidrogramas em fun\u00e7\u00e3o de dados clim\u00e1ticos\r\ne par\u00e2metros f\u00edsicos das bacias hidrogr\u00e1ficas s\u00e3o exemplos\r\ncaracter\u00edsticos da classifica\u00e7\u00e3o estoc\u00e1stica.<\/p>","resposta":2257399,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257398,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257399,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a dados hidrol\u00f3gicos b\u00e1sicos, julgue os itens subsequentes.","id":304646,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a dados hidrol\u00f3gicos b\u00e1sicos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise dos dados de quantidade de \u00e1gua precipitada ou evaporada e da vaz\u00e3o dos rios comp\u00f5e um rol de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es m\u00fatuas entre esses dados e o entendimento da influ\u00eancia de cada poss\u00edvel fator, em busca de solu\u00e7\u00f5es para problemas pr\u00e1ticos.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656785,"hashId":"e4d61a770ff00e4fad6f9b2a47075377","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise dos dados de quantidade de \u00e1gua precipitada ou\r\nevaporada e da vaz\u00e3o dos rios comp\u00f5e um rol de informa\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es m\u00fatuas entre\r\nesses dados e o entendimento da influ\u00eancia de cada poss\u00edvel\r\nfator, em busca de solu\u00e7\u00f5es para problemas pr\u00e1ticos.<\/p>","resposta":2257402,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257402,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257403,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a dados hidrol\u00f3gicos b\u00e1sicos, julgue os itens subsequentes.","id":304646,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a dados hidrol\u00f3gicos b\u00e1sicos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que o respons\u00e1vel pelo monitoramento de um pluvi\u00f4metro de dif\u00edcil acesso esteja impossibilitado de ir ao local de coleta com a frequ\u00eancia apropriada. Nessa situa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de prever um volume maior para o recipiente, o respons\u00e1vel dever\u00e1 colocar uma camada de \u00f3leo dentro do aparelho para impedir a evapora\u00e7\u00e3o das precipita\u00e7\u00f5es coletadas.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656791,"hashId":"f58ebd1d46c01046034288fe3ad3f541","enunciado":"<p align=justify>Considere que o respons\u00e1vel pelo monitoramento de um\r\npluvi\u00f4metro de dif\u00edcil acesso esteja impossibilitado de ir ao\r\nlocal de coleta com a frequ\u00eancia apropriada. Nessa situa\u00e7\u00e3o,\r\nal\u00e9m de prever um volume maior para o recipiente,\r\no respons\u00e1vel dever\u00e1 colocar uma camada de \u00f3leo dentro do\r\naparelho para impedir a evapora\u00e7\u00e3o das precipita\u00e7\u00f5es\r\ncoletadas.<\/p>","resposta":2257418,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a precipita\u00e7\u00e3o.","id":304647,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a precipita\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Norma Regulamentadora \u2013 NR 32, leia as frases abaixo e a seguir assinale a alternativa que corresponde a resposta correta: I- Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI), descart\u00e1veis ou n\u00e3o, dever\u00e3o estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, em n\u00famero suficiente, nos postos de trabalho, de forma que seja garantido o imediato fornecimento ou reposi\u00e7\u00e3o. II- A NR 32 abrange as situa\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o aos diversos agentes de risco presentes no ambiente de trabalho, como os agentes de risco biol\u00f3gico, os agentes de risco qu\u00edmico, os agentes de risco f\u00edsico com destaque para as radia\u00e7\u00f5es ionizantes, exceto os agentes de risco ergon\u00f4mico. III- O quarto destinado \u00e0 interna\u00e7\u00e3o de paciente, para administra\u00e7\u00e3o de radiof\u00e1rmacos, deve possuir blindagem; paredes e pisos com cantos arredondados, revestidos de materiais imperme\u00e1veis, que permitam sua descontamina\u00e7\u00e3o; sanit\u00e1rio privativo; biombo blindado junto ao leito; sinaliza\u00e7\u00e3o externa da presen\u00e7a de radia\u00e7\u00e3o ionizante e acesso controlado.","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656794,"hashId":"dec710a49b9728328662eba7a8a5deb4","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a Norma Regulamentadora \u2013 NR 32, leia as\r\nfrases abaixo e a seguir assinale a alternativa que\r\ncorresponde a resposta correta:<\/p>\r\nI- Os Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI),\r\ndescart\u00e1veis ou n\u00e3o, dever\u00e3o estar \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o, em\r\nn\u00famero suficiente, nos postos de trabalho, de forma que\r\nseja garantido o imediato fornecimento ou reposi\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nII- A NR 32 abrange as situa\u00e7\u00f5es de exposi\u00e7\u00e3o aos diversos\r\nagentes de risco presentes no ambiente de trabalho,\r\ncomo os agentes de risco biol\u00f3gico, os agentes de risco\r\nqu\u00edmico, os agentes de risco f\u00edsico com destaque para\r\nas radia\u00e7\u00f5es ionizantes, exceto os agentes de risco\r\nergon\u00f4mico.<\/p>\r\nIII- O quarto destinado \u00e0 interna\u00e7\u00e3o de paciente, para\r\nadministra\u00e7\u00e3o de radiof\u00e1rmacos, deve possuir blindagem;\r\nparedes e pisos com cantos arredondados, revestidos\r\nde materiais imperme\u00e1veis, que permitam sua\r\ndescontamina\u00e7\u00e3o; sanit\u00e1rio privativo; biombo blindado\r\njunto ao leito; sinaliza\u00e7\u00e3o externa da presen\u00e7a de radia\u00e7\u00e3o\r\nionizante e acesso controlado.<\/p>","resposta":2257443,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as frases est\u00e3o corretas.","id":2257442,"corpo":"<p align=justify>Todas as frases est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I e III est\u00e3o corretas.","id":2257443,"corpo":"<p align=justify>Apenas as frases I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a frase I est\u00e1 correta.","id":2257444,"corpo":"<p align=justify>Apenas a frase I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as frases I e II est\u00e3o corretas.","id":2257445,"corpo":"<p align=justify>Apenas as frases I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304648,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"enfermagem\/656794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a rela\u00e7\u00e3o cota-descarga torna-se vari\u00e1vel, s\u00e3o necess\u00e1rias medi\u00e7\u00f5es diretas de vaz\u00e3o sucessivas para a defini\u00e7\u00e3o das curvas-chaves v\u00e1lidas para diversas condi\u00e7\u00f5es de controle. Os tipos de curvas de descarga s\u00e3o: curvas inst\u00e1veis e un\u00edvocas, curvas est\u00e1veis influenciadas pela declividade, curvas est\u00e1veis e curvas inst\u00e1veis.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656798,"hashId":"dbbc9284bb7fb2e528a0f1acf5016368","enunciado":"<p align=justify>Quando a rela\u00e7\u00e3o cota-descarga torna-se vari\u00e1vel, s\u00e3o\r\nnecess\u00e1rias medi\u00e7\u00f5es diretas de vaz\u00e3o sucessivas para a\r\ndefini\u00e7\u00e3o das curvas-chaves v\u00e1lidas para diversas condi\u00e7\u00f5es de\r\ncontrole. Os tipos de curvas de descarga s\u00e3o: curvas inst\u00e1veis\r\ne un\u00edvocas, curvas est\u00e1veis influenciadas pela declividade,\r\ncurvas est\u00e1veis e curvas inst\u00e1veis.<\/p>","resposta":2257433,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257432,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257433,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A an\u00e1lise dos dados de vaz\u00e3o facilita a compreens\u00e3o das caracter\u00edsticas de escoamento da bacia hidrogr\u00e1fica e a solu\u00e7\u00e3o de problemas espec\u00edficos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":304649,"enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise dos dados de vaz\u00e3o facilita a compreens\u00e3o das\r\ncaracter\u00edsticas de escoamento da bacia hidrogr\u00e1fica e a solu\u00e7\u00e3o de\r\nproblemas espec\u00edficos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o considerados equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual:","provas":[{"id":18912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Lauro de Souza Lima","sigla":"ILSL","id":3122,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ilsl-sp-2013-ibfc-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - ILSL - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":656804,"hashId":"f369a18f6316175ee9f1728f8284c6bf","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o considerados equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual:<\/p>","resposta":2257467,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suporte de papel toalha, suporte de sabonete antiss\u00e9ptico, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e caixa coletora de material p\u00e9rfuro-cortante.","id":2257464,"corpo":"<p align=justify>Suporte de papel toalha, suporte de sabonete\r\nantiss\u00e9ptico, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e caixa coletora de\r\nmaterial p\u00e9rfuro-cortante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Luvas, m\u00e1scaras, suporte de papel toalha e caixa coletora de material p\u00e9rfuro-cortante.","id":2257465,"corpo":"<p align=justify>Luvas, m\u00e1scaras, suporte de papel toalha e caixa coletora\r\nde material p\u00e9rfuro-cortante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3culos de prote\u00e7\u00e3o, caixa coletora de material p\u00e9rfurocortante, avental e suporte de sabonete antiss\u00e9ptico.","id":2257466,"corpo":"<p align=justify>\u00d3culos de prote\u00e7\u00e3o, caixa coletora de material p\u00e9rfurocortante,\r\navental e suporte de sabonete antiss\u00e9ptico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Luvas, m\u00e1scaras, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e avental.","id":2257467,"corpo":"<p align=justify>Luvas, m\u00e1scaras, \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o e avental.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304648,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","oab":false,"nome":"Equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual","pai":428336,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428355,"slug":"enfermagem-equipamento-de-protecao-individual"}],"slug":"enfermagem\/656804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a instala\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es hidrom\u00e9tricas, as \u00fanicas caracter\u00edsticas hidr\u00e1ulicas a serem consideradas s\u00e3o a natureza do leito e a vegeta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656805,"hashId":"5ec751b800c1df988d79c569dea97993","enunciado":"<p align=justify>Para a instala\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00f5es hidrom\u00e9tricas, as \u00fanicas\r\ncaracter\u00edsticas hidr\u00e1ulicas a serem consideradas s\u00e3o a natureza\r\ndo leito e a vegeta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2257451,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o hidrom\u00e9trica deve ser precedida de estudos que visem selecionar o local mais adequado \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de dados com a melhor qualidade poss\u00edvel. Acerca da instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dessas esta\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":304650,"enunciado":"<p align=justify>A instala\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o hidrom\u00e9trica deve ser precedida de\r\nestudos que visem selecionar o local mais adequado \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de\r\ndados com a melhor qualidade poss\u00edvel. Acerca da instala\u00e7\u00e3o e\r\nmanuten\u00e7\u00e3o dessas esta\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA) \u00e9 respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o das atividades desenvolvidas no \u00e2mbito da Rede Hidrometeorol\u00f3gica Nacional, em que se monitoram o n\u00edvel e a vaz\u00e3o dos rios, a quantidade de sedimentos e a qualidade das \u00e1guas.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656807,"hashId":"a1cf6716d8210aa4ad033774c54d31b5","enunciado":"<p align=justify>A Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas (ANA) \u00e9 respons\u00e1vel pela\r\ncoordena\u00e7\u00e3o das atividades desenvolvidas no \u00e2mbito da Rede\r\nHidrometeorol\u00f3gica Nacional, em que se monitoram o n\u00edvel e\r\na vaz\u00e3o dos rios, a quantidade de sedimentos e a qualidade das\r\n\u00e1guas.<\/p>","resposta":2257454,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257454,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257455,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o hidrom\u00e9trica deve ser precedida de estudos que visem selecionar o local mais adequado \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de dados com a melhor qualidade poss\u00edvel. Acerca da instala\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o dessas esta\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":304650,"enunciado":"<p align=justify>A instala\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o hidrom\u00e9trica deve ser precedida de\r\nestudos que visem selecionar o local mais adequado \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de\r\ndados com a melhor qualidade poss\u00edvel. Acerca da instala\u00e7\u00e3o e\r\nmanuten\u00e7\u00e3o dessas esta\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Levantamento topogr\u00e1fico \u00e9 o levantamento explorat\u00f3rio utilizado para opera\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas destinadas \u00e0 determina\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es planialtim\u00e9tricas dos pontos que ir\u00e3o permitir a representa\u00e7\u00e3o do terreno.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656824,"hashId":"576e417335e85925163a6bfa110c6457","enunciado":"<p align=justify>Levantamento topogr\u00e1fico \u00e9 o levantamento explorat\u00f3rio\r\nutilizado para opera\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas destinadas \u00e0\r\ndetermina\u00e7\u00e3o das posi\u00e7\u00f5es planialtim\u00e9tricas dos pontos que\r\nir\u00e3o permitir a representa\u00e7\u00e3o do terreno.<\/p>","resposta":2257505,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a NBR 13133\/1994 da ABNT, norma brasileira que fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a execu\u00e7\u00e3o de levantamentos topogr\u00e1ficos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":304653,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a NBR 13133\/1994 da ABNT, norma brasileira que\r\nfixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a execu\u00e7\u00e3o de levantamentos\r\ntopogr\u00e1ficos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/656824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Levantamento topogr\u00e1fico planialtim\u00e9trico \u00e9 o levantamento que objetiva determinar as alturas do terreno relativas a um ponto fixo de refer\u00eancia.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656825,"hashId":"0ef7bca9733c8cf067da6f5360faf24c","enunciado":"<p align=justify>Levantamento topogr\u00e1fico planialtim\u00e9trico \u00e9 o levantamento\r\nque objetiva determinar as alturas do terreno relativas a um\r\nponto fixo de refer\u00eancia.<\/p>","resposta":2257507,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a NBR 13133\/1994 da ABNT, norma brasileira que fixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a execu\u00e7\u00e3o de levantamentos topogr\u00e1ficos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":304653,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a NBR 13133\/1994 da ABNT, norma brasileira que\r\nfixa as condi\u00e7\u00f5es exig\u00edveis para a execu\u00e7\u00e3o de levantamentos\r\ntopogr\u00e1ficos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/656825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A morfologia dos reservat\u00f3rios \u00e9 obtida a partir de levantamentos batim\u00e9tricos na sua \u00e1rea molhada e por levantamentos geod\u00e9sicos ou aeroespaciais na sua \u00e1rea seca, devendo-se empregar o mesmo referencial altim\u00e9trico para ambos os levantamentos.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656833,"hashId":"a591472c1f131a17796acfc07c17c976","enunciado":"<p align=justify>A morfologia dos reservat\u00f3rios \u00e9 obtida a partir de\r\nlevantamentos batim\u00e9tricos na sua \u00e1rea molhada e por\r\nlevantamentos geod\u00e9sicos ou aeroespaciais na sua \u00e1rea seca,\r\ndevendo-se empregar o mesmo referencial altim\u00e9trico para\r\nambos os levantamentos.<\/p>","resposta":2257526,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do levantamento topobatim\u00e9trico, julgue os itens que se seguem.","id":304655,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do levantamento topobatim\u00e9trico, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O levantamento do contorno de reservat\u00f3rios utiliza como dado prim\u00e1rio, as informa\u00e7\u00f5es obtidas de levantamentos topogr\u00e1ficos, laser ou aerofotogram\u00e9tricos.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656835,"hashId":"96eca1ecc474565c93c3e794d40716db","enunciado":"<p align=justify>O levantamento do contorno de reservat\u00f3rios utiliza como\r\ndado prim\u00e1rio, as informa\u00e7\u00f5es obtidas de levantamentos\r\ntopogr\u00e1ficos, laser ou aerofotogram\u00e9tricos.<\/p>","resposta":2257530,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do levantamento topobatim\u00e9trico, julgue os itens que se seguem.","id":304655,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do levantamento topobatim\u00e9trico, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O levantamento topobatim\u00e9trico em um reservat\u00f3rio tem a finalidade de determinar o seu relevo submerso, e um de seus objetivos imediatos \u00e9 determinar o volume e a distribui\u00e7\u00e3o do sedimento acumulado durante um per\u00edodo de tempo espec\u00edfico.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656837,"hashId":"f92abbf87879e2be05f5676d1fa712e3","enunciado":"<p align=justify>O levantamento topobatim\u00e9trico em um reservat\u00f3rio tem a\r\nfinalidade de determinar o seu relevo submerso, e um de seus\r\nobjetivos imediatos \u00e9 determinar o volume e a distribui\u00e7\u00e3o do\r\nsedimento acumulado durante um per\u00edodo de tempo espec\u00edfico.<\/p>","resposta":2257534,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do levantamento topobatim\u00e9trico, julgue os itens que se seguem.","id":304655,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do levantamento topobatim\u00e9trico, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de levantamento dos contornos de reservat\u00f3rios \u00e9 aplicado a reservat\u00f3rios que est\u00e3o sofrendo esvaziamento; utiliza basicamente t\u00e9cnicas de aerofotogrametria, e dispensa a utiliza\u00e7\u00e3o de mapa base.","provas":[{"id":18913,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias","id":10213},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - T\u00e9cnico em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":656838,"hashId":"aa64ea20a7f9e502cd90c8d5e07b5e4d","enunciado":"O m\u00e9todo de levantamento dos contornos de reservat\u00f3rios \u00e9\r\naplicado a reservat\u00f3rios que est\u00e3o sofrendo esvaziamento;\r\nutiliza basicamente t\u00e9cnicas de aerofotogrametria, e dispensa\r\na utiliza\u00e7\u00e3o de mapa base.","resposta":2257537,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2257536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2257537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do levantamento topobatim\u00e9trico, julgue os itens que se seguem.","id":304655,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do levantamento topobatim\u00e9trico, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/656838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao apreciar as A\u00e7\u00f5es Diretas de Inconstitucionalidade nos 1.856, 2.514 e 3.776, por meio das quais foram questionadas, em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, leis estaduais destinadas a disciplinar atividades esportivas com aves de ra\u00e7as combatentes (\u201crinhas\u201d ou \u201cbrigas de galo\u201d), o Supremo Tribunal Federal, assentando o entendimento da Corte sobre o tema, julgou-as","provas":[{"id":22406,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754019,"hashId":"03bff55faf334cc55b7c05469c8dc1c8","enunciado":"Ao apreciar as A\u00e7\u00f5es Diretas de Inconstitucionalidade nos 1.856,\r\n2.514 e 3.776, por meio das quais foram questionadas, em face\r\nda Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, leis estaduais destinadas\r\na disciplinar atividades esportivas com aves de ra\u00e7as combatentes\r\n(\u201crinhas\u201d ou \u201cbrigas de galo\u201d), o Supremo Tribunal\r\nFederal, assentando o entendimento da Corte sobre o tema,\r\njulgou-as","resposta":2598568,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"improcedentes, tendo em vista que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, \u00e9 dever do Estado fomentar pr\u00e1ticas desportivas formais e n\u00e3o-formais.","id":2598567,"corpo":"improcedentes, tendo em vista que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal brasileira, \u00e9 dever do Estado fomentar\r\npr\u00e1ticas desportivas formais e n\u00e3o-formais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"procedentes, uma vez que consta na Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira a veda\u00e7\u00e3o, na forma da lei, \u00e0s pr\u00e1ticas que submetam os animais a crueldade.","id":2598568,"corpo":"procedentes, uma vez que consta na Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nbrasileira a veda\u00e7\u00e3o, na forma da lei, \u00e0s pr\u00e1ticas\r\nque submetam os animais a crueldade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedentes, na medida em que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, compete, privativamente, \u00e0 Uni\u00e3o legislar sobre cultura e desporto.","id":2598569,"corpo":"procedentes, na medida em que, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal brasileira, compete, privativamente, \u00e0\r\nUni\u00e3o legislar sobre cultura e desporto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"improcedentes, em raz\u00e3o de a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira prever que o Estado garantir\u00e1 a todos o pleno exerc\u00edcio dos direitos culturais.","id":2598570,"corpo":"improcedentes, em raz\u00e3o de a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nbrasileira prever que o Estado garantir\u00e1 a todos o pleno\r\nexerc\u00edcio dos direitos culturais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"improcedentes, em virtude de a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira estabelecer que o Poder P\u00fablico incentivar\u00e1 o lazer, como forma de promo\u00e7\u00e3o social.","id":2598571,"corpo":"improcedentes, em virtude de a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nbrasileira estabelecer que o Poder P\u00fablico incentivar\u00e1 o\r\nlazer, como forma de promo\u00e7\u00e3o social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323940,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/754019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, s\u00e3o gratuitas as seguintes a\u00e7\u00f5es constitucionais:","provas":[{"id":22406,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754022,"hashId":"141333977c9074f980385dbf1b027274","enunciado":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal brasileira, s\u00e3o gratuitas\r\nas seguintes a\u00e7\u00f5es constitucionais:","resposta":2598584,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o popular e mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":2598582,"corpo":"a\u00e7\u00e3o popular e mandado de injun\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a e habeas corpus.","id":2598583,"corpo":"mandado de seguran\u00e7a e habeas corpus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habeas data e habeas corpus.","id":2598584,"corpo":"habeas data e habeas corpus.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mandado de seguran\u00e7a e mandado de injun\u00e7\u00e3o.","id":2598585,"corpo":"mandado de seguran\u00e7a e mandado de injun\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o popular e mandado de seguran\u00e7a.","id":2598586,"corpo":"a\u00e7\u00e3o popular e mandado de seguran\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323940,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/754022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os seguintes casos apreciados e julgados pelos ministros do Supremo Tribunal Federal em sede de controle concentrado de constitucionalidade: Caso I A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade no 1.127. Os ministros do Supremo Tribunal Federal, ao apreciarem o artigo 7o, \u00a7 2o da Lei no 8.904\/94 (Estatuto da Ordem dos Advogados do Brasil), segundo o qual \u201co advogado tem imunidade profissional, n\u00e3o constituindo inj\u00faria, difama\u00e7\u00e3o ou desacato pun\u00edveis qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de sua parte, no exerc\u00edcio de sua atividade, em ju\u00edzo ou fora dele, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es disciplinares perante a OAB, pelos excessos que cometer\u201d, julgaram, por maioria, a a\u00e7\u00e3o parcialmente procedente, para declarar a inconstitucionalidade da express\u00e3o \u201cou desacato\u201d, sob o fundamento de que a imunidade profissional do advogado n\u00e3o compreende o desacato, pois conflita com a autoridade do magistrado na condu\u00e7\u00e3o da atividade jurisdicional. Caso II Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental no 132, julgada em conjunto com a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade no 4.277, que tratou da uni\u00e3o est\u00e1vel entre pessoas do mesmo sexo. Os ministros do Supremo Tribunal Federal julgaram o pedido procedente, para excluir do artigo 1723 do C\u00f3digo Civil (Art. 1723. \"\u00c9 reconhecida como entidade familiar a uni\u00e3o est\u00e1vel entre o homem e a mulher, configurada na conviv\u00eancia p\u00fablica, cont\u00ednua e duradoura e estabelecida com o objetivo de constitui\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia\") qualquer significado que impe\u00e7a o reconhecimento da uni\u00e3o cont\u00ednua, p\u00fablica e duradoura entre pessoas do mesmo sexo como fam\u00edlia, destacando que tal reconhecimento deve ser feito segundo as mesmas regras e com as mesmas consequ\u00eancias da uni\u00e3o est\u00e1vel heteroafetiva. Da an\u00e1lise do resultado desses dois julgamentos, o Supremo Tribunal Federal decidiu,","provas":[{"id":22406,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754023,"hashId":"7968477ada7debbfc35dc9de8effded9","enunciado":"<P>Analise os seguintes casos apreciados e julgados pelos ministros do Supremo Tribunal Federal em sede de controle concentrado de constitucionalidade: <\/P>\r\n<P>Caso I <\/P>\r\n<P>A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade no 1.127. Os ministros do Supremo Tribunal Federal, ao apreciarem o artigo 7o, \u00a7 2o da Lei no 8.904\/94 (Estatuto da Ordem dos Advogados do Brasil), segundo o qual \u201co advogado tem imunidade profissional, n\u00e3o constituindo inj\u00faria, difama\u00e7\u00e3o ou desacato pun\u00edveis qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de sua parte, no exerc\u00edcio de sua atividade, em ju\u00edzo ou fora dele, sem preju\u00edzo das san\u00e7\u00f5es disciplinares perante a OAB, pelos excessos que cometer\u201d, julgaram, por maioria, a a\u00e7\u00e3o parcialmente procedente, para declarar a inconstitucionalidade da express\u00e3o \u201cou desacato\u201d, sob o fundamento de que a imunidade profissional do advogado n\u00e3o compreende o desacato, pois conflita com a autoridade do magistrado na condu\u00e7\u00e3o da atividade jurisdicional. <\/P>\r\n<P>Caso II <\/P>\r\n<P>Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental no 132, julgada em conjunto com a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade no 4.277, que tratou da uni\u00e3o est\u00e1vel entre pessoas do mesmo sexo. Os ministros do Supremo Tribunal Federal julgaram o pedido procedente, para excluir do artigo 1723 do C\u00f3digo Civil (Art. 1723. \"\u00c9 reconhecida como entidade familiar a uni\u00e3o est\u00e1vel entre o homem e a mulher, configurada na conviv\u00eancia p\u00fablica, cont\u00ednua e duradoura e estabelecida com o objetivo de constitui\u00e7\u00e3o de fam\u00edlia\") qualquer significado que impe\u00e7a o reconhecimento da uni\u00e3o cont\u00ednua, p\u00fablica e duradoura entre pessoas do mesmo sexo como fam\u00edlia, destacando que tal reconhecimento deve ser feito segundo as mesmas regras e com as mesmas consequ\u00eancias da uni\u00e3o est\u00e1vel heteroafetiva. <\/P>\r\n<P>Da an\u00e1lise do resultado desses dois julgamentos, o Supremo Tribunal Federal decidiu,<\/P>","resposta":2598590,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no primeiro caso, pela t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, sem redu\u00e7\u00e3o de texto, excluindo da norma impugnada uma determinada interpreta\u00e7\u00e3o que lhe acarretasse a inconstitucionalidade e, no segundo caso, pela t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, sem redu\u00e7\u00e3o de texto, atribuindo \u00e0 norma impugnada uma determinada interpreta\u00e7\u00e3o que lhe preservasse a constitucionalidade.","id":2598587,"corpo":"no primeiro caso, pela t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme\r\na Constitui\u00e7\u00e3o, sem redu\u00e7\u00e3o de texto, excluindo da\r\nnorma impugnada uma determinada interpreta\u00e7\u00e3o que\r\nlhe acarretasse a inconstitucionalidade e, no segundo\r\ncaso, pela t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o,\r\nsem redu\u00e7\u00e3o de texto, atribuindo \u00e0 norma impugnada\r\numa determinada interpreta\u00e7\u00e3o que lhe preservasse\r\na constitucionalidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em ambos os casos, pela t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, sem redu\u00e7\u00e3o de texto, excluindo das normas impugnadas uma determinada interpreta\u00e7\u00e3o que lhes acarretasse a inconstitucionalidade.","id":2598588,"corpo":"em ambos os casos, pela t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme\r\na Constitui\u00e7\u00e3o, sem redu\u00e7\u00e3o de texto, excluindo\r\ndas normas impugnadas uma determinada interpreta\u00e7\u00e3o\r\nque lhes acarretasse a inconstitucionalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em ambos os casos, pela t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, com redu\u00e7\u00e3o de texto, excluindo das normas impugnadas uma determinada interpreta\u00e7\u00e3o que lhes acarretasse a inconstitucionalidade.","id":2598589,"corpo":"em ambos os casos, pela t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme\r\na Constitui\u00e7\u00e3o, com redu\u00e7\u00e3o de texto, excluindo\r\ndas normas impugnadas uma determinada interpreta\u00e7\u00e3o\r\nque lhes acarretasse a inconstitucionalidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no primeiro caso, pela declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade parcial, com redu\u00e7\u00e3o de texto, declarando a inconstitucionalidade de certa express\u00e3o contida na norma impugnada, de modo que a tornasse compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e, no segundo caso, pela t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, sem redu\u00e7\u00e3o de texto, excluindo da norma impugnada uma determinada interpreta\u00e7\u00e3o que lhe acarretasse a inconstitucionalidade.","id":2598590,"corpo":"no primeiro caso, pela declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade\r\nparcial, com redu\u00e7\u00e3o de texto, declarando a inconstitucionalidade\r\nde certa express\u00e3o contida na norma\r\nimpugnada, de modo que a tornasse compat\u00edvel\r\ncom a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e, no segundo caso, pela\r\nt\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, sem\r\nredu\u00e7\u00e3o de texto, excluindo da norma impugnada uma\r\ndeterminada interpreta\u00e7\u00e3o que lhe acarretasse a inconstitucionalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no primeiro caso, pela declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade parcial, com redu\u00e7\u00e3o de texto, declarando a inconstitucionalidade de certa express\u00e3o contida na norma impugnada, de modo que a tornasse compat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e, no segundo caso, pela t\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, sem redu\u00e7\u00e3o de texto, atribuindo \u00e0 norma impugnada uma determinada interpreta\u00e7\u00e3o que lhe preservasse a constitucionalidade.","id":2598591,"corpo":"no primeiro caso, pela declara\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade\r\nparcial, com redu\u00e7\u00e3o de texto, declarando a inconstitucionalidade\r\nde certa express\u00e3o contida na norma\r\nimpugnada, de modo que a tornasse compat\u00edvel\r\ncom a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e, no segundo caso, pela\r\nt\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o, sem\r\nredu\u00e7\u00e3o de texto, atribuindo \u00e0 norma impugnada uma\r\ndeterminada interpreta\u00e7\u00e3o que lhe preservasse a constitucionalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323940,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/754023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o indulto (Decreto no 7.873\/12), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":22406,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754033,"hashId":"432852282596a835dc3c941ff05efbf7","enunciado":"Sobre o indulto (Decreto no 7.873\/12), \u00e9 correto afirmar que","resposta":2598638,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 previsto para pessoas que cumprem pena em regime semiaberto para visita \u00e0 fam\u00edlia e pode ser concedido por prazo n\u00e3o superior a sete dias, podendo ser renovado por mais quatro vezes durante o ano.","id":2598637,"corpo":"\u00e9 previsto para pessoas que cumprem pena em regime\r\nsemiaberto para visita \u00e0 fam\u00edlia e pode ser concedido\r\npor prazo n\u00e3o superior a sete dias, podendo ser renovado\r\npor mais quatro vezes durante o ano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de falta disciplinar de natureza grave nos \u00faltimos doze meses contados retroativamente \u00e0 data da publica\u00e7\u00e3o do Decreto impede a obten\u00e7\u00e3o do indulto quando homologada pelo ju\u00edzo competente e respeitado o devido processo legal.","id":2598638,"corpo":"a pr\u00e1tica de falta disciplinar de natureza grave nos \u00faltimos\r\ndoze meses contados retroativamente \u00e0 data da\r\npublica\u00e7\u00e3o do Decreto impede a obten\u00e7\u00e3o do indulto\r\nquando homologada pelo ju\u00edzo competente e respeitado\r\no devido processo legal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o por falta disciplinar de natureza grave interrompe a contagem do lapso temporal para a obten\u00e7\u00e3o do indulto quando homologada pelo ju\u00edzo competente e respeitado o devido processo legal.","id":2598639,"corpo":"a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00e3o por falta disciplinar de natureza\r\ngrave interrompe a contagem do lapso temporal para a\r\nobten\u00e7\u00e3o do indulto quando homologada pelo ju\u00edzo\r\ncompetente e respeitado o devido processo legal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser concedido a estrangeiros reincidentes.","id":2598640,"corpo":"n\u00e3o pode ser concedido a estrangeiros reincidentes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de falta disciplinar de natureza grave ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do Decreto Presidencial impede a obten\u00e7\u00e3o do indulto quando homologada pelo ju\u00edzo competente e respeitado o devido processo legal.","id":2598641,"corpo":"a pr\u00e1tica de falta disciplinar de natureza grave ap\u00f3s a\r\npublica\u00e7\u00e3o do Decreto Presidencial impede a obten\u00e7\u00e3o\r\ndo indulto quando homologada pelo ju\u00edzo competente e\r\nrespeitado o devido processo legal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323942,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n 7.873\/12 - Concede indulto natalino e comuta\u00e7\u00e3o de penas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n 7.873\/12 - Concede indulto natalino e comuta\u00e7\u00e3o de penas, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418935,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-7-873-12-concede-indulto-natalino-e-comutacao-de-penas-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/754033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de periculosidade","provas":[{"id":22406,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"DPE SP","id":274,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sp-sp-2013-fcc-defensor-publico","tipo":1,"nome":"FCC - DPE SP - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":754036,"hashId":"1ffe3d87c3a0588fd9e0c31a247969f3","enunciado":"O conceito de periculosidade","resposta":2598655,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representa uma manifesta\u00e7\u00e3o do chamado direito penal do fato.","id":2598652,"corpo":"representa uma manifesta\u00e7\u00e3o do chamado direito penal\r\ndo fato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teve seu desenvolvimento e legitima\u00e7\u00e3o no sistema penal a partir da teoria do labelling approach ou para digma da rea\u00e7\u00e3o social.","id":2598653,"corpo":"teve seu desenvolvimento e legitima\u00e7\u00e3o no sistema penal\r\na partir da teoria do labelling approach ou para digma\r\nda rea\u00e7\u00e3o social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 exig\u00eancia legal e necess\u00e1ria para a an\u00e1lise da progress\u00e3o de regime de cumprimento de pena, uma vez que a pessoa perigosa pode representar grave risco \u00e0 ordem social.","id":2598654,"corpo":"\u00e9 exig\u00eancia legal e necess\u00e1ria para a an\u00e1lise da progress\u00e3o\r\nde regime de cumprimento de pena, uma vez\r\nque a pessoa perigosa pode representar grave risco \u00e0\r\nordem social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 incompat\u00edvel com o conceito normativo de culpabili dade adotado pelo C\u00f3digo Penal Brasileiro.","id":2598655,"corpo":"\u00e9 incompat\u00edvel com o conceito normativo de culpabili dade\r\nadotado pelo C\u00f3digo Penal Brasileiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser observado nas tr\u00eas fases de aplica\u00e7\u00e3o da pena, uma vez que o agente que represente maior risco de reincid\u00eancia deve ter a pena majorada. ","id":2598656,"corpo":"deve ser observado nas tr\u00eas fases de aplica\u00e7\u00e3o da pena,\r\numa vez que o agente que represente maior risco\r\nde reincid\u00eancia deve ter a pena majorada.\r\n","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323942,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"}],"slug":"direito-penal\/754036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 32 anos estava abrindo a panela de press\u00e3o quando esta explodiu e o conte\u00fado quente caiu sobre ela. Ocorreram queimaduras de espessura parcial e total no t\u00f3rax anterior, antebra\u00e7o direito anterior e posterior e coxa direita anterior. Utilizando a Regra dos Nove, calcule a superf\u00edcie corp\u00f3rea queimada:","provas":[{"id":19001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":658397,"hashId":"39d8dfcd7018d50eedae9602710f4253","enunciado":"<p align=justify>Uma mulher de 32 anos estava abrindo a panela de\r\npress\u00e3o quando esta explodiu e o conte\u00fado quente caiu\r\nsobre ela. Ocorreram queimaduras de espessura parcial\r\ne total no t\u00f3rax anterior, antebra\u00e7o direito anterior e\r\nposterior e coxa direita anterior. Utilizando a Regra dos\r\nNove, calcule a superf\u00edcie corp\u00f3rea queimada:<\/p>","resposta":2261482,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22,5%.","id":2261481,"corpo":"<p align=justify>22,5%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18%.","id":2261482,"corpo":"<p align=justify>18%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15,75%.","id":2261483,"corpo":"<p align=justify>15,75%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"36%.","id":2261484,"corpo":"<p align=justify>36%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305017,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/658397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 triagem cl\u00ednica do doador de pele, indique a alternativa incorreta:","provas":[{"id":19001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":658404,"hashId":"7ddfb97459a66fdb56507ba3c8077ad5","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 triagem cl\u00ednica do doador de pele, indique\r\na alternativa <U>incorreta<\/U>:<\/p>","resposta":2261511,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o do doador deve ser avaliada e a aptid\u00e3o para a doa\u00e7\u00e3o depende do tipo de vacina e o tempo decorrido entre a vacina\u00e7\u00e3o e a data da doa\u00e7\u00e3o.","id":2261509,"corpo":"<p align=justify>A vacina\u00e7\u00e3o do doador deve ser avaliada e a aptid\u00e3o\r\npara a doa\u00e7\u00e3o depende do tipo de vacina e o tempo\r\ndecorrido entre a vacina\u00e7\u00e3o e a data da doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No doador cad\u00e1ver quando os testes das provas de pesquisa para HIV e HCV tiverem resultado negativo, deve-se realizar teste complementar do tipo molecular para a detec\u00e7\u00e3o de RNA do HIV e do HCV.","id":2261510,"corpo":"<p align=justify>No doador cad\u00e1ver quando os testes das provas de\r\npesquisa para HIV e HCV tiverem resultado negativo,\r\ndeve-se realizar teste complementar do tipo molecular\r\npara a detec\u00e7\u00e3o de RNA do HIV e do HCV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma al\u00edquota da amostra de soro ou plasma do doador, utilizada para a realiza\u00e7\u00e3o dos testes de triagem deve ser armazenada, pelo laborat\u00f3rio ou banco de tecidos, em congelador em temperatura igual ou inferior a 20\u00ba C negativos, por no m\u00ednimo 3 (tr\u00eas) meses ap\u00f3s a libera\u00e7\u00e3o da \u00faltima unidade do(s) tecido(s).","id":2261511,"corpo":"<p align=justify>Uma al\u00edquota da amostra de soro ou plasma do doador,\r\nutilizada para a realiza\u00e7\u00e3o dos testes de triagem deve\r\nser armazenada, pelo laborat\u00f3rio ou banco de tecidos,\r\nem congelador em temperatura igual ou inferior a 20\u00ba C\r\nnegativos, por no m\u00ednimo 3 (tr\u00eas) meses ap\u00f3s a libera\u00e7\u00e3o\r\nda \u00faltima unidade do(s) tecido(s).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os exames sorol\u00f3gicos do doador devem ser feitos em amostra de sangue colhida entre 72 (setenta e duas) horas antes da parada da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea e at\u00e9 12 horas ap\u00f3s a parada da circula\u00e7\u00e3o, se mantido a temperatura ambiente, ou at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas ap\u00f3s a parada da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea se o cad\u00e1ver for refrigerado \u00e0 4\u00baC \u00b1 2\u00baC.","id":2261512,"corpo":"<p align=justify>Os exames sorol\u00f3gicos do doador devem ser feitos em\r\namostra de sangue colhida entre 72 (setenta e duas)\r\nhoras antes da parada da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea e at\u00e9 12\r\nhoras ap\u00f3s a parada da circula\u00e7\u00e3o, se mantido a\r\ntemperatura ambiente, ou at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas\r\nap\u00f3s a parada da circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea se o cad\u00e1ver for\r\nrefrigerado \u00e0 4\u00baC \u00b1 2\u00baC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305017,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/658404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":19001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":658406,"hashId":"68cd191c06bfb10bdbec7f4eb19bf49b","enunciado":"<p align=justify>assinale a alternativa <U>incorreta<\/U>:<\/p>","resposta":2261517,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O retalho do m\u00fasculo gastrocnemio est\u00e1 indicado na cobertura do ter\u00e7o inferior da coxa.","id":2261517,"corpo":"<p align=justify>O retalho do m\u00fasculo gastrocnemio est\u00e1 indicado na\r\ncobertura do ter\u00e7o inferior da coxa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cada por\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo gastrocnemio tem um ped\u00edculo vascular dominante.","id":2261518,"corpo":"<p align=justify>Cada por\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo gastrocnemio tem um ped\u00edculo\r\nvascular dominante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O retalho do m\u00fasculo solear pode ser utilizado com arco de rota\u00e7\u00e3o superior ou inferior.","id":2261519,"corpo":"<p align=justify>O retalho do m\u00fasculo solear pode ser utilizado com arco\r\nde rota\u00e7\u00e3o superior ou inferior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A art\u00e9ria tibial posterior passa posteriormente ao m\u00fasculo soleo e pode ser um risco durante a eleva\u00e7\u00e3o do retalho.","id":2261520,"corpo":"<p align=justify>A art\u00e9ria tibial posterior passa posteriormente ao m\u00fasculo\r\nsoleo e pode ser um risco durante a eleva\u00e7\u00e3o do retalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305017,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/658406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O retalho supra-clavicular tem sido muito utilizado para a cobertura de \u00e1reas cruentas ap\u00f3s ressec\u00e7\u00f5es de bridas cicatriciais cervicais graves p\u00f3s queimaduras. O seu ped\u00edculo vascular principal \u00e9 baseado na seguinte art\u00e9ria:","provas":[{"id":19001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":658407,"hashId":"7298bd71ef6ee2bef6d940db3652c586","enunciado":"<p align=justify>O retalho supra-clavicular tem sido muito utilizado para\r\na cobertura de \u00e1reas cruentas ap\u00f3s ressec\u00e7\u00f5es de bridas\r\ncicatriciais cervicais graves p\u00f3s queimaduras. O seu\r\nped\u00edculo vascular principal \u00e9 baseado na seguinte art\u00e9ria:<\/p>","resposta":2261524,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art\u00e9ria supraclavicular.","id":2261521,"corpo":"<p align=justify>Art\u00e9ria supraclavicular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria subescapular.","id":2261522,"corpo":"<p align=justify>Art\u00e9ria subescapular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria toraco-acromial.","id":2261523,"corpo":"<p align=justify>Art\u00e9ria toraco-acromial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Art\u00e9ria cervical-transversa.","id":2261524,"corpo":"<p align=justify>Art\u00e9ria cervical-transversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305018,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/658407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 50 anos, hipertenso e tabagista teve uma queimadura el\u00e9trica grave no dorso do p\u00e9 com grande perda de substancia e exposi\u00e7\u00e3o de todos os tend\u00f5es e parte anterior da articula\u00e7\u00e3o do tornozelo. a melhor conduta neste caso \u00e9:","provas":[{"id":19001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":658410,"hashId":"05c95b1b9cca6dcd71feb2d80afc2768","enunciado":"<p align=justify>Um homem de 50 anos, hipertenso e tabagista teve uma\r\nqueimadura el\u00e9trica grave no dorso do p\u00e9 com grande\r\nperda de substancia e exposi\u00e7\u00e3o de todos os tend\u00f5es\r\ne parte anterior da articula\u00e7\u00e3o do tornozelo. a melhor\r\nconduta neste caso \u00e9:<\/p>","resposta":2261536,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobertura com a utiliza\u00e7\u00e3o do retalho gastrocnemio reverso.","id":2261533,"corpo":"<p align=justify>Cobertura com a utiliza\u00e7\u00e3o do retalho gastrocnemio\r\nreverso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cobertura com a utiliza\u00e7\u00e3o do retalho solear .","id":2261534,"corpo":"<p align=justify>Cobertura com a utiliza\u00e7\u00e3o do retalho solear .<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cobertura com retalho microcir\u00fargico do m\u00fasculo grande dorsal.","id":2261535,"corpo":"<p align=justify>Cobertura com retalho microcir\u00fargico do m\u00fasculo grande\r\ndorsal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cobertura com retalho microcir\u00fargico do m\u00fasculo \u00e2nterolateral.","id":2261536,"corpo":"<p align=justify>Cobertura com retalho microcir\u00fargico do m\u00fasculo \u00e2nterolateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305018,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/658410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cicatriz madura , j\u00e1 na fase de remodela\u00e7\u00e3o cicatricial, encontramos predominantemente os col\u00e1genos dos tipos:","provas":[{"id":19001,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico","id":5268},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-cirurgiao-plastico","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Pl\u00e1stico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":382,"descricao":"Medicina - Cirurgia Pl\u00e1stica"}],"id":658413,"hashId":"6663bad9fbad499172d0625fb7702dc4","enunciado":"<p align=justify>Em uma cicatriz madura , j\u00e1 na fase de remodela\u00e7\u00e3o\r\ncicatricial, encontramos predominantemente os\r\ncol\u00e1genos dos tipos:<\/p>","resposta":2261545,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e I","id":2261545,"corpo":"<p align=justify>III e I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":2261546,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV","id":2261547,"corpo":"<p align=justify>III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V e VI","id":2261548,"corpo":"<p align=justify>V e VI<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305018,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Pl\u00e1stica","oab":false,"nome":"Cirurgia Pl\u00e1stica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4474,"slug":"medicina-cirurgia-plastica"}],"slug":"medicina\/658413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"apresenta-se como candidato \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de sangue paciente masculino de 66 anos, cuja \u00fanica queixa cl\u00ednica \u00e9 estar apresentando h\u00e1 cerca de uma semana, diariamente pelo menos, uma dor precordial de moderada intensidade, com irradia\u00e7\u00e3o para o bra\u00e7o esquerdo, que ocorre subitamente, inclusive estando o paciente em repouso e desaparece ap\u00f3s cerca de dois minutos, tamb\u00e9m espontaneamente. J\u00e1 doou sangue uma vez, h\u00e1 cerca de dois anos, sem complica\u00e7\u00f5es. Sobre o caso pode-se afirmar que:","provas":[{"id":19002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":658418,"hashId":"58abc74e8d851626557fc32631c043d8","enunciado":"<p align=justify>apresenta-se como candidato \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de sangue\r\npaciente masculino de 66 anos, cuja \u00fanica queixa cl\u00ednica\r\n\u00e9 estar apresentando h\u00e1 cerca de uma semana,\r\ndiariamente pelo menos, uma dor precordial de\r\nmoderada intensidade, com irradia\u00e7\u00e3o para o bra\u00e7o\r\nesquerdo, que ocorre subitamente, inclusive estando o\r\npaciente em repouso e desaparece ap\u00f3s cerca de dois\r\nminutos, tamb\u00e9m espontaneamente. J\u00e1 doou sangue\r\numa vez, h\u00e1 cerca de dois anos, sem complica\u00e7\u00f5es.\r\nSobre o caso pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":2261568,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O quadro n\u00e3o sugere angina pela falta e rela\u00e7\u00e3o com a atividade f\u00edsica e o paciente deve ser liberado para a doa\u00e7\u00e3o.","id":2261565,"corpo":"<p align=justify>O quadro n\u00e3o sugere angina pela falta e rela\u00e7\u00e3o com a\r\natividade f\u00edsica e o paciente deve ser liberado para a\r\ndoa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O quadro n\u00e3o sugere angina pela falta e rela\u00e7\u00e3o com a atividade f\u00edsica, mas a doa\u00e7\u00e3o est\u00e1 contraindicada pela idade.","id":2261566,"corpo":"<p align=justify>O quadro n\u00e3o sugere angina pela falta e rela\u00e7\u00e3o com a\r\natividade f\u00edsica, mas a doa\u00e7\u00e3o est\u00e1 contraindicada pela\r\nidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O quadro sugere angina est\u00e1vel e deve ser contraindicada a doa\u00e7\u00e3o.","id":2261567,"corpo":"<p align=justify>O quadro sugere angina est\u00e1vel e deve ser contraindicada\r\na doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O quadro sugere angina inst\u00e1vel e est\u00e1 contraindicada a doa\u00e7\u00e3o.","id":2261568,"corpo":"<p align=justify>O quadro sugere angina inst\u00e1vel e est\u00e1 contraindicada a\r\ndoa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305019,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/658418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete a frase a seguir: \u201cNa anemia decorrente de perda sangu\u00ednea induzida por procedimento cir\u00fargico, em paciente adulto n\u00e3o cardiopata, a probabilidade de sobrevida \u00e9 aumentada se a transfus\u00e3o de gl\u00f3bulos vermelhos \u00e9 administrada para manter a concentra\u00e7\u00e3o de hemoglobina acima de ______\u201d:","provas":[{"id":19002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":658428,"hashId":"c2ebe396216dc2e014fb04d981bfb9d8","enunciado":"<p align=justify>Complete a frase a seguir: \u201cNa anemia decorrente de\r\nperda sangu\u00ednea induzida por procedimento cir\u00fargico,\r\nem paciente adulto n\u00e3o cardiopata, a probabilidade de\r\nsobrevida \u00e9 aumentada se a transfus\u00e3o de gl\u00f3bulos\r\nvermelhos \u00e9 administrada para manter a concentra\u00e7\u00e3o\r\nde hemoglobina acima de ______\u201d:<\/p>","resposta":2261605,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7g\/dl","id":2261605,"corpo":"<p align=justify>7g\/dl<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8g\/dl","id":2261606,"corpo":"<p align=justify>8g\/dl<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9 g\/dl","id":2261607,"corpo":"<p align=justify>9 g\/dl<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10g\/dl","id":2261608,"corpo":"<p align=justify>10g\/dl<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305020,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/658428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a restri\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio na Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":19002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":658432,"hashId":"2697e9e6fcd7fe92987736b040404d25","enunciado":"<p align=justify>Sobre a restri\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio na Insufici\u00eancia Card\u00edaca\r\nCr\u00f4nica, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":2261621,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diretriz atual de Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica prop\u00f5e o uso de dieta saud\u00e1vel com adi\u00e7\u00e3o de at\u00e9 6 g de s\u00f3dio, individualizada conforme as caracter\u00edsticas do paciente.","id":2261621,"corpo":"<p align=justify>A diretriz atual de Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica prop\u00f5e\r\no uso de dieta saud\u00e1vel com adi\u00e7\u00e3o de at\u00e9 6 g de s\u00f3dio,\r\nindividualizada conforme as caracter\u00edsticas do paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A diretriz atual de Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica prop\u00f5e o uso de dieta saud\u00e1vel com adi\u00e7\u00e3o de at\u00e9 3 g de s\u00f3dio, para todos os pacientes.","id":2261622,"corpo":"<p align=justify>A diretriz atual de Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica prop\u00f5e\r\no uso de dieta saud\u00e1vel com adi\u00e7\u00e3o de at\u00e9 3 g de s\u00f3dio,\r\npara todos os pacientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A diretriz atual de Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica prop\u00f5e o uso de dieta saud\u00e1vel com adi\u00e7\u00e3o de at\u00e9 3 g de s\u00f3dio, individualizada conforme as caracter\u00edsticas do paciente.","id":2261623,"corpo":"<p align=justify>A diretriz atual de Insufici\u00eancia Card\u00edaca Cr\u00f4nica prop\u00f5e\r\no uso de dieta saud\u00e1vel com adi\u00e7\u00e3o de at\u00e9 3 g de s\u00f3dio,\r\nindividualizada conforme as caracter\u00edsticas do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dieta com baixo teor de s\u00f3dio (&#8804; 2g) n\u00e3o se associa \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de prote\u00edna, ferro, vitamina b12 e aumento da ativa\u00e7\u00e3o neuro-hormonal.","id":2261624,"corpo":"<p align=justify>Dieta com baixo teor de s\u00f3dio (&#8804; 2g) n\u00e3o se associa \u00e0\r\nredu\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de prote\u00edna, ferro, vitamina b12 e\r\naumento da ativa\u00e7\u00e3o neuro-hormonal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305020,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/658432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 56 anos seguido na Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade, vem apresentando press\u00e3o arterial (Pa) entre 180-182 x 102-104 mmHg, em medidas de consult\u00f3rio. Foi orientado a realizar monitoriza\u00e7\u00e3o residencial de Pa (MRPa). a m\u00e9dia das medidas foi de 181 x 102 mmHg. Vem fazendo uso de losartana 50 mg\/dia. Sobre este caso pode-se afirmar que:","provas":[{"id":19002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":658434,"hashId":"f417b192c6b9fc13d017699c44b6cb22","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 56 anos seguido na Unidade B\u00e1sica de\r\nSa\u00fade, vem apresentando press\u00e3o arterial (Pa) entre\r\n180-182 x 102-104 mmHg, em medidas de consult\u00f3rio.\r\nFoi orientado a realizar monitoriza\u00e7\u00e3o residencial de Pa\r\n(MRPa). a m\u00e9dia das medidas foi de 181 x 102 mmHg.\r\nVem fazendo uso de losartana 50 mg\/dia. Sobre este\r\ncaso pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":2261631,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente n\u00e3o est\u00e1 inapto para doa\u00e7\u00e3o de sangue.","id":2261629,"corpo":"<p align=justify>O paciente n\u00e3o est\u00e1 inapto para doa\u00e7\u00e3o de sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente \u00e9 portador de hipertens\u00e3o est\u00e1gio 2 (moderada)","id":2261630,"corpo":"<p align=justify>O paciente \u00e9 portador de hipertens\u00e3o est\u00e1gio 2 (moderada)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O paciente deve ser tratado com duas drogas antihipertensivas.","id":2261631,"corpo":"<p align=justify>O paciente deve ser tratado com duas drogas antihipertensivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O anti-hipertensivo em uso deve ser necessariamente substitu\u00eddo.","id":2261632,"corpo":"<p align=justify>O anti-hipertensivo em uso deve ser necessariamente\r\nsubstitu\u00eddo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305020,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/658434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a dispepsia, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":19002,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":658436,"hashId":"ad2d75f512e8f41b56d809172ddc0645","enunciado":"<p align=justify>Sobre a dispepsia, assinale a alternativa <U>incorreta<\/U>:<\/p>","resposta":2261640,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas uma parte dos pacientes que apresentam dispepsia funcional e s\u00e3o portadores da bact\u00e9ria Helicobacter pylori apresentam remiss\u00e3o dos sintomas quando tratados da infec\u00e7\u00e3o.","id":2261637,"corpo":"<p align=justify>Apenas uma parte dos pacientes que apresentam dispepsia\r\nfuncional e s\u00e3o portadores da bact\u00e9ria Helicobacter pylori\r\napresentam remiss\u00e3o dos sintomas quando tratados da\r\ninfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A estrat\u00e9gia do \u201cteste e trate\u201d, que consiste em erradicar o Helicobacter pylori em pacientes disp\u00e9pticos jovens e sem sinais de alarme, apresenta uma rela\u00e7\u00e3o custo\/ benef\u00edcio melhor que a endoscopia inicial.","id":2261638,"corpo":"<p align=justify>A estrat\u00e9gia do \u201cteste e trate\u201d, que consiste em erradicar\r\no Helicobacter pylori em pacientes disp\u00e9pticos jovens e\r\nsem sinais de alarme, apresenta uma rela\u00e7\u00e3o custo\/\r\nbenef\u00edcio melhor que a endoscopia inicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a do refluxo gastresof\u00e1gico n\u00e3o \u00e9 a principal causa de dispepsia.","id":2261639,"corpo":"<p align=justify>A doen\u00e7a do refluxo gastresof\u00e1gico n\u00e3o \u00e9 a principal causa\r\nde dispepsia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A probabilidade de um paciente disp\u00e9ptico ser portado de c\u00e2ncer g\u00e1strico \u00e9 de cerca de 20%.","id":2261640,"corpo":"<p align=justify>A probabilidade de um paciente disp\u00e9ptico ser portado de\r\nc\u00e2ncer g\u00e1strico \u00e9 de cerca de 20%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305020,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/658436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma verbal \u201cmodificou\u201d (l.17), flexionada no singular para concordar com o termo \u201co perfil\u201d ( l.16), poderia ser corretamente flexionada no plural \u2014 modificaram \u2014, caso em que concordaria com o termo \u201cdos transportes nas antigas linhas da Central\u201d (l.16-17).","provas":[{"id":19004,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19005,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":658508,"hashId":"97f9e77230a88c32a68e3c24af8d83c1","enunciado":"<p align=justify>A forma verbal \u201cmodificou\u201d (l.17), flexionada no singular para\r\nconcordar com o termo \u201co perfil\u201d (\r\nl.16), poderia ser\r\ncorretamente flexionada no plural \u2014 modificaram \u2014, caso\r\nem que concordaria com o termo \u201cdos transportes nas antigas\r\nlinhas da Central\u201d (l.16-17).<\/p>","resposta":2261784,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2261783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2261784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":305043,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19004\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/658508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fato de o texto apresentar, no passado, uma sequ\u00eancia de fatos permite classific\u00e1-lo como predominantemente narrativo.","provas":[{"id":19004,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19005,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":658509,"hashId":"2f7e95b4bfb6f64a232c6f1a9bc6d8b8","enunciado":"<p align=justify>O fato de o texto apresentar, no passado, uma sequ\u00eancia de\r\nfatos permite classific\u00e1-lo como predominantemente narrativo.<\/p>","resposta":2261786,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2261785,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2261786,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":305043,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19004\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/658509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas linhas 8 e 10, os travess\u00f5es s\u00e3o empregados para isolar os exemplos dados pela autora para problemas urban\u00edsticos e problemas ambientais.","provas":[{"id":19004,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19005,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":658513,"hashId":"009bc04adee6877011ae13f90e98bd7b","enunciado":"<p align=justify>Nas linhas 8 e 10, os travess\u00f5es s\u00e3o empregados para isolar os\r\nexemplos dados pela autora para problemas urban\u00edsticos e\r\nproblemas ambientais.<\/p>","resposta":2261793,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2261793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2261794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":305044,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19004\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/658513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cfaz que ela seja\u201d (l.26) poderia ser corretamente substitu\u00eddo por faz dela.","provas":[{"id":19004,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19005,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":658517,"hashId":"e944e9f737724c0ae566ad8cd5c041d1","enunciado":"<p align=justify>O trecho \u201cfaz que ela seja\u201d (l.26) poderia ser corretamente\r\nsubstitu\u00eddo por faz dela.<\/p>","resposta":2261801,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2261801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2261802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens subsequentes.","id":305044,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19004\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ideias e aos aspectos lingu\u00edsticos do texto acima, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/658517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido, na reda\u00e7\u00e3o de documento oficial, o uso de linguagens escritas t\u00edpicas de redes sociais na Internet, haja vista que s\u00e3o variedades de uso restrito a determinados grupos e c\u00edrculos sociais.","provas":[{"id":19004,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19005,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":658520,"hashId":"27fd5a3cac9bd1d1d65e911c1622d147","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 permitido, na reda\u00e7\u00e3o de documento oficial, o uso de\r\nlinguagens escritas t\u00edpicas de redes sociais na Internet, haja\r\nvista que s\u00e3o variedades de uso restrito a determinados grupos\r\ne c\u00edrculos sociais.<\/p>","resposta":2261807,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2261807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2261808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":305045,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Ortografia e Gram\u00e1tica na Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411118,"slug":"redacao-oficial-ortografia-e-gramatica-na-redacao-oficial"},{"nome_clean":"Clareza e precis\u00e3o","oab":false,"nome":"Clareza e precis\u00e3o","pai":411124,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411125,"slug":"redacao-oficial-clareza-e-precisao"}],"slug":"redacao-oficial\/658520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O balbucio manual, produzido pelas crian\u00e7as surdas, \u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de gestos semelhantes aos sinais, mas desprovidos de significado.","provas":[{"id":18206,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-de-linguagens-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor de Linguagens de Sinais - 2013"},{"id":18207,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":629491,"hashId":"02a6bc5a27ba95e5e39f7c49c7ceeda0","enunciado":"<p align=justify>O balbucio manual, produzido pelas crian\u00e7as surdas, \u00e9 a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de gestos semelhantes aos sinais, mas desprovidos\r\nde significado.<\/p>","resposta":2189227,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com refer\u00eancia aos m\u00faltiplos aspectos relacionados ao tema tratado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":298777,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18206\/13.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com refer\u00eancia aos m\u00faltiplos aspectos relacionados ao tema tratado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/629491","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A translitera\u00e7\u00e3o da l\u00edngua falada para a l\u00edngua de sinais, palavra por palavra, frase por frase, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel porque em ambas as l\u00ednguas as estruturas frasais s\u00e3o id\u00eanticas.","provas":[{"id":18206,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-de-linguagens-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor de Linguagens de Sinais - 2013"},{"id":18207,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":629497,"hashId":"3422a65b1e7dc9ed754fb35e292c91f8","enunciado":"<p align=justify>A translitera\u00e7\u00e3o da l\u00edngua falada para a l\u00edngua de sinais,\r\npalavra por palavra, frase por frase, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel porque em\r\nambas as l\u00ednguas as estruturas frasais s\u00e3o id\u00eanticas.<\/p>","resposta":2189240,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, que versa sobre a estrutura gramatical das l\u00ednguas de sinais, julgue os itens subsecutivos.","id":298779,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18206\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, que versa sobre a estrutura gramatical das l\u00ednguas de sinais, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/629497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por possu\u00edrem estruturas lingu\u00edsticas essencialmente diferentes,\na tradu\u00e7\u00e3o de uma l\u00edngua falada para a l\u00edngua de sinais, palavra\npor palavra, frase por frase, \u00e9 impratic\u00e1vel e ineficaz.","provas":[{"id":18206,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-de-linguagens-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor de Linguagens de Sinais - 2013"},{"id":18207,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":629499,"hashId":"0a4e891403b88a965449b4676ccae2c0","enunciado":"<p align=justify>Por possu\u00edrem estruturas lingu\u00edsticas essencialmente diferentes,\na tradu\u00e7\u00e3o de uma l\u00edngua falada para a l\u00edngua de sinais, palavra\npor palavra, frase por frase, \u00e9 impratic\u00e1vel e ineficaz.<\/p>","resposta":2189243,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, que versa sobre a estrutura gramatical das l\u00ednguas de sinais, julgue os itens subsecutivos.","id":298779,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18206\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, que versa sobre a estrutura gramatical das l\u00ednguas de sinais, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/629499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ponto de articula\u00e7\u00e3o \u00e9 o lugar no espa\u00e7o onde incide a m\u00e3o predominante configurada, podendo estar em um ponto neutro ou tocar em alguma parte do corpo.","provas":[{"id":18206,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-de-linguagens-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor de Linguagens de Sinais - 2013"},{"id":18207,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":629504,"hashId":"13f241263a6d98faaa3847c319c88dcc","enunciado":"<p align=justify>Ponto de articula\u00e7\u00e3o \u00e9 o lugar no espa\u00e7o onde incide a m\u00e3o\r\npredominante configurada, podendo estar em um ponto neutro\r\nou tocar em alguma parte do corpo.<\/p>","resposta":2189253,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A estrutura gramatical da LIBRAS \u00e9 organizada com base em alguns par\u00e2metros que estruturam sua forma\u00e7\u00e3o nos diferentes n\u00edveis lingu\u00edsticos. Os principais par\u00e2metros s\u00e3o configura\u00e7\u00e3o de m\u00e3os, ponto de articula\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o e movimento. A respeito dos par\u00e2metros da l\u00edngua de sinais, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":298780,"enunciado":"<p align=justify>A estrutura gramatical da LIBRAS \u00e9 organizada com base em\r\nalguns par\u00e2metros que estruturam sua forma\u00e7\u00e3o nos diferentes\r\nn\u00edveis lingu\u00edsticos. Os principais par\u00e2metros s\u00e3o configura\u00e7\u00e3o de\r\nm\u00e3os, ponto de articula\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o e movimento. A respeito dos\r\npar\u00e2metros da l\u00edngua de sinais, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/629504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No que se refere ao emprego de consoantes, o referido manual apresenta o termo \u201cextens\u00e3o\u201d como ato ou efeito de \u201cestender\u201d, apesar da diferen\u00e7a de grafia.","provas":[{"id":19004,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19005,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":658521,"hashId":"e12a640b94a19edf91bca8cd3177f826","enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao emprego de consoantes, o referido manual\r\napresenta o termo \u201cextens\u00e3o\u201d como ato ou efeito de \u201cestender\u201d,\r\napesar da diferen\u00e7a de grafia.<\/p>","resposta":2261809,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2261809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2261810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":305045,"enunciado":"<p align=justify>Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":411118,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411252,"slug":"redacao-oficial-ortografia"}],"slug":"redacao-oficial\/658521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado, ao exercer o papel de \u00f3rg\u00e3o regulador, cabe zelar pelo direito dos investidores, que almejam um sistema regulat\u00f3rio est\u00e1vel, bem como dos consumidores, que visam evitar pre\u00e7os abusivos e desejam ter acesso a servi\u00e7os de qualidade.","provas":[{"id":19004,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19005,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":658540,"hashId":"518a61e52de7f72f237b5afb9def5357","enunciado":"<p align=justify>O Estado, ao exercer o papel de \u00f3rg\u00e3o regulador, cabe zelar\r\npelo direito dos investidores, que almejam um sistema\r\nregulat\u00f3rio est\u00e1vel, bem como dos consumidores, que visam\r\nevitar pre\u00e7os abusivos e desejam ter acesso a servi\u00e7os de\r\nqualidade.<\/p>","resposta":2261847,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2261847,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2261848,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao hist\u00f3rico e \u00e0s caracter\u00edsticas dos \u00f3rg\u00e3os reguladores no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":305053,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao hist\u00f3rico e \u00e0s caracter\u00edsticas dos \u00f3rg\u00e3os reguladores\r\nno Brasil, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"}],"slug":"direito-administrativo\/658540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0 ANTT, em sua atua\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria, rever e reajustar as tarifas dos servi\u00e7os prestados, conforme as disposi\u00e7\u00f5es contratuais, ap\u00f3s pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da Fazenda.","provas":[{"id":19004,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19005,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":658543,"hashId":"4da945e5e9d158d9497ed6916b1980c5","enunciado":"<p align=justify>Cabe \u00e0 ANTT, em sua atua\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria, rever e reajustar as\r\ntarifas dos servi\u00e7os prestados, conforme as disposi\u00e7\u00f5es\r\ncontratuais, ap\u00f3s pr\u00e9via comunica\u00e7\u00e3o ao Minist\u00e9rio da\r\nFazenda.<\/p>","resposta":2261853,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2261853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2261854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das teorias de regula\u00e7\u00e3o, das boas pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias e da regula\u00e7\u00e3o do setor de transportes terrestres no Brasil, julgue os itens seguintes.","id":305054,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Acerca das teorias de regula\u00e7\u00e3o, das boas pr\u00e1ticas regulat\u00f3rias e\r\nda regula\u00e7\u00e3o do setor de transportes terrestres no Brasil, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p><\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um mercado \u00e9 considerado um monop\u00f3lio natural caso os custos da ind\u00fastria sejam minimizados, havendo uma \u00fanica firma no mercado; nessa situa\u00e7\u00e3o, uma \u00fanica empresa \u00e9 capaz de produzir a quantidade total ofertada por uma ind\u00fastria e a custo inferior ao custo de produ\u00e7\u00e3o por diversas empresas.","provas":[{"id":19004,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":10229},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"},{"id":19005,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito","id":10230},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Direito - 2013"},{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"},{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":19057,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19058,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10239},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-civil-com-enfase-em-servicos-de-transportes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":19059,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":10240},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-de-producao-com-enfase-em-servicos-de-transportes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:12","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":658546,"hashId":"8c99a17363e8901bd036c3f058f7bd13","enunciado":"<p align=justify>Um mercado \u00e9 considerado um monop\u00f3lio natural caso os\r\ncustos da ind\u00fastria sejam minimizados, havendo uma \u00fanica\r\nfirma no mercado; nessa situa\u00e7\u00e3o, uma \u00fanica empresa \u00e9 capaz\r\nde produzir a quantidade total ofertada por uma ind\u00fastria e a\r\ncusto inferior ao custo de produ\u00e7\u00e3o por diversas empresas.<\/p>","resposta":2261859,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2261859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2261860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O transporte p\u00fablico no Brasil e, em particular, o arranjo institucional do sistema urbano de transporte p\u00fablico t\u00eam sido assuntos muito discutidos. Sob um ponto de vista, defende-se a abertura do setor de transporte urbano rodovi\u00e1rio, com o objetivo de ampliar a concorr\u00eancia e, dessa forma, reduzir o pre\u00e7o e aumentar a qualidade do servi\u00e7o prestado. Contudo, a linha de transporte urbano, assim como, por exemplo, o servi\u00e7o de abastecimento de \u00e1gua, s\u00e3o monop\u00f3lios naturais e, portanto, possuem caracter\u00edsticas econ\u00f4micas espec\u00edficas e diferentes da concorr\u00eancia perfeita. A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e das implica\u00e7\u00f5es do tema nele abordado, julgue os itens subsequentes.","id":305055,"enunciado":"<p align=justify><P>O transporte p\u00fablico no Brasil e, em particular, o arranjo institucional do sistema urbano de transporte p\u00fablico t\u00eam sido assuntos muito discutidos. Sob um ponto de vista, defende-se a abertura do setor de transporte urbano rodovi\u00e1rio, com o objetivo de ampliar a concorr\u00eancia e, dessa forma, reduzir o pre\u00e7o e aumentar a qualidade do servi\u00e7o prestado. Contudo, a linha de transporte urbano, assim como, por exemplo, o servi\u00e7o de abastecimento de \u00e1gua, s\u00e3o monop\u00f3lios naturais e, portanto, possuem caracter\u00edsticas econ\u00f4micas espec\u00edficas e diferentes da concorr\u00eancia perfeita. <\/P>\r\n<P>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima e das implica\u00e7\u00f5es do tema nele abordado, julgue os itens subsequentes.<\/P><\/p>","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANTT","pai":395601,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-antt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/658546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ainda que haja a obrigatoriedade de que nenhuma sa\u00edda de emerg\u00eancia seja fechada \u00e0 chave ou presa durante a jornada de trabalho, as sa\u00eddas poder\u00e3o ser equipadas com dispositivos de travamento que permitam f\u00e1cil abertura do interior do estabelecimento.","provas":[{"id":19232,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mte-2013-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":665687,"hashId":"15987843468621629f2d7a8ace16bcfb","enunciado":"<p align=justify>Ainda que haja a obrigatoriedade de que nenhuma sa\u00edda de\r\nemerg\u00eancia seja fechada \u00e0 chave ou presa durante a jornada\r\nde trabalho, as sa\u00eddas poder\u00e3o ser equipadas com dispositivos\r\nde travamento que permitam f\u00e1cil abertura do interior do\r\nestabelecimento.<\/p>","resposta":2283656,"anulada":false,"rotulo":161,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2283656,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2283657,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas regulamentadoras aprovadas pelo MTE, julgue os itens seguintes.","id":306774,"enunciado":"<p align=justify>Com base nas normas regulamentadoras aprovadas pelo MTE,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":157,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  157 a 162"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/665687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade que implicar exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a vibra\u00e7\u00f5es localizadas ou de corpo inteiro, sem prote\u00e7\u00e3o adequada, ser\u00e1 caracterizada como insalubre em grau m\u00e9dio.","provas":[{"id":19232,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mte-2013-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":665711,"hashId":"f837244bf306fbffda569ea7ff96ea7f","enunciado":"<p align=justify>A atividade que implicar exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a vibra\u00e7\u00f5es\r\nlocalizadas ou de corpo inteiro, sem prote\u00e7\u00e3o adequada, ser\u00e1\r\ncaracterizada como insalubre em grau m\u00e9dio.<\/p>","resposta":2283704,"anulada":false,"rotulo":185,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2283704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2283705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, julgue os itens de 182 a 187.","id":306784,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, julgue\r\nos itens de 182 a 187.<\/p>","rotulo":182,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 182 a 187"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/665711","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 recomend\u00e1vel que, ao se determinarem os limites de exposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo, leve-se em considera\u00e7\u00e3o a opini\u00e3o de representantes dos empregadores.","provas":[{"id":19232,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mte-2013-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":665712,"hashId":"a7f7c2d54287eab1f6bcd956d8e9a330","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 recomend\u00e1vel que, ao se determinarem os limites de\r\nexposi\u00e7\u00e3o ao ru\u00eddo, leve-se em considera\u00e7\u00e3o a opini\u00e3o de\r\nrepresentantes dos empregadores.<\/p>","resposta":2283706,"anulada":false,"rotulo":186,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2283706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2283707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, julgue os itens de 182 a 187.","id":306784,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da regulamenta\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho, julgue\r\nos itens de 182 a 187.<\/p>","rotulo":182,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 182 a 187"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","oab":false,"nome":"NHO-01 - Avalia\u00e7\u00e3o da Exposi\u00e7\u00e3o Ocupacional ao Ru\u00eddo","pai":402949,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":398225,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nho-01-avaliacao-da-exposicao-ocupacional-ao-ruido"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/665712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso um segurado do INSS que exer\u00e7a mais de uma atividade se torne incapaz de realizar definitivamente uma delas, ele dever\u00e1 ser aposentado por invalidez, sendo vedada a manuten\u00e7\u00e3o da outra atividade.","provas":[{"id":19232,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mte-2013-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":665720,"hashId":"9c7babd3d1b67b45f0c2d142dfdd26c6","enunciado":"<p align=justify>Caso um segurado do INSS que exer\u00e7a mais de uma atividade\r\nse torne incapaz de realizar definitivamente uma delas, ele\r\ndever\u00e1 ser aposentado por invalidez, sendo vedada a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o da outra atividade.<\/p>","resposta":2283723,"anulada":false,"rotulo":194,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2283722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2283723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, julgue os itens que se seguem.","id":306787,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da per\u00edcia m\u00e9dica do INSS, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":194,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 194 a 196"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/665720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os fatores de risco ocupacional relacionados ao desenvolvimento de quadros de LER\/DORT inclui-se a exposi\u00e7\u00e3o \u00e0s vibra\u00e7\u00f5es, ao calor e ao ru\u00eddo.","provas":[{"id":19232,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mte-2013-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":665724,"hashId":"d9efea930060404454d3b9f442a5285e","enunciado":"<p align=justify>Entre os fatores de risco ocupacional relacionados ao\r\ndesenvolvimento de quadros de LER\/DORT inclui-se a\r\nexposi\u00e7\u00e3o \u00e0s vibra\u00e7\u00f5es, ao calor e ao ru\u00eddo.<\/p>","resposta":2283731,"anulada":false,"rotulo":198,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2283730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2283731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca das LER\/DORT.","id":306788,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, acerca das LER\/DORT.<\/p>","rotulo":197,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 197 a 199"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/665724","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em trabalho cont\u00ednuo, a for\u00e7a muscular m\u00e1xima que pode ser exigida \u00e0 mulher pelo seu empregador \u00e9 de 25 kg.","provas":[{"id":19232,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mte-2013-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":665729,"hashId":"2abec99ed469519b01e737fb8c8b3da5","enunciado":"<p align=justify>Em trabalho cont\u00ednuo, a for\u00e7a muscular m\u00e1xima que pode ser\r\nexigida \u00e0 mulher pelo seu empregador \u00e9 de 25 kg.<\/p>","resposta":2283741,"anulada":false,"rotulo":203,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2283740,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2283741,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor e da mulher, julgue os itens a seguir.","id":306790,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor e da mulher, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":203,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 203 a 205"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Trabalho da Mulher","oab":true,"nome":"Trabalho da Mulher","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406763,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-trabalho-da-mulher"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/665729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de aborto n\u00e3o criminoso, a mulher celetista ter\u00e1 direito a repouso remunerado de trinta dias.","provas":[{"id":19232,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mte-2013-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:33:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":665730,"hashId":"86d351c2c3f22f6152cf2fc9e3302ba5","enunciado":"<p align=justify>Em caso de aborto n\u00e3o criminoso, a mulher celetista ter\u00e1\r\ndireito a repouso remunerado de trinta dias.<\/p>","resposta":2283743,"anulada":false,"rotulo":204,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2283742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2283743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor e da mulher, julgue os itens a seguir.","id":306790,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da prote\u00e7\u00e3o do trabalho do menor e da mulher, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":203,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 203 a 205"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Trabalho da Mulher","oab":true,"nome":"Trabalho da Mulher","pai":406762,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406763,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-trabalho-da-mulher"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/665730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pagamentos de caixa a investidores para adquirir ou resgatar a\u00e7\u00f5es da entidade s\u00e3o classificados, na demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa, como atividades de financiamento.","provas":[{"id":19232,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mte-2013-cespe-cebraspe-auditor-fiscal-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":665745,"hashId":"1c273ddfbe5c76e95e118e20cb19f556","enunciado":"<p align=justify>Os pagamentos de caixa a investidores para adquirir ou\r\nresgatar a\u00e7\u00f5es da entidade s\u00e3o classificados, na demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndo fluxo de caixa, como atividades de financiamento.<\/p>","resposta":2283772,"anulada":false,"rotulo":219,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2283772,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2283773,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":306797,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subsecutivos, acerca de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","rotulo":218,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 218 a 220"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/665745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Relacionados a pessoa, animal ou coisa, os classificadores podem ser considerados marcadores de g\u00eanero.","provas":[{"id":18206,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-de-linguagens-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor de Linguagens de Sinais - 2013"},{"id":18207,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":629508,"hashId":"80ade346991c2ed63ef5efc5126bac1e","enunciado":"<p align=justify>Relacionados a pessoa, animal ou coisa, os classificadores\r\npodem ser considerados marcadores de g\u00eanero.<\/p>","resposta":2189261,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189261,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189262,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabe-se que para as l\u00ednguas de sinais a descri\u00e7\u00e3o, a reprodu\u00e7\u00e3o da forma, o movimento e sua rela\u00e7\u00e3o espacial s\u00e3o fundamentais, pois tornam mais claros e compreens\u00edveis os significados. No que se refere a essas informa\u00e7\u00f5es e, tamb\u00e9m, aos classificadores nas l\u00ednguas de sinais, julgue os itens a seguir.","id":298781,"enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que para as l\u00ednguas de sinais a descri\u00e7\u00e3o, a reprodu\u00e7\u00e3o da\r\nforma, o movimento e sua rela\u00e7\u00e3o espacial s\u00e3o fundamentais, pois\r\ntornam mais claros e compreens\u00edveis os significados. No que se\r\nrefere a essas informa\u00e7\u00f5es e, tamb\u00e9m, aos classificadores nas\r\nl\u00ednguas de sinais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/629508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na LIBRAS, os classificadores assumem a mesma fun\u00e7\u00e3o que os adjetivos descritivos.","provas":[{"id":18206,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-de-linguagens-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor de Linguagens de Sinais - 2013"},{"id":18207,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:00","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":629509,"hashId":"5e0427e7c746e83b7afffad66dd89e58","enunciado":"<p align=justify>Na LIBRAS, os classificadores assumem a mesma fun\u00e7\u00e3o que\r\nos adjetivos descritivos.<\/p>","resposta":2189264,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabe-se que para as l\u00ednguas de sinais a descri\u00e7\u00e3o, a reprodu\u00e7\u00e3o da forma, o movimento e sua rela\u00e7\u00e3o espacial s\u00e3o fundamentais, pois tornam mais claros e compreens\u00edveis os significados. No que se refere a essas informa\u00e7\u00f5es e, tamb\u00e9m, aos classificadores nas l\u00ednguas de sinais, julgue os itens a seguir.","id":298781,"enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que para as l\u00ednguas de sinais a descri\u00e7\u00e3o, a reprodu\u00e7\u00e3o da\r\nforma, o movimento e sua rela\u00e7\u00e3o espacial s\u00e3o fundamentais, pois\r\ntornam mais claros e compreens\u00edveis os significados. No que se\r\nrefere a essas informa\u00e7\u00f5es e, tamb\u00e9m, aos classificadores nas\r\nl\u00ednguas de sinais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/629509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As l\u00ednguas de sinais s\u00e3o ic\u00f4nicas, pois seus itens lexicais s\u00e3o a reprodu\u00e7\u00e3o do referente.","provas":[{"id":18206,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-de-linguagens-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor de Linguagens de Sinais - 2013"},{"id":18207,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":629514,"hashId":"1815518c006125c10fd144fc871dc335","enunciado":"<p align=justify>As l\u00ednguas de sinais s\u00e3o ic\u00f4nicas, pois seus itens lexicais s\u00e3o a\r\nreprodu\u00e7\u00e3o do referente.<\/p>","resposta":2189274,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima e nos estudos acerca da iconicidade e da arbitrariedade dos sinais, julgue os itens que se seguem.","id":298782,"enunciado":"<p align=justify><P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18206\/15.gif><\/P>\r\n<P>Com base no texto acima e nos estudos acerca da iconicidade e da arbitrariedade dos sinais, julgue os itens que se seguem.<\/P><\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/629514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o de pessoas com surdocegueira \u00e9 categorizada em receptiva, quando a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 recebida por meio de uma fonte, e expressiva, quando o repasse da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 feito por interm\u00e9dio de terceiros.","provas":[{"id":18206,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-de-linguagens-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor de Linguagens de Sinais - 2013"},{"id":18207,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":629520,"hashId":"40c1ad9f48eb564e659aab120e8ee5c5","enunciado":"<p align=justify>A comunica\u00e7\u00e3o de pessoas com surdocegueira \u00e9 categorizada\r\nem receptiva, quando a informa\u00e7\u00e3o \u00e9 recebida por meio de uma\r\nfonte, e expressiva, quando o repasse da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 feito por\r\ninterm\u00e9dio de terceiros.<\/p>","resposta":2189285,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A surdocegueira \u00e9 uma defici\u00eancia que afeta a audi\u00e7\u00e3o e a vis\u00e3o simultaneamente, em diferentes n\u00edveis de perda sensorial. A respeito desse assunto, julgue os itens a subsecutivos.","id":298784,"enunciado":"<p align=justify>A surdocegueira \u00e9 uma defici\u00eancia que afeta a audi\u00e7\u00e3o e a vis\u00e3o\r\nsimultaneamente, em diferentes n\u00edveis de perda sensorial.\r\nA respeito desse assunto, julgue os itens a subsecutivos.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/629520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exame nacional de profici\u00eancia em LIBRAS (ProLIBRAS) visa certificar instrutores e professores de LIBRAS bem como tradutores e int\u00e9rpretes da l\u00edngua brasileira de sinais.","provas":[{"id":18206,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-de-linguagens-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor de Linguagens de Sinais - 2013"},{"id":18207,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":629532,"hashId":"5a53b12294cb2f209a5b0344bdaaed3d","enunciado":"<p align=justify>O exame nacional de profici\u00eancia em LIBRAS (ProLIBRAS)\r\nvisa certificar instrutores e professores de LIBRAS bem como\r\ntradutores e int\u00e9rpretes da l\u00edngua brasileira de sinais.<\/p>","resposta":2189309,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 12.319\/2010, que regulamenta a profiss\u00e3o de tradutor e int\u00e9rprete da l\u00edngua brasileira de sinais (LIBRAS), julgue os itens subsequentes.","id":298787,"enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei n.\u00ba 12.319\/2010, que regulamenta a profiss\u00e3o de\r\ntradutor e int\u00e9rprete da l\u00edngua brasileira de sinais (LIBRAS), julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.319\/2010 - Regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.319\/2010 - Regulamenta a profiss\u00e3o de Tradutor e Int\u00e9rprete da L\u00edngua Brasileira de Sinais - LIBRAS","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397716,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-319-2010-regulamenta-a-profissao-de-tradutor-e-interprete-da-lingua-brasileira-de-sinais-libras"}],"slug":"legislacao-federal\/629532","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O profissional tradutor e int\u00e9rprete de LIBRAS n\u00e3o poder\u00e1 emitir opini\u00e3o a respeito do assunto discutido durante sua atua\u00e7\u00e3o, a menos que seja pedido pelo grupo que o fa\u00e7a.","provas":[{"id":18206,"cargo":{"descricao":"Tradutor de Linguagens de Sinais","id":9962},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-de-linguagens-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor de Linguagens de Sinais - 2013"},{"id":18207,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:33:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":629534,"hashId":"75bce813df4932e4ecdf86552b077b07","enunciado":"<p align=justify>O profissional tradutor e int\u00e9rprete de LIBRAS n\u00e3o poder\u00e1\r\nemitir opini\u00e3o a respeito do assunto discutido durante sua\r\natua\u00e7\u00e3o, a menos que seja pedido pelo grupo que o fa\u00e7a.<\/p>","resposta":2189313,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2189313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2189314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos deveres fundamentais do tradutor e int\u00e9rprete de LIBRAS, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica da categoria, julgue os itens que se seguem.","id":298788,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos deveres fundamentais do tradutor e int\u00e9rprete\r\nde LIBRAS, de acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica da categoria, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/629534","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica ocorre quando o ventr\u00edculo esquerdo perde sua capacidade de relaxar durante a di\u00e1stole e o volume de sangue ejetado diminui. Por essa raz\u00e3o, volumes maiores s\u00e3o necess\u00e1rios nos ventr\u00edculos para manter o d\u00e9bito card\u00edaco. Para pacientes nessa situa\u00e7\u00e3o, o profissional de enfermagem deve","provas":[{"id":18578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":645207,"hashId":"f1be9d64fe18d3a706b2eab331a1be10","enunciado":"<p align=justify>A disfun\u00e7\u00e3o diast\u00f3lica ocorre quando o ventr\u00edculo esquerdo perde\r\nsua capacidade de relaxar durante a di\u00e1stole e o volume de sangue\r\nejetado diminui. Por essa raz\u00e3o, volumes maiores s\u00e3o necess\u00e1rios\r\nnos ventr\u00edculos para manter o d\u00e9bito card\u00edaco. Para pacientes nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, o profissional de enfermagem deve<\/p>","resposta":2228813,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantir que o paciente permane\u00e7a im\u00f3vel no leito para evitar trombose venosa profunda secund\u00e1ria \u00e0 congest\u00e3o vascular.","id":2228812,"corpo":"<p align=justify>garantir que o paciente permane\u00e7a im\u00f3vel no leito para evitar\r\ntrombose venosa profunda secund\u00e1ria \u00e0 congest\u00e3o vascular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colocar o paciente na posi\u00e7\u00e3o de Fowler e administrar oxig\u00eanio suplementar para melhorar sua respira\u00e7\u00e3o.","id":2228813,"corpo":"<p align=justify>colocar o paciente na posi\u00e7\u00e3o de Fowler e administrar oxig\u00eanio\r\nsuplementar para melhorar sua respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pesar o paciente diariamente e verificar se h\u00e1 perda de peso por diminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de alimentos.","id":2228814,"corpo":"<p align=justify>pesar o paciente diariamente e verificar se h\u00e1 perda de peso por\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da ingest\u00e3o de alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrar emoliente fecal para evitar esfor\u00e7o ao evacuar, que provoca estimula\u00e7\u00e3o vagal e pode diminuir a frequ\u00eancia card\u00edaca.","id":2228815,"corpo":"<p align=justify>administrar emoliente fecal para evitar esfor\u00e7o ao evacuar, que\r\nprovoca estimula\u00e7\u00e3o vagal e pode diminuir a frequ\u00eancia\r\ncard\u00edaca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o recomendar mudan\u00e7a no estilo de vida do paciente.","id":2228816,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o recomendar mudan\u00e7a no estilo de vida do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302032,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es gastrointestinais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428407,"slug":"enfermagem-alteracoes-gastrointestinais"}],"slug":"enfermagem\/645207","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.080\/1990 criou o Sistema Nacional de Auditoria (SNA), como instrumento fiscalizador, e atribuiu-lhe a coordena\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira do SUS em todo territ\u00f3rio nacional. Acerca desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":645260,"hashId":"bc3164530346091e3b60ce281e03c720","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 8.080\/1990 criou o Sistema Nacional de Auditoria (SNA),\r\ncomo instrumento fiscalizador, e atribuiu-lhe a coordena\u00e7\u00e3o de\r\navalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e financeira do SUS em todo territ\u00f3rio nacional.\r\nAcerca desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2228976,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mensurar a assist\u00eancia prestada e compatibilizar o n\u00edvel dessa assist\u00eancia com a necessidade de controle dos custos hospitalares s\u00e3o alguns dos objetivos da auditoria em enfermagem.","id":2228976,"corpo":"<p align=justify>Mensurar a assist\u00eancia prestada e compatibilizar o n\u00edvel dessa\r\nassist\u00eancia com a necessidade de controle dos custos\r\nhospitalares s\u00e3o alguns dos objetivos da auditoria em\r\nenfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o proibidos ao enfermeiro auditor: avaliar a assist\u00eancia de enfermagem prestada ao cliente por meio do prontu\u00e1rio m\u00e9dico e conferir a observ\u00e2ncia dos procedimentos frente aos padr\u00f5es e protocolos estabelecidos.","id":2228977,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o proibidos ao enfermeiro auditor: avaliar a assist\u00eancia de\r\nenfermagem prestada ao cliente por meio do prontu\u00e1rio m\u00e9dico\r\ne conferir a observ\u00e2ncia dos procedimentos frente aos padr\u00f5es\r\ne protocolos estabelecidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A auditoria de cuidado \u00e9 empregada para mensurar a qualidade da assist\u00eancia em enfermagem constatada por meio de pesquisa de satisfa\u00e7\u00e3o interpessoal.","id":2228978,"corpo":"<p align=justify>A auditoria de cuidado \u00e9 empregada para mensurar a qualidade\r\nda assist\u00eancia em enfermagem constatada por meio de pesquisa\r\nde satisfa\u00e7\u00e3o interpessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A auditoria de custos, que tem por inten\u00e7\u00e3o disfar\u00e7ar o faturamento correspondente aos planos de sa\u00fade quanto aos procedimentos feitos e visitas de rotina, compara e faz cruzamentos das informa\u00e7\u00f5es aferidas com as que fazem parte no prontu\u00e1rio, a fim de se pagar menos impostos poss\u00edveis e, assim, otimizar os lucros.","id":2228979,"corpo":"<p align=justify>A auditoria de custos, que tem por inten\u00e7\u00e3o disfar\u00e7ar o\r\nfaturamento correspondente aos planos de sa\u00fade quanto aos\r\nprocedimentos feitos e visitas de rotina, compara e faz\r\ncruzamentos das informa\u00e7\u00f5es aferidas com as que fazem parte\r\nno prontu\u00e1rio, a fim de se pagar menos impostos poss\u00edveis e,\r\nassim, otimizar os lucros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em auditoria, a regula\u00e7\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o de fortalecimento da capacidade de gest\u00e3o para o desenvolvimento de sua capacidade em responder \u00e0s demandas de sa\u00fade em seus diversos n\u00edveis e etapas do processo de assist\u00eancia, de forma a integr\u00e1-la \u00e0s necessidades sociais e coletivas. Dessa forma, tem-se como objetivo da regula\u00e7\u00e3o a desestimula\u00e7\u00e3o da equidade do acesso, coibindo a integralidade da assist\u00eancia.","id":2228980,"corpo":"<p align=justify>Em auditoria, a regula\u00e7\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o de fortalecimento da\r\ncapacidade de gest\u00e3o para o desenvolvimento de sua\r\ncapacidade em responder \u00e0s demandas de sa\u00fade em seus\r\ndiversos n\u00edveis e etapas do processo de assist\u00eancia, de forma\r\na integr\u00e1-la \u00e0s necessidades sociais e coletivas. Dessa forma,\r\ntem-se como objetivo da regula\u00e7\u00e3o a desestimula\u00e7\u00e3o da\r\nequidade do acesso, coibindo a integralidade da assist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302044,"enunciado":"","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Auditoria no \u00e2mbito do SUS (Decreto n\u00ba 1.651\/95)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407389,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-auditoria-no-ambito-do-sus-decreto-no-1-651-95"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/645260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das pr\u00e1ticas de biosseguran\u00e7a, a ANVISA destacou a import\u00e2ncia da higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. Em rela\u00e7\u00e3o a essa pr\u00e1tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":645282,"hashId":"fb3e587b942cd01d13e6bc5f600ef20c","enunciado":"<p align=justify>Acerca das pr\u00e1ticas de biosseguran\u00e7a, a ANVISA destacou a\r\nimport\u00e2ncia da higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os. Em rela\u00e7\u00e3o a essa pr\u00e1tica,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2229035,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No servi\u00e7o de sa\u00fade, recomenda-se o uso de sab\u00e3o l\u00edquido devido ao menor risco de contamina\u00e7\u00e3o do produto, n\u00e3o sendo recomendada a adi\u00e7\u00e3o de emolientes.","id":2229031,"corpo":"<p align=justify>No servi\u00e7o de sa\u00fade, recomenda-se o uso de sab\u00e3o l\u00edquido\r\ndevido ao menor risco de contamina\u00e7\u00e3o do produto, n\u00e3o sendo\r\nrecomendada a adi\u00e7\u00e3o de emolientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O termo higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os engloba a higieniza\u00e7\u00e3o simples e a higieniza\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica, por\u00e9m n\u00e3o engloba a fric\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica e antissepsia cir\u00fargica.","id":2229032,"corpo":"<p align=justify>O termo higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os engloba a higieniza\u00e7\u00e3o simples\r\ne a higieniza\u00e7\u00e3o antiss\u00e9ptica, por\u00e9m n\u00e3o engloba a fric\u00e7\u00e3o\r\nantiss\u00e9ptica e antissepsia cir\u00fargica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A microbiota transit\u00f3ria que coloniza a camada superficial da pele, como bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos, n\u00e3o \u00e9 removida pela higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o, mas apenas com o uso de antiss\u00e9pticos.","id":2229033,"corpo":"<p align=justify>A microbiota transit\u00f3ria que coloniza a camada superficial da\r\npele, como bact\u00e9rias, v\u00edrus e fungos, n\u00e3o \u00e9 removida pela\r\nhigieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com \u00e1gua e sab\u00e3o, mas apenas com o\r\nuso de antiss\u00e9pticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 recomendado fazer a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com prepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica quando elas estiverem visivelmente sujas, antes do contato com o paciente, para o exame f\u00edsico.","id":2229034,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 recomendado fazer a higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os com\r\nprepara\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica quando elas estiverem visivelmente sujas,\r\nantes do contato com o paciente, para o exame f\u00edsico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os agentes antiss\u00e9pticos s\u00e3o subst\u00e2ncias aplicadas \u00e0 pele para reduzir o n\u00famero de agentes da microbiota transit\u00f3ria e residente, entre eles os \u00e1lcoois, a clorexidina e os compostos de iodo.","id":2229035,"corpo":"<p align=justify>Os agentes antiss\u00e9pticos s\u00e3o subst\u00e2ncias aplicadas \u00e0 pele para\r\nreduzir o n\u00famero de agentes da microbiota transit\u00f3ria e\r\nresidente, entre eles os \u00e1lcoois, a clorexidina e os compostos de\r\niodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302046,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/645282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00ba 293\/2004, que fixa e estabelece par\u00e2metros para o dimensionamento do quadro de profissionais de enfermagem nas unidades assistenciais das institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade a assemelhados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18578,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":645293,"hashId":"86851c13350e75941a88dace3564b1d3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n.\u00ba 293\/2004, que fixa e\r\nestabelece par\u00e2metros para o dimensionamento do quadro de\r\nprofissionais de enfermagem nas unidades assistenciais das\r\ninstitui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade a assemelhados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2229063,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O quadro de profissionais de enfermagem na unidade de interna\u00e7\u00e3o composta por 60% ou mais de pessoas com idade superior a 50 anos, deve ser acrescido de 15%, como \u00edndice de seguran\u00e7a t\u00e9cnica.","id":2229059,"corpo":"<p align=justify>O quadro de profissionais de enfermagem na unidade de\r\ninterna\u00e7\u00e3o composta por 60% ou mais de pessoas com idade\r\nsuperior a 50 anos, deve ser acrescido de 15%, como \u00edndice de\r\nseguran\u00e7a t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para efeito do c\u00e1lculo de horas de enfermagem, por leito, nas 24 horas, a cl\u00e1usula contratual quanto \u00e0 carga hor\u00e1ria deve ser desconsiderada.","id":2229060,"corpo":"<p align=justify>Para efeito do c\u00e1lculo de horas de enfermagem, por leito, nas\r\n24 horas, a cl\u00e1usula contratual quanto \u00e0 carga hor\u00e1ria deve ser\r\ndesconsiderada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O quantitativo de horas de enfermagem estabelecida por leito nas 24 horas dever\u00e1 ser acrescido de um \u00edndice de seguran\u00e7a t\u00e9cnica (IST) n\u00e3o inferior a 20% do total.","id":2229061,"corpo":"<p align=justify>O quantitativo de horas de enfermagem estabelecida por leito\r\nnas 24 horas dever\u00e1 ser acrescido de um \u00edndice de seguran\u00e7a\r\nt\u00e9cnica (IST) n\u00e3o inferior a 20% do total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para ber\u00e7\u00e1rio e unidade de interna\u00e7\u00e3o em pediatria, caso n\u00e3o tenha acompanhante, a crian\u00e7a menor de 6 anos de idade e o rec\u00e9m-nascido devem ser classificados com necessidade de cuidados semi-intensivos.","id":2229062,"corpo":"<p align=justify>Para ber\u00e7\u00e1rio e unidade de interna\u00e7\u00e3o em pediatria, caso n\u00e3o\r\ntenha acompanhante, a crian\u00e7a menor de 6 anos de idade e o\r\nrec\u00e9m-nascido devem ser classificados com necessidade de\r\ncuidados semi-intensivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve ser garantida a autonomia do enfermeiro nas unidades assistenciais, para dimensionar e gerenciar o quadro de profissionais de enfermagem.","id":2229063,"corpo":"<p align=justify>Deve ser garantida a autonomia do enfermeiro nas unidades\r\nassistenciais, para dimensionar e gerenciar o quadro de\r\nprofissionais de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302046,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/645293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 garantia de qualidade e \u00e0s boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o (BPF) aplicadas \u00e0s ind\u00fastrias farmac\u00eauticas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18580,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":645305,"hashId":"2f232b717b8458f313512063e73f344d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 garantia de qualidade e \u00e0s boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o\r\n(BPF) aplicadas \u00e0s ind\u00fastrias farmac\u00eauticas, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2229092,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O reprocesso ou recupera\u00e7\u00e3o de materiais e produtos reprovados pode ser realizado em casos excepcionais.","id":2229092,"corpo":"<p align=justify>O reprocesso ou recupera\u00e7\u00e3o de materiais e produtos\r\nreprovados pode ser realizado em casos excepcionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na contamina\u00e7\u00e3o cruzada, o tipo de contaminante influencia diretamente na signific\u00e2ncia do risco, independentemente do produto que foi contaminado.","id":2229093,"corpo":"<p align=justify>Na contamina\u00e7\u00e3o cruzada, o tipo de contaminante influencia\r\ndiretamente na signific\u00e2ncia do risco, independentemente do\r\nproduto que foi contaminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As BPF servem como medida de redund\u00e2ncia na ind\u00fastria farmac\u00eautica, uma vez que os testes em processos e os ensaios nos produtos terminados, se adequadamente desenvolvidos, devem detectar qualquer desvio da qualidade.","id":2229094,"corpo":"<p align=justify>As BPF servem como medida de redund\u00e2ncia na ind\u00fastria\r\nfarmac\u00eautica, uma vez que os testes em processos e os ensaios\r\nnos produtos terminados, se adequadamente desenvolvidos,\r\ndevem detectar qualquer desvio da qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As BPF garantem, quando bem aplicadas, que as etapas de produ\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica est\u00e3o isentas de riscos.","id":2229095,"corpo":"<p align=justify>As BPF garantem, quando bem aplicadas, que as etapas de\r\nprodu\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica est\u00e3o isentas de riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para garantir a rastreabilidade de um lote, todos os registros relativos \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o devem ser mantidos at\u00e9 que expire o prazo de validade do produto terminado.","id":2229096,"corpo":"<p align=justify>Para garantir a rastreabilidade de um lote, todos os registros\r\nrelativos \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o devem ser mantidos at\u00e9 que expire o\r\nprazo de validade do produto terminado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302054,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/645305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Federal n.\u00ba 6.437\/1977, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18580,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":645340,"hashId":"b0d57fda91ebac1f12950dc3722589b4","enunciado":"<p align=justify>Com base na Lei Federal n.\u00ba 6.437\/1977, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2229177,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O infrator poder\u00e1 ser notificado do auto de infra\u00e7\u00e3o por meio de edital a ser publicado uma \u00fanica vez, na imprensa oficial, considerando-se efetivada a notifica\u00e7\u00e3o cinco dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o.","id":2229177,"corpo":"<p align=justify>O infrator poder\u00e1 ser notificado do auto de infra\u00e7\u00e3o por meio\r\nde edital a ser publicado uma \u00fanica vez, na imprensa oficial,\r\nconsiderando-se efetivada a notifica\u00e7\u00e3o cinco dias ap\u00f3s a\r\npublica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A penalidade de interven\u00e7\u00e3o de produto poder\u00e1 ser aplicada se ficar provada a altera\u00e7\u00e3o do processo de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade sanit\u00e1ria.","id":2229178,"corpo":"<p align=justify>A penalidade de interven\u00e7\u00e3o de produto poder\u00e1 ser aplicada se\r\nficar provada a altera\u00e7\u00e3o do processo de fabrica\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como circunst\u00e2ncia atenuante para a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria, pode ser citado o fato de o infrator ter sofrido coa\u00e7\u00e3o a que n\u00e3o podia resistir.","id":2229179,"corpo":"<p align=justify>Como circunst\u00e2ncia atenuante para a pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o\r\nsanit\u00e1ria, pode ser citado o fato de o infrator ter sofrido coa\u00e7\u00e3o\r\na que n\u00e3o podia resistir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com a lei em quest\u00e3o, a exist\u00eancia de uma circunst\u00e2ncia agravante configura a infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria como grav\u00edssima.","id":2229180,"corpo":"<p align=justify>De acordo com a lei em quest\u00e3o, a exist\u00eancia de uma\r\ncircunst\u00e2ncia agravante configura a infra\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria como\r\ngrav\u00edssima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A designa\u00e7\u00e3o de interventor pela autoridade sanit\u00e1ria para gerir estabelecimento que receba recursos p\u00fablicos n\u00e3o poder\u00e1 exceder o per\u00edodo de trezentos e sessenta dias, renov\u00e1veis por igual per\u00edodo.","id":2229181,"corpo":"<p align=justify>A designa\u00e7\u00e3o de interventor pela autoridade sanit\u00e1ria para gerir\r\nestabelecimento que receba recursos p\u00fablicos n\u00e3o poder\u00e1\r\nexceder o per\u00edodo de trezentos e sessenta dias, renov\u00e1veis por\r\nigual per\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302060,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18580\/20.gif><\/P>","rotulo":37,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 6.437\/1977","oab":false,"nome":"Lei 6.437\/1977","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407297,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-6-437-1977"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/645340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a farmacovigil\u00e2ncia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18580,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":645380,"hashId":"fda1e3714ccd5d0d6999ba610ee05ee4","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a farmacovigil\u00e2ncia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2229290,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para evitar qualquer tipo de vi\u00e9s, todos os dados de farmacovigil\u00e2ncia s\u00e3o colhidos por meio de notifica\u00e7\u00f5es espont\u00e2neas, indicando que o sistema aguarda passivamente a notifica\u00e7\u00e3o.","id":2229287,"corpo":"<p align=justify>Para evitar qualquer tipo de vi\u00e9s, todos os dados de\r\nfarmacovigil\u00e2ncia s\u00e3o colhidos por meio de notifica\u00e7\u00f5es\r\nespont\u00e2neas, indicando que o sistema aguarda passivamente a\r\nnotifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A farmacovigil\u00e2ncia pode ser entendida como o procedimento posto em marcha antes da autoriza\u00e7\u00e3o de registro de um novo f\u00e1rmaco.","id":2229288,"corpo":"<p align=justify>A farmacovigil\u00e2ncia pode ser entendida como o procedimento\r\nposto em marcha antes da autoriza\u00e7\u00e3o de registro de um novo\r\nf\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estudos de fase III s\u00e3o chamados estudos de farmacovigil\u00e2ncia ou de vigil\u00e2ncia p\u00f3s-comercializa\u00e7\u00e3o e referem-se ao processo de detec\u00e7\u00e3o de problemas decorrentes do uso de medicamentos j\u00e1 legalmente autorizados.","id":2229289,"corpo":"<p align=justify>Estudos de fase III s\u00e3o chamados estudos de farmacovigil\u00e2ncia\r\nou de vigil\u00e2ncia p\u00f3s-comercializa\u00e7\u00e3o e referem-se ao processo\r\nde detec\u00e7\u00e3o de problemas decorrentes do uso de medicamentos\r\nj\u00e1 legalmente autorizados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A farmacovigil\u00e2ncia se justifica, entre outras raz\u00f5es, devido ao fato de que mesmo ensaios cl\u00ednicos controlados randomizados apresentam certas limita\u00e7\u00f5es inerentes ao desenho experimental aplicado.","id":2229290,"corpo":"<p align=justify>A farmacovigil\u00e2ncia se justifica, entre outras raz\u00f5es, devido\r\nao fato de que mesmo ensaios cl\u00ednicos controlados\r\nrandomizados apresentam certas limita\u00e7\u00f5es inerentes ao\r\ndesenho experimental aplicado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O boletim de notifica\u00e7\u00e3o desconsidera informa\u00e7\u00f5es tais como identifica\u00e7\u00e3o do paciente e uso do medicamento, n\u00e3o sendo, assim, um instrumento aplic\u00e1vel \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia.","id":2229291,"corpo":"<p align=justify>O boletim de notifica\u00e7\u00e3o desconsidera informa\u00e7\u00f5es tais como\r\nidentifica\u00e7\u00e3o do paciente e uso do medicamento, n\u00e3o sendo,\r\nassim, um instrumento aplic\u00e1vel \u00e0 farmacovigil\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302065,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":"farmacia\/645380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas.","provas":[{"id":18580,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":645395,"hashId":"0e5fb395e1f9e1f24a2bf45a0f8edb9c","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que se refere \u00e0 prepara\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas.<\/p>","resposta":2229335,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de solvente em uma solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o altera a concentra\u00e7\u00e3o final da solu\u00e7\u00e3o.","id":2229332,"corpo":"<p align=justify>A adi\u00e7\u00e3o de solvente em uma solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o altera a concentra\u00e7\u00e3o final da solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de um sal diferente a uma solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o altera sua press\u00e3o osm\u00f3tica nem sua molaridade, desde que esse sal n\u00e3o produza \u00edons.","id":2229333,"corpo":"<p align=justify>A adi\u00e7\u00e3o de um sal diferente a uma solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o altera sua press\u00e3o osm\u00f3tica nem sua molaridade, desde que esse sal n\u00e3o produza \u00edons.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prepara\u00e7\u00e3o de 10,0 L de uma solu\u00e7\u00e3o obtida a partir da dissolu\u00e7\u00e3o de 1,0 mol de cloreto de s\u00f3dio em \u00e1gua produz uma solu\u00e7\u00e3o de 1,0 molar.","id":2229334,"corpo":"<p align=justify>A prepara\u00e7\u00e3o de 10,0 L de uma solu\u00e7\u00e3o obtida a partir da dissolu\u00e7\u00e3o de 1,0 mol de cloreto de s\u00f3dio em \u00e1gua produz uma solu\u00e7\u00e3o de\r\n1,0 molar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considerando que uma solu\u00e7\u00e3o tenha um volume de 0,250 L e contenha 27,8 g de cloreto de c\u00e1lcio, e considerando, ainda, que a massa molar do cloreto de c\u00e1lcio \u00e9 igual a 111 g, \u00e9 correto afirmar que a concentra\u00e7\u00e3o molar do cloreto de c\u00e1lcio nessa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1,0 molar.","id":2229335,"corpo":"<p align=justify>Considerando que uma solu\u00e7\u00e3o tenha um volume de 0,250 L e contenha 27,8 g de cloreto de c\u00e1lcio, e considerando, ainda, que a massa\r\nmolar do cloreto de c\u00e1lcio \u00e9 igual a 111 g, \u00e9 correto afirmar que a concentra\u00e7\u00e3o molar do cloreto de c\u00e1lcio nessa solu\u00e7\u00e3o \u00e9 de 1,0\r\nmolar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante o preparo de solu\u00e7\u00f5es na farm\u00e1cia magistral, o uso de vidraria volum\u00e9trica \u00e9 dispens\u00e1vel, pois trata-se prepara\u00e7\u00f5es simples que n\u00e3o exigem precis\u00e3o de medida.","id":2229336,"corpo":"<p align=justify>Durante o preparo de solu\u00e7\u00f5es na farm\u00e1cia magistral, o uso de vidraria volum\u00e9trica \u00e9 dispens\u00e1vel, pois trata-se prepara\u00e7\u00f5es simples\r\nque n\u00e3o exigem precis\u00e3o de medida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302072,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"},{"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":"farmacia\/645395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18580,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Farmac\u00eautico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":645419,"hashId":"411b14ffc8bee35bb75d7daf641469b7","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18580\/24.gif><\/P>","resposta":2229428,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agonistas alfa-2","id":2229427,"corpo":"<p align=justify>agonistas alfa-2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais","id":2229428,"corpo":"<p align=justify>anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opioides","id":2229429,"corpo":"<p align=justify>opioides<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corticosteroides","id":2229430,"corpo":"<p align=justify>corticosteroides<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corticosteroides","id":2229431,"corpo":"<p align=justify>corticosteroides<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302073,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398289,"slug":"farmacia-farmacologia"}],"slug":"farmacia\/645419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prova teste oral de toler\u00e2ncia a glicose (TOTG), para avalia\u00e7\u00e3o do paciente diab\u00e9tico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18584,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":645578,"hashId":"cc7361d7d2a8eaf56e929c6f26792f8e","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prova teste oral de toler\u00e2ncia a glicose (TOTG), para\r\navalia\u00e7\u00e3o do paciente diab\u00e9tico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2229836,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos normais, que se submetem a essa prova, apresentam teores glic\u00eamicos maiores ou iguais a 140 mg\/dL.","id":2229833,"corpo":"<p align=justify>Os indiv\u00edduos normais, que se submetem a essa prova,\r\napresentam teores glic\u00eamicos maiores ou iguais a 140 mg\/dL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para realiza\u00e7\u00e3o da TOTG, o paciente \u00e9 submetido a uma sobrecarga de 75 g de dextrosol. Considera-se que um paciente tem toler\u00e2ncia \u00e0 glicose diminu\u00edda quando, duas horas ap\u00f3s a sobrecarga, sua glicemia seja menor ou igual a 140 mg\/dL.","id":2229834,"corpo":"<p align=justify>Para realiza\u00e7\u00e3o da TOTG, o paciente \u00e9 submetido a uma\r\nsobrecarga de 75 g de dextrosol. Considera-se que um paciente\r\ntem toler\u00e2ncia \u00e0 glicose diminu\u00edda quando, duas horas ap\u00f3s a\r\nsobrecarga, sua glicemia seja menor ou igual a 140 mg\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abaixo de 200 mg\/dL o resultado \u00e9 compat\u00edvel com o diabetes melito.","id":2229835,"corpo":"<p align=justify>Abaixo de 200 mg\/dL o resultado \u00e9 compat\u00edvel com o diabetes\r\nmelito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste \u00e9 realizado ap\u00f3s verifica\u00e7\u00e3o da glicemia de jejum, a qual deve ser menor ou igual a 125 mg\/dL para continua\u00e7\u00e3o da prova.","id":2229836,"corpo":"<p align=justify>O teste \u00e9 realizado ap\u00f3s verifica\u00e7\u00e3o da glicemia de jejum, a\r\nqual deve ser menor ou igual a 125 mg\/dL para continua\u00e7\u00e3o da\r\nprova.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a glicemia p\u00f3s-prandial, o valor em 12 horas n\u00e3o deve ultrapassar 200 mg\/dL.","id":2229837,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a glicemia p\u00f3s-prandial, o valor em 12 horas n\u00e3o\r\ndeve ultrapassar 200 mg\/dL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302097,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/645578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a uma caracter\u00edstica esperada de um marcador tumoral.","provas":[{"id":18584,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":645584,"hashId":"082e212d28a9eecd63014da0774ba9cb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a uma caracter\u00edstica esperada de\r\num marcador tumoral.<\/p>","resposta":2229858,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"baixa sensibilidade","id":2229857,"corpo":"<p align=justify>baixa sensibilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o-s\u00edtio espec\u00edfico","id":2229858,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3o-s\u00edtio espec\u00edfico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o massa tumor e marcador independente","id":2229859,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o massa tumor e marcador independente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tempo de meia vida longo","id":2229860,"corpo":"<p align=justify>tempo de meia vida longo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especificidade reduzida","id":2229861,"corpo":"<p align=justify>especificidade reduzida<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302100,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":"biologia\/645584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de dist\u00farbios do colesterol no organismo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18584,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":645586,"hashId":"ef2a068bef17ad30e75ac3f0c7a997e2","enunciado":"<p align=justify>Acerca de dist\u00farbios do colesterol no organismo, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2229868,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de colesterol os altos n\u00edveis de HDL e altos n\u00edveis de LDL podem promover o risco de cardiopatia isqu\u00eamica.","id":2229867,"corpo":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de colesterol os altos n\u00edveis de HDL e\r\naltos n\u00edveis de LDL podem promover o risco de cardiopatia\r\nisqu\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os lip\u00eddeos n\u00e3o s\u00e3o transportados livremente pelo sangue, e sim na forma de lipoprote\u00ednas. As lipoprote\u00ednas de import\u00e2ncia cl\u00ednica s\u00e3o: LDL, VLDL, quilomicrons e HDL.","id":2229868,"corpo":"<p align=justify>Os lip\u00eddeos n\u00e3o s\u00e3o transportados livremente pelo sangue, e\r\nsim na forma de lipoprote\u00ednas. As lipoprote\u00ednas de import\u00e2ncia\r\ncl\u00ednica s\u00e3o: LDL, VLDL, quilomicrons e HDL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As lipoprote\u00ednas n\u00e3o afetam o transporte dos lip\u00eddeos.","id":2229869,"corpo":"<p align=justify>As lipoprote\u00ednas n\u00e3o afetam o transporte dos lip\u00eddeos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O colesterol e os triglicer\u00eddeos na via end\u00f3gena s\u00e3o absorvidos no \u00edleo, sendo captados pelo tecido muscular e adiposo ou podem ir direto para o f\u00edgado.","id":2229870,"corpo":"<p align=justify>O colesterol e os triglicer\u00eddeos na via end\u00f3gena s\u00e3o absorvidos\r\nno \u00edleo, sendo captados pelo tecido muscular e adiposo ou\r\npodem ir direto para o f\u00edgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na via ex\u00f3gena o colesterol e os triglic\u00e9rides s\u00e3o transportados do f\u00edgado como VLDL aos m\u00fasculos e tecido adiposo.","id":2229871,"corpo":"<p align=justify>Na via ex\u00f3gena o colesterol e os triglic\u00e9rides s\u00e3o transportados\r\ndo f\u00edgado como VLDL aos m\u00fasculos e tecido adiposo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302100,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":"farmacia\/645586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18584,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":645589,"hashId":"138fdfc089a0e96c890366d69bffe1bc","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18584\/27.gif><\/P>","resposta":2229886,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na fase 2 de deple\u00e7\u00e3o de estoque ocorre diminui\u00e7\u00e3o do ferro s\u00e9rico e do VCM.","id":2229882,"corpo":"<p align=justify>Na fase 2 de deple\u00e7\u00e3o de estoque ocorre diminui\u00e7\u00e3o do ferro s\u00e9rico e do VCM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante o processo da bioss\u00edntese do heme, uma redu\u00e7\u00e3o na disponibilidade do ferro resulta no excesso de protoporfirina livre dentro da c\u00e9lula, assim o ZPP \u00e9 um valor que tende a diminuir ao longo das fases, caracterizando a anemia ferropriva.","id":2229883,"corpo":"<p align=justify>Durante o processo da bioss\u00edntese do heme, uma redu\u00e7\u00e3o na disponibilidade do ferro resulta no excesso de protoporfirina livre dentro\r\nda c\u00e9lula, assim o ZPP \u00e9 um valor que tende a diminuir ao longo das fases, caracterizando a anemia ferropriva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a progress\u00e3o da defici\u00eancia de ferro h\u00e1 um decl\u00ednio concomitante da concentra\u00e7\u00e3o de Hb, do n\u00famero de hem\u00e1cias e do RDW.","id":2229884,"corpo":"<p align=justify>Com a progress\u00e3o da defici\u00eancia de ferro h\u00e1 um decl\u00ednio concomitante da concentra\u00e7\u00e3o de Hb, do n\u00famero de hem\u00e1cias e do RDW.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fase 1 pode ser chamada de defici\u00eancia na eritropoese, na qual os n\u00edveis de Hb est\u00e3o ainda na faixa de normalidade, mas s\u00e3o detectados sinais de falha na hemoglobiniza\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas, com queda do conte\u00fado de Hb dos reticul\u00f3citos.","id":2229885,"corpo":"<p align=justify>A fase 1 pode ser chamada de defici\u00eancia na eritropoese, na qual os n\u00edveis de Hb est\u00e3o ainda na faixa de normalidade, mas s\u00e3o\r\ndetectados sinais de falha na hemoglobiniza\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas, com queda do conte\u00fado de Hb dos reticul\u00f3citos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na fase 1 de deple\u00e7\u00e3o de estoque, a principal altera\u00e7\u00e3o observada \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o gradativa dos n\u00edveis de ferritina s\u00e9rica.","id":2229886,"corpo":"<p align=justify>Na fase 1 de deple\u00e7\u00e3o de estoque, a principal altera\u00e7\u00e3o observada \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o gradativa dos n\u00edveis de ferritina s\u00e9rica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302100,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":419126,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398294,"slug":"farmacia-nutricao-clinica"}],"slug":"farmacia\/645589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A toxoplasmose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o parasit\u00e1ria causada pelo Toxoplasma gondii. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sorologia para a toxoplasmose adquirida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18584,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":645598,"hashId":"52ab4f7dfa571bd4afdc32ed890f3059","enunciado":"<p align=justify>A toxoplasmose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o parasit\u00e1ria causada pelo\r\nToxoplasma gondii. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sorologia para a toxoplasmose\r\nadquirida, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2229927,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anticorpos da classe IgM s\u00e3o indicativos de toxoplasmose recente, sendo um m\u00e9todo utilizado para avalia\u00e7\u00e3o do risco de transmiss\u00e3o de toxoplasmose para o feto.","id":2229927,"corpo":"<p align=justify>Anticorpos da classe IgM s\u00e3o indicativos de toxoplasmose\r\nrecente, sendo um m\u00e9todo utilizado para avalia\u00e7\u00e3o do risco de\r\ntransmiss\u00e3o de toxoplasmose para o feto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de anticorpos da classe IgG indica mem\u00f3ria imunol\u00f3gica, ou seja, o paciente apresentou uma infec\u00e7\u00e3o anterior j\u00e1 debelada.","id":2229928,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de anticorpos da classe IgG indica mem\u00f3ria\r\nimunol\u00f3gica, ou seja, o paciente apresentou uma infec\u00e7\u00e3o\r\nanterior j\u00e1 debelada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em pacientes com suspeita de toxoplasmose, pode-se aplicar o teste de avidez, cujos altos valores indicam que o paciente foi acometido recentemente pela infec\u00e7\u00e3o.","id":2229929,"corpo":"<p align=justify>Em pacientes com suspeita de toxoplasmose, pode-se aplicar\r\no teste de avidez, cujos altos valores indicam que o paciente foi\r\nacometido recentemente pela infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A toxoplasmose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o causada por um parasita que n\u00e3o coloniza mucosas, portanto anticorpos da classe IgA nunca s\u00e3o identificados nos ensaios sorol\u00f3gicos.","id":2229930,"corpo":"<p align=justify>A toxoplasmose \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o causada por um parasita que\r\nn\u00e3o coloniza mucosas, portanto anticorpos da classe IgA nunca\r\ns\u00e3o identificados nos ensaios sorol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico \u00e9 realizado mediante a identifica\u00e7\u00e3o de anticorpos ou do T. gondii em cultura.","id":2229931,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico cl\u00ednico \u00e9 realizado mediante a identifica\u00e7\u00e3o de\r\nanticorpos ou do T. gondii em cultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302101,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Parasitologia","oab":false,"nome":"Parasitologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398703,"slug":"farmacia-parasitologia"}],"slug":"farmacia\/645598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Desde a descoberta do sistema ABO sangu\u00edneo, as t\u00e9cnicas de detec\u00e7\u00e3o realizadas na rotina dos laborat\u00f3rios e bancos de sangue baseiam-se na intera\u00e7\u00e3o entre os ant\u00edgenos na superf\u00edcie dos eritr\u00f3citos e os anticorpos capazes de reconhec\u00ea-los. Acerca de sistema ABO, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18584,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico","id":6917},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-bioquimico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - Farmac\u00eautico - \u00c1rea: Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":645600,"hashId":"12dbb35470fc954b42edf451bfc18388","enunciado":"<p align=justify>Desde a descoberta do sistema ABO sangu\u00edneo, as t\u00e9cnicas de\r\ndetec\u00e7\u00e3o realizadas na rotina dos laborat\u00f3rios e bancos de sangue\r\nbaseiam-se na intera\u00e7\u00e3o entre os ant\u00edgenos na superf\u00edcie dos\r\neritr\u00f3citos e os anticorpos capazes de reconhec\u00ea-los. Acerca de\r\nsistema ABO, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2229939,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes do grupo O n\u00e3o apresentam anticorpos anti-A nem anti-B.","id":2229937,"corpo":"<p align=justify>Pacientes do grupo O n\u00e3o apresentam anticorpos anti-A nem\r\nanti-B.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os indiv\u00edduos do grupo AB s\u00e3o denominados doadores universais, ou seja, os indiv\u00edduos desse grupo podem doar sangue para indiv\u00edduos de todos os outros grupos sangu\u00edneos.","id":2229938,"corpo":"<p align=justify>Os indiv\u00edduos do grupo AB s\u00e3o denominados doadores\r\nuniversais, ou seja, os indiv\u00edduos desse grupo podem doar\r\nsangue para indiv\u00edduos de todos os outros grupos sangu\u00edneos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sistema ABO \u00e9 determinado por tr\u00eas alelos m\u00faltiplos; o indiv\u00edduo do grupo B apresenta o gen\u00f3tipo IBIB ou IBI.","id":2229939,"corpo":"<p align=justify>O sistema ABO \u00e9 determinado por tr\u00eas alelos m\u00faltiplos; o\r\nindiv\u00edduo do grupo B apresenta o gen\u00f3tipo I<SUP>B<\/SUP>I<SUP>B<\/SUP> ou I<SUP>B<\/SUP>I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de aglutina\u00e7\u00e3o com o soro do indiv\u00edduo e de hem\u00e1cias positivas para o ant\u00edgeno B e a presen\u00e7a de aglutina\u00e7\u00e3o com o soro do indiv\u00edduo e de hem\u00e1cias positivas para o ant\u00edgeno A indicam que o indiv\u00edduo pertence ao grupo sangu\u00edneo A.","id":2229940,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia de aglutina\u00e7\u00e3o com o soro do indiv\u00edduo e de\r\nhem\u00e1cias positivas para o ant\u00edgeno B e a presen\u00e7a de\r\naglutina\u00e7\u00e3o com o soro do indiv\u00edduo e de hem\u00e1cias positivas\r\npara o ant\u00edgeno A indicam que o indiv\u00edduo pertence ao grupo\r\nsangu\u00edneo A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O anticorpo mais empregado nos testes que utilizam a t\u00e9cnica de aglutina\u00e7\u00e3o s\u00e3o os anticorpos da classe D.","id":2229941,"corpo":"<p align=justify>O anticorpo mais empregado nos testes que utilizam a t\u00e9cnica\r\nde aglutina\u00e7\u00e3o s\u00e3o os anticorpos da classe D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":302101,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/645600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em concord\u00e2ncia com a livre concorr\u00eancia, a opera\u00e7\u00e3o de planos ou seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Brasil pode ser realizada por pessoa f\u00edsica.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649092,"hashId":"a9fa5279cc20653d83e5e06bd3adedfa","enunciado":"<p align=justify>Em concord\u00e2ncia com a livre concorr\u00eancia, a opera\u00e7\u00e3o de\r\nplanos ou seguros privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no Brasil\r\npode ser realizada por pessoa f\u00edsica.<\/p>","resposta":2239009,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na regulamenta\u00e7\u00e3o legal do setor de planos de sa\u00fade no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":302887,"enunciado":"<p align=justify>Com base na regulamenta\u00e7\u00e3o legal do setor de planos de sa\u00fade no\r\nBrasil, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/649092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os diretores da ANS poder\u00e3o ser estrangeiros, desde que possuam conhecimento t\u00e9cnico comprovado para desempenhar a fun\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649094,"hashId":"5decaf7b9d10d70c733a9d0088add046","enunciado":"<p align=justify>Os diretores da ANS poder\u00e3o ser estrangeiros, desde que\r\npossuam conhecimento t\u00e9cnico comprovado para desempenhar\r\na fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2239013,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239012,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239013,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da cria\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o da ANS e de suas bases legais, julgue os itens subsecutivos.","id":302888,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da cria\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o da ANS e de suas bases\r\nlegais, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/649094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O montante da arrecada\u00e7\u00e3o das multas impostas pela ANS integra as receitas da ag\u00eancia.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649095,"hashId":"ec2f2f69c260b925c32330fb9071db63","enunciado":"<p align=justify>O montante da arrecada\u00e7\u00e3o das multas impostas pela ANS\r\nintegra as receitas da ag\u00eancia.<\/p>","resposta":2239014,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da cria\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o da ANS e de suas bases legais, julgue os itens subsecutivos.","id":302888,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da cria\u00e7\u00e3o e regulamenta\u00e7\u00e3o da ANS e de suas bases\r\nlegais, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es da ANS","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407343,"slug":"direito-sanitario-e-saude-resolucoes-da-ans"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/649095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O perfil de compet\u00eancias, que define os conhecimentos, habilidades e atitudes para realizar com expertise as atividades, \u00e9 um dos produtos do processo de an\u00e1lise e descri\u00e7\u00e3o de cargos.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649129,"hashId":"6862317b512405883d0d64f8292e09e2","enunciado":"<p align=justify>O perfil de compet\u00eancias, que define os conhecimentos,\r\nhabilidades e atitudes para realizar com expertise as atividades,\r\n\u00e9 um dos produtos do processo de an\u00e1lise e descri\u00e7\u00e3o de\r\ncargos.<\/p>","resposta":2239082,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de pessoas e gest\u00e3o da qualidade, julgue os itens subsequentes.","id":302894,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 gest\u00e3o de pessoas e gest\u00e3o da qualidade, julgue\r\nos itens subsequentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Habilidades do Administrador","oab":false,"nome":"Habilidades do Administrador","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417273,"slug":"administracao-geral-habilidades-do-administrador"}],"slug":"administracao-geral\/649129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ter autonomia patrimonial, a ANS pode conceder desconto de 20% aos planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade que efetuarem o pagamento da taxa de sa\u00fade complementar com at\u00e9 quinze dias de anteced\u00eancia.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649138,"hashId":"b127872612b59c53e286a4346114402a","enunciado":"<p align=justify>Por ter autonomia patrimonial, a ANS pode conceder desconto\r\nde 20% aos planos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade que efetuarem o\r\npagamento da taxa de sa\u00fade complementar com at\u00e9 quinze dias\r\nde anteced\u00eancia.<\/p>","resposta":2239101,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239100,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239101,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo relacionado \u00e0 ANS, julgue os itens a seguir.","id":302897,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito administrativo relacionado \u00e0 ANS, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"},{"nome_clean":"Poder Normativo","oab":true,"nome":"Poder Normativo","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407857,"slug":"direito-administrativo-poder-normativo"}],"slug":"direito-administrativo\/649138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora seja vinculada a \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta, em n\u00edvel federal, a ANS n\u00e3o integra a administra\u00e7\u00e3o federal direta.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649140,"hashId":"7abc9cfddd9e7f8aa1edea9bb30151ec","enunciado":"<p align=justify>Embora seja vinculada a \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o direta, em\r\nn\u00edvel federal, a ANS n\u00e3o integra a administra\u00e7\u00e3o federal direta.<\/p>","resposta":2239104,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239104,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239105,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo relacionado \u00e0 ANS, julgue os itens a seguir.","id":302897,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito administrativo relacionado \u00e0 ANS, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"}],"slug":"direito-administrativo\/649140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a diretoria colegiada da ANS determine que a concess\u00e3o de afastamento para a participa\u00e7\u00e3o em programa de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu no pa\u00eds s\u00f3 pode ser dada, simultaneamente, para, no m\u00e1ximo, cinco servidores. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a determina\u00e7\u00e3o da diretoria colegiada da ANS \u00e9 compat\u00edvel com a legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649144,"hashId":"5bfa49dd8bbde0f038d3f388d0cc16b1","enunciado":"<p align=justify>Considere que a diretoria colegiada da ANS determine que a\r\nconcess\u00e3o de afastamento para a participa\u00e7\u00e3o em programa de\r\np\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o stricto sensu no pa\u00eds s\u00f3 pode ser dada,\r\nsimultaneamente, para, no m\u00e1ximo, cinco servidores. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a determina\u00e7\u00e3o da diretoria colegiada da ANS \u00e9\r\ncompat\u00edvel com a legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2239112,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239112,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239113,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo relacionado \u00e0 ANS, julgue os itens a seguir.","id":302897,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito administrativo relacionado \u00e0 ANS, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Reguladoras","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","pai":407854,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404348,"slug":"direito-administrativo-agencias-reguladoras"}],"slug":"direito-administrativo\/649144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo os princ\u00edpios da economicidade e da efici\u00eancia, a ANS pode se negar a receber pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o manifestamente contr\u00e1rio aos seus precedentes, evitando, assim, o disp\u00eandio de dinheiro p\u00fablico no processamento e na decis\u00e3o dessa solicita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649149,"hashId":"f3fb27e8341c30ee7fb325dd1c45c77f","enunciado":"<p align=justify>Segundo os princ\u00edpios da economicidade e da efici\u00eancia, a\r\nANS pode se negar a receber pedido de reconsidera\u00e7\u00e3o\r\nmanifestamente contr\u00e1rio aos seus precedentes, evitando,\r\nassim, o disp\u00eandio de dinheiro p\u00fablico no processamento e na\r\ndecis\u00e3o dessa solicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2239123,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239122,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239123,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo relacionado \u00e0 ANS, julgue os itens a seguir.","id":302897,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do direito administrativo relacionado \u00e0 ANS, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios do Processo Administrativo","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404444,"slug":"direito-administrativo-principios-do-processo-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Efici\u00eancia","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408450,"slug":"direito-administrativo-principio-da-eficiencia"}],"slug":"direito-administrativo\/649149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ter apreciado o recurso apresentado pela empresa A, a ANS n\u00e3o precisar\u00e1 intimar esta empresa para que ela tome ci\u00eancia da decis\u00e3o, dado que \u00e9 dever dos interessados acompanhar o tr\u00e2mite dos recursos administrativos.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649154,"hashId":"86c0a746b366f72bfca20b9cf7d7fbea","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s ter apreciado o recurso apresentado pela empresa A, a\r\nANS n\u00e3o precisar\u00e1 intimar esta empresa para que ela tome\r\nci\u00eancia da decis\u00e3o, dado que \u00e9 dever dos interessados\r\nacompanhar o tr\u00e2mite dos recursos administrativos.<\/p>","resposta":2239133,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A empresa A recorreu perante a ANS contra uma multa que lhe foi imposta. A empresa B, por sua vez, solicitou \u00e0 ANS o ingresso no processo da empresa A na qualidade de interessada, argumentando que foi autuada em situa\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 desta empresa e que a decis\u00e3o do referido recurso ser\u00e1 um precedente que poder\u00e1 influenciar o julgamento futuro do recurso que pretende interpor. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada e na legisla\u00e7\u00e3o sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":302899,"enunciado":"<p align=justify>A empresa A recorreu perante a ANS contra uma multa\r\nque lhe foi imposta. A empresa B, por sua vez, solicitou \u00e0 ANS o\r\ningresso no processo da empresa A na qualidade de interessada,\r\nargumentando que foi autuada em situa\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 desta\r\nempresa e que a decis\u00e3o do referido recurso ser\u00e1 um precedente que\r\npoder\u00e1 influenciar o julgamento futuro do recurso que pretende\r\ninterpor.<\/p>\r\nCom base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada e na legisla\u00e7\u00e3o\r\nsobre o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/649154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a empresa A tenha alegado, em seu favor, que a decis\u00e3o recorrida viola enunciado de s\u00famula vinculante editada pelo Supremo Tribunal Federal, decis\u00e3o da ANS que venha a indeferir o recurso dever\u00e1 explicitar, obrigatoriamente, as raz\u00f5es da inaplicabilidade da s\u00famula ao caso.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:37:02","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649155,"hashId":"7e93761a3a62f12b6109e17c73b9847a","enunciado":"<p align=justify>Caso a empresa A tenha alegado, em seu favor, que a decis\u00e3o\r\nrecorrida viola enunciado de s\u00famula vinculante editada pelo\r\nSupremo Tribunal Federal, decis\u00e3o da ANS que venha a\r\nindeferir o recurso dever\u00e1 explicitar, obrigatoriamente, as\r\nraz\u00f5es da inaplicabilidade da s\u00famula ao caso.<\/p>","resposta":2239134,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A empresa A recorreu perante a ANS contra uma multa que lhe foi imposta. A empresa B, por sua vez, solicitou \u00e0 ANS o ingresso no processo da empresa A na qualidade de interessada, argumentando que foi autuada em situa\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 desta empresa e que a decis\u00e3o do referido recurso ser\u00e1 um precedente que poder\u00e1 influenciar o julgamento futuro do recurso que pretende interpor. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada e na legisla\u00e7\u00e3o sobre o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":302899,"enunciado":"<p align=justify>A empresa A recorreu perante a ANS contra uma multa\r\nque lhe foi imposta. A empresa B, por sua vez, solicitou \u00e0 ANS o\r\ningresso no processo da empresa A na qualidade de interessada,\r\nargumentando que foi autuada em situa\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 desta\r\nempresa e que a decis\u00e3o do referido recurso ser\u00e1 um precedente que\r\npoder\u00e1 influenciar o julgamento futuro do recurso que pretende\r\ninterpor.<\/p>\r\nCom base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada e na legisla\u00e7\u00e3o\r\nsobre o processo administrativo no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/649155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classe de contas denominada controles devedores altera a composi\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais sem afetar o patrim\u00f4nio l\u00edquido, determinando modifica\u00e7\u00f5es apenas na composi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos elementos patrimoniais.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649168,"hashId":"d83fc64b6eabd69953a7a7f99c3219c4","enunciado":"<p align=justify>A classe de contas denominada controles devedores altera a\r\ncomposi\u00e7\u00e3o dos elementos patrimoniais sem afetar o\r\npatrim\u00f4nio l\u00edquido, determinando modifica\u00e7\u00f5es apenas na\r\ncomposi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica dos elementos patrimoniais.<\/p>","resposta":2239161,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239160,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239161,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 estrutura de oito classes de contas do PCASP.","id":302905,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 estrutura de oito classes de\r\ncontas do PCASP.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"},{"nome_clean":"Estrutura do PCASP","oab":false,"nome":"Estrutura do PCASP","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412221,"slug":"contabilidade-publica-estrutura-do-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/649168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indicador para c\u00e1lculo do super\u00e1vit financeiro \u00e9 um atributo utilizado para identificar se as contas do ativo e do passivo s\u00e3o classificadas como ativo\/passivo financeiro ou ativo\/passivo permanente.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649170,"hashId":"b9d7673f97b450e23da6574e25edf7c8","enunciado":"<p align=justify>O indicador para c\u00e1lculo do super\u00e1vit financeiro \u00e9 um atributo\r\nutilizado para identificar se as contas do ativo e do passivo s\u00e3o\r\nclassificadas como ativo\/passivo financeiro ou ativo\/passivo\r\npermanente.<\/p>","resposta":2239164,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239164,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239165,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 estrutura de oito classes de contas do PCASP.","id":302905,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 estrutura de oito classes de\r\ncontas do PCASP.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Atributos da Conta Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Atributos da Conta Cont\u00e1bil","pai":412211,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412226,"slug":"contabilidade-publica-atributos-da-conta-contabil"},{"nome_clean":"Atributos Legais","oab":false,"nome":"Atributos Legais","pai":412226,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412229,"slug":"contabilidade-publica-atributos-legais"}],"slug":"contabilidade-publica\/649170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O adiantamento de valores a t\u00edtulo de suprimento de fundos constitui despesa pelo enfoque patrimonial, pois no momento da concess\u00e3o ocorre redu\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido da entidade.","provas":[{"id":18684,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ans-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":649175,"hashId":"9ae15fda8f796ea000fdf536a1a3f36f","enunciado":"<p align=justify>O adiantamento de valores a t\u00edtulo de suprimento de fundos\r\nconstitui despesa pelo enfoque patrimonial, pois no momento\r\nda concess\u00e3o ocorre redu\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido da\r\nentidade.<\/p>","resposta":2239175,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2239174,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2239175,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item a seguir, referente ao tratamento cont\u00e1bil do suprimento de fundos.","id":302909,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o item a seguir, referente ao tratamento cont\u00e1bil do\r\nsuprimento de fundos.<\/p>","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412163,"slug":"contabilidade-publica-suprimento-de-fundos"}],"slug":"contabilidade-publica\/649175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo mais indicado para soldagem de pe\u00e7as de grande responsabilidade em materiais n\u00e3o ferrosos, com baixa produ\u00e7\u00e3o e uso de g\u00e1s Arg\u00f4nio como prote\u00e7\u00e3o \u00e0 regi\u00e3o de soldagem, \u00e9 o","provas":[{"id":17389,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":605782,"hashId":"29f7074936b314d030b53ebf5a21ebf5","enunciado":"<p align=justify>O tipo mais indicado para soldagem de pe\u00e7as de grande responsabilidade em materiais n\u00e3o ferrosos, com baixa produ\u00e7\u00e3o e uso\r\nde g\u00e1s Arg\u00f4nio como prote\u00e7\u00e3o \u00e0 regi\u00e3o de soldagem, \u00e9 o<\/p>","resposta":2126160,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"eletrodo revestido.","id":2126156,"corpo":"<p align=justify>eletrodo revestido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MIG.","id":2126157,"corpo":"<p align=justify>MIG.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MAG.","id":2126158,"corpo":"<p align=justify>MAG.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arco submerso.","id":2126159,"corpo":"<p align=justify>arco submerso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TIG.","id":2126160,"corpo":"<p align=justify>TIG.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293748,"enunciado":"","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/605782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo de funcionamento de um motor de combust\u00e3o interna a 4 tempos (Ciclo Otto) segue, respectivamente, a seguinte ordem:","provas":[{"id":17389,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":605788,"hashId":"9341a64931eb763b9872b14bd260f913","enunciado":"<p align=justify>O ciclo de funcionamento de um motor de combust\u00e3o interna a 4 tempos (Ciclo Otto) segue, respectivamente, a seguinte ordem:<\/p>","resposta":2126186,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"admiss\u00e3o - compress\u00e3o - igni\u00e7\u00e3o ou explos\u00e3o - exaust\u00e3o ou escape.","id":2126186,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00e3o - compress\u00e3o - igni\u00e7\u00e3o ou explos\u00e3o - exaust\u00e3o ou escape.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"igni\u00e7\u00e3o ou explos\u00e3o - exaust\u00e3o ou escape - compress\u00e3o - admiss\u00e3o.","id":2126187,"corpo":"<p align=justify>igni\u00e7\u00e3o ou explos\u00e3o - exaust\u00e3o ou escape - compress\u00e3o - admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"admiss\u00e3o - iIgni\u00e7\u00e3o ou explos\u00e3o - compress\u00e3o - exaust\u00e3o ou escape.","id":2126188,"corpo":"<p align=justify>admiss\u00e3o - iIgni\u00e7\u00e3o ou explos\u00e3o - compress\u00e3o - exaust\u00e3o ou escape.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compress\u00e3o - exaust\u00e3o ou escape - igni\u00e7\u00e3o ou explos\u00e3o - admiss\u00e3o.","id":2126189,"corpo":"<p align=justify>compress\u00e3o - exaust\u00e3o ou escape - igni\u00e7\u00e3o ou explos\u00e3o - admiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exaust\u00e3o ou escape - admiss\u00e3o - igni\u00e7\u00e3o ou explos\u00e3o - compress\u00e3o.","id":2126190,"corpo":"<p align=justify>exaust\u00e3o ou escape - admiss\u00e3o - igni\u00e7\u00e3o ou explos\u00e3o - compress\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293750,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/605788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tubo de di\u00e2metro constante possui aquecimento el\u00e9trico para o ar que o percorre, em um processo de fluxo constante com o tempo. O ar na entrada est\u00e1 a 27 \u00b0C, tem uma velocidade de 4 m\/s e est\u00e1 a 0,35 MPa de press\u00e3o. A mesma massa de ar sai do tubo a 0,28 MPa e 90 \u00b0C. Nesse caso, a velocidade do ar na sa\u00edda ser\u00e1, em m\/s, igual a","provas":[{"id":17389,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":605790,"hashId":"9fb58c5a2d95ec41934f2e79c668bfb3","enunciado":"<p align=justify>Um tubo de di\u00e2metro constante possui aquecimento el\u00e9trico para o ar que o percorre, em um processo de fluxo constante com o\r\ntempo. O ar na entrada est\u00e1 a 27 \u00b0C, tem uma velocidade de 4 m\/s e est\u00e1 a 0,35 MPa de press\u00e3o. A mesma massa de ar sai do\r\ntubo a 0,28 MPa e 90 \u00b0C.<\/p>\r\nNesse caso, a velocidade do ar na sa\u00edda ser\u00e1, em m\/s, igual a<\/p>","resposta":2126196,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,05.","id":2126196,"corpo":"<p align=justify>6,05.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16,67.","id":2126197,"corpo":"<p align=justify>16,67.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,0.","id":2126198,"corpo":"<p align=justify>4,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,0.","id":2126199,"corpo":"<p align=justify>12,0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,0.","id":2126200,"corpo":"<p align=justify>10,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293750,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Fluidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402698,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-fluidos"},{"nome_clean":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","oab":false,"nome":"Fundamentos e An\u00e1lise da Cinem\u00e1tica de Escoamentos","pai":402698,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402700,"slug":"engenharia-mecanica-fundamentos-e-analise-da-cinematica-de-escoamentos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/605790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o industrial de GLP,","provas":[{"id":17389,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":605799,"hashId":"24a4d890a3753b4e0b1a2247232e6be0","enunciado":"<p align=justify>Em uma instala\u00e7\u00e3o industrial de GLP,<\/p>","resposta":2126244,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas as v\u00e1lvulas diretamente conectadas no recipiente de armazenagem dever\u00e3o ter press\u00e3o de trabalho m\u00e1xima de 18 kgf\/cm2.","id":2126241,"corpo":"<p align=justify>todas as v\u00e1lvulas diretamente conectadas no recipiente de armazenagem dever\u00e3o ter press\u00e3o de trabalho m\u00e1xima de\r\n18 kgf\/cm<SUP>2<\/SUP>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"todas as v\u00e1lvulas e acess\u00f3rios usados nas instala\u00e7\u00f5es de GLP ser\u00e3o de material e constru\u00e7\u00e3o apropriados para tal finalidade e poder\u00e3o ser constru\u00eddos de ferro fundido.","id":2126242,"corpo":"<p align=justify>todas as v\u00e1lvulas e acess\u00f3rios usados nas instala\u00e7\u00f5es de GLP ser\u00e3o de material e constru\u00e7\u00e3o apropriados para tal finalidade\r\ne poder\u00e3o ser constru\u00eddos de ferro fundido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as tomadas de descarga de ve\u00edculo, para o enchimento do recipiente de armazenamento de GLP, dever\u00e3o ter os seguintes afastamentos: 3,00 m (tr\u00eas metros) das vias p\u00fablicas; 3,50 m (tr\u00eas metros e cinquenta cent\u00edmetros) das edifica\u00e7\u00f5es e divisas de propriedades que possam ser edificadas.","id":2126243,"corpo":"<p align=justify>as tomadas de descarga de ve\u00edculo, para o enchimento do recipiente de armazenamento de GLP, dever\u00e3o ter os seguintes\r\nafastamentos: 3,00 m (tr\u00eas metros) das vias p\u00fablicas; 3,50 m (tr\u00eas metros e cinquenta cent\u00edmetros) das edifica\u00e7\u00f5es\r\ne divisas de propriedades que possam ser edificadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as tomadas de descarga de ve\u00edculo, para o enchimento do recipiente de armazenamento de GLP, dever\u00e3o ter os seguintes afastamentos: 3,00 m (tr\u00eas metros) das vias p\u00fablicas; 7,50 m (sete metros e cinquenta cent\u00edmetros) das edifica\u00e7\u00f5es e divisas de propriedades que possam ser edificadas.","id":2126244,"corpo":"<p align=justify>as tomadas de descarga de ve\u00edculo, para o enchimento do recipiente de armazenamento de GLP, dever\u00e3o ter os seguintes\r\nafastamentos: 3,00 m (tr\u00eas metros) das vias p\u00fablicas; 7,50 m (sete metros e cinquenta cent\u00edmetros) das edifica\u00e7\u00f5es\r\ne divisas de propriedades que possam ser edificadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na aproxima\u00e7\u00e3o da tubula\u00e7\u00e3o de GLP com linhas de transmiss\u00e3o el\u00e9trica, a eventual corrente el\u00e9trica induzida na tubula\u00e7\u00e3o de GLP n\u00e3o causa preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 corros\u00e3o cat\u00f3dica.","id":2126245,"corpo":"<p align=justify>na aproxima\u00e7\u00e3o da tubula\u00e7\u00e3o de GLP com linhas de transmiss\u00e3o el\u00e9trica, a eventual corrente el\u00e9trica induzida na\r\ntubula\u00e7\u00e3o de GLP n\u00e3o causa preocupa\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 corros\u00e3o cat\u00f3dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293752,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-mecanica\/605799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No transporte de um g\u00e1s combust\u00edvel corrosivo devem ser tomadas medidas capazes de proteger o sistema de tubula\u00e7\u00f5es contra corros\u00e3o. Para preservar a integridade e a efici\u00eancia das tubula\u00e7\u00f5es, devem ser considerados no projeto quanto ao revestimento interno, em conjunto ou em separado, os fatores indicados a seguir:","provas":[{"id":17389,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:37:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":605802,"hashId":"a62723b40daa21cc0a8643eba6448412","enunciado":"<p align=justify>No transporte de um g\u00e1s combust\u00edvel corrosivo devem ser tomadas medidas capazes de proteger o sistema de tubula\u00e7\u00f5es\r\ncontra corros\u00e3o. Para preservar a integridade e a efici\u00eancia das tubula\u00e7\u00f5es, devem ser considerados no projeto quanto ao\r\nrevestimento interno, em conjunto ou em separado, os fatores indicados a seguir:<\/p>","resposta":2126256,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando os tubos ou outros componentes do sistema de tubula\u00e7\u00f5es forem unidos por solda ou outro m\u00e9todo que deixe exposto o metal de base, devem ser previstas medidas, como limpeza e reposi\u00e7\u00e3o do revestimento ou o uso permanente de um inibidor adequado, para evitar a corros\u00e3o das juntas.","id":2126256,"corpo":"<p align=justify>quando os tubos ou outros componentes do sistema de tubula\u00e7\u00f5es forem unidos por solda ou outro m\u00e9todo que deixe\r\nexposto o metal de base, devem ser previstas medidas, como limpeza e reposi\u00e7\u00e3o do revestimento ou o uso permanente\r\nde um inibidor adequado, para evitar a corros\u00e3o das juntas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o material de revestimento interno deve atender \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es de qualidade para proteger a tubula\u00e7\u00e3o por 10 anos.","id":2126257,"corpo":"<p align=justify>o material de revestimento interno deve atender \u00e0s especifica\u00e7\u00f5es de qualidade para proteger a tubula\u00e7\u00e3o por 10 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a solda n\u00e3o deve ser utilizada como elemento de uni\u00e3o.","id":2126258,"corpo":"<p align=justify>a solda n\u00e3o deve ser utilizada como elemento de uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando um g\u00e1s ou mistura de gases corrosivos forem transportados em baixas temperaturas, deve ser dada aten\u00e7\u00e3o especial para a identifica\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o da poss\u00edvel corros\u00e3o interna.","id":2126259,"corpo":"<p align=justify>quando um g\u00e1s ou mistura de gases corrosivos forem transportados em baixas temperaturas, deve ser dada aten\u00e7\u00e3o\r\nespecial para a identifica\u00e7\u00e3o e mitiga\u00e7\u00e3o da poss\u00edvel corros\u00e3o interna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o material de revestimento deve ser polim\u00e9rico.","id":2126260,"corpo":"<p align=justify>o material de revestimento deve ser polim\u00e9rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293752,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403392,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o Atmosf\u00e9rica","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403403,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-atmosferica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/605802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 449, de 09 de setembro de 1999, ANVISA, que disp\u00f5e sobre as caracter\u00edsticas de qualidade dos alimentos para Nutri\u00e7\u00e3o Enteral (NE), analise as afirmativas. I.\u0001 Os suplementos de nutrientes para NE s\u00e3o alimentos que demonstram insumos representados somente por um dos principais grupos de nutrientes: glic\u00eddios, lip\u00eddios, prote\u00ednas e fibras alimentares. II.\u0001 Os alimentos para suplementa\u00e7\u00e3o de NE s\u00e3o os que se destinam a complementar com macro e micronutrientes a dieta de um indiv\u00edduo, em casos onde sua ingest\u00e3o, a partir da alimenta\u00e7\u00e3o, seja insuficiente ou quando a dieta requer suplementa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo substituir os alimentos, nem utiliz\u00e1-los como alimenta\u00e7\u00e3o exclusiva. III.\u0001 Na composi\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula de NE devem ser utilizados \u00f3leos e\/ou gorduras de origem vegetal e\/ou animal e\/ou triglicer\u00eddios deles obtidos. O \u00e1cido linoleico deve estar presente em quantidade que corresponda, no m\u00ednimo, a 10% do valor cal\u00f3rico total do produto. IV.\u0001De acordo com as qualidades nutricionais e finalidades, os alimentos para NE s\u00e3o classificados em: alimentos nutricionalmente completos para NE; alimentos para suplementa\u00e7\u00e3o de NE; alimentos para situa\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas especiais para NE; m\u00f3dulos de nutrientes para NE. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":20233,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":694868,"hashId":"18eac3be1be7989c51e12560c09f8759","enunciado":"<P>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 449, de 09 de setembro de 1999, ANVISA, que disp\u00f5e sobre as caracter\u00edsticas de qualidade dos alimentos para Nutri\u00e7\u00e3o Enteral (NE), analise as afirmativas. <\/P>\r\n<P>I.\u0001 Os suplementos de nutrientes para NE s\u00e3o alimentos que demonstram insumos representados somente por um dos principais grupos de nutrientes: glic\u00eddios, lip\u00eddios, prote\u00ednas e fibras alimentares. <\/P>\r\n<P>II.\u0001 Os alimentos para suplementa\u00e7\u00e3o de NE s\u00e3o os que se destinam a complementar com macro e micronutrientes a dieta de um indiv\u00edduo, em casos onde sua ingest\u00e3o, a partir da alimenta\u00e7\u00e3o, seja insuficiente ou quando a dieta requer suplementa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o podendo substituir os alimentos, nem utiliz\u00e1-los como alimenta\u00e7\u00e3o exclusiva. <\/P>\r\n<P>III.\u0001 Na composi\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula de NE devem ser utilizados \u00f3leos e\/ou gorduras de origem vegetal e\/ou animal e\/ou triglicer\u00eddios deles obtidos. O \u00e1cido linoleico deve estar presente em quantidade que corresponda, no m\u00ednimo, a 10% do valor cal\u00f3rico total do produto. <\/P>\r\n<P>IV.\u0001De acordo com as qualidades nutricionais e finalidades, os alimentos para NE s\u00e3o classificados em: alimentos nutricionalmente completos para NE; alimentos para suplementa\u00e7\u00e3o de NE; alimentos para situa\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas especiais para NE; m\u00f3dulos de nutrientes para NE. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/P>","resposta":2367538,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":2367535,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":2367536,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2367537,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":2367538,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2367539,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313418,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":"nutricao\/694868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para estabelecer os crit\u00e9rios a serem adotados a fim de aprovar ou reprovar determinado produto aliment\u00edcio, dos pontos de vista higi\u00eanico-sanit\u00e1rios e de sa\u00fade p\u00fablica, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer quais micro-organismos devem ser pesquisados nesse produto. Nesse contexto, os micro-organismos potencialmente contaminantes de alimentos oferecem diferentes graus de risco ao produtor e ao consumidor. Assinale o micro-organismo que representa risco direto e grave e sua presen\u00e7a, em qualquer alimento, seja totalmente INADMISS\u00cdVEL.","provas":[{"id":20233,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-nutricionista","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":694871,"hashId":"b450e20c3dcf3b6d3e3149340b83783d","enunciado":"Para estabelecer os crit\u00e9rios a serem adotados a fim de aprovar ou reprovar determinado produto aliment\u00edcio, dos\r\npontos de vista higi\u00eanico-sanit\u00e1rios e de sa\u00fade p\u00fablica, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer quais micro-organismos devem ser\r\npesquisados nesse produto. Nesse contexto, os micro-organismos potencialmente contaminantes de alimentos\r\noferecem diferentes graus de risco ao produtor e ao consumidor. Assinale o micro-organismo que representa risco\r\ndireto e grave e sua presen\u00e7a, em qualquer alimento, seja totalmente INADMISS\u00cdVEL.","resposta":2367551,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escherichia coli.","id":2367550,"corpo":"Escherichia coli.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Salmonella typhi.","id":2367551,"corpo":"Salmonella typhi.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enterococcus faecalis.","id":2367552,"corpo":"Enterococcus faecalis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enterococcus faecium.","id":2367553,"corpo":"Enterococcus faecium.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus.","id":2367554,"corpo":"Staphylococcus aureus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313418,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Microrganismos em Alimentos.","oab":false,"nome":"Microrganismos em Alimentos.","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398498,"slug":"nutricao-microrganismos-em-alimentos"}],"slug":"nutricao\/694871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391}],"orgaos":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito das aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar, a transforma\u00e7\u00e3o did\u00e1tica dos esportes visa, especialmente,","provas":[{"id":20234,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391},"orgao":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o para Valoriza\u00e7\u00e3o de Pessoas com Defici\u00eancia - AVAPE","sigla":"AVAPE","id":3138,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"avape-sp-2013-consulplan-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - AVAPE - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:36:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":694873,"hashId":"dc27a413a1ed5003125dc692aefab5d0","enunciado":"No \u00e2mbito das aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar, a transforma\u00e7\u00e3o did\u00e1tica dos esportes visa, especialmente,","resposta":2367561,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a introdu\u00e7\u00e3o de novas modalidades esportivas, tendo como objetivo refor\u00e7ar a predile\u00e7\u00e3o do esporte pelos alunos.","id":2367560,"corpo":"a introdu\u00e7\u00e3o de novas modalidades esportivas, tendo como objetivo refor\u00e7ar a predile\u00e7\u00e3o do esporte pelos alunos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que todos os alunos possam participar em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, com prazer e com sucesso na realiza\u00e7\u00e3o destes esportes.","id":2367561,"corpo":"que todos os alunos possam participar em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, com prazer e com sucesso na realiza\u00e7\u00e3o\r\ndestes esportes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levantar quest\u00f5es que refor\u00e7am o princ\u00edpio de rendimento e concorr\u00eancia, que selecionam os melhores alunos, classificam e relegam os mais fracos.","id":2367562,"corpo":"levantar quest\u00f5es que refor\u00e7am o princ\u00edpio de rendimento e concorr\u00eancia, que selecionam os melhores alunos,\r\nclassificam e relegam os mais fracos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compreender o corpo, a express\u00e3o atrav\u00e9s da cultura esportiva. Isso decorre do fato da hegemonia do esporte enquanto conte\u00fado da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar.","id":2367563,"corpo":"compreender o corpo, a express\u00e3o atrav\u00e9s da cultura esportiva. Isso decorre do fato da hegemonia do esporte\r\nenquanto conte\u00fado da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica escolar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que o esporte possa ser trabalhado de forma a contribuir para incutir nos alunos uma s\u00e9rie de valores, como a no\u00e7\u00e3o de que a competi\u00e7\u00e3o faz parte da vida e que, portanto, precisa ser trabalhada nas aulas atrav\u00e9s das diferentes modalidades esportivas.","id":2367564,"corpo":"que o esporte possa ser trabalhado de forma a contribuir para incutir nos alunos uma s\u00e9rie de valores, como a\r\nno\u00e7\u00e3o de que a competi\u00e7\u00e3o faz parte da vida e que, portanto, precisa ser trabalhada nas aulas atrav\u00e9s das\r\ndiferentes modalidades esportivas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":313419,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402868,"slug":"educacao-fisica-relacao-educacao-fisica-escolar-e-esporte"}],"slug":"educacao-fisica\/694873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}