{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164547,"perPage":"100","pages":21646,"page":14806,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 configura\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 define algumas diretrizes e dentre elas a democratiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o social. Para que haja avan\u00e7os e consubstancia\u00e7\u00e3o dessa diretriz, faz-se necess\u00e1rio","provas":[{"id":21271,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:40:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":713054,"hashId":"6426b979734297f8a9546f5c8f16107d","enunciado":"No que concerne \u00e0 configura\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 define algumas diretrizes e dentre elas a\r\ndemocratiza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o social. Para que haja avan\u00e7os e consubstancia\u00e7\u00e3o dessa diretriz, faz-se necess\u00e1rio","resposta":2443841,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o reconhecimento da identidade social dos segmentos mais pauperizados e sua aceita\u00e7\u00e3o como interlocutores pol\u00edticos leg\u00edtimos no trabalho de constru\u00e7\u00e3o das novas formas de gest\u00e3o das pol\u00edticas sociais, rumo ao objetivo da universaliza\u00e7\u00e3o dos direitos sociais.","id":2443841,"corpo":"o reconhecimento da identidade social dos segmentos mais pauperizados e sua aceita\u00e7\u00e3o como interlocutores pol\u00edticos\r\nleg\u00edtimos no trabalho de constru\u00e7\u00e3o das novas formas de gest\u00e3o das pol\u00edticas sociais, rumo ao objetivo da universaliza\u00e7\u00e3o\r\ndos direitos sociais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"articular as principais iniciativas dos segmentos sociais mais organizados com o campo jur\u00eddico, pois s\u00f3 se reconhece direitos se e quando o Minist\u00e9rio P\u00fablico os reconhece.","id":2443842,"corpo":"articular as principais iniciativas dos segmentos sociais mais organizados com o campo jur\u00eddico, pois s\u00f3 se reconhece\r\ndireitos se e quando o Minist\u00e9rio P\u00fablico os reconhece.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ampliar a participa\u00e7\u00e3o dos conselheiros do Poder P\u00fablico local na operacionaliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e impedir que os mesmos sejam de indica\u00e7\u00e3o dos mandat\u00e1rios dessa inst\u00e2ncia de poder.","id":2443843,"corpo":"ampliar a participa\u00e7\u00e3o dos conselheiros do Poder P\u00fablico local na operacionaliza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais e impedir que os\r\nmesmos sejam de indica\u00e7\u00e3o dos mandat\u00e1rios dessa inst\u00e2ncia de poder.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desconstruir o modelo de conselhos locais por pol\u00edtica p\u00fablica e criar uma \u00fanica inst\u00e2ncia agregadora das pol\u00edticas sociais, na qual ter\u00e3o acento, de forma tripartite, membros do poder executivo, legislativo e judici\u00e1rio.","id":2443844,"corpo":"desconstruir o modelo de conselhos locais por pol\u00edtica p\u00fablica e criar uma \u00fanica inst\u00e2ncia agregadora das pol\u00edticas sociais,\r\nna qual ter\u00e3o acento, de forma tripartite, membros do poder executivo, legislativo e judici\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconhecer a legalidade das institui\u00e7\u00f5es de controle social atrav\u00e9s de regula\u00e7\u00e3o em n\u00edvel nacional que forne\u00e7a a certifica\u00e7\u00e3o de \u201centidades beneficentes de pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d.","id":2443845,"corpo":"reconhecer a legalidade das institui\u00e7\u00f5es de controle social atrav\u00e9s de regula\u00e7\u00e3o em n\u00edvel nacional que forne\u00e7a a\r\ncertifica\u00e7\u00e3o de \u201centidades beneficentes de pol\u00edticas p\u00fablicas\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316328,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/713054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Minayo 2008, parte da compreens\u00e3o de que maus tratos, abusos e viol\u00eancias s\u00e3o a\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es cometidas uma vez ou muitas vezes, prejudicando a integridade f\u00edsica e emocional da pessoa idosa, impedindo o desempenho de seu papel social. Nessa linha, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":21271,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":713076,"hashId":"858c1dc465ab763e821e064f2d6e7fc2","enunciado":"Minayo 2008, parte da compreens\u00e3o de que maus tratos, abusos e viol\u00eancias s\u00e3o a\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es cometidas uma vez ou\r\nmuitas vezes, prejudicando a integridade f\u00edsica e emocional da pessoa idosa, impedindo o desempenho de seu papel social.\r\nNessa linha, \u00e9 correto afirmar:","resposta":2443919,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abandono \u00e9 o ato de uma fam\u00edlia conduzir uma pessoa idosa a um abrigo ou a qualquer outra institui\u00e7\u00e3o de longa perman\u00eancia, mesmo com sua concord\u00e2ncia.","id":2443918,"corpo":"Abandono \u00e9 o ato de uma fam\u00edlia conduzir uma pessoa idosa a um abrigo ou a qualquer outra institui\u00e7\u00e3o de longa\r\nperman\u00eancia, mesmo com sua concord\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abuso psicol\u00f3gico corresponde a todas as formas de menosprezo, de desprezo e de discrimina\u00e7\u00e3o que provocam sofrimento mental.","id":2443919,"corpo":"Abuso psicol\u00f3gico corresponde a todas as formas de menosprezo, de desprezo e de discrimina\u00e7\u00e3o que provocam\r\nsofrimento mental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abuso financeiro refere-se, exclusivamente, \u00e0s a\u00e7\u00f5es criminosas cometidas por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pens\u00f5es, aposentadorias e outros bens da pessoa idosa.","id":2443920,"corpo":"Abuso financeiro refere-se, exclusivamente, \u00e0s a\u00e7\u00f5es criminosas cometidas por \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos e privados em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\npens\u00f5es, aposentadorias e outros bens da pessoa idosa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neglig\u00eancia \u00e9 uma categoria espec\u00edfica para explicar as v\u00e1rias formas de menosprezo e de abandono e se restringe ao \u00e2mbito familiar.","id":2443921,"corpo":"Neglig\u00eancia \u00e9 uma categoria espec\u00edfica para explicar as v\u00e1rias formas de menosprezo e de abandono e se restringe ao\r\n\u00e2mbito familiar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abuso f\u00edsico \u00e9 aquele que ocorre sobretudo, durante o atendimento realizado nas institui\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":2443922,"corpo":"Abuso f\u00edsico \u00e9 aquele que ocorre sobretudo, durante o atendimento realizado nas institui\u00e7\u00f5es de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316364,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Dos Crimes","oab":true,"nome":"Dos Crimes","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406491,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-crimes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Crimes em Esp\u00e9cie","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Crimes em Esp\u00e9cie","pai":406491,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410786,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-ii-dos-crimes-em-especie"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/713076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Josu\u00e9 tem 40 anos de idade e faz uso de subst\u00e2ncias psicoativas h\u00e1 bastante tempo e est\u00e1 em processo inicial de tratamento no Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial &#8722; CAPS AD. Solicitou para o Assistente Social explicar sobre a atual Pol\u00edtica Nacional sobre Drogas. A informa\u00e7\u00e3o repassada para Josu\u00e9, foi que","provas":[{"id":21271,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:40:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":713091,"hashId":"229b5a5c19d78b2cc77423d73c026eb5","enunciado":"Josu\u00e9 tem 40 anos de idade e faz uso de subst\u00e2ncias psicoativas h\u00e1 bastante tempo e est\u00e1 em processo inicial de tratamento no\r\nCentro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial &#8722; CAPS AD. Solicitou para o Assistente Social explicar sobre a atual Pol\u00edtica Nacional sobre\r\nDrogas. A informa\u00e7\u00e3o repassada para Josu\u00e9, foi que","resposta":2443946,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houve avan\u00e7os com a nova Pol\u00edtica, pois tanto o traficante, assim como, o usu\u00e1rio\/dependente passaram a ser tratados de modo igual.","id":2443942,"corpo":"houve avan\u00e7os com a nova Pol\u00edtica, pois tanto o traficante, assim como, o usu\u00e1rio\/dependente passaram a ser tratados de\r\nmodo igual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o da penaliza\u00e7\u00e3o pela justi\u00e7a com a priva\u00e7\u00e3o de liberdade para usu\u00e1rios e dependentes.","id":2443943,"corpo":"h\u00e1 defini\u00e7\u00e3o da penaliza\u00e7\u00e3o pela justi\u00e7a com a priva\u00e7\u00e3o de liberdade para usu\u00e1rios e dependentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"h\u00e1 enfoque na justi\u00e7a retributiva direcionando para preven\u00e7\u00e3o do uso de drogas e reinser\u00e7\u00e3o social dos usu\u00e1rios, mediante ado\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o de danos.","id":2443944,"corpo":"h\u00e1 enfoque na justi\u00e7a retributiva direcionando para preven\u00e7\u00e3o do uso de drogas e reinser\u00e7\u00e3o social dos usu\u00e1rios, mediante\r\nado\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de redu\u00e7\u00e3o de danos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 enfoque na justi\u00e7a restaurativa que parte da ado\u00e7\u00e3o de medidas punitivas baseadas no castigo.","id":2443945,"corpo":"h\u00e1 enfoque na justi\u00e7a restaurativa que parte da ado\u00e7\u00e3o de medidas punitivas baseadas no castigo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aten\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio\/dependente deve ser voltada ao oferecimento de oportunidade de reflex\u00e3o sobre o pr\u00f3prio consumo.","id":2443946,"corpo":"a aten\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio\/dependente deve ser voltada ao oferecimento de oportunidade de reflex\u00e3o sobre o pr\u00f3prio consumo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316364,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/713091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O profissional, ao avaliar o cumprimento dos direitos de uma pessoa com transtorno mental no atendimento prestado por um servi\u00e7o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS, com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente na \u00e1rea, ir\u00e1 considerar que o","provas":[{"id":21271,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":713094,"hashId":"54aac8447c11c71c76aec855b381e966","enunciado":"O profissional, ao avaliar o cumprimento dos direitos de uma pessoa com transtorno mental no atendimento prestado por um\r\nservi\u00e7o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS, com base na legisla\u00e7\u00e3o vigente na \u00e1rea, ir\u00e1 considerar que o","resposta":2443953,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tratamento \u00e9 realizado em ambiente terap\u00eautico pelos meios mais invasivos poss\u00edveis para garantir efici\u00eancia no resultado.","id":2443951,"corpo":"tratamento \u00e9 realizado em ambiente terap\u00eautico pelos meios mais invasivos poss\u00edveis para garantir efici\u00eancia no resultado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paciente recebe o menor n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es a respeito de sua doen\u00e7a e de seu tratamento, para que as informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o o influenciem no processo de sua recupera\u00e7\u00e3o.","id":2443952,"corpo":"paciente recebe o menor n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es a respeito de sua doen\u00e7a e de seu tratamento, para que as informa\u00e7\u00f5es\r\nn\u00e3o o influenciem no processo de sua recupera\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tratamento \u00e9 realizado, preferencialmente, em servi\u00e7os comunit\u00e1rios de sa\u00fade mental.","id":2443953,"corpo":"tratamento \u00e9 realizado, preferencialmente, em servi\u00e7os comunit\u00e1rios de sa\u00fade mental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tratamento \u00e9 realizado, preferencialmente, em servi\u00e7os fechados de sa\u00fade mental, com o objetivo de afastar o paciente do ambiente favorecedor de agravos e surtos.","id":2443954,"corpo":"tratamento \u00e9 realizado, preferencialmente, em servi\u00e7os fechados de sa\u00fade mental, com o objetivo de afastar o paciente do\r\nambiente favorecedor de agravos e surtos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paciente possui restrito acesso aos meios de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis na unidade de tratamento, para que possibilite um per\u00edodo de afastamento do conv\u00edvio familiar e comunit\u00e1rio, o que contribuir\u00e1 para a altera\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica do sofrimento mental.","id":2443955,"corpo":"paciente possui restrito acesso aos meios de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis na unidade de tratamento, para que possibilite um\r\nper\u00edodo de afastamento do conv\u00edvio familiar e comunit\u00e1rio, o que contribuir\u00e1 para a altera\u00e7\u00e3o da din\u00e2mica do sofrimento\r\nmental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316364,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0s Pessoas com Defici\u00eancia F\u00edsica ou Mental","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415319,"slug":"servico-social-protecao-social-as-pessoas-com-deficiencia-fisica-ou-mental"}],"slug":"servico-social\/713094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de um novo modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil ocorreu com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, sendo posteriormente regulamentado o Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS em 1990. Com rela\u00e7\u00e3o ao SUS, \u00e9 correto afirmar que houve a","provas":[{"id":21271,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":713105,"hashId":"a33159af6befc6ea3934da1ea2e3403d","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o de um novo modelo de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade no Brasil ocorreu com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, sendo posteriormente\r\nregulamentado o Sistema \u00danico de Sa\u00fade &#8722; SUS em 1990. Com rela\u00e7\u00e3o ao SUS, \u00e9 correto afirmar que houve a","resposta":2443994,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o da descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, atribuindo a menor inst\u00e2ncia com poder formal no munic\u00edpio, isto \u00e9, as unidades prestadoras de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a responsabilidade de gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade no munic\u00edpio.","id":2443991,"corpo":"realiza\u00e7\u00e3o da descentraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa, atribuindo a menor inst\u00e2ncia com poder formal no munic\u00edpio, isto \u00e9,\r\nas unidades prestadoras de servi\u00e7os de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, a responsabilidade de gest\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade no\r\nmunic\u00edpio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"realiza\u00e7\u00e3o da estatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados, filantr\u00f3picos ou n\u00e3o governamentais para a garantia de acesso universalizado de assist\u00eancia.","id":2443992,"corpo":"realiza\u00e7\u00e3o da estatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados, filantr\u00f3picos ou n\u00e3o governamentais para a garantia de acesso\r\nuniversalizado de assist\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compreens\u00e3o de que a doen\u00e7a e o seu atendimento s\u00e3o assuntos privados e n\u00e3o se configuram como responsabilidade da sa\u00fade p\u00fablica focando a aten\u00e7\u00e3o aos pobres por meio da organiza\u00e7\u00e3o do sistema de filantropia.","id":2443993,"corpo":"compreens\u00e3o de que a doen\u00e7a e o seu atendimento s\u00e3o assuntos privados e n\u00e3o se configuram como responsabilidade da\r\nsa\u00fade p\u00fablica focando a aten\u00e7\u00e3o aos pobres por meio da organiza\u00e7\u00e3o do sistema de filantropia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da hierarquiza\u00e7\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o do atendimento por regi\u00f5es sanit\u00e1rias em um sistema de acesso por n\u00edveis de complexidade.","id":2443994,"corpo":"institui\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da hierarquiza\u00e7\u00e3o e regionaliza\u00e7\u00e3o do atendimento por regi\u00f5es sanit\u00e1rias em um sistema de acesso\r\npor n\u00edveis de complexidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00eanfase no cuidado com os problemas coletivos relacionados \u00e0s epidemias, vigil\u00e2ncia, controle de alimentos e meio ambiente.","id":2443995,"corpo":"\u00eanfase no cuidado com os problemas coletivos relacionados \u00e0s epidemias, vigil\u00e2ncia, controle de alimentos e meio\r\nambiente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316364,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e constru\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398392,"slug":"direito-sanitario-e-saude-evolucao-historica-e-construcao-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/713105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fundamentos do trabalho do Assistente Social relacionados \u00e0 realidade social podem fornecer suporte \u00e0 decis\u00e3o judicial. Para a realiza\u00e7\u00e3o desse estudo social com uma fam\u00edlia, o profissional deve","provas":[{"id":21271,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social","id":6623},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-15-2013-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:40:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":713144,"hashId":"dfbd5041d46f8cce247d7470ba25a5e4","enunciado":"Os fundamentos do trabalho do Assistente Social relacionados \u00e0 realidade social podem fornecer suporte \u00e0 decis\u00e3o judicial.\r\nPara a realiza\u00e7\u00e3o desse estudo social com uma fam\u00edlia, o profissional deve","resposta":2444087,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colher informa\u00e7\u00f5es gerais da fam\u00edlia, sem contudo, estabelecer rela\u00e7\u00f5es de como elas afetam a vida dos indiv\u00edduos e\/ou fam\u00edlias envolvidas nas a\u00e7\u00f5es judiciais.","id":2444086,"corpo":"colher informa\u00e7\u00f5es gerais da fam\u00edlia, sem contudo, estabelecer rela\u00e7\u00f5es de como elas afetam a vida dos indiv\u00edduos e\/ou\r\nfam\u00edlias envolvidas nas a\u00e7\u00f5es judiciais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conhecer os determinantes socioecon\u00f4micos-culturais que a comp\u00f5em e que, necessariamente, se colocam e se articulam em \u00e2mbito mais amplo e na localidade onde os sujeitos vivem e interagem.","id":2444087,"corpo":"conhecer os determinantes socioecon\u00f4micos-culturais que a comp\u00f5em e que, necessariamente, se colocam e se articulam\r\nem \u00e2mbito mais amplo e na localidade onde os sujeitos vivem e interagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir da din\u00e2mica da realidade social, fazer a rela\u00e7\u00e3o com algo abstrato, fora da realidade da fam\u00edlia, pois \u00e9 no processo de abstra\u00e7\u00e3o que se pode captar a ess\u00eancia da din\u00e2mica familiar.","id":2444088,"corpo":"a partir da din\u00e2mica da realidade social, fazer a rela\u00e7\u00e3o com algo abstrato, fora da realidade da fam\u00edlia, pois \u00e9 no processo\r\nde abstra\u00e7\u00e3o que se pode captar a ess\u00eancia da din\u00e2mica familiar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considerar o fato de que o estudo realizado envolve seres humanos que vivem em condi\u00e7\u00f5es objetivas as quais afetam sua subjetividade e s\u00e3o por elas afetadas. No entanto, o estudo social deve desconsiderar as situa\u00e7\u00f5es subjetivas.","id":2444089,"corpo":"considerar o fato de que o estudo realizado envolve seres humanos que vivem em condi\u00e7\u00f5es objetivas as quais afetam\r\nsua subjetividade e s\u00e3o por elas afetadas. No entanto, o estudo social deve desconsiderar as situa\u00e7\u00f5es subjetivas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estabelecer proximidade com as concep\u00e7\u00f5es com as quais nos colocamos individualmente e realizar o estudo social com base nas rela\u00e7\u00f5es familiares em geral, pois se o profissional, ao se ater \u00e0s especificidades, pode realizar uma avalia\u00e7\u00e3o com vi\u00e9s te\u00f3rico.","id":2444090,"corpo":"estabelecer proximidade com as concep\u00e7\u00f5es com as quais nos colocamos individualmente e realizar o estudo social com\r\nbase nas rela\u00e7\u00f5es familiares em geral, pois se o profissional, ao se ater \u00e0s especificidades, pode realizar uma avalia\u00e7\u00e3o\r\ncom vi\u00e9s te\u00f3rico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":316364,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/713144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gerente de Projetos","id":9540}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do plano plurianual (PPA), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17158,"cargo":{"descricao":"Gerente de Projetos","id":9540},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mme-2013-cespe-cebraspe-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MME - Gerente de Projetos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":598809,"hashId":"de0112d8336953631702c2d686b74396","enunciado":"<p align=justify>Acerca do plano plurianual (PPA), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2104906,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que os investimentos com prazo de validade superior a um exerc\u00edcio financeiro fa\u00e7am parte do PPA, sendo suficiente sua previs\u00e3o na LDO.","id":2104902,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que os investimentos com prazo de validade\r\nsuperior a um exerc\u00edcio financeiro fa\u00e7am parte do PPA, sendo\r\nsuficiente sua previs\u00e3o na LDO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O PPA, com vig\u00eancia quadrienal, coincide com o mandato do chefe do Poder Executivo.","id":2104903,"corpo":"<p align=justify>O PPA, com vig\u00eancia quadrienal, coincide com o mandato do\r\nchefe do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas no escopo do PPA, instrumento or\u00e7ament\u00e1rio que estabelece as diretrizes de governo, as despesas de capital e outras delas decorrentes, que s\u00e3o discriminadas na LDO.","id":2104904,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o est\u00e3o inclu\u00eddas no escopo do PPA, instrumento\r\nor\u00e7ament\u00e1rio que estabelece as diretrizes de governo, as\r\ndespesas de capital e outras delas decorrentes, que s\u00e3o\r\ndiscriminadas na LDO.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme dispositivo legal, apenas a inclus\u00e3o ou a exclus\u00e3o de objetivos definidos em programas tem\u00e1ticos do PPA \u00e9 considerada revis\u00e3o.","id":2104905,"corpo":"<p align=justify>Conforme dispositivo legal, apenas a inclus\u00e3o ou a exclus\u00e3o de\r\nobjetivos definidos em programas tem\u00e1ticos do PPA \u00e9\r\nconsiderada revis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No PPA, devem estar representadas todas as diretrizes do governo com rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento, tais como as debatidas por ocasi\u00e3o das campanhas para presidente, governador e prefeito.","id":2104906,"corpo":"<p align=justify>No PPA, devem estar representadas todas as diretrizes do\r\ngoverno com rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento, tais como as debatidas por\r\nocasi\u00e3o das campanhas para presidente, governador e prefeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292409,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Plano Plurianual na CF\/88","oab":false,"nome":"Plano Plurianual na CF\/88","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405638,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-na-cf-88"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/598809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Gerente de Projetos","id":9540}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da d\u00edvida passiva do governo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":17158,"cargo":{"descricao":"Gerente de Projetos","id":9540},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio de Minas e Energia","sigla":"MME","id":3095,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mme-2013-cespe-cebraspe-gerente-de-projetos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MME - Gerente de Projetos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:44:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":598820,"hashId":"18d546f2cdc2b416289283e8acff3d18","enunciado":"<p align=justify>A respeito da d\u00edvida passiva do governo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2104957,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A d\u00edvida flutuante pode ter origem extraor\u00e7ament\u00e1ria.","id":2104957,"corpo":"<p align=justify>A d\u00edvida flutuante pode ter origem extraor\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com prazo de amortiza\u00e7\u00e3o superior a doze meses s\u00e3o inscritas na d\u00edvida flutuante.","id":2104958,"corpo":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com prazo de amortiza\u00e7\u00e3o superior a\r\ndoze meses s\u00e3o inscritas na d\u00edvida flutuante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A d\u00edvida flutuante \u00e9 composta exclusivamente de obriga\u00e7\u00f5es de longo prazo, com maturidade superior a doze meses.","id":2104959,"corpo":"<p align=justify>A d\u00edvida flutuante \u00e9 composta exclusivamente de obriga\u00e7\u00f5es\r\nde longo prazo, com maturidade superior a doze meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A d\u00edvida flutuante \u00e9 oriunda da receita or\u00e7ament\u00e1ria.","id":2104960,"corpo":"<p align=justify>A d\u00edvida flutuante \u00e9 oriunda da receita or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A d\u00edvida fundada compreende os restos a pagar.","id":2104961,"corpo":"<p align=justify>A d\u00edvida fundada compreende os restos a pagar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292410,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/598820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de pulso paradoxal numa crise asm\u00e1tica \u00e9 indicador de gravidade. Para detect\u00e1-lo \u00e9 necess\u00e1rio que durante uma inspira\u00e7\u00e3o sustentada ocorra","provas":[{"id":17159,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":598827,"hashId":"59f8817eabb52ef6f8b54edfa659bc39","enunciado":"<p align=justify>A presen\u00e7a de pulso paradoxal numa crise asm\u00e1tica \u00e9\r\nindicador de gravidade. Para detect\u00e1-lo \u00e9 necess\u00e1rio que\r\ndurante uma inspira\u00e7\u00e3o sustentada ocorra<\/p>","resposta":2104996,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento maior que 10 mmHg na press\u00e3o arterial sist\u00f3lica.","id":2104992,"corpo":"<p align=justify>aumento maior que 10 mmHg na press\u00e3o arterial\r\nsist\u00f3lica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumento maior que 10 mmHg na press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e diast\u00f3lica.","id":2104993,"corpo":"<p align=justify>aumento maior que 10 mmHg na press\u00e3o arterial\r\nsist\u00f3lica e diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"queda maior que 20 mmHg na press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e maior que 10 mmHg na diast\u00f3lica.","id":2104994,"corpo":"<p align=justify>queda maior que 20 mmHg na press\u00e3o arterial\r\nsist\u00f3lica e maior que 10 mmHg na diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"queda maior que 10 mmHg na press\u00e3o arterial sist\u00f3lica e diast\u00f3lica.","id":2104995,"corpo":"<p align=justify>queda maior que 10 mmHg na press\u00e3o arterial sist\u00f3lica\r\ne diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"queda de, pelo menos, 12 mmHg na press\u00e3o arterial sist\u00f3lica.","id":2104996,"corpo":"<p align=justify>queda de, pelo menos, 12 mmHg na press\u00e3o arterial\r\nsist\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292411,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/598827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um paciente com DPOC e hemat\u00f3crito de 58% existe indica\u00e7\u00e3o de terapia cont\u00ednua com oxig\u00eanio com valores de PaO2 e satura\u00e7\u00e3o de O2, respectivamente, (em mmHg e porcentagem):","provas":[{"id":17159,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":598828,"hashId":"f920c7cba55aa00dfe8414f6b6440b2b","enunciado":"<p align=justify>Para um paciente com DPOC e hemat\u00f3crito de 58% existe\r\nindica\u00e7\u00e3o de terapia cont\u00ednua com oxig\u00eanio com valores\r\nde PaO<SUP>2<\/SUP> e satura\u00e7\u00e3o de O<SUP>2<\/SUP>, respectivamente, (em mmHg\r\ne porcentagem):<\/p>","resposta":2104998,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&lt; 60 e &lt; 90.","id":2104997,"corpo":"<p align=justify><U>&lt;<\/U> 60 e <U>&lt;<\/U> 90.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&lt; 59 e &lt; 89.","id":2104998,"corpo":"<p align=justify><U>&lt;<\/U> 59 e <U>&lt;<\/U> 89.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"&lt; 55 e &lt; 88.","id":2104999,"corpo":"<p align=justify><U>&lt;<\/U> 55 e <U>&lt;<\/U> 88.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&lt; 55 e &lt; 90.","id":2105000,"corpo":"<p align=justify><U>&lt;<\/U> 55 e <U>&lt;<\/U> 90.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"&lt; 60 e &lt; 88.","id":2105001,"corpo":"<p align=justify><U>&lt;<\/U> 60 e <U>&lt;<\/U> 88.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292411,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/598828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u00e1reas submetidas a uma situa\u00e7\u00e3o de alto risco de aquisi\u00e7\u00e3o de leptospirose, a profilaxia dessa infec\u00e7\u00e3o em humanos pode ser efetivada com a administra\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de","provas":[{"id":17159,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":598833,"hashId":"216b3da0a640114ded7bee574aa98b95","enunciado":"<p align=justify>Em \u00e1reas submetidas a uma situa\u00e7\u00e3o de alto risco de\r\naquisi\u00e7\u00e3o de leptospirose, a profilaxia dessa infec\u00e7\u00e3o em\r\nhumanos pode ser efetivada com a administra\u00e7\u00e3o pr\u00e9via\r\nde<\/p>","resposta":2105025,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ciprofloxacina.","id":2105022,"corpo":"<p align=justify>ciprofloxacina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vacina espec\u00edfica.","id":2105023,"corpo":"<p align=justify>vacina espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rifampicina.","id":2105024,"corpo":"<p align=justify>rifampicina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doxiciclina.","id":2105025,"corpo":"<p align=justify>doxiciclina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"amoxicilina.","id":2105026,"corpo":"<p align=justify>amoxicilina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292411,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/598833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos medicamentos abaixo, o principal para controlar os sintomas de abstin\u00eancia alco\u00f3lica, al\u00e9m de reduzir a incid\u00eancia de convuls\u00f5es e delirium, \u00e9","provas":[{"id":17159,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":598842,"hashId":"aa7590bd6bbdae1ad72fd0351a104115","enunciado":"<p align=justify>Dos medicamentos abaixo, o principal para controlar os\r\nsintomas de abstin\u00eancia alco\u00f3lica, al\u00e9m de reduzir a incid\u00eancia\r\nde convuls\u00f5es e delirium, \u00e9<\/p>","resposta":2105071,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tiamina.","id":2105067,"corpo":"<p align=justify>tiamina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propranolol.","id":2105068,"corpo":"<p align=justify>propranolol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fenitoina.","id":2105069,"corpo":"<p align=justify>fenitoina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"haloperidol.","id":2105070,"corpo":"<p align=justify>haloperidol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diazepam.","id":2105071,"corpo":"<p align=justify>diazepam.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292412,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/598842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fatores relacionados a maior risco de osteoporose, EXCETO","provas":[{"id":17159,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":598845,"hashId":"7dc4490d108641871f0857a980529c78","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fatores relacionados a maior risco de osteoporose,\r\nEXCETO<\/p>","resposta":2105082,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ra\u00e7a negra.","id":2105082,"corpo":"<p align=justify>ra\u00e7a negra.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baixo peso.","id":2105083,"corpo":"<p align=justify>baixo peso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tabagismo.","id":2105084,"corpo":"<p align=justify>tabagismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alcoolismo.","id":2105085,"corpo":"<p align=justify>alcoolismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"puberdade tardia.","id":2105086,"corpo":"<p align=justify>puberdade tardia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292413,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/598845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O encontro de rins diminu\u00eddos \u00e0 ultrassonografia, num paciente com insufici\u00eancia renal, sugere, dentre os abaixo:","provas":[{"id":17159,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":598847,"hashId":"14296fc245a1ccfcdc68afc0e24ecbdd","enunciado":"<p align=justify>O encontro de rins diminu\u00eddos \u00e0 ultrassonografia, num paciente\r\ncom insufici\u00eancia renal, sugere, dentre os abaixo:<\/p>","resposta":2105094,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mieloma m\u00faltiplo.","id":2105092,"corpo":"<p align=justify>mieloma m\u00faltiplo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diabetes mellitus.","id":2105093,"corpo":"<p align=justify>diabetes mellitus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nefroesclerose maligna.","id":2105094,"corpo":"<p align=justify>nefroesclerose maligna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amiloidose.","id":2105095,"corpo":"<p align=justify>amiloidose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a polic\u00edstica.","id":2105096,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a polic\u00edstica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292413,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/598847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 35 anos \u00e9 internado com quadro de priapismo. Apresenta antecedentes de necrose ass\u00e9ptica de cabe\u00e7a de f\u00eamur, \u00falceras em calc\u00e2neos e in\u00fameras transfus\u00f5es sangu\u00edneas. Dos dados abaixo, aquele que ser\u00e1 encontrado com maior probabilidade neste indiv\u00edduo \u00e9","provas":[{"id":17159,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":9564},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":598849,"hashId":"fef8338121fe415fc6f7a12c3ee0bd9e","enunciado":"<p align=justify>Paciente de 35 anos \u00e9 internado com quadro de priapismo.\r\nApresenta antecedentes de necrose ass\u00e9ptica de cabe\u00e7a\r\nde f\u00eamur, \u00falceras em calc\u00e2neos e in\u00fameras transfus\u00f5es\r\nsangu\u00edneas. Dos dados abaixo, aquele que ser\u00e1 encontrado\r\ncom maior probabilidade neste indiv\u00edduo \u00e9<\/p>","resposta":2105105,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anticorpo anticardiolipina.","id":2105102,"corpo":"<p align=justify>anticorpo anticardiolipina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cromossoma Philadelphia.","id":2105103,"corpo":"<p align=justify>cromossoma Philadelphia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pico monoclonal de IgM.","id":2105104,"corpo":"<p align=justify>pico monoclonal de IgM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"osteomielite por Salmonella.","id":2105105,"corpo":"<p align=justify>osteomielite por Salmonella.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ba\u00e7o palp\u00e1vel na fossa il\u00edaca esquerda.","id":2105106,"corpo":"<p align=justify>ba\u00e7o palp\u00e1vel na fossa il\u00edaca esquerda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292413,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/598849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17160,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":598859,"hashId":"6aea150fef2a761740c492a97c2c3726","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17160\/05.gif><\/P>","resposta":2105152,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os conte\u00fados, para distribui\u00e7\u00e3o, adequar-se-\u00e3o aos padr\u00f5es tecnol\u00f3gicos definidos pelas grandes corpora\u00e7\u00f5es.","id":2105152,"corpo":"<p align=justify>os conte\u00fados, para distribui\u00e7\u00e3o, adequar-se-\u00e3o aos padr\u00f5es tecnol\u00f3gicos definidos pelas grandes corpora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as redes sociais como o Facebook n\u00e3o far\u00e3o parte dos poss\u00edveis canais de comunica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel.","id":2105153,"corpo":"<p align=justify>as redes sociais como o Facebook n\u00e3o far\u00e3o parte dos poss\u00edveis canais de comunica\u00e7\u00e3o m\u00f3vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os profissionais de Comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o mais socialmente necess\u00e1rios em benef\u00edcio de programadores.","id":2105154,"corpo":"<p align=justify>os profissionais de Comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o ser\u00e3o mais socialmente necess\u00e1rios em benef\u00edcio de programadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"qualquer produtor de conte\u00fado poder\u00e1 lan\u00e7ar aplicativos com suas cria\u00e7\u00f5es sem \u00f4nus.","id":2105155,"corpo":"<p align=justify>qualquer produtor de conte\u00fado poder\u00e1 lan\u00e7ar aplicativos com suas cria\u00e7\u00f5es sem \u00f4nus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os conte\u00fados, para distribui\u00e7\u00e3o, devem ser compat\u00edveis com os padr\u00f5es do YouTube.","id":2105156,"corpo":"<p align=justify>os conte\u00fados, para distribui\u00e7\u00e3o, devem ser compat\u00edveis com os padr\u00f5es do YouTube.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292414,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/598859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Michel Focault se inspirou em torres de vigil\u00e2ncia de pres\u00eddios para descrever um sistema social de vigil\u00e2ncia decorrente do processo de institui\u00e7\u00e3o de normas ao ser humano moderno. Para disciplinar o cidad\u00e3o, foram criados, segundo Focault, diversos modos de difus\u00e3o de padr\u00f5es e normas, tais como escolas e meios de comunica\u00e7\u00e3o. Por se sentir observado (e tamb\u00e9m por poder observar), o cidad\u00e3o busca um comportamento socialmente aceit\u00e1vel dentro dos padr\u00f5es que emanam da \u201ctorre de observa\u00e7\u00e3o\u201d, no ponto mais alto e central do sistema. Esta concep\u00e7\u00e3o trouxe o conceito de","provas":[{"id":17160,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":598865,"hashId":"b97c524dbc9a6b502431fa5c41a2043d","enunciado":"<p align=justify>Michel Focault se inspirou em torres de vigil\u00e2ncia de pres\u00eddios para descrever um sistema social de vigil\u00e2ncia decorrente do\r\nprocesso de institui\u00e7\u00e3o de normas ao ser humano moderno. Para disciplinar o cidad\u00e3o, foram criados, segundo Focault, diversos\r\nmodos de difus\u00e3o de padr\u00f5es e normas, tais como escolas e meios de comunica\u00e7\u00e3o. Por se sentir observado (e tamb\u00e9m por\r\npoder observar), o cidad\u00e3o busca um comportamento socialmente aceit\u00e1vel dentro dos padr\u00f5es que emanam da \u201ctorre de\r\nobserva\u00e7\u00e3o\u201d, no ponto mais alto e central do sistema. Esta concep\u00e7\u00e3o trouxe o conceito de<\/p>","resposta":2105184,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado.","id":2105182,"corpo":"<p align=justify>aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ind\u00fastria cultural.","id":2105183,"corpo":"<p align=justify>ind\u00fastria cultural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pan\u00f3ptico.","id":2105184,"corpo":"<p align=justify>pan\u00f3ptico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fun\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o.","id":2105185,"corpo":"<p align=justify>fun\u00e7\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"materialismo hist\u00f3rico.","id":2105186,"corpo":"<p align=justify>materialismo hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292415,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/598865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17160,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Rio Grande do Sul","sigla":"DPE RS","id":2367,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-rs-rs-2013-fcc-analista-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FCC - DPE RS - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":598867,"hashId":"830dc7a9a434f060c0ae62caf870cd8b","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17160\/11.gif><\/P>","resposta":2105192,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crossmedia.","id":2105192,"corpo":"<p align=justify>crossmedia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinergia.","id":2105193,"corpo":"<p align=justify>sinergia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divulga\u00e7\u00e3o para a imprensa.","id":2105194,"corpo":"<p align=justify>divulga\u00e7\u00e3o para a imprensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"marketing digital.","id":2105195,"corpo":"<p align=justify>marketing digital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"branding.","id":2105196,"corpo":"<p align=justify>branding.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":292415,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","oab":false,"nome":"Meios de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397702,"slug":"comunicacao-social-meios-de-comunicacao-e-midia"}],"slug":"comunicacao-social\/598867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Planejamentos univariados permitem obter o mesmo resultado das otimiza\u00e7\u00f5es por planejamentos fatoriais, mas requerem um n\u00famero maior de experimentos.","provas":[{"id":23910,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":31711,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2013"},{"id":31712,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":808488,"hashId":"221fb5062ad3a2e2f734d1b82565ea96","enunciado":"Planejamentos univariados permitem obter o mesmo resultado\r\ndas otimiza\u00e7\u00f5es por planejamentos fatoriais, mas requerem um\r\nn\u00famero maior de experimentos.","resposta":2786215,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2786214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2786215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O biod\u00edsel pode ser obtido a partir da rea\u00e7\u00e3o de transesterifica\u00e7\u00e3o do \u00f3leo de soja catalisada por base. Com o objetivo de aumentar o rendimento do produto dessa rea\u00e7\u00e3o em bancada, foi aplicada a metodologia de planejamento fatorial, sendo os fatores, n\u00edveis estudados e efeitos obtidos apresentados na tabela abaixo. Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o e ao planejamento de experimentos realizados.","id":335114,"enunciado":"<P>O biod\u00edsel pode ser obtido a partir da rea\u00e7\u00e3o de transesterifica\u00e7\u00e3o do \u00f3leo de soja catalisada por base. Com o objetivo de aumentar o rendimento do produto dessa rea\u00e7\u00e3o em bancada, foi aplicada a metodologia de planejamento fatorial, sendo os fatores, n\u00edveis estudados e efeitos obtidos apresentados na tabela abaixo. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23910\/6.gif><\/P>\r\n<P>Considerando as informa\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 otimiza\u00e7\u00e3o da rea\u00e7\u00e3o e ao planejamento de experimentos realizados.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/808488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nuclea\u00e7\u00e3o e peptiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o processos que favorecem a obten\u00e7\u00e3o de precipitados com maior tamanho de part\u00edcula, o que facilita a filtra\u00e7\u00e3o em gravimetria.","provas":[{"id":23910,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":31711,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2013"},{"id":31712,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":808494,"hashId":"881c69ce92bf4823fe465f76fa6c6045","enunciado":"Nuclea\u00e7\u00e3o e peptiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o processos que favorecem a\r\nobten\u00e7\u00e3o de precipitados com maior tamanho de part\u00edcula, o\r\nque facilita a filtra\u00e7\u00e3o em gravimetria.","resposta":2786227,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2786226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2786227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que, apesar da grande variedade de m\u00e9todos instrumentais dispon\u00edveis atualmente, diversos m\u00e9todos cl\u00e1ssicos ainda persistem como m\u00e9todos padr\u00e3o para diversas an\u00e1lises, a exemplo da gravimetria, julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 an\u00e1lise gravim\u00e9trica e aos fatores que a influenciam.","id":335116,"enunciado":"Tendo em vista que, apesar da grande variedade de m\u00e9todos\r\ninstrumentais dispon\u00edveis atualmente, diversos m\u00e9todos cl\u00e1ssicos\r\nainda persistem como m\u00e9todos padr\u00e3o para diversas an\u00e1lises, a\r\nexemplo da gravimetria, julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0\r\nan\u00e1lise gravim\u00e9trica e aos fatores que a influenciam.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/808494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se aumentar a intensidade de fluoresc\u00eancia de uma amostra realizando-se as medidas em temperaturas mais baixas, em solventes mais viscosos e na aus\u00eancia de oxig\u00eanio dissolvido e de haletos.","provas":[{"id":23910,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":31711,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2013"},{"id":31712,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":808498,"hashId":"3e278a7975195d5813729490d51096d3","enunciado":"Pode-se aumentar a intensidade de fluoresc\u00eancia de uma\r\namostra realizando-se as medidas em temperaturas mais\r\nbaixas, em solventes mais viscosos e na aus\u00eancia de oxig\u00eanio\r\ndissolvido e de haletos.","resposta":2786234,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2786234,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2786235,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A utiliza\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos de fluoresc\u00eancia e fosforesc\u00eancia molecular como t\u00e9cnicas anal\u00edticas possibilitou o desenvolvimento de v\u00e1rios m\u00e9todos de alta sensibilidade. A figura acima apresenta os espectros de excita\u00e7\u00e3o e emiss\u00e3o da mol\u00e9cula de riboflavina. Com rela\u00e7\u00e3o a esses espectros e \u00e0 fluoresc\u00eancia e fosforesc\u00eancia molecular, julgue os item a subsecutivos.","id":335117,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23910\/8.gif><\/P>\r\n<P>A utiliza\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos de fluoresc\u00eancia e fosforesc\u00eancia molecular como t\u00e9cnicas anal\u00edticas possibilitou o desenvolvimento de v\u00e1rios m\u00e9todos de alta sensibilidade. A figura acima apresenta os espectros de excita\u00e7\u00e3o e emiss\u00e3o da mol\u00e9cula de riboflavina. Com rela\u00e7\u00e3o a esses espectros e \u00e0 fluoresc\u00eancia e fosforesc\u00eancia molecular, julgue os item a subsecutivos.<\/P>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/808498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando-se que o espectr\u00f4metro de massa opere em modo positivo, \u00e9 correto concluir que a carga do \u00edon com m\/z = 330,0 \u00e9 igual ou superior a +2.","provas":[{"id":23910,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":31711,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2013"},{"id":31712,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":808515,"hashId":"0e34c101b52ca1f738e9486d15faa081","enunciado":"Considerando-se que o espectr\u00f4metro de massa opere em modo\r\npositivo, \u00e9 correto concluir que a carga do \u00edon com m\/z = 330,0\r\n\u00e9 igual ou superior a +2.","resposta":2786268,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2786268,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2786269,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando os gr\u00e1ficos acima, que representam espectros de massas de fragmenta\u00e7\u00e3o (EM\/EM) de um \u00edon com m\/z = 330,0 de uma truxilina, obtidos com tr\u00eas diferentes energias de colis\u00e3o \u2014 collision-induced dissociation (CID): (a) CID = 5, (b) CID = 10 e (c) CID = 20, julgue os itens de 102 a 109, relativos \u00e0 espectrometria de massas.","id":335120,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23910\/11.gif><\/P>\r\n<P>Considerando os gr\u00e1ficos acima, que representam espectros de massas de fragmenta\u00e7\u00e3o (EM\/EM) de um \u00edon com m\/z = 330,0 de uma truxilina, obtidos com tr\u00eas diferentes energias de colis\u00e3o \u2014 collision-induced dissociation (CID): (a) CID = 5, (b) CID = 10 e (c) CID = 20, julgue os itens de 102 a 109, relativos \u00e0 espectrometria de massas.<\/P>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/808515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":23910,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":31711,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2013"},{"id":31712,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:33","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":233,"descricao":"Qu\u00edmica Industrial (T\u00e9cnico)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":808528,"hashId":"e62664b93bf33a25e470bbebe103c76f","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23910\/15.gif>","resposta":2786294,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2786294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2786295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O processo de Haber-Bosh, que opera em altas temperaturas e altas press\u00f5es, \u00e9 bastante utilizado para a produ\u00e7\u00e3o industrial da am\u00f4nia (NH3). Nesse processo, os gases nitrog\u00eanio (N2) e hidrog\u00eanio (H2) reagem exot\u00e9rmica e reversivelmente para formar am\u00f4nia gasosa (NH3). No processo inverso, a rea\u00e7\u00e3o de decomposi\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia em nitrog\u00eanio e hidrog\u00eanio em superf\u00edcie de platina apresenta cin\u00e9tica que segue comportamento conforme representado no gr\u00e1fico acima, que mostra a varia\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o molar da am\u00f4nia gasosa [NH3] em fun\u00e7\u00e3o do tempo. Acerca dessas rea\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":335122,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23910\/14.gif><\/P>\r\n<P>O processo de Haber-Bosh, que opera em altas temperaturas e altas press\u00f5es, \u00e9 bastante utilizado para a produ\u00e7\u00e3o industrial da am\u00f4nia (NH3). Nesse processo, os gases nitrog\u00eanio (N2) e hidrog\u00eanio (H2) reagem exot\u00e9rmica e reversivelmente para formar am\u00f4nia gasosa (NH3). No processo inverso, a rea\u00e7\u00e3o de decomposi\u00e7\u00e3o da am\u00f4nia em nitrog\u00eanio e hidrog\u00eanio em superf\u00edcie de platina apresenta cin\u00e9tica que segue comportamento conforme representado no gr\u00e1fico acima, que mostra a varia\u00e7\u00e3o da concentra\u00e7\u00e3o molar da am\u00f4nia gasosa [NH3] em fun\u00e7\u00e3o do tempo. Acerca dessas rea\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/808528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":814,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":23696,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":814,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sp-2013-ibam-dentista","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Praia Grande - Dentista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":802862,"hashId":"a16404001fa23eb3b0f362ad34672ce1","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23696\/25.gif>","resposta":2766275,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II. apenas.","id":2766274,"corpo":"I e II. apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas","id":2766275,"corpo":"I e III, apenas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":2766276,"corpo":"II e III apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2766277,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334128,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Desinfec\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399305,"slug":"odontologia-desinfeccao"}],"slug":"odontologia\/802862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":814,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem alguns fatores predisponentes \u00e0 superdosagem no uso de anest\u00e9sicos locais. Sendo que:","provas":[{"id":23696,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":814,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sp-2013-ibam-dentista","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Praia Grande - Dentista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":802864,"hashId":"58eca01244e7ebd5b54f10a442a5d126","enunciado":"Existem alguns fatores predisponentes \u00e0\r\nsuperdosagem no uso de anest\u00e9sicos locais.\r\nSendo que:","resposta":2766282,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embora as rea\u00e7\u00f5es possam acontecer em todas as idades, os idosos s\u00e3o mais suscept\u00edveis, pois as fun\u00e7\u00f5es de absor\u00e7\u00e3o, metabolismo e excre\u00e7\u00e3o podem estar diminu\u00eddas.","id":2766282,"corpo":"embora as rea\u00e7\u00f5es possam acontecer em\r\ntodas as idades, os idosos s\u00e3o mais suscept\u00edveis,\r\npois as fun\u00e7\u00f5es de absor\u00e7\u00e3o, metabolismo\r\ne excre\u00e7\u00e3o podem estar diminu\u00eddas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a disfun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica diminui o risco de superdosagem.","id":2766283,"corpo":"a disfun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica diminui o risco de superdosagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso de meperidina protege o indiv\u00edduo da superdosagem.","id":2766284,"corpo":"o uso de meperidina protege o indiv\u00edduo da\r\nsuperdosagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indiv\u00edduos de maior peso corporal s\u00e3o mais suscept\u00edveis \u00e2 superdosagem do que outros de menor peso.","id":2766285,"corpo":"indiv\u00edduos de maior peso corporal s\u00e3o mais\r\nsuscept\u00edveis \u00e2 superdosagem do que outros\r\nde menor peso.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334128,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399321,"slug":"odontologia-anestesiologia"}],"slug":"odontologia\/802864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":814,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o mostra corretamente uma caracter\u00edstica do alginato.","provas":[{"id":23696,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Praia Grande","sigla":"","id":814,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal","descricao":"Instituto Brasileiro de Administra\u00e7\u00e3o Municipal - IBAM","sigla":"IBAM","oab":false,"id":870},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-praia-grande-sp-2013-ibam-dentista","tipo":1,"nome":"IBAM - Prefeitura de Praia Grande - Dentista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:44:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":802871,"hashId":"26c61e6181068d58790f27f33d9d1db1","enunciado":"Assinale a alternativa que n\u00e3o mostra corretamente\r\numa caracter\u00edstica do alginato.","resposta":2766312,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um tempo de manipula\u00e7\u00e3o entre 45 segundos e 1 minuto \u00e9 geralmente suficiente.","id":2766310,"corpo":"Um tempo de manipula\u00e7\u00e3o entre 45 segundos\r\ne 1 minuto \u00e9 geralmente suficiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moldeira perfurada \u00e9 geralmente a mais utili zada.","id":2766311,"corpo":"Moldeira perfurada \u00e9 geralmente a mais utili\r\nzada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomenda-se que a remo\u00e7\u00e3o modelo\/molde seja feita em aproximadamente 3 horas, se desejamos obter um m\u00e1ximo de resist\u00eancia na superf\u00edcie do modelo.","id":2766312,"corpo":"Recomenda-se que a remo\u00e7\u00e3o modelo\/molde\r\nseja feita em aproximadamente 3 horas, se\r\ndesejamos obter um m\u00e1ximo de resist\u00eancia na\r\nsuperf\u00edcie do modelo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O tempo de manipula\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante, a resist\u00eancia do gel pode ser reduzida em at\u00e9 50% se a mistura n\u00e3o for completada.","id":2766313,"corpo":"O tempo de manipula\u00e7\u00e3o \u00e9 muito importante,\r\na resist\u00eancia do gel pode ser reduzida em at\u00e9\r\n50% se a mistura n\u00e3o for completada.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":334129,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/802871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Uni\u00e3o, dentro do seu ju\u00edzo discricion\u00e1rio, pode delegar, por meio de lei espec\u00edfica, assuntos de sua compet\u00eancia legislativa privativa a determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o, sem necessidade de estender essa delega\u00e7\u00e3o a todos os estados.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867975,"hashId":"9d9f08723f2335520c67a852fb8984c4","enunciado":"A Uni\u00e3o, dentro do seu ju\u00edzo discricion\u00e1rio, pode delegar, por\r\nmeio de lei espec\u00edfica, assuntos de sua compet\u00eancia legislativa\r\nprivativa a determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o, sem necessidade\r\nde estender essa delega\u00e7\u00e3o a todos os estados.","resposta":3018303,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018302,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018303,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":345684,"enunciado":"Acerca da organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa do Estado brasileiro,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","oab":true,"nome":"Formas de estado - estado unit\u00e1rio, federa\u00e7\u00e3o e confedera\u00e7\u00e3o ou Organiza\u00e7\u00e3o do Estado. Autonomia e soberania","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405232,"slug":"direito-constitucional-formas-de-estado-estado-unitario-federacao-e-confederacao-ou-organizacao-do-estado-autonomia-e-soberania"}],"slug":"direito-constitucional\/867975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O STF possui compet\u00eancia para apreciar a inconstitucionalidade por omiss\u00e3o, legislativa ou administrativa, de \u00f3rg\u00e3os federais em face da CF, mas, no que diz respeito aos \u00f3rg\u00e3os estaduais, a compet\u00eancia para conhecer essas omiss\u00f5es pertence aos tribunais de justi\u00e7a dos estados.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867990,"hashId":"b34cd55a2903115ae65eeb0c95bd2cf5","enunciado":"O STF possui compet\u00eancia para apreciar a\r\ninconstitucionalidade por omiss\u00e3o, legislativa ou\r\nadministrativa, de \u00f3rg\u00e3os federais em face da CF, mas, no que\r\ndiz respeito aos \u00f3rg\u00e3os estaduais, a compet\u00eancia para conhecer\r\nessas omiss\u00f5es pertence aos tribunais de justi\u00e7a dos estados.","resposta":3018333,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018332,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018333,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao controle de constitucionalidade e ao controle exercido pelos TCs, julgue os itens a seguir.","id":345689,"enunciado":"No que se refere ao controle de constitucionalidade e ao controle\r\nexercido pelos TCs, julgue os itens a seguir.","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/867990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico \u00e9 imputada \u00e0 pessoa jur\u00eddica a que esse \u00f3rg\u00e3o pertence.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":867998,"hashId":"d9728d705c9ac1eac2d2716f0720a68d","enunciado":"A atua\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico \u00e9 imputada \u00e0 pessoa jur\u00eddica a que\r\nesse \u00f3rg\u00e3o pertence.","resposta":3018348,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do direito administrativo, julgue os itens a seguir.","id":345692,"enunciado":"Acerca do direito administrativo, julgue os itens a seguir.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es do Estado\/\u00f3rg\u00e3o com os agentes p\u00fablicos","oab":true,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es do Estado\/\u00f3rg\u00e3o com os agentes p\u00fablicos","pai":404344,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407835,"slug":"direito-administrativo-relacoes-do-estado-orgao-com-os-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/867998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato administrativo pode ser perfeito, inv\u00e1lido e eficaz.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868003,"hashId":"20cae31d3c999899629c9001da19a8c2","enunciado":"O ato administrativo pode ser perfeito, inv\u00e1lido e eficaz.","resposta":3018358,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018358,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018359,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ag\u00eancias reguladoras, atos administrativos, regime disciplinar, processo administrativo-disciplinar e controle no servi\u00e7o p\u00fablico.","id":345693,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, a respeito de princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, ag\u00eancias reguladoras, atos administrativos, regime\r\ndisciplinar, processo administrativo-disciplinar e controle no\r\nservi\u00e7o p\u00fablico.","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/868003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aliena\u00e7\u00e3o, por determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o, de terras de fronteira pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o \u00e9 considerada transfer\u00eancia a non dominio.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868007,"hashId":"f39a72e93549e116bdb5a128105679ae","enunciado":"A aliena\u00e7\u00e3o, por determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o, de terras de\r\nfronteira pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o \u00e9 considerada transfer\u00eancia a\r\nnon dominio.","resposta":3018366,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018366,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018367,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de licita\u00e7\u00f5es, agentes e servidores p\u00fablicos e bens p\u00fablicos, julgue os itens seguintes.","id":345694,"enunciado":"A respeito de licita\u00e7\u00f5es, agentes e servidores p\u00fablicos e bens\r\np\u00fablicos, julgue os itens seguintes.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","pai":404423,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408490,"slug":"direito-administrativo-alienacao-de-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/868007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Estado s\u00f3 responder\u00e1 pela indeniza\u00e7\u00e3o ao indiv\u00edduo prejudicado por ato legislativo quando este for declarado inconstitucional pelo STF.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868013,"hashId":"89209e87c78704d4f0208306c3041f6a","enunciado":"O Estado s\u00f3 responder\u00e1 pela indeniza\u00e7\u00e3o ao indiv\u00edduo\r\nprejudicado por ato legislativo quando este for declarado\r\ninconstitucional pelo STF.","resposta":3018379,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca de direitos dos servidores p\u00fablicos civis, aposentadorias e pens\u00f5es, bens p\u00fablicos e responsabilidade por atos legislativos.","id":345695,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca de direitos dos servidores\r\np\u00fablicos civis, aposentadorias e pens\u00f5es, bens p\u00fablicos e\r\nresponsabilidade por atos legislativos.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/868013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Fundo de Combate \u00e0 Pobreza, legalmente institu\u00eddo por determinado estado brasileiro, apresenta d\u00e9ficit de R$ 150 milh\u00f5es. Nessa situa\u00e7\u00e3o, admite-se que o governo estadual utilize recursos do or\u00e7amento fiscal, com vistas \u00e0 cobertura do referido d\u00e9ficit, bastando, para isso, que haja espec\u00edfica autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868019,"hashId":"963d52bba7a28780ecc2fccb2dad89d4","enunciado":"O Fundo de Combate \u00e0 Pobreza, legalmente institu\u00eddo por\r\ndeterminado estado brasileiro, apresenta d\u00e9ficit de\r\nR$ 150 milh\u00f5es. Nessa situa\u00e7\u00e3o, admite-se que o governo\r\nestadual utilize recursos do or\u00e7amento fiscal, com vistas \u00e0\r\ncobertura do referido d\u00e9ficit, bastando, para isso, que haja\r\nespec\u00edfica autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","resposta":3018390,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das normas jur\u00eddicas que regem a atividade financeira estatal, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":345697,"enunciado":"Acerca das normas jur\u00eddicas que regem a atividade financeira\r\nestatal, cada um dos pr\u00f3ximos itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/868019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma lei que conceda prote\u00e7\u00e3o especial tempor\u00e1ria para que uma empresa brasileira desenvolva atividades consideradas estrat\u00e9gicas para a defesa nacional somente estar\u00e1 de acordo com as atuais regras constitucionais caso essa empresa seja classificada como de capital nacional.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:42:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868027,"hashId":"4231bc8842125f5638af0b1f536e92b5","enunciado":"Uma lei que conceda prote\u00e7\u00e3o especial tempor\u00e1ria para que\r\numa empresa brasileira desenvolva atividades consideradas\r\nestrat\u00e9gicas para a defesa nacional somente estar\u00e1 de acordo\r\ncom as atuais regras constitucionais caso essa empresa seja\r\nclassificada como de capital nacional.","resposta":3018407,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018406,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018407,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, em conson\u00e2ncia com as normas constitucionais sobre direito econ\u00f4mico.","id":345698,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, em conson\u00e2ncia com as normas\r\nconstitucionais sobre direito econ\u00f4mico.","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"}],"slug":"direito-constitucional\/868027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A condi\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rio p\u00fablico comunica-se ao part\u00edcipe Rubens, que tinha pr\u00e9via ci\u00eancia do cargo ocupado por seu primo e acordou sua vontade com a dele para auxili\u00e1-lo na pr\u00e1tica do delito, de forma que os dois dever\u00e3o estar incursos no mesmo tipo penal.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868053,"hashId":"c8d4b0295b17df17e0d0fae74991abec","enunciado":"A condi\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rio p\u00fablico comunica-se ao part\u00edcipe\r\nRubens, que tinha pr\u00e9via ci\u00eancia do cargo ocupado por seu\r\nprimo e acordou sua vontade com a dele para auxili\u00e1-lo na\r\npr\u00e1tica do delito, de forma que os dois dever\u00e3o estar incursos\r\nno mesmo tipo penal.","resposta":3018458,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018458,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018459,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c2ngelo, funcion\u00e1rio p\u00fablico exercente do cargo de fiscal da Ag\u00eancia de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do DF (AGEFIS), no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, exigiu vantagem indevida do comerciante Elias, de R$ 2.000,00 para que o estabelecimento n\u00e3o fosse autuado em raz\u00e3o de irregularidades constatadas. Para a pr\u00e1tica do delito, \u00c2ngelo foi auxiliado por seu primo, Rubens, taxista, que o conduziu em seu ve\u00edculo at\u00e9 o local da fiscaliza\u00e7\u00e3o, previamente acordado e consciente tanto da a\u00e7\u00e3o delituosa que seria empreendida quanto do fato de que \u00c2ngelo era funcion\u00e1rio p\u00fablico. Antes que os valores fossem entregues, o comerciante, atemorizado, conseguiu informar policiais militares acerca dos fatos, tendo sido realizada a pris\u00e3o em flagrante de \u00c2ngelo. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":345704,"enunciado":"<p>\u00c2ngelo, funcion\u00e1rio p\u00fablico exercente do cargo de fiscal\r\nda Ag\u00eancia de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do DF (AGEFIS), no exerc\u00edcio de suas\r\nfun\u00e7\u00f5es, exigiu vantagem indevida do comerciante Elias, de\r\nR$ 2.000,00 para que o estabelecimento n\u00e3o fosse autuado em\r\nraz\u00e3o de irregularidades constatadas. Para a pr\u00e1tica do delito,\r\n\u00c2ngelo foi auxiliado por seu primo, Rubens, taxista, que o conduziu\r\nem seu ve\u00edculo at\u00e9 o local da fiscaliza\u00e7\u00e3o, previamente acordado e\r\nconsciente tanto da a\u00e7\u00e3o delituosa que seria empreendida quanto do\r\nfato de que \u00c2ngelo era funcion\u00e1rio p\u00fablico. Antes que os valores\r\nfossem entregues, o comerciante, atemorizado, conseguiu informar\r\npoliciais militares acerca dos fatos, tendo sido realizada a pris\u00e3o em\r\nflagrante de \u00c2ngelo.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Comunicabilidade das Circunst\u00e2ncias, Condi\u00e7\u00f5es e Elementares","oab":false,"nome":"Comunicabilidade das Circunst\u00e2ncias, Condi\u00e7\u00f5es e Elementares","pai":406278,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418692,"slug":"direito-penal-comunicabilidade-das-circunstancias-condicoes-e-elementares"}],"slug":"direito-penal\/868053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A coa\u00e7\u00e3o moral irresist\u00edvel \u00e9 uma hip\u00f3tese de autoria mediata, em que o autor da coa\u00e7\u00e3o det\u00e9m o dom\u00ednio do fato e comete o fato pun\u00edvel por meio de outra pessoa.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868055,"hashId":"69cd0c463ba5ebfc3a57a8725f98e8c2","enunciado":"A coa\u00e7\u00e3o moral irresist\u00edvel \u00e9 uma hip\u00f3tese de autoria mediata,\r\nem que o autor da coa\u00e7\u00e3o det\u00e9m o dom\u00ednio do fato e comete o\r\nfato pun\u00edvel por meio de outra pessoa.","resposta":3018462,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 15 de janeiro de 2012, F\u00e1bio, com vinte anos de idade, s\u00f3cio da empresa Divers\u00f5es Ltda., pretendendo sagrar-se vencedor em licita\u00e7\u00e3o aberta para contratar a execu\u00e7\u00e3o de show comemorativo do anivers\u00e1rio da cidade de Bras\u00edlia, coagiu moralmente o funcion\u00e1rio p\u00fablico Mateus, amea\u00e7ando ofender a integridade f\u00edsica de seus filhos menores, se ele n\u00e3o introduzisse no edital licitat\u00f3rio cl\u00e1usula que direcionasse o certame para favorecer sua empresa. Temeroso de que as amea\u00e7as se concretizassem, Mateus elaborou o edital e dele fez constar cl\u00e1usulas destinadas a assegurar a vit\u00f3ria da empresa de F\u00e1bio, frustrando, dessa forma, o car\u00e1ter competitivo da licita\u00e7\u00e3o. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":345705,"enunciado":"<p>Em 15 de janeiro de 2012, F\u00e1bio, com vinte anos de idade,\r\ns\u00f3cio da empresa Divers\u00f5es Ltda., pretendendo sagrar-se vencedor\r\nem licita\u00e7\u00e3o aberta para contratar a execu\u00e7\u00e3o de show\r\ncomemorativo do anivers\u00e1rio da cidade de Bras\u00edlia, coagiu\r\nmoralmente o funcion\u00e1rio p\u00fablico Mateus, amea\u00e7ando ofender a\r\nintegridade f\u00edsica de seus filhos menores, se ele n\u00e3o introduzisse no\r\nedital licitat\u00f3rio cl\u00e1usula que direcionasse o certame para favorecer\r\nsua empresa. Temeroso de que as amea\u00e7as se concretizassem,\r\nMateus elaborou o edital e dele fez constar cl\u00e1usulas destinadas a\r\nassegurar a vit\u00f3ria da empresa de F\u00e1bio, frustrando, dessa forma, o\r\ncar\u00e1ter competitivo da licita\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Coa\u00e7\u00e3o Moral Irresist\u00edvel","oab":false,"nome":"Coa\u00e7\u00e3o Moral Irresist\u00edvel","pai":406275,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413792,"slug":"direito-penal-coacao-moral-irresistivel"}],"slug":"direito-penal\/868055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema penal brasileiro, h\u00e1 causas pessoais que excluem e extinguem totalmente a punibilidade e, igualmente, causas pessoais de exclus\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o parcial da punibilidade.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868057,"hashId":"0a4f41f8fc01801dac64634bb25cc30f","enunciado":"No sistema penal brasileiro, h\u00e1 causas pessoais que excluem e\r\nextinguem totalmente a punibilidade e, igualmente, causas\r\npessoais de exclus\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o parcial da punibilidade.","resposta":3018466,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a aspectos diversos do direito penal.","id":345706,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos a aspectos diversos do direito\r\npenal.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83  a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","oab":false,"nome":"Causas de Extin\u00e7\u00e3o da Punibilidade","pai":406304,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413911,"slug":"direito-penal-causas-de-extincao-da-punibilidade"}],"slug":"direito-penal\/868057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O disciplinamento previsto no CP acerca da conduta de suprimir ou reduzir contribui\u00e7\u00e3o social previdenci\u00e1ria e qualquer acess\u00f3rio, mediante omiss\u00e3o total ou parcial de receitas ou lucros auferidos, remunera\u00e7\u00f5es pagas ou creditadas e demais fatos geradores de contribui\u00e7\u00f5es sociais previdenci\u00e1rias, prev\u00ea a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente, mesmo sem o pagamento do tributo devido, desde que esse agente fa\u00e7a, espontaneamente, declara\u00e7\u00e3o acompanhada de confiss\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es, import\u00e2ncias ou valores devidos, e que ele preste, ainda, todas as informa\u00e7\u00f5es devidas \u00e0 previd\u00eancia social, na forma definida em lei ou regulamento, antes do in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o fiscal.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868061,"hashId":"19310eda6e4295593f007e7a76e710e0","enunciado":"O disciplinamento previsto no CP acerca da conduta de\r\nsuprimir ou reduzir contribui\u00e7\u00e3o social previdenci\u00e1ria e\r\nqualquer acess\u00f3rio, mediante omiss\u00e3o total ou parcial de\r\nreceitas ou lucros auferidos, remunera\u00e7\u00f5es pagas ou creditadas\r\ne demais fatos geradores de contribui\u00e7\u00f5es sociais\r\nprevidenci\u00e1rias, prev\u00ea a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade do agente,\r\nmesmo sem o pagamento do tributo devido, desde que esse\r\nagente fa\u00e7a, espontaneamente, declara\u00e7\u00e3o acompanhada de\r\nconfiss\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es, import\u00e2ncias ou valores devidos,\r\ne que ele preste, ainda, todas as informa\u00e7\u00f5es devidas \u00e0\r\nprevid\u00eancia social, na forma definida em lei ou regulamento,\r\nantes do in\u00edcio da a\u00e7\u00e3o fiscal.","resposta":3018474,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica e contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aos delitos previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de pena, julgue os itens consecutivos.","id":345707,"enunciado":"No que se refere aos crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica e contra a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aos delitos previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e\r\n\u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de pena, julgue os itens consecutivos.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"}],"slug":"direito-penal\/868061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No crime funcional contra a ordem tribut\u00e1ria consistente em exigir, solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou indiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou mesmo antes de iniciar seu exerc\u00edcio, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida; ou aceitar promessa de tal vantagem, para deixar de lan\u00e7ar ou cobrar tributo ou contribui\u00e7\u00e3o social, ou cobr\u00e1-los parcialmente, extingue-se a punibilidade do agente, desde que haja pagamento integral do tributo antes da persecu\u00e7\u00e3o penal em ju\u00edzo, nos termos da lei regente dos crimes contra a ordem tribut\u00e1ria.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868065,"hashId":"b5f59fcc8b4b740e48338f06f2def134","enunciado":"No crime funcional contra a ordem tribut\u00e1ria consistente em\r\nexigir, solicitar ou receber, para si ou para outrem, direta ou\r\nindiretamente, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou mesmo antes de\r\niniciar seu exerc\u00edcio, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida;\r\nou aceitar promessa de tal vantagem, para deixar de lan\u00e7ar ou\r\ncobrar tributo ou contribui\u00e7\u00e3o social, ou cobr\u00e1-los\r\nparcialmente, extingue-se a punibilidade do agente, desde que\r\nhaja pagamento integral do tributo antes da persecu\u00e7\u00e3o penal\r\nem ju\u00edzo, nos termos da lei regente dos crimes contra a ordem\r\ntribut\u00e1ria.","resposta":3018483,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018482,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018483,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica e contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aos delitos previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de pena, julgue os itens consecutivos.","id":345707,"enunciado":"No que se refere aos crimes contra a f\u00e9 p\u00fablica e contra a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aos delitos previstos na Lei de Licita\u00e7\u00f5es e\r\n\u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de pena, julgue os itens consecutivos.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/868065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de execu\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o os ascendentes do devedor remir o im\u00f3vel hipotecado, desde que paguem a integralidade da d\u00edvida.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868072,"hashId":"1a6dcbf8e1511e468443503740ffc3cd","enunciado":"Em caso de execu\u00e7\u00e3o, poder\u00e3o os ascendentes do devedor\r\nremir o im\u00f3vel hipotecado, desde que paguem a integralidade\r\nda d\u00edvida.","resposta":3018497,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que determinada pessoa f\u00edsica tenha contra\u00eddo d\u00edvida em dinheiro e garantido o pagamento do d\u00e9bito mediante hipoteca de im\u00f3vel seu, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":345711,"enunciado":"Considerando que determinada pessoa f\u00edsica tenha contra\u00eddo d\u00edvida\r\nem dinheiro e garantido o pagamento do d\u00e9bito mediante hipoteca\r\nde im\u00f3vel seu, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direitos Reais de Garantia","oab":true,"nome":"Direitos Reais de Garantia","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406090,"slug":"direito-civil-direitos-reais-de-garantia"},{"nome_clean":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","oab":true,"nome":"Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.505)","pai":406090,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406105,"slug":"direito-civil-hipoteca-art-1-473-ao-1-505"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais sobre Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.488)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais sobre Hipoteca (Art. 1.473 ao 1.488)","pai":406105,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406106,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-sobre-hipoteca-art-1-473-ao-1-488"}],"slug":"direito-civil\/868072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o STJ, caso o incorporador n\u00e3o seja o executor direto da constru\u00e7\u00e3o do empreendimento imobili\u00e1rio, contratando construtor para tanto, ser\u00e1 subsidiariamente respons\u00e1vel pela solidez e seguran\u00e7a da edifica\u00e7\u00e3o, que teria como respons\u00e1vel principal o construtor.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:09","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868082,"hashId":"4e91c7a9bbc47118e23250b62fba2dd7","enunciado":"De acordo com o STJ, caso o incorporador n\u00e3o seja o executor\r\ndireto da constru\u00e7\u00e3o do empreendimento imobili\u00e1rio,\r\ncontratando construtor para tanto, ser\u00e1 subsidiariamente\r\nrespons\u00e1vel pela solidez e seguran\u00e7a da edifica\u00e7\u00e3o, que teria\r\ncomo respons\u00e1vel principal o construtor.","resposta":3018517,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes com base nas regras atinentes \u00e0 responsabilidade civil.","id":345715,"enunciado":"Julgue os itens seguintes com base nas regras atinentes \u00e0\r\nresponsabilidade civil.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais da Responsabilidade Civil","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais da Responsabilidade Civil","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406163,"slug":"direito-civil-nocoes-gerais-da-responsabilidade-civil"},{"nome_clean":"Dano punitivo","oab":false,"nome":"Dano punitivo","pai":406163,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424975,"slug":"direito-civil-dano-punitivo"}],"slug":"direito-civil\/868082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a letra for aceita e n\u00e3o paga e S\u00edlvia exigir de Ruy, judicialmente, o pagamento integral da d\u00edvida inserida nesse t\u00edtulo, este poder\u00e1 recus\u00e1-lo, caso a portadora do t\u00edtulo o tenha recebido por meio de endosso lan\u00e7ado ap\u00f3s o decurso do prazo para protesto por falta de pagamento, sob o argumento de que a transfer\u00eancia do t\u00edtulo para Bruno teria se dado para liquida\u00e7\u00e3o de d\u00edvida de jogo ilegalmente contra\u00edda.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868113,"hashId":"f04f0c3499803de75eae08432a3e977b","enunciado":"Se a letra for aceita e n\u00e3o paga e S\u00edlvia exigir de Ruy,\r\njudicialmente, o pagamento integral da d\u00edvida inserida nesse\r\nt\u00edtulo, este poder\u00e1 recus\u00e1-lo, caso a portadora do t\u00edtulo o tenha\r\nrecebido por meio de endosso lan\u00e7ado ap\u00f3s o decurso do prazo\r\npara protesto por falta de pagamento, sob o argumento de que\r\na transfer\u00eancia do t\u00edtulo para Bruno teria se dado para\r\nliquida\u00e7\u00e3o de d\u00edvida de jogo ilegalmente contra\u00edda.","resposta":3018578,"anulada":false,"rotulo":139,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cl\u00e1udio sacou letra de c\u00e2mbio contra Mauro e em favor de Ruy, com vencimento a certo termo de vista estipulado para cinco dias ap\u00f3s o aceite. Ato sequente, Ruy endossou o referido t\u00edtulo para Bruno, que o endossou para S\u00edlvia. Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens subsequentes.","id":345722,"enunciado":"<p>Cl\u00e1udio sacou letra de c\u00e2mbio contra Mauro e em favor de\r\nRuy, com vencimento a certo termo de vista estipulado para cinco\r\ndias ap\u00f3s o aceite. Ato sequente, Ruy endossou o referido t\u00edtulo\r\npara Bruno, que o endossou para S\u00edlvia.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":136,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 136 a 140"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es cambi\u00e1rias","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es cambi\u00e1rias","pai":406959,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406962,"slug":"direito-empresarial-comercial-acoes-cambiarias"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/868113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es preferenciais s\u00e3o reconhecidas como valores mobili\u00e1rios que outorgam ao seu titular vantagens e outras prefer\u00eancias, tais como a prioridade na distribui\u00e7\u00e3o de dividendo fixo ou m\u00ednimo, de reembolso de capital e de direito a voto.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868118,"hashId":"7be54df9c832e527a87d598d7821f84a","enunciado":"As a\u00e7\u00f5es preferenciais s\u00e3o reconhecidas como valores\r\nmobili\u00e1rios que outorgam ao seu titular vantagens e outras\r\nprefer\u00eancias, tais como a prioridade na distribui\u00e7\u00e3o de\r\ndividendo fixo ou m\u00ednimo, de reembolso de capital e de direito\r\na voto.","resposta":3018589,"anulada":false,"rotulo":144,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da disciplina jur\u00eddica das sociedades por a\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":345723,"enunciado":"A respeito da disciplina jur\u00eddica das sociedades por a\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens que se seguem.","rotulo":141,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 141 a 144"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei no 6.404\/1976 - Lei das Sociedades por A\u00e7\u00f5es","pai":406980,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406981,"slug":"direito-empresarial-comercial-lei-no-6-404-1976-lei-das-sociedades-por-acoes"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/868118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF veda a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do empregado eleito para cargo de dire\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes (CIPA), desde o registro de sua candidatura, at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final do seu mandato. Essa garantia \u00e9 tamb\u00e9m extensiva ao respectivo suplente.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868120,"hashId":"514f23fabb86cfd98a0eea52bedbbdc1","enunciado":"A CF veda a dispensa arbitr\u00e1ria ou sem justa causa do\r\nempregado eleito para cargo de dire\u00e7\u00e3o de comiss\u00e3o interna de\r\npreven\u00e7\u00e3o de acidentes (CIPA), desde o registro de sua\r\ncandidatura, at\u00e9 um ano ap\u00f3s o final do seu mandato. Essa\r\ngarantia \u00e9 tamb\u00e9m extensiva ao respectivo suplente.","resposta":3018592,"anulada":false,"rotulo":146,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018592,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018593,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de seguran\u00e7a e medicina do trabalho, julgue os itens seguintes.","id":345724,"enunciado":"A respeito de seguran\u00e7a e medicina do trabalho, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":145,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 145 a 148"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","oab":true,"nome":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405332,"slug":"direito-constitucional-ato-das-disposicoes-constitucionais-transitorias-ou-adct"}],"slug":"direito-constitucional\/868120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O delegado sindical n\u00e3o \u00e9 benefici\u00e1rio da estabilidade provis\u00f3ria prevista na CF.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:14","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868127,"hashId":"95ac2f03bfd449993885e4fecd66a6df","enunciado":"O delegado sindical n\u00e3o \u00e9 benefici\u00e1rio da estabilidade\r\nprovis\u00f3ria prevista na CF.","resposta":3018606,"anulada":false,"rotulo":153,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018606,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018607,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das estabilidades e da rescis\u00e3o contratual.","id":345725,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca das estabilidades e da rescis\u00e3o\r\ncontratual.","rotulo":149,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 149 a 153"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","oab":true,"nome":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405332,"slug":"direito-constitucional-ato-das-disposicoes-constitucionais-transitorias-ou-adct"}],"slug":"direito-constitucional\/868127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF assegura aos munic\u00edpios 25% do ICMS arrecadado pelo estado onde eles se situem, tendo adotado, para fins de distribui\u00e7\u00e3o desse percentual entre os munic\u00edpios, o crit\u00e9rio da territorialidade do valor adicionado, ou seja, a cada munic\u00edpio compete o valor adicionado produzido em seu pr\u00f3prio territ\u00f3rio, relativamente a tr\u00eas quartos do valor a ser distribu\u00eddo.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868138,"hashId":"d11966d7fadfba516b6a4233620929c5","enunciado":"A CF assegura aos munic\u00edpios 25% do ICMS arrecadado pelo\r\nestado onde eles se situem, tendo adotado, para fins de\r\ndistribui\u00e7\u00e3o desse percentual entre os munic\u00edpios, o crit\u00e9rio da\r\nterritorialidade do valor adicionado, ou seja, a cada munic\u00edpio\r\ncompete o valor adicionado produzido em seu pr\u00f3prio\r\nterrit\u00f3rio, relativamente a tr\u00eas quartos do valor a ser\r\ndistribu\u00eddo.","resposta":3018628,"anulada":false,"rotulo":164,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018628,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018629,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do Sistema Tribut\u00e1rio Nacional, dos tributos, da compet\u00eancia tribut\u00e1ria e das fontes do direito tribut\u00e1rio.","id":345728,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca do Sistema Tribut\u00e1rio\r\nNacional, dos tributos, da compet\u00eancia tribut\u00e1ria e das fontes do\r\ndireito tribut\u00e1rio.","rotulo":163,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 163 a 165"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/868138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Consoante a jurisprud\u00eancia assentada, \u00e9 l\u00edcita a aplica\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio da den\u00fancia espont\u00e2nea aos tributos sujeitos a lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o regularmente declarados, mesmo quando estes forem pagos extemporaneamente.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868140,"hashId":"ce6b04a53996fa0674dfe668c04a242e","enunciado":"Consoante a jurisprud\u00eancia assentada, \u00e9 l\u00edcita a aplica\u00e7\u00e3o do\r\nbenef\u00edcio da den\u00fancia espont\u00e2nea aos tributos sujeitos a\r\nlan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o regularmente declarados, mesmo\r\nquando estes forem pagos extemporaneamente.","resposta":3018633,"anulada":false,"rotulo":166,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018632,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018633,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","id":345729,"enunciado":"No que tange \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, ao\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":166,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 166 a 169"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Den\u00fancia Espont\u00e2nea","oab":false,"nome":"Den\u00fancia Espont\u00e2nea","pai":417881,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417883,"slug":"direito-tributario-denuncia-espontanea"}],"slug":"direito-tributario\/868140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 s\u00f3lido o entendimento jurisprudencial no sentido de que \u00e9 poss\u00edvel ao juiz reconhecer, de of\u00edcio, a nulidade da certid\u00e3o de d\u00edvida ativa ou facultar \u00e0 fazenda p\u00fablica, a fim de suprir erro formal, a substitui\u00e7\u00e3o ou emenda do t\u00edtulo executivo at\u00e9 a prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a dos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da economia processual.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868141,"hashId":"8c446c375ecefd5ce2b344e96ca14a14","enunciado":"\u00c9 s\u00f3lido o entendimento jurisprudencial no sentido de que \u00e9\r\nposs\u00edvel ao juiz reconhecer, de of\u00edcio, a nulidade da certid\u00e3o\r\nde d\u00edvida ativa ou facultar \u00e0 fazenda p\u00fablica, a fim de suprir\r\nerro formal, a substitui\u00e7\u00e3o ou emenda do t\u00edtulo executivo at\u00e9\r\na prola\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a dos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o fiscal, em\r\nobserv\u00e2ncia ao princ\u00edpio da economia processual.","resposta":3018634,"anulada":false,"rotulo":167,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens seguintes.","id":345729,"enunciado":"No que tange \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, ao\r\ncr\u00e9dito tribut\u00e1rio e \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":166,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 166 a 169"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"},{"nome_clean":"Responsabilidade por Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o com Erro","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Expedi\u00e7\u00e3o de Certid\u00e3o com Erro","pai":407197,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417933,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-expedicao-de-certidao-com-erro"}],"slug":"direito-tributario\/868141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio, o fato gerador do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro (IOF) consiste na efetiva\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o \u2014 configurada pela entrega de moeda nacional ou estrangeira ou de documento que a represente \u2014 ou na coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do interessado do montante equivalente \u00e0 moeda estrangeira ou nacional por ele entregue ou por ele posta \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868144,"hashId":"7c2019987c4624d903b1196fd08b34a5","enunciado":"Nas opera\u00e7\u00f5es de c\u00e2mbio, o fato gerador do imposto sobre\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro (IOF) consiste na\r\nefetiva\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o \u2014 configurada pela entrega de moeda\r\nnacional ou estrangeira ou de documento que a represente \u2014\r\nou na coloca\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do interessado do montante\r\nequivalente \u00e0 moeda estrangeira ou nacional por ele entregue\r\nou por ele posta \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o.","resposta":3018640,"anulada":false,"rotulo":170,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, acerca dos impostos da Uni\u00e3o.","id":345730,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, acerca dos impostos da Uni\u00e3o.","rotulo":170,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 170 a 172"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","oab":true,"nome":"Impostos da Uni\u00e3o (artigos 153 e 154 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405294,"slug":"direito-constitucional-impostos-da-uniao-artigos-153-e-154-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/868144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o STF, a ades\u00e3o a programa de recupera\u00e7\u00e3o fiscal n\u00e3o implica em nova\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, mas em mero parcelamento, havendo, no caso de ades\u00e3o, a suspens\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva estatal e ficando a extin\u00e7\u00e3o do crime contra a ordem tribut\u00e1ria sujeita ao pagamento integral do valor devido ao er\u00e1rio.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868153,"hashId":"2ef4c4f9075c070220a4fe983444bea4","enunciado":"Para o STF, a ades\u00e3o a programa de recupera\u00e7\u00e3o fiscal n\u00e3o\r\nimplica em nova\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, mas em mero\r\nparcelamento, havendo, no caso de ades\u00e3o, a suspens\u00e3o da\r\npretens\u00e3o punitiva estatal e ficando a extin\u00e7\u00e3o do crime contra\r\na ordem tribut\u00e1ria sujeita ao pagamento integral do valor\r\ndevido ao er\u00e1rio.","resposta":3018658,"anulada":false,"rotulo":179,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018658,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018659,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista a disciplina jur\u00eddica do il\u00edcito tribut\u00e1rio, julgue os itens consecutivos.","id":345733,"enunciado":"Tendo em vista a disciplina jur\u00eddica do il\u00edcito tribut\u00e1rio, julgue os\r\nitens consecutivos.","rotulo":179,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 179 a 180"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/868153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O STF poder\u00e1, apenas ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o judicial, acolher reclama\u00e7\u00e3o administrativa, anular o ato administrativo e determinar que outro seja praticado.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868157,"hashId":"e68191a152f1f051fe103ca8c023ad69","enunciado":"O STF poder\u00e1, apenas ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o judicial, acolher reclama\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa, anular o ato administrativo e determinar que\r\noutro seja praticado.","resposta":3018667,"anulada":false,"rotulo":183,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018666,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018667,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":345734,"enunciado":"Acerca do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":181,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 181 a 187"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Controle Judicial","oab":true,"nome":"Controle Judicial","pai":404414,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404415,"slug":"direito-administrativo-controle-judicial"}],"slug":"direito-administrativo\/868157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo para a proposi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa visando o ressarcimento dos danos causados pelo agente p\u00fablico \u00e9 de cinco anos, a contar do t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato, de cargo em concurso ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a por esse agente.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868162,"hashId":"43ee32a86b0b68791d2b320d0bb6a668","enunciado":"O prazo para a proposi\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de improbidade\r\nadministrativa visando o ressarcimento dos danos causados\r\npelo agente p\u00fablico \u00e9 de cinco anos, a contar do t\u00e9rmino do\r\nexerc\u00edcio de mandato, de cargo em concurso ou de fun\u00e7\u00e3o de\r\nconfian\u00e7a por esse agente.","resposta":3018677,"anulada":false,"rotulo":188,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018676,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018677,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 improbidade administrativa.","id":345735,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 improbidade administrativa.","rotulo":188,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 188 a 189"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408429,"slug":"direito-administrativo-prescricao"}],"slug":"direito-administrativo\/868162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete ao TCU aplicar ao servidor p\u00fablico que cometer ilegalidade na execu\u00e7\u00e3o de despesa a san\u00e7\u00e3o de afastamento definitivo do cargo.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868169,"hashId":"2cc67a4f6da86c0feb7a91ddb3aa239c","enunciado":"Compete ao TCU aplicar ao servidor p\u00fablico que cometer\r\nilegalidade na execu\u00e7\u00e3o de despesa a san\u00e7\u00e3o de afastamento\r\ndefinitivo do cargo.","resposta":3018691,"anulada":false,"rotulo":195,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018690,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018691,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre o MP, o TCDF e o TCU.","id":345737,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, que versam sobre o MP, o TCDF e o\r\nTCU.","rotulo":191,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 191 a 195"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica","pai":395421,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395993,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/868169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em mar\u00e7o de 2012, o TCDF tivesse notificado determinada secretaria de Estado do DF a respeito de aposentadoria indevida, ocorrida em 2004, de um servidor p\u00fablico dessa secretaria, nessa situa\u00e7\u00e3o, tal secretaria poderia, com base no princ\u00edpio da autotutela da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ter anulado o ato administrativo que gerou a aposentadoria.","provas":[{"id":25570,"cargo":{"descricao":"Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":3232},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Distrito Federal","sigla":"TCDF","id":1102,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tcdf-df-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCDF - Procurador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":868171,"hashId":"25b93d5bdf9759535d45d18f17fef293","enunciado":"Se, em mar\u00e7o de 2012, o TCDF tivesse notificado determinada\r\nsecretaria de Estado do DF a respeito de aposentadoria\r\nindevida, ocorrida em 2004, de um servidor p\u00fablico dessa\r\nsecretaria, nessa situa\u00e7\u00e3o, tal secretaria poderia, com base no\r\nprinc\u00edpio da autotutela da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, ter anulado\r\no ato administrativo que gerou a aposentadoria.","resposta":3018695,"anulada":false,"rotulo":197,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3018694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3018695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o administrativa e ao processo de investiga\u00e7\u00e3o e julgamento de contas, julgue os itens subsequentes.","id":345738,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o administrativa e ao processo de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o e julgamento de contas, julgue os itens subsequentes.","rotulo":196,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 196 a 200"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - LOTCDF","pai":395496,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395149,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-lotcdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/868171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda a respeito das neoplasias de es\u00f4fago, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":633817,"hashId":"1093d517c1060648bae3f04d23c7c4a9","enunciado":"<p align=justify>Ainda a respeito das neoplasias de es\u00f4fago, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2200025,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O carcinoma epidermoide de es\u00f4fago apresenta comportamento insidioso, sendo raras as met\u00e1stases linf\u00e1ticas.","id":2200021,"corpo":"<p align=justify>O carcinoma epidermoide de es\u00f4fago apresenta\r\ncomportamento insidioso, sendo raras as met\u00e1stases linf\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mais de 50% dos carcinomas epidermoides de es\u00f4fago acometem o ter\u00e7o distal desse \u00f3rg\u00e3o.","id":2200022,"corpo":"<p align=justify>Mais de 50% dos carcinomas epidermoides de es\u00f4fago\r\nacometem o ter\u00e7o distal desse \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No c\u00e2ncer de es\u00f4fago, basta o aspecto endosc\u00f3pico t\u00edpico para definir a acur\u00e1cia diagn\u00f3stica.","id":2200023,"corpo":"<p align=justify>No c\u00e2ncer de es\u00f4fago, basta o aspecto endosc\u00f3pico t\u00edpico para\r\ndefinir a acur\u00e1cia diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O estadiamento do c\u00e2ncer de es\u00f4fago envolve apenas a avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente.","id":2200024,"corpo":"<p align=justify>O estadiamento do c\u00e2ncer de es\u00f4fago envolve apenas a\r\navalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico, a erradica\u00e7\u00e3o da Helicobacter Pylori e a obesidade s\u00e3o fatores de risco para o adenocarcinoma de es\u00f4fago.","id":2200025,"corpo":"<p align=justify>A doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico, a erradica\u00e7\u00e3o da\r\nHelicobacter Pylori e a obesidade s\u00e3o fatores de risco para o\r\nadenocarcinoma de es\u00f4fago.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299635,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/633817","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 hemorragia digestiva alta varicosa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":633833,"hashId":"f740912160822ef8c1de23209ac7b529","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 hemorragia digestiva alta varicosa, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2200088,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perfura\u00e7\u00e3o da parede esof\u00e1gica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o frequente e grave da escleroterapia endosc\u00f3pica de varizes esof\u00e1gicas sangrantes.","id":2200086,"corpo":"<p align=justify>A perfura\u00e7\u00e3o da parede esof\u00e1gica \u00e9 uma complica\u00e7\u00e3o frequente\r\ne grave da escleroterapia endosc\u00f3pica de varizes esof\u00e1gicas\r\nsangrantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A febre e a bacteremia s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es raras da escleroterapia endosc\u00f3pica, com resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea em at\u00e9 48 horas com uso de antit\u00e9rmicos.","id":2200087,"corpo":"<p align=justify>A febre e a bacteremia s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es raras da\r\nescleroterapia endosc\u00f3pica, com resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea em at\u00e9\r\n48 horas com uso de antit\u00e9rmicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre as indica\u00e7\u00f5es de ligadura el\u00e1stica profil\u00e1tica, est\u00e3o os casos de varizes esofageanas de grosso calibre com red spots em pacientes intolerantes ao betabloqueador oral.","id":2200088,"corpo":"<p align=justify>Entre as indica\u00e7\u00f5es de ligadura el\u00e1stica profil\u00e1tica, est\u00e3o os\r\ncasos de varizes esofageanas de grosso calibre com red spots\r\nem pacientes intolerantes ao betabloqueador oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto melhor a fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica do paciente hepatopata, maior o risco de ruptura das varizes esof\u00e1gicas.","id":2200089,"corpo":"<p align=justify>Quanto melhor a fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica do paciente hepatopata,\r\nmaior o risco de ruptura das varizes esof\u00e1gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos casos de recidiva da hemorragia digestiva alta varicosa em cirr\u00f3ticos Child-Pugh A compensados, cogita-se a deriva\u00e7\u00e3o transjugular portossist\u00eamica (TIPS) ou cirurgia.","id":2200090,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de recidiva da hemorragia digestiva alta varicosa em\r\ncirr\u00f3ticos Child-Pugh A compensados, cogita-se a deriva\u00e7\u00e3o\r\ntransjugular portossist\u00eamica (TIPS) ou cirurgia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299640,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/633833","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do consenso de Maastricht IV e \u00e0 posologia dos inibidores de bomba de pr\u00f3tons nos esquemas tr\u00edplices de erradica\u00e7\u00e3o da bact\u00e9ria Helicobacter pylori, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":633837,"hashId":"8f9ca063198466a05cf9535afe2fc974","enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es do consenso de Maastricht IV\r\ne \u00e0 posologia dos inibidores de bomba de pr\u00f3tons nos esquemas\r\ntr\u00edplices de erradica\u00e7\u00e3o da bact\u00e9ria Helicobacter pylori, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2200106,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de dose de omeprazol 20 mg duas vezes ao dia aumenta a efic\u00e1cia dos esquemas de erradica\u00e7\u00e3o.","id":2200106,"corpo":"<p align=justify>O uso de dose de omeprazol 20 mg duas vezes ao dia aumenta\r\na efic\u00e1cia dos esquemas de erradica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de inibidores de bomba de pr\u00f3tons em dias alternados \u00e9 o esquema mais recomendado para os pacientes com doen\u00e7a do refluxo gastroesof\u00e1gico associado.","id":2200107,"corpo":"<p align=justify>O uso de inibidores de bomba de pr\u00f3tons em dias alternados \u00e9\r\no esquema mais recomendado para os pacientes com doen\u00e7a do\r\nrefluxo gastroesof\u00e1gico associado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dose di\u00e1ria de 20 mg de omeprazol \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto a dose de 20 mg duas vezes ao dia.","id":2200108,"corpo":"<p align=justify>A dose di\u00e1ria de 20 mg de omeprazol \u00e9 t\u00e3o eficaz quanto a\r\ndose de 20 mg duas vezes ao dia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o de inibidores de bomba de pr\u00f3tons em esquemas de erradica\u00e7\u00e3o da Helicobacter pylori n\u00e3o \u00e9 recomendada.","id":2200109,"corpo":"<p align=justify>A associa\u00e7\u00e3o de inibidores de bomba de pr\u00f3tons em esquemas\r\nde erradica\u00e7\u00e3o da Helicobacter pylori n\u00e3o \u00e9 recomendada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de inibidores de bomba de pr\u00f3tons reduz os efeitos colaterais dos antibi\u00f3ticos utilizados no esquema de erradica\u00e7\u00e3o da Helicobacter pylori, como a diarreia.","id":2200110,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de inibidores de bomba de pr\u00f3tons reduz os\r\nefeitos colaterais dos antibi\u00f3ticos utilizados no esquema de\r\nerradica\u00e7\u00e3o da Helicobacter pylori, como a diarreia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299640,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/633837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos aspectos relacionados ao atendimento de Joaquim e do risco de infec\u00e7\u00e3o entre pacientes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":633872,"hashId":"6bd8514f51c0644dad1e4e6373113086","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos aspectos relacionados ao atendimento de Joaquim e do\r\nrisco de infec\u00e7\u00e3o entre pacientes, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2200218,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A coinfec\u00e7\u00e3o de HIV e hepatite C demanda o uso de aparelho \u00fanico para o paciente.","id":2200216,"corpo":"<p align=justify>A coinfec\u00e7\u00e3o de HIV e hepatite C demanda o uso de aparelho\r\n\u00fanico para o paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Joaquim dever\u00e1 ser o \u00faltimo paciente a ser atendido durante o expediente.","id":2200217,"corpo":"<p align=justify>Joaquim dever\u00e1 ser o \u00faltimo paciente a ser atendido durante o\r\nexpediente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, a desinfec\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do endosc\u00f3pio \u00e9 indicada.","id":2200218,"corpo":"<p align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, a desinfec\u00e7\u00e3o padr\u00e3o do endosc\u00f3pio \u00e9\r\nindicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dura\u00e7\u00e3o da desinfec\u00e7\u00e3o do endosc\u00f3pio dever\u00e1 ser o dobro do tempo preconizado para pacientes habituais.","id":2200219,"corpo":"<p align=justify>A dura\u00e7\u00e3o da desinfec\u00e7\u00e3o do endosc\u00f3pio dever\u00e1 ser o dobro do\r\ntempo preconizado para pacientes habituais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es \u00e0 base de glutaralde\u00eddo n\u00e3o t\u00eam poder virucida contra a hepatite e o HIV.","id":2200220,"corpo":"<p align=justify>Solu\u00e7\u00f5es \u00e0 base de glutaralde\u00eddo n\u00e3o t\u00eam poder virucida contra\r\na hepatite e o HIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 67 e 68 Joaquim, soropositivo para HIV, com hepatite C com alta carga viral, dever\u00e1 ser submetido a exame de endoscopia digestiva alta, devido \u00e0 hemorragia digestiva alta causada por varizes de es\u00f4fago, com a aplica\u00e7\u00e3o de ligadura el\u00e1stica sem intercorr\u00eancias.","id":299648,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 67 e 68<\/p>\r\nJoaquim, soropositivo para HIV, com hepatite C com alta\r\ncarga viral, dever\u00e1 ser submetido a exame de endoscopia digestiva\r\nalta, devido \u00e0 hemorragia digestiva alta causada por varizes de\r\nes\u00f4fago, com a aplica\u00e7\u00e3o de ligadura el\u00e1stica sem intercorr\u00eancias.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/633872","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es do caso cl\u00ednico acima apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":633880,"hashId":"99c055331aae575a88fa016035d7ae51","enunciado":"<p align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do caso cl\u00ednico acima apresentado,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2200244,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar do sangramento, e ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, n\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de abordagem para ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o.","id":2200240,"corpo":"<p align=justify>Apesar do sangramento, e ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, n\u00e3o h\u00e1\r\nindica\u00e7\u00e3o de abordagem para ressec\u00e7\u00e3o da les\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A descri\u00e7\u00e3o do caso cl\u00ednico de Marcelo \u00e9 compat\u00edvel com c\u00e2ncer g\u00e1strico precoce ligeiramente elevado.","id":2200241,"corpo":"<p align=justify>A descri\u00e7\u00e3o do caso cl\u00ednico de Marcelo \u00e9 compat\u00edvel com\r\nc\u00e2ncer g\u00e1strico precoce ligeiramente elevado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O caso cl\u00ednico de Marcelo refere-se a uma complica\u00e7\u00e3o comum que ocorre nos p\u00f3lipos de gl\u00e2ndula f\u00fandica.","id":2200242,"corpo":"<p align=justify>O caso cl\u00ednico de Marcelo refere-se a uma complica\u00e7\u00e3o\r\ncomum que ocorre nos p\u00f3lipos de gl\u00e2ndula f\u00fandica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exame endosc\u00f3pico indicar\u00e1 com precis\u00e3o o diagn\u00f3stico de adenocarcinoma g\u00e1strico avan\u00e7ado, Bormmann III.","id":2200243,"corpo":"<p align=justify>O exame endosc\u00f3pico indicar\u00e1 com precis\u00e3o o diagn\u00f3stico de\r\nadenocarcinoma g\u00e1strico avan\u00e7ado, Bormmann III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, a ecoendoscopia \u00e9 ben\u00e9fica para o mais preciso diagn\u00f3stico do paciente.","id":2200244,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, a ecoendoscopia \u00e9 ben\u00e9fica para\r\no mais preciso diagn\u00f3stico do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 69 e 70 Marcelo, com setenta e nove anos de idade, hipertenso e diab\u00e9tico, foi admitido no pronto-socorro com astenia e melena, que come\u00e7aram havia dois dias. Ele n\u00e3o soube referir as medica\u00e7\u00f5es em uso, mas informou uso cr\u00f4nico de inibidor de bomba de pr\u00f3tons por indica\u00e7\u00e3o de seu m\u00e9dico assistente. Ao exame m\u00e9dico, o paciente apresentou-se apenas hipocorado, sem outras altera\u00e7\u00f5es. O exame laboratorial indicou hemoglobina de 6,0 g\/dL e contagem de plaquetas de 250.000. Submetido o paciente a endoscopia digestiva alta, foi identificada, em fundo g\u00e1strico, les\u00e3o elevada com sinal da tenda positivo, medindo cerca de 8 cm e ulcera\u00e7\u00e3o central de 3 cm, com co\u00e1gulo plano aderido.","id":299650,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 69 e 70<\/p>\r\nMarcelo, com setenta e nove anos de idade, hipertenso e\r\ndiab\u00e9tico, foi admitido no pronto-socorro com astenia e melena, que\r\ncome\u00e7aram havia dois dias. Ele n\u00e3o soube referir as medica\u00e7\u00f5es em\r\nuso, mas informou uso cr\u00f4nico de inibidor de bomba de pr\u00f3tons por\r\nindica\u00e7\u00e3o de seu m\u00e9dico assistente. Ao exame m\u00e9dico, o paciente\r\napresentou-se apenas hipocorado, sem outras altera\u00e7\u00f5es. O exame\r\nlaboratorial indicou hemoglobina de 6,0 g\/dL e contagem de\r\nplaquetas de 250.000. Submetido o paciente a endoscopia digestiva\r\nalta, foi identificada, em fundo g\u00e1strico, les\u00e3o elevada com sinal da\r\ntenda positivo, medindo cerca de 8 cm e ulcera\u00e7\u00e3o central de 3 cm,\r\ncom co\u00e1gulo plano aderido.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/633880","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de realiza\u00e7\u00e3o de endoscopia digestiva em paciente com doen\u00e7as transmiss\u00edveis por pr\u00edon, como a encefalopatia espongiforme bovina, popularmente conhecida como doen\u00e7a da vaca louca, as recomenda\u00e7\u00f5es sobre a desinfec\u00e7\u00e3o do endosc\u00f3pio s\u00e3o escassas no mundo, por\u00e9m h\u00e1 diretrizes bem definidas pela Sociedade Europeia de Endoscopia. Com base nessas diretrizes, nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":18305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":633898,"hashId":"5b874176ceb5c64d40d2a63e1a34a060","enunciado":"<p align=justify>Em caso de realiza\u00e7\u00e3o de endoscopia digestiva em paciente com\r\ndoen\u00e7as transmiss\u00edveis por pr\u00edon, como a encefalopatia\r\nespongiforme bovina, popularmente conhecida como doen\u00e7a da\r\nvaca louca, as recomenda\u00e7\u00f5es sobre a desinfec\u00e7\u00e3o do endosc\u00f3pio\r\ns\u00e3o escassas no mundo, por\u00e9m h\u00e1 diretrizes bem definidas pela\r\nSociedade Europeia de Endoscopia. Com base nessas diretrizes,\r\nnessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":2200286,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas uma lavagem manual \u00e9 necess\u00e1ria para desinfec\u00e7\u00e3o do endosc\u00f3pio.","id":2200283,"corpo":"<p align=justify>apenas uma lavagem manual \u00e9 necess\u00e1ria para desinfec\u00e7\u00e3o do\r\nendosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o endosc\u00f3pio deve ser esterilizado com \u00e1cido perac\u00e9tico.","id":2200284,"corpo":"<p align=justify>o endosc\u00f3pio deve ser esterilizado com \u00e1cido perac\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 recomendado qualquer cuidado especial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 desinfec\u00e7\u00e3o do endosc\u00f3pio.","id":2200285,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o \u00e9 recomendado qualquer cuidado especial com rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ndesinfec\u00e7\u00e3o do endosc\u00f3pio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 destrui\u00e7\u00e3o, quarentena ou uso exclusivo do endosc\u00f3pio utilizado em pacientes com doen\u00e7a similar, ap\u00f3s desinfec\u00e7\u00e3o.","id":2200286,"corpo":"<p align=justify>a orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 destrui\u00e7\u00e3o, quarentena ou uso exclusivo do\r\nendosc\u00f3pio utilizado em pacientes com doen\u00e7a similar, ap\u00f3s\r\ndesinfec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o endosc\u00f3pio deve ser encaminhado para esteriliza\u00e7\u00e3o com \u00f3xido de etileno.","id":2200287,"corpo":"<p align=justify>o endosc\u00f3pio deve ser encaminhado para esteriliza\u00e7\u00e3o com\r\n\u00f3xido de etileno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299653,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/633898","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o procedimento endosc\u00f3pico terap\u00eautico indicado para o caso acima descrito.","provas":[{"id":18305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":633910,"hashId":"8e564b4f01fbb77d787abee160371ab6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o procedimento\r\nendosc\u00f3pico terap\u00eautico indicado para o caso acima descrito.<\/p>","resposta":2200316,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ecoendoscopia para estadiamento pr\u00e9-operat\u00f3rio da les\u00e3o","id":2200313,"corpo":"<p align=justify>ecoendoscopia para estadiamento pr\u00e9-operat\u00f3rio da les\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"endoscopia digestiva alta com gastrosc\u00f3pio e bi\u00f3psias duodenais","id":2200314,"corpo":"<p align=justify>endoscopia digestiva alta com gastrosc\u00f3pio e bi\u00f3psias\r\nduodenais<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"endoscopia digestiva alta para avalia\u00e7\u00e3o de met\u00e1stases g\u00e1stricas","id":2200315,"corpo":"<p align=justify>endoscopia digestiva alta para avalia\u00e7\u00e3o de met\u00e1stases\r\ng\u00e1stricas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colangiopancreatografia endosc\u00f3pica com tentativa de passagem de pr\u00f3tese em via biliar","id":2200316,"corpo":"<p align=justify>colangiopancreatografia endosc\u00f3pica com tentativa de\r\npassagem de pr\u00f3tese em via biliar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ecoendoscopia com bi\u00f3psia da les\u00e3o","id":2200317,"corpo":"<p align=justify>ecoendoscopia com bi\u00f3psia da les\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 74 e 75 Um senhor de sessenta e tr\u00eas anos de idade compareceu ao ambulat\u00f3rio para investiga\u00e7\u00e3o de dor abdominal, que perdurava havia cinco meses, associada \u00e0 perda ponderal e icter\u00edcia progressiva. Relatou que, havia tr\u00eas dias, apresentava febre e calafrios. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, o paciente foi internado, com indica\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia, que, por\u00e9m, n\u00e3o reverteu o quadro do paciente. A tomografia computadorizada de abdome evidenciou dilata\u00e7\u00e3o da \u00e1rvore biliar intra e extra hep\u00e1tica, com les\u00e3o expansiva periampular e met\u00e1stases hep\u00e1ticas.","id":299657,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 74 e 75<\/p>\r\nUm senhor de sessenta e tr\u00eas anos de idade compareceu ao\r\nambulat\u00f3rio para investiga\u00e7\u00e3o de dor abdominal, que perdurava\r\nhavia cinco meses, associada \u00e0 perda ponderal e icter\u00edcia\r\nprogressiva. Relatou que, havia tr\u00eas dias, apresentava febre e\r\ncalafrios. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, o paciente foi internado, com\r\nindica\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia, que, por\u00e9m, n\u00e3o reverteu o quadro\r\ndo paciente. A tomografia computadorizada de abdome evidenciou\r\ndilata\u00e7\u00e3o da \u00e1rvore biliar intra e extra hep\u00e1tica, com les\u00e3o\r\nexpansiva periampular e met\u00e1stases hep\u00e1ticas.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/633910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, devido \u00e0 persist\u00eancia do quadro infeccioso, tenha ocorrido outra complica\u00e7\u00e3o com o paciente: o desenvolvimento de um abscesso hep\u00e1tico de 8 cm. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a abordagem terap\u00eautica mais adequada \u00e9","provas":[{"id":18305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":633921,"hashId":"02433e3aa1c63a13e964f8d3eaaa9a2d","enunciado":"<p align=justify>Considere que, devido \u00e0 persist\u00eancia do quadro infeccioso, tenha\r\nocorrido outra complica\u00e7\u00e3o com o paciente: o desenvolvimento de\r\num abscesso hep\u00e1tico de 8 cm. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a abordagem\r\nterap\u00eautica mais adequada \u00e9<\/p>","resposta":2200329,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de colestiramina.","id":2200328,"corpo":"<p align=justify>o uso de colestiramina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a drenagem percut\u00e2nea guiada por imagem (tomografia computadorizada ou ultrassonografia) do abscesso.","id":2200329,"corpo":"<p align=justify>a drenagem percut\u00e2nea guiada por imagem (tomografia\r\ncomputadorizada ou ultrassonografia) do abscesso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a radiologia intervencionista da via biliar com drenagem externa da mesma.","id":2200330,"corpo":"<p align=justify>a radiologia intervencionista da via biliar com drenagem\r\nexterna da mesma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a corticoterapia.","id":2200331,"corpo":"<p align=justify>a corticoterapia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso de \u00e1cido ursodesoxic\u00f3lico.","id":2200332,"corpo":"<p align=justify>o uso de \u00e1cido ursodesoxic\u00f3lico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 74 e 75 Um senhor de sessenta e tr\u00eas anos de idade compareceu ao ambulat\u00f3rio para investiga\u00e7\u00e3o de dor abdominal, que perdurava havia cinco meses, associada \u00e0 perda ponderal e icter\u00edcia progressiva. Relatou que, havia tr\u00eas dias, apresentava febre e calafrios. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, o paciente foi internado, com indica\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia, que, por\u00e9m, n\u00e3o reverteu o quadro do paciente. A tomografia computadorizada de abdome evidenciou dilata\u00e7\u00e3o da \u00e1rvore biliar intra e extra hep\u00e1tica, com les\u00e3o expansiva periampular e met\u00e1stases hep\u00e1ticas.","id":299657,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 74 e 75<\/p>\r\nUm senhor de sessenta e tr\u00eas anos de idade compareceu ao\r\nambulat\u00f3rio para investiga\u00e7\u00e3o de dor abdominal, que perdurava\r\nhavia cinco meses, associada \u00e0 perda ponderal e icter\u00edcia\r\nprogressiva. Relatou que, havia tr\u00eas dias, apresentava febre e\r\ncalafrios. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, o paciente foi internado, com\r\nindica\u00e7\u00e3o de antibioticoterapia, que, por\u00e9m, n\u00e3o reverteu o quadro\r\ndo paciente. A tomografia computadorizada de abdome evidenciou\r\ndilata\u00e7\u00e3o da \u00e1rvore biliar intra e extra hep\u00e1tica, com les\u00e3o\r\nexpansiva periampular e met\u00e1stases hep\u00e1ticas.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/633921","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da sensibilidade e especificidade dos m\u00e9todos de detec\u00e7\u00e3o do Helicobacter pylori, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18305,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"},{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":633924,"hashId":"974e0152285ab212f2014b859f58c2ae","enunciado":"<p align=justify>Acerca da sensibilidade e especificidade dos m\u00e9todos de detec\u00e7\u00e3o\r\ndo Helicobacter pylori, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2200346,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A especificidade do teste respirat\u00f3rio \u00e9 de apenas 50%.","id":2200343,"corpo":"<p align=justify>A especificidade do teste respirat\u00f3rio \u00e9 de apenas 50%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sensibilidade da urease \u00e9 menor que 40%.","id":2200344,"corpo":"<p align=justify>A sensibilidade da urease \u00e9 menor que 40%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sensibilidade da sorologia \u00e9 menor que 60%.","id":2200345,"corpo":"<p align=justify>A sensibilidade da sorologia \u00e9 menor que 60%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teste respirat\u00f3rio atinge 95% de sensibilidade.","id":2200346,"corpo":"<p align=justify>O teste respirat\u00f3rio atinge 95% de sensibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sensibilidade da histologia \u00e9 de 50%.","id":2200347,"corpo":"<p align=justify>A sensibilidade da histologia \u00e9 de 50%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299659,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/633924","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na opini\u00e3o do autor do texto,","provas":[{"id":22039,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cetesb-sp-2013-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - CETESB - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":743698,"hashId":"79220e664915e7b4bba697bc040c24a8","enunciado":"Na opini\u00e3o do autor do texto,","resposta":2553049,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"muitas grandes cidades tiveram \u00eaxito ao incentivar a cria\u00e7\u00e3o de diversos centros urbanos, na vis\u00e3o de que isso levaria a uma maior facilidade de deslocamento.","id":2553048,"corpo":"muitas grandes cidades tiveram \u00eaxito ao incentivar a\r\ncria\u00e7\u00e3o de diversos centros urbanos, na vis\u00e3o de que\r\nisso levaria a uma maior facilidade de deslocamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de novos centros e o aumento das dist\u00e2ncias multiplicam o n\u00famero de viagens, aumentando a demanda por transporte individual.","id":2553049,"corpo":"a cria\u00e7\u00e3o de novos centros e o aumento das dist\u00e2ncias\r\nmultiplicam o n\u00famero de viagens, aumentando a demanda\r\npor transporte individual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os modelos urbanos bem-sucedidos s\u00e3o aqueles que optaram pela desconcentra\u00e7\u00e3o, como mostram T\u00f3quio e algumas novas \u00e1reas urbanas chinesas.","id":2553050,"corpo":"os modelos urbanos bem-sucedidos s\u00e3o aqueles que optaram\r\npela desconcentra\u00e7\u00e3o, como mostram T\u00f3quio e\r\nalgumas novas \u00e1reas urbanas chinesas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"embora o Brasil tenha claramente optado por um modelo de desconcentra\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o urbana, \u00e9 importante que se invista mais na cria\u00e7\u00e3o de novos centros.","id":2553051,"corpo":"embora o Brasil tenha claramente optado por um modelo\r\nde desconcentra\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o urbana, \u00e9 importante\r\nque se invista mais na cria\u00e7\u00e3o de novos centros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o centro hist\u00f3rico de S\u00e3o Paulo, a regi\u00e3o mais adensada da metr\u00f3pole e mais bem servida de transporte coletivo, \u00e9 um exemplo do que deve ser feito.","id":2553052,"corpo":"o centro hist\u00f3rico de S\u00e3o Paulo, a regi\u00e3o mais adensada\r\nda metr\u00f3pole e mais bem servida de transporte coletivo,\r\n\u00e9 um exemplo do que deve ser feito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322326,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22039\/55.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/743698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u2013 As grandes cidades brasileiras est\u00e3o congestionadas\ne em processo de deteriora\u00e7\u00e3o agudizado pelo crescimento\necon\u00f4mico da \u00faltima d\u00e9cada. \u2013, sem que seja alterado o sentido\ndo trecho, o termo em destaque pode ser corretamente\nsubstitu\u00eddo por:","provas":[{"id":22039,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cetesb-sp-2013-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - CETESB - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":743700,"hashId":"dc494a4f2ef4e6df70247edc60f07de4","enunciado":"Em \u2013 As grandes cidades brasileiras est\u00e3o congestionadas\ne em processo de deteriora\u00e7\u00e3o <u>agudizado<\/u> pelo crescimento\necon\u00f4mico da \u00faltima d\u00e9cada. \u2013, sem que seja alterado o sentido\ndo trecho, o termo em destaque pode ser corretamente\nsubstitu\u00eddo por:","resposta":2553058,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intensificado.","id":2553058,"corpo":"intensificado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determinado.","id":2553059,"corpo":"determinado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"modificado.","id":2553060,"corpo":"modificado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhorado.","id":2553061,"corpo":"melhorado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causado.","id":2553062,"corpo":"causado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322326,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22039\/55.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/743700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa cuja preposi\u00e7\u00e3o em destaque expressa circunst\u00e2ncia de lugar.","provas":[{"id":22039,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cetesb-sp-2013-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - CETESB - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":743706,"hashId":"c8985cbbd4e379ab87bccbf614024381","enunciado":"Assinale a alternativa cuja preposi\u00e7\u00e3o em destaque expressa\r\ncircunst\u00e2ncia de lugar.","resposta":2553087,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As grandes cidades brasileiras est\u00e3o congestionadas e em processo de deteriora\u00e7\u00e3o\u2026","id":2553086,"corpo":"As grandes cidades brasileiras est\u00e3o congestionadas e<U> em<\/U> processo de deteriora\u00e7\u00e3o\u2026","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seria natural que, como em outras grandes cidades, o centro de S\u00e3o Paulo fosse a regi\u00e3o mais adensada da metr\u00f3pole.","id":2553087,"corpo":"Seria natural que, como <U>em<\/U> outras grandes cidades, o centro de S\u00e3o Paulo fosse a regi\u00e3o mais adensada da metr\u00f3pole.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u2026 dificultando o escasso investimento em transporte\ncoletivo e aumentando a necessidade do transporte\nindividual.","id":2553088,"corpo":"\u2026 dificultando o escasso investimento <u>em<\/u> transporte\ncoletivo e aumentando a necessidade do transporte\nindividual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u2026 \u00e9 importante tamb\u00e9m considerar e estudar em profundidade\no planejamento urbano.","id":2553089,"corpo":"\u2026 \u00e9 importante tamb\u00e9m considerar e estudar <u>em<\/u> profundidade\no planejamento urbano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u2026 mas tamb\u00e9m da necessidade de maior n\u00famero de viagens em fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia cada vez maior entre os destinos da popula\u00e7\u00e3o.","id":2553090,"corpo":"\u2026 mas tamb\u00e9m da necessidade de maior n\u00famero de viagens <U>em<\/U> fun\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia cada vez maior entre os destinos da popula\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322326,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22039\/55.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/743706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u2013 ... fruto n\u00e3o s\u00f3 do novo acesso da popula\u00e7\u00e3o ao autom\u00f3vel mas tamb\u00e9m da necessidade de maior n\u00famero de viagens... \u2013, os termos em destaque estabelecem rela\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":22039,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cetesb-sp-2013-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - CETESB - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":743707,"hashId":"90fb6e157b57b2a98a99758d3e657e5a","enunciado":"Em \u2013 ... fruto n\u00e3o s\u00f3 do novo acesso da popula\u00e7\u00e3o ao autom\u00f3vel <U>mas tamb\u00e9m <\/U>da necessidade de maior n\u00famero de viagens... \u2013, os termos em destaque estabelecem rela\u00e7\u00e3o de","resposta":2553095,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explica\u00e7\u00e3o","id":2553091,"corpo":"explica\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"oposi\u00e7\u00e3o.","id":2553092,"corpo":"oposi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altern\u00e2ncia.","id":2553093,"corpo":"altern\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conclus\u00e3o.","id":2553094,"corpo":"conclus\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":2553095,"corpo":"adi\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322326,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22039\/55.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/743707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo besides em \u2013 Besides being used for hi-tech gadgets, the elements are also crucial for manufacturing low-carbon resources such as wind turbines\u2026 \u2013 implica","provas":[{"id":22039,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cetesb-sp-2013-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - CETESB - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":743745,"hashId":"8f7fc70e195f6643152f6d296da16973","enunciado":"O termo besides em \u2013 Besides being used for hi-tech\r\ngadgets, the elements are also crucial for manufacturing\r\nlow-carbon resources such as wind turbines\u2026 \u2013 implica","resposta":2553253,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o.","id":2553253,"corpo":"adi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contraste.","id":2553254,"corpo":"contraste.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substitui\u00e7\u00e3o.","id":2553255,"corpo":"substitui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00favida.","id":2553256,"corpo":"d\u00favida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o.","id":2553257,"corpo":"compara\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322331,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22039\/58.gif>","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/743745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria INMETRO N.\u00ba 372, de 17 de setembro de 2010, estabelece pesos aos sistemas individuais (Envolt\u00f3ria, Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o, Sistema de Condicionamento de Ar) para obter a classifica\u00e7\u00e3o geral quanto \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica de um edif\u00edcio. As classifica\u00e7\u00f5es dos sistemas individuais devem ser avaliadas, resultando em uma classifica\u00e7\u00e3o final. \u00c9 correto afirmar que para obter a classifica\u00e7\u00e3o geral, os pesos das avalia\u00e7\u00f5es parciais s\u00e3o distribu\u00eddos com as seguintes proporcionalidades:","provas":[{"id":22039,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cetesb-sp-2013-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - CETESB - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":743750,"hashId":"3bb9114edd62a231276452841930d07d","enunciado":"<P>A Portaria INMETRO N.\u00ba 372, de 17 de setembro de 2010, estabelece pesos aos sistemas individuais (Envolt\u00f3ria, Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o, Sistema de Condicionamento de Ar) para obter a classifica\u00e7\u00e3o geral quanto \u00e0 efici\u00eancia energ\u00e9tica de um edif\u00edcio. As classifica\u00e7\u00f5es dos sistemas individuais devem ser avaliadas, resultando em uma classifica\u00e7\u00e3o final. <\/P>\r\n<P>\u00c9 correto afirmar que para obter a classifica\u00e7\u00e3o geral, os pesos das avalia\u00e7\u00f5es parciais s\u00e3o distribu\u00eddos com as seguintes proporcionalidades:<\/P>","resposta":2553280,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envolt\u00f3ria = 50%; Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o = 25%; Sistema de Condicionamento de Ar = 25%.","id":2553279,"corpo":"Envolt\u00f3ria = 50%; Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o = 25%; Sistema\r\nde Condicionamento de Ar = 25%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Envolt\u00f3ria = 30%; Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o = 30%; Sistema de Condicionamento de Ar = 40%.","id":2553280,"corpo":"Envolt\u00f3ria = 30%; Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o = 30%; Sistema\r\nde Condicionamento de Ar = 40%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Envolt\u00f3ria = 25%; Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o = 50%; Sistema El\u00e9trico = 25%.","id":2553281,"corpo":"Envolt\u00f3ria = 25%; Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o = 50%; Sistema\r\nEl\u00e9trico = 25%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Envolt\u00f3ria = 40%; Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o = 30%; Sistema El\u00e9trico = 30%.","id":2553282,"corpo":"Envolt\u00f3ria = 40%; Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o = 30%; Sistema\r\nEl\u00e9trico = 30%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Envolt\u00f3ria = 40%; Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o = 30%; Sistema de Condicionamento de Ar = 30%.","id":2553283,"corpo":"Envolt\u00f3ria = 40%; Sistema de Ilumina\u00e7\u00e3o = 30%; Sistema\r\nde Condicionamento de Ar = 30%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322332,"enunciado":"","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INMETRO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INMETRO","pai":395448,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395008,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-inmetro"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/743750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o sobre Transporte Intermodal e Transporte Multimodal, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":22039,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cetesb-sp-2013-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - CETESB - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":743795,"hashId":"15a39a4c80763e045c213eda0546210e","enunciado":"Considerando a legisla\u00e7\u00e3o sobre Transporte Intermodal e\r\nTransporte Multimodal, assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta.","resposta":2553480,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei N.\u00ba 6.288, de 11.12.1975, conhecida como \u201cLei do Cont\u00eainer\/Intermodal\u201d, \u00e9 vigente e disp\u00f5e sobre a movimenta\u00e7\u00e3o e transporte, inclusive intermodal, de mercadorias em unidades de carga.","id":2553478,"corpo":"A Lei N.\u00ba 6.288, de 11.12.1975, conhecida como \u201cLei\r\ndo Cont\u00eainer\/Intermodal\u201d, \u00e9 vigente e disp\u00f5e sobre a\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o e transporte, inclusive intermodal, de\r\nmercadorias em unidades de carga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Decreto N.\u00ba 1.563, de 19.07.1995, foi revogado pela Lei do Cont\u00eainer, que dispunha sobre a execu\u00e7\u00e3o do Acordo de Alcance Parcial para a Facilita\u00e7\u00e3o do Transporte Multimodal de Mercadorias entre Brasil, Argentina, Paraguai e Uruguai.","id":2553479,"corpo":"O Decreto N.\u00ba 1.563, de 19.07.1995, foi revogado pela\r\nLei do Cont\u00eainer, que dispunha sobre a execu\u00e7\u00e3o do\r\nAcordo de Alcance Parcial para a Facilita\u00e7\u00e3o do Transporte\r\nMultimodal de Mercadorias entre Brasil, Argentina,\r\nParaguai e Uruguai.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei N.\u00ba 9.611, de 19.02.1998, conhecida como \u201cLei do Transporte Multimodal\u201d, disp\u00f5e sobre Transporte Multimodal de Cargas e revoga a Lei N.\u00ba 6.288, de 11.12.1975.","id":2553480,"corpo":"A Lei N.\u00ba 9.611, de 19.02.1998, conhecida como \u201cLei do\r\nTransporte Multimodal\u201d, disp\u00f5e sobre Transporte Multimodal\r\nde Cargas e revoga a Lei N.\u00ba 6.288, de 11.12.1975.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O que difere o Transporte Intermodal do Transporte Multimodal \u00e9 o n\u00famero de tipos de transporte utilizados entre origem e destino.","id":2553481,"corpo":"O que difere o Transporte Intermodal do Transporte\r\nMultimodal \u00e9 o n\u00famero de tipos de transporte utilizados\r\nentre origem e destino.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Transporte Intermodal e Transporte Multimodal s\u00e3o sin\u00f4nimos e compartilham o mesmo conceito, tendo a mesma base jur\u00eddica.","id":2553482,"corpo":"O Transporte Intermodal e Transporte Multimodal s\u00e3o\r\nsin\u00f4nimos e compartilham o mesmo conceito, tendo a\r\nmesma base jur\u00eddica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322335,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.611\/1998 - Disp\u00f5e sobre o Transporte Multimodal de Cargas e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.611\/1998 - Disp\u00f5e sobre o Transporte Multimodal de Cargas e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398263,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-611-1998-dispoe-sobre-o-transporte-multimodal-de-cargas-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/743795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conselho de Autoridade Portu\u00e1ria \u2013 CAP \u2013 por meio do Regulamento de Explora\u00e7\u00e3o do Porto de Santos, estabelece os princ\u00edpios gerais e condi\u00e7\u00f5es de funcionamento e explora\u00e7\u00e3o do porto. O regulamento define \u201ccais preferencial\u201d como sendo aquele","provas":[{"id":22039,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cetesb-sp-2013-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - CETESB - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:43:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":743797,"hashId":"ac59dac3e1f5baafa6fa4bd8b836b3be","enunciado":"O Conselho de Autoridade Portu\u00e1ria \u2013 CAP \u2013 por meio do\r\nRegulamento de Explora\u00e7\u00e3o do Porto de Santos, estabelece\r\nos princ\u00edpios gerais e condi\u00e7\u00f5es de funcionamento e explora\u00e7\u00e3o\r\ndo porto. O regulamento define \u201ccais preferencial\u201d\r\ncomo sendo aquele","resposta":2553489,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"provido de aparelhagem especial para movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias ou servido por instala\u00e7\u00f5es especiais de armazenamento, bem como aquele que a Companhia Docas do Estado de S\u00e3o Paulo, mediante aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via na CETESB, julgar conveniente para agilizar as opera\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias.","id":2553488,"corpo":"provido de aparelhagem especial para movimenta\u00e7\u00e3o\r\nde mercadorias ou servido por instala\u00e7\u00f5es especiais de\r\narmazenamento, bem como aquele que a Companhia\r\nDocas do Estado de S\u00e3o Paulo, mediante aprova\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9via na CETESB, julgar conveniente para agilizar as\r\nopera\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provido de aparelhagem especial para movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias ou servido por instala\u00e7\u00f5es especiais de armazenamento, bem como aquele que a Administra\u00e7\u00e3o do Porto julgar indispens\u00e1vel para, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio, agilizar as opera\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias.","id":2553489,"corpo":"provido de aparelhagem especial para movimenta\u00e7\u00e3o\r\nde mercadorias ou servido por instala\u00e7\u00f5es especiais de\r\narmazenamento, bem como aquele que a Administra\u00e7\u00e3o\r\ndo Porto julgar indispens\u00e1vel para, em car\u00e1ter tempor\u00e1rio,\r\nagilizar as opera\u00e7\u00f5es portu\u00e1rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com melhor acesso \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias, bem como aquele para o qual a Administra\u00e7\u00e3o do Porto obteve licen\u00e7a da CETESB.","id":2553490,"corpo":"com melhor acesso \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias,\r\nbem como aquele para o qual a Administra\u00e7\u00e3o do Porto\r\nobteve licen\u00e7a da CETESB.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"priorit\u00e1rio para movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias com alto risco poluente.","id":2553491,"corpo":"priorit\u00e1rio para movimenta\u00e7\u00e3o de mercadorias com alto\r\nrisco poluente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"servido por instala\u00e7\u00f5es especiais de armazenamento, bem como aquele que a CETESB julgar com qualidade ambiental favor\u00e1vel.","id":2553492,"corpo":"servido por instala\u00e7\u00f5es especiais de armazenamento,\r\nbem como aquele que a CETESB julgar com qualidade\r\nambiental favor\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322335,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas e Legisla\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398802,"slug":"arquitetura-normas-e-legislacao"}],"slug":"arquitetura\/743797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, interessado em obter informa\u00e7\u00f5es sobre o andamento de\num pedido de interesse geral junto \u00e0 Secretaria da CETESB, \u00e9\ninformado pelo funcion\u00e1rio que n\u00e3o poder\u00e1 ter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o\nrequerida. Nesse caso, o que poder\u00e1 fazer Jo\u00e3o?","provas":[{"id":22039,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Companhia de Tecnologia de Saneamento Ambiental","sigla":"CETESB","id":1383,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cetesb-sp-2013-vunesp-arquiteto","tipo":1,"nome":"VUNESP - CETESB - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":743801,"hashId":"4cad8889975689d316c8476b35a62153","enunciado":"Jo\u00e3o, interessado em obter informa\u00e7\u00f5es sobre o andamento de\num pedido de interesse geral junto \u00e0 Secretaria da CETESB, \u00e9\ninformado pelo funcion\u00e1rio que n\u00e3o poder\u00e1 ter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o\nrequerida. Nesse caso, o que poder\u00e1 fazer Jo\u00e3o?","resposta":2553510,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conformar-se com a decis\u00e3o, uma vez que o pedido refere-se a um interesse geral de car\u00e1ter sigiloso.","id":2553508,"corpo":"Conformar-se com a decis\u00e3o, uma vez que o pedido\r\nrefere-se a um interesse geral de car\u00e1ter sigiloso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recorrer da decis\u00e3o, encaminhando o requerimento para o funcion\u00e1rio que o atendeu, no prazo de 03 (tr\u00eas) dias.","id":2553509,"corpo":"Recorrer da decis\u00e3o, encaminhando o requerimento para\r\no funcion\u00e1rio que o atendeu, no prazo de 03 (tr\u00eas) dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recorrer da decis\u00e3o no prazo de 10 (dez) dias a contar da ci\u00eancia da negativa do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":2553510,"corpo":"Recorrer da decis\u00e3o no prazo de 10 (dez) dias a contar\r\nda ci\u00eancia da negativa do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o recorrer da decis\u00e3o, uma vez que a informa\u00e7\u00e3o requerida est\u00e1 contida em documento cuja manipula\u00e7\u00e3o poder\u00e1 prejudicar sua integridade.","id":2553511,"corpo":"N\u00e3o recorrer da decis\u00e3o, uma vez que a informa\u00e7\u00e3o requerida\r\nest\u00e1 contida em documento cuja manipula\u00e7\u00e3o\r\npoder\u00e1 prejudicar sua integridade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encaminhar novo requerimento de solicita\u00e7\u00e3o de acesso \u00e0 mesma informa\u00e7\u00e3o, dirigido \u00e0 autoridade hierarquicamente superior ao funcion\u00e1rio que exarou a decis\u00e3o impugnada.","id":2553512,"corpo":"Encaminhar novo requerimento de solicita\u00e7\u00e3o de acesso\r\n\u00e0 mesma informa\u00e7\u00e3o, dirigido \u00e0 autoridade hierarquicamente\r\nsuperior ao funcion\u00e1rio que exarou a decis\u00e3o\r\nimpugnada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":322337,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental Estadual","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental Estadual","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399812,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-ambiental-estadual"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/743801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293},{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As seis fases principais do processo de minera\u00e7\u00e3o de dados de acordo com o modelo CRISP-DM s\u00e3o:","provas":[{"id":19247,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"},{"id":19319,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa  - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":666467,"hashId":"a88e104f988cc31fc5f48603dce6a97a","enunciado":"<p align=justify>As seis fases principais do processo de minera\u00e7\u00e3o de dados\r\nde acordo com o modelo CRISP-DM s\u00e3o:<\/p>","resposta":2286176,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreens\u00e3o do neg\u00f3cio; compreens\u00e3o dos dados; preparo dos dados; modelagem; avalia\u00e7\u00e3o; implanta\u00e7\u00e3o.","id":2286176,"corpo":"<p align=justify>compreens\u00e3o do neg\u00f3cio; compreens\u00e3o dos dados; preparo\r\ndos dados; modelagem; avalia\u00e7\u00e3o; implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o; filtragem; agrupamento; classifica\u00e7\u00e3o; avalia\u00e7\u00e3o; relat\u00f3rios.","id":2286177,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o; filtragem; agrupamento; classifica\u00e7\u00e3o; avalia\u00e7\u00e3o;\r\nrelat\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coleta; sele\u00e7\u00e3o; filtragem; classifica\u00e7\u00e3o; visualiza\u00e7\u00e3o; relat\u00f3rios.","id":2286178,"corpo":"<p align=justify>coleta; sele\u00e7\u00e3o; filtragem; classifica\u00e7\u00e3o; visualiza\u00e7\u00e3o;\r\nrelat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o em tabelas; cria\u00e7\u00e3o de views; drill-up; drill-down; classifica\u00e7\u00e3o; sumariza\u00e7\u00e3o.","id":2286179,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o em tabelas; cria\u00e7\u00e3o de views; drill-up;\r\ndrill-down; classifica\u00e7\u00e3o; sumariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o; filtragem; redimensionamento; visualiza\u00e7\u00e3o; agrupamento; classifica\u00e7\u00e3o.","id":2286180,"corpo":"<p align=justify>sele\u00e7\u00e3o; filtragem; redimensionamento; visualiza\u00e7\u00e3o;\r\nagrupamento; classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306905,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Geointelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Geointelig\u00eancia","pai":399025,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399213,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-geointeligencia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/666467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293},{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Minera\u00e7\u00e3o de Dados, a express\u00e3o \u201cdados discretos\u201d refere-se a:","provas":[{"id":19247,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10293},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"},{"id":19319,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa- \u00c1rea Geointelig\u00eancia","id":10333},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-geointeligencia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa  - \u00c1rea Geointelig\u00eancia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":666470,"hashId":"a3da6ac3027967fbeb0f7639970e2068","enunciado":"<p align=justify>Em Minera\u00e7\u00e3o de Dados, a express\u00e3o \u201cdados discretos\u201d\r\nrefere-se a:<\/p>","resposta":2286195,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dados que j\u00e1 foram anonimizados em um processo de minera\u00e7\u00e3o de dados.","id":2286191,"corpo":"<p align=justify>dados que j\u00e1 foram anonimizados em um processo de\r\nminera\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dados que devem obrigatoriamente ser anonimizados nas etapas finais do processo de minera\u00e7\u00e3o de dados.","id":2286192,"corpo":"<p align=justify>dados que devem obrigatoriamente ser anonimizados\r\nnas etapas finais do processo de minera\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dados que podem ser descartados por terem alta correla\u00e7\u00e3o com outros dados usados no processo.","id":2286193,"corpo":"<p align=justify>dados que podem ser descartados por terem alta correla\u00e7\u00e3o\r\ncom outros dados usados no processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dados que assumem o mesmo valor para cada registro em um banco.","id":2286194,"corpo":"<p align=justify>dados que assumem o mesmo valor para cada registro\r\nem um banco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dados que somente podem assumir determinados valores de um conjunto finito.","id":2286195,"corpo":"<p align=justify>dados que somente podem assumir determinados valores\r\nde um conjunto finito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306905,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Geointelig\u00eancia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Geointelig\u00eancia","pai":399025,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399213,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-geointeligencia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/666470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10329},{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10330},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10331},{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10332}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O di\u00e2metro m\u00e9dio de Sauter corresponde ao","provas":[{"id":19237,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10329},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19316,"cargo":{"descricao":"Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10330},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-pesquisador-area-combustao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Pesquisador - \u00c1rea Combust\u00e3o - 2013"},{"id":19317,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica","id":10331},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-aerodinamica","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Aerodin\u00e2mica - 2013"},{"id":19318,"cargo":{"descricao":"Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o","id":10332},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-assistente-de-pesquisa-area-combustao","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Assistente de Pesquisa - \u00c1rea Combust\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":666081,"hashId":"9b0df76290f3d84600f597fd8acd02c6","enunciado":"<p align=justify>O di\u00e2metro m\u00e9dio de Sauter corresponde ao<\/p>","resposta":2284877,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"di\u00e2metro de uma gota igual \u00e0 raz\u00e3o entre a \u00e1rea superficial e o volume de todo o spray.","id":2284876,"corpo":"<p align=justify>di\u00e2metro de uma gota igual \u00e0 raz\u00e3o entre a \u00e1rea superficial\r\ne o volume de todo o spray.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"di\u00e2metro de uma gota proporcional \u00e0 raz\u00e3o entre o volume e a \u00e1rea superficial de todo o spray e \u00e0 m\u00e9dia do momento da \u00e1rea superficial do spray.","id":2284877,"corpo":"<p align=justify>di\u00e2metro de uma gota proporcional \u00e0 raz\u00e3o entre o volume\r\ne a \u00e1rea superficial de todo o spray e \u00e0 m\u00e9dia do\r\nmomento da \u00e1rea superficial do spray.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"di\u00e2metro de uma gota proporcional \u00e0 raz\u00e3o entre o volume e a \u00e1rea superficial de todo o spray e \u00e0 m\u00e9dia do momento do volume do spray.","id":2284878,"corpo":"<p align=justify>di\u00e2metro de uma gota proporcional \u00e0 raz\u00e3o entre o volume\r\ne a \u00e1rea superficial de todo o spray e \u00e0 m\u00e9dia do\r\nmomento do volume do spray.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"di\u00e2metro de uma gota igual \u00e0 raz\u00e3o entre o volume e a \u00e1rea superficial de todo o spray.","id":2284879,"corpo":"<p align=justify>di\u00e2metro de uma gota igual \u00e0 raz\u00e3o entre o volume e a\r\n\u00e1rea superficial de todo o spray.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"di\u00e2metro de uma gota igual \u00e0 m\u00e9dia do momento do volume do spray.","id":2284880,"corpo":"<p align=justify>di\u00e2metro de uma gota igual \u00e0 m\u00e9dia do momento do\r\nvolume do spray.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306853,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19237\/27.gif><\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Outros m\u00e9todos instrumentais","oab":false,"nome":"Outros m\u00e9todos instrumentais","pai":417358,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417362,"slug":"quimica-outros-metodos-instrumentais"}],"slug":"quimica\/666081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma vantagem relacionada ao uso dos metadados \u00e9","provas":[{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":664727,"hashId":"cc1a77501c54c6b9a32827f331688f48","enunciado":"<p align=justify>Uma vantagem relacionada ao uso dos metadados \u00e9<\/p>","resposta":2280477,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transformar dados XML em anota\u00e7\u00e3o em HTML.","id":2280476,"corpo":"<p align=justify>transformar dados XML em anota\u00e7\u00e3o em HTML.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilitar a interoperabilidade entre diversas fontes de informa\u00e7\u00e3o.","id":2280477,"corpo":"<p align=justify>possibilitar a interoperabilidade entre diversas fontes de\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assegurar a precis\u00e3o nas buscas com folksonomias.","id":2280478,"corpo":"<p align=justify>assegurar a precis\u00e3o nas buscas com folksonomias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dispensar a interven\u00e7\u00e3o humana no tratamento de dados bibliogr\u00e1ficos.","id":2280479,"corpo":"<p align=justify>dispensar a interven\u00e7\u00e3o humana no tratamento de dados\r\nbibliogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"converter automaticamente palavras-chave em descritores.","id":2280480,"corpo":"<p align=justify>converter automaticamente palavras-chave em descritores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306569,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/664727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os metadados podem ser definidos como","provas":[{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":664728,"hashId":"ca87cebe61967acbe14f417b976c6dc7","enunciado":"<p align=justify>Os metadados podem ser definidos como<\/p>","resposta":2280484,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dados sem\u00e2nticos que se subordinam a informa\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas.","id":2280481,"corpo":"<p align=justify>dados sem\u00e2nticos que se subordinam a informa\u00e7\u00f5es sint\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propriedades que descrevem objetos aut\u00eanticos.","id":2280482,"corpo":"<p align=justify>propriedades que descrevem objetos aut\u00eanticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elementos b\u00e1sicos da indexa\u00e7\u00e3o social e atribui\u00e7\u00e3o de tags.","id":2280483,"corpo":"<p align=justify>elementos b\u00e1sicos da indexa\u00e7\u00e3o social e atribui\u00e7\u00e3o de tags.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atributos que identificam e representam uma entidade.","id":2280484,"corpo":"<p align=justify>atributos que identificam e representam uma entidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00f3digos para padroniza\u00e7\u00e3o de bases de dados internacionais.","id":2280485,"corpo":"<p align=justify>c\u00f3digos para padroniza\u00e7\u00e3o de bases de dados internacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306569,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/664728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A relev\u00e2ncia","provas":[{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":664733,"hashId":"44e3587f266ce5b1cf8aeec83dc7ff03","enunciado":"<p align=justify>A relev\u00e2ncia<\/p>","resposta":2280508,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 um conceito subjetivo, sin\u00f4nimo de estrat\u00e9gia de busca de informa\u00e7\u00e3o.","id":2280506,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um conceito subjetivo, sin\u00f4nimo de estrat\u00e9gia de busca\r\nde informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 o processo de consulta a fontes de informa\u00e7\u00e3o, medido estatisticamente.","id":2280507,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 o processo de consulta a fontes de informa\u00e7\u00e3o, medido\r\nestatisticamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode se modificar dinamicamente em contextos de busca de informa\u00e7\u00e3o.","id":2280508,"corpo":"<p align=justify>pode se modificar dinamicamente em contextos de busca\r\nde informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre precis\u00e3o e especificidade da representa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","id":2280509,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre precis\u00e3o e especificidade da representa\u00e7\u00e3o\r\nda informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 um princ\u00edpio de an\u00e1lise do conte\u00fado sem\u00e2ntico de registros bibliogr\u00e1ficos.","id":2280510,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 um princ\u00edpio de an\u00e1lise do conte\u00fado sem\u00e2ntico de registros\r\nbibliogr\u00e1ficos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306569,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/664733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas t\u00e9cnicas apresentam as regras, linhas b\u00e1sicas ou caracter\u00edsticas m\u00ednimas de produtos, processos ou servi\u00e7os. Dessa forma, pode-se afirmar que","provas":[{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":664740,"hashId":"aca67461c6256f877b1095eac4acfb88","enunciado":"<p align=justify>As normas t\u00e9cnicas apresentam as regras, linhas b\u00e1sicas ou\r\ncaracter\u00edsticas m\u00ednimas de produtos, processos ou servi\u00e7os.\r\nDessa forma, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":2280544,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma norma t\u00e9cnica permite estabelecer a ordena\u00e7\u00e3o das atividades e a obten\u00e7\u00e3o de resultados diferenciados, sem padroniza\u00e7\u00e3o.","id":2280541,"corpo":"<p align=justify>uma norma t\u00e9cnica permite estabelecer a ordena\u00e7\u00e3o das\r\natividades e a obten\u00e7\u00e3o de resultados diferenciados,\r\nsem padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a norma t\u00e9cnica, embora seja um documento de car\u00e1ter universal, limita o uso de um produto em diferentes pa\u00edses.","id":2280542,"corpo":"<p align=justify>a norma t\u00e9cnica, embora seja um documento de car\u00e1ter\r\nuniversal, limita o uso de um produto em diferentes\r\npa\u00edses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as normas t\u00e9cnicas, submetidas \u00e0 ABNT por setores especializados da sociedade, s\u00e3o imediatamente aprovadas para aplica\u00e7\u00e3o.","id":2280543,"corpo":"<p align=justify>as normas t\u00e9cnicas, submetidas \u00e0 ABNT por setores especializados\r\nda sociedade, s\u00e3o imediatamente aprovadas\r\npara aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a legisla\u00e7\u00e3o brasileira reconhece as normas t\u00e9cnicas, especifica\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos de ensaio, terminologias e outros aprovados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas.","id":2280544,"corpo":"<p align=justify>a legisla\u00e7\u00e3o brasileira reconhece as normas t\u00e9cnicas,\r\nespecifica\u00e7\u00f5es, m\u00e9todos de ensaio, terminologias e outros\r\naprovados pela Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas\r\nT\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a falta de normas para determinado processo n\u00e3o autoriza o uso dos padr\u00f5es ISO ou ANSI, no Brasil.","id":2280545,"corpo":"<p align=justify>a falta de normas para determinado processo n\u00e3o autoriza\r\no uso dos padr\u00f5es ISO ou ANSI, no Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306570,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/664740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As taxonomias, tesauros e listas de cabe\u00e7alhos de assuntos t\u00eam papel fundamental na estrutura\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o. Na representa\u00e7\u00e3o formal dessas linguagens, para a Web Sem\u00e2ntica, \u00e9 disseminado o uso do","provas":[{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":664741,"hashId":"667fb0aedf7ec24d9378454a2b136d03","enunciado":"<p align=justify>As taxonomias, tesauros e listas de cabe\u00e7alhos de assuntos\r\nt\u00eam papel fundamental na estrutura\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.\r\nNa representa\u00e7\u00e3o formal dessas linguagens, para a Web\r\nSem\u00e2ntica, \u00e9 disseminado o uso do<\/p>","resposta":2280546,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SKOS.","id":2280546,"corpo":"<p align=justify>SKOS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dublin Core.","id":2280547,"corpo":"<p align=justify>Dublin Core.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WAI.","id":2280548,"corpo":"<p align=justify>WAI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ISOWS.","id":2280549,"corpo":"<p align=justify>ISOWS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SPARQL.","id":2280550,"corpo":"<p align=justify>SPARQL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306570,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/664741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 de responsabilidade do autor do projeto","provas":[{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":664758,"hashId":"4cbfb3340b19b3a0e485e211cc4204dd","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 de responsabilidade do autor do projeto<\/p>","resposta":2280632,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escolher fiscal, determinando suas atribui\u00e7\u00f5es.","id":2280631,"corpo":"<p align=justify>escolher fiscal, determinando suas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respeitar a vontade expressa de quem o contratou, ap\u00f3s a sua concord\u00e2ncia, obedecendo \u00e0s normas brasileiras e regulamentos vigentes.","id":2280632,"corpo":"<p align=justify>respeitar a vontade expressa de quem o contratou, ap\u00f3s\r\na sua concord\u00e2ncia, obedecendo \u00e0s normas brasileiras e\r\nregulamentos vigentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscalizar o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es de qualidade previstas no projeto.","id":2280633,"corpo":"<p align=justify>fiscalizar o cumprimento das condi\u00e7\u00f5es de qualidade\r\nprevistas no projeto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contratar os subempreiteiros e os empreiteiros t\u00e9cnicos, dirigindo seus trabalhos, sem preju\u00edzo da autonomia e da responsabilidade t\u00e9cnicas destes.","id":2280634,"corpo":"<p align=justify>contratar os subempreiteiros e os empreiteiros t\u00e9cnicos,\r\ndirigindo seus trabalhos, sem preju\u00edzo da autonomia e\r\nda responsabilidade t\u00e9cnicas destes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"definir com precis\u00e3o e clareza os objetivos e elementos necess\u00e1rios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do programa do projeto.","id":2280635,"corpo":"<p align=justify>definir com precis\u00e3o e clareza os objetivos e elementos\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do programa do projeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/664758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As armaduras que permitem levar as barras longitudinais at\u00e9 o escoamento, garantindo a solidariza\u00e7\u00e3o das armaduras comprimidas ao concreto que as envolve, s\u00e3o denominadas","provas":[{"id":19205,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil","id":10278},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":664759,"hashId":"4caa314d19e3ebf1b099c0181fd16092","enunciado":"<p align=justify>As armaduras que permitem levar as barras longitudinais\r\nat\u00e9 o escoamento, garantindo a solidariza\u00e7\u00e3o das armaduras\r\ncomprimidas ao concreto que as envolve, s\u00e3o denominadas<\/p>","resposta":2280636,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estribos.","id":2280636,"corpo":"<p align=justify>estribos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"negativas","id":2280637,"corpo":"<p align=justify>negativas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"positivas.","id":2280638,"corpo":"<p align=justify>positivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de pele.","id":2280639,"corpo":"<p align=justify>de pele.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"duplas.","id":2280640,"corpo":"<p align=justify>duplas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306573,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/664759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pelo trecho \u2013 Tarde demais. Ela retorna com o tesouro de Ali Bab\u00e1. (14.\u00ba par\u00e1grafo) \u2013 pode-se concluir corretamente que a vendedora da joalheria","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662126,"hashId":"8ed3ea23520529377cdb4cdc3a41380e","enunciado":"<p align=justify>Pelo trecho \u2013 Tarde demais. Ela retorna com o tesouro de Ali\r\nBab\u00e1. (14.\u00ba par\u00e1grafo) \u2013 pode-se concluir corretamente que\r\na vendedora da joalheria<\/p>","resposta":2270996,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nota que o narrador \u00e9 vaidoso e n\u00e3o resistir\u00e1 a adquirir um anel para si mesmo.","id":2270993,"corpo":"<p align=justify>nota que o narrador \u00e9 vaidoso e n\u00e3o resistir\u00e1 a adquirir\r\num anel para si mesmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mostra ao narrador outros an\u00e9is cujo valor \u00e9 semelhante ao do anel visto por ele na vitrine.","id":2270994,"corpo":"<p align=justify>mostra ao narrador outros an\u00e9is cujo valor \u00e9 semelhante\r\nao do anel visto por ele na vitrine.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"percebe que o narrador \u00e9 um homem rico e acabar\u00e1 adquirindo uma das joias mais caras da loja.","id":2270995,"corpo":"<p align=justify>percebe que o narrador \u00e9 um homem rico e acabar\u00e1 adquirindo\r\numa das joias mais caras da loja.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"traz, al\u00e9m do anel, outras pe\u00e7as para mostrar a ele e induzi-lo a ampliar a compra.","id":2270996,"corpo":"<p align=justify>traz, al\u00e9m do anel, outras pe\u00e7as para mostrar a ele e\r\ninduzi-lo a ampliar a compra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reconhece que o narrador tem bom gosto, por isso traz um mostru\u00e1rio com pe\u00e7as exclusivas e de grife.","id":2270997,"corpo":"<p align=justify>reconhece que o narrador tem bom gosto, por isso traz\r\num mostru\u00e1rio com pe\u00e7as exclusivas e de grife.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306024,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19139\/a1.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/662126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para numerar as p\u00e1ginas de um livro, uma impressora gasta 0,001 mL por cada algarismo impresso. Por exemplo, para numerar as p\u00e1ginas 7, 58 e 290 gasta-se, respectivamente, 0,001 mL, 0,002 mL e 0,003 mL de tinta. O total de tinta que ser\u00e1 gasto para numerar da p\u00e1gina 1 at\u00e9 a p\u00e1gina 1 000 de um livro, em mL, ser\u00e1","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662159,"hashId":"ce21a39b9e1b5f394f000a7e223b2b80","enunciado":"<p align=justify>Para numerar as p\u00e1ginas de um livro, uma impressora gasta\r\n0,001 mL por cada algarismo impresso. Por exemplo, para\r\nnumerar as p\u00e1ginas 7, 58 e 290 gasta-se, respectivamente,\r\n0,001 mL, 0,002 mL e 0,003 mL de tinta. O total de tinta que\r\nser\u00e1 gasto para numerar da p\u00e1gina 1 at\u00e9 a p\u00e1gina 1 000 de um\r\nlivro, em mL, ser\u00e1<\/p>","resposta":2271160,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,111.","id":2271158,"corpo":"<p align=justify>1,111.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,003.","id":2271159,"corpo":"<p align=justify>2,003.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,893.","id":2271160,"corpo":"<p align=justify>2,893.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,003.","id":2271161,"corpo":"<p align=justify>1,003.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,561.","id":2271162,"corpo":"<p align=justify>2,561.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306033,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/662159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de Spaulding (1972), assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas artigos semicr\u00edticos.","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662171,"hashId":"4c02c36ac46a59f8994510329ede608b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o de Spaulding (1972), assinale\r\na alternativa que cont\u00e9m apenas artigos semicr\u00edticos.<\/p>","resposta":2271220,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Brocas, sindesm\u00f3tomo e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.","id":2271218,"corpo":"<p align=justify>Brocas, sindesm\u00f3tomo e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cureta de Lucas, seringa tr\u00edplice e arco de Ostby.","id":2271219,"corpo":"<p align=justify>Cureta de Lucas, seringa tr\u00edplice e arco de Ostby.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Moldeiras, espelho cl\u00ednico e pin\u00e7a cl\u00ednica.","id":2271220,"corpo":"<p align=justify>Moldeiras, espelho cl\u00ednico e pin\u00e7a cl\u00ednica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sonda exploradora, refletor e raspadores ultrass\u00f4nicos.","id":2271221,"corpo":"<p align=justify>Sonda exploradora, refletor e raspadores ultrass\u00f4nicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Agulhas, bisturi e tesoura serrilhada.","id":2271222,"corpo":"<p align=justify>Agulhas, bisturi e tesoura serrilhada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306035,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/662171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O alginato \u00e9 um material de moldagem largamente utilizado devido \u00e0 sua facilidade de manipula\u00e7\u00e3o e aos seus resultados aceit\u00e1veis nos casos de pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel, moldagem anat\u00f4mica para pr\u00f3tese total, moldagem para confec\u00e7\u00e3o de modelo de estudo e moldagem de antagonista. Em rela\u00e7\u00e3o ao alginato, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662173,"hashId":"8f8b10ee74b4107b440c18b3883b112d","enunciado":"<p align=justify>O alginato \u00e9 um material de moldagem largamente utilizado\r\ndevido \u00e0 sua facilidade de manipula\u00e7\u00e3o e aos seus resultados\r\naceit\u00e1veis nos casos de pr\u00f3tese parcial remov\u00edvel, moldagem\r\nanat\u00f4mica para pr\u00f3tese total, moldagem para confec\u00e7\u00e3o\r\nde modelo de estudo e moldagem de antagonista. Em rela\u00e7\u00e3o\r\nao alginato, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2271232,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colocar primeiramente o p\u00f3 no gral e em seguida adicionar a \u00e1gua.","id":2271228,"corpo":"<p align=justify>Colocar primeiramente o p\u00f3 no gral e em seguida adicionar\r\na \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O molde de alginato deve ser vazado at\u00e9 no m\u00e1ximo 72 horas ap\u00f3s a moldagem ter sido executada.","id":2271229,"corpo":"<p align=justify>O molde de alginato deve ser vazado at\u00e9 no m\u00e1ximo\r\n72 horas ap\u00f3s a moldagem ter sido executada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tempo de trabalho do alginato pode ser estendido, aumentando a temperatura da \u00e1gua.","id":2271230,"corpo":"<p align=justify>O tempo de trabalho do alginato pode ser estendido,\r\naumentando a temperatura da \u00e1gua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Misturar levemente o p\u00f3 e a \u00e1gua, evitando pressionar a esp\u00e1tula contra as paredes do gral de borracha.","id":2271231,"corpo":"<p align=justify>Misturar levemente o p\u00f3 e a \u00e1gua, evitando pressionar a\r\nesp\u00e1tula contra as paredes do gral de borracha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve-se chacoalhar a lata antes de abri-la, tomando cuidado para n\u00e3o aspirar o p\u00f3.","id":2271232,"corpo":"<p align=justify>Deve-se chacoalhar a lata antes de abri-la, tomando cuidado\r\npara n\u00e3o aspirar o p\u00f3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306035,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sa\u00fade em Geral","oab":false,"nome":"Sa\u00fade em Geral","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394532,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-saude-em-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/662173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mistura do p\u00f3 da liga com o merc\u00fario para fazer o am\u00e1lgama recebe o nome de","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662179,"hashId":"5c7574e58f850b3e563c0282504a6588","enunciado":"<p align=justify>A mistura do p\u00f3 da liga com o merc\u00fario para fazer o am\u00e1lgama\r\nrecebe o nome de<\/p>","resposta":2271260,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"brunidura.","id":2271258,"corpo":"<p align=justify>brunidura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionamento.","id":2271259,"corpo":"<p align=justify>proporcionamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionamento.","id":2271260,"corpo":"<p align=justify>proporcionamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o.","id":2271261,"corpo":"<p align=justify>manipula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"homogeneiza\u00e7\u00e3o.","id":2271262,"corpo":"<p align=justify>homogeneiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306036,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/662179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escova dental ideal \u00e9 aquela que proporciona uma limpeza mais eficiente em um maior n\u00famero poss\u00edvel de superf\u00edcies dent\u00e1rias, sem provocar danos aos tecidos moles e duros da cavidade bucal. Sendo assim, a escova dental deve ter","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662187,"hashId":"49e98152c7ddf01b7b5abb25c7d3c082","enunciado":"<p align=justify>A escova dental ideal \u00e9 aquela que proporciona uma limpeza\r\nmais eficiente em um maior n\u00famero poss\u00edvel de superf\u00edcies\r\ndent\u00e1rias, sem provocar danos aos tecidos moles e duros da\r\ncavidade bucal. Sendo assim, a escova dental deve ter<\/p>","resposta":2271299,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tufos bem separados uns dos outros.","id":2271298,"corpo":"<p align=justify>tufos bem separados uns dos outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cerdas macias ou extramacias.","id":2271299,"corpo":"<p align=justify>cerdas macias ou extramacias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filamentos com pontas retas.","id":2271300,"corpo":"<p align=justify>filamentos com pontas retas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a de tamanho grande e filamentos naturais.","id":2271301,"corpo":"<p align=justify>cabe\u00e7a de tamanho grande e filamentos naturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cerdas de dureza m\u00e9dia ou duras.","id":2271302,"corpo":"<p align=justify>cerdas de dureza m\u00e9dia ou duras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306037,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/662187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instru\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias da exodontia do dente 46, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":19139,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio","id":10323},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-de-saude-judiciario","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar de Sa\u00fade Judici\u00e1rio - 2013"},{"id":19311,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Sa\u00fade Bucal","id":10324},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-auxiliar-em-saude-bucal","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Auxiliar em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":662194,"hashId":"038636a7cad3e8143ad240a774a1ee76","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s instru\u00e7\u00f5es p\u00f3s-operat\u00f3rias da exodontia do\r\ndente 46, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2271334,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o de bolsa de \u00e1gua quente nas primeiras 24 horas pode ajudar a minimizar o edema.","id":2271333,"corpo":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o de bolsa de \u00e1gua quente nas primeiras\r\n24 horas pode ajudar a minimizar o edema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente dever\u00e1 se alimentar v\u00e1rias vezes ao dia, sem a ajuda de canudos nas primeiras 24 horas.","id":2271334,"corpo":"<p align=justify>O paciente dever\u00e1 se alimentar v\u00e1rias vezes ao dia, sem\r\na ajuda de canudos nas primeiras 24 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atividades f\u00edsicas s\u00f3 poder\u00e3o ser retomadas 60 dias ap\u00f3s a cirurgia.","id":2271335,"corpo":"<p align=justify>Atividades f\u00edsicas s\u00f3 poder\u00e3o ser retomadas 60 dias\r\nap\u00f3s a cirurgia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1bitos como tabagismo n\u00e3o precisam ser suspensos durante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":2271336,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1bitos como tabagismo n\u00e3o precisam ser suspensos\r\ndurante o per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nas primeiras 3 semanas, os alimentos dever\u00e3o ser l\u00edquidos, ou pastosos, e frios.","id":2271337,"corpo":"<p align=justify>Nas primeiras 3 semanas, os alimentos dever\u00e3o ser\r\nl\u00edquidos, ou pastosos, e frios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306037,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Sa\u00fade bucal\/Higiene dental","pai":394699,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-saude-bucal-higiene-dental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/662194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":9608},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No campo oposto ao dos que diziam que a tecnologia acabaria com a m\u00fasica est\u00e3o os ut\u00f3picos, que alegam que a tecnologia n\u00e3o aprisionou a m\u00fasica, mas libertou-a, levando a arte da elite \u00e0s massas. Uma reda\u00e7\u00e3o alternativa para a frase acima, em que se mant\u00eam a corre\u00e7\u00e3o, a l\u00f3gica e, em linhas gerais, o sentido original est\u00e1 em:","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"},{"id":17363,"cargo":{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-analista-de-marketing","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Analista de Marketing - 2013"},{"id":17365,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro Civil - 2013"},{"id":17387,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":9608},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-de-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro de Seguran\u00e7a - 2013"},{"id":17389,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":604771,"hashId":"8aee63ee687a87a50c7f7f9e6e4d4a8f","enunciado":"<p align=justify>No campo oposto ao dos que diziam que a tecnologia\r\nacabaria com a m\u00fasica est\u00e3o os ut\u00f3picos, que alegam que\r\na tecnologia n\u00e3o aprisionou a m\u00fasica, mas libertou-a, levando\r\na arte da elite \u00e0s massas.<\/p>\r\nUma reda\u00e7\u00e3o alternativa para a frase acima, em que se\r\nmant\u00eam a corre\u00e7\u00e3o, a l\u00f3gica e, em linhas gerais, o sentido\r\noriginal est\u00e1 em:<\/p>","resposta":2123033,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com o argumento que a m\u00fasica n\u00e3o foi aprisionada na tecnologia, mas libertou-a, levando a arte da elite \u00e0s massas, os ut\u00f3picos divergem com os que diziam que a tecnologia acabaria com a m\u00fasica.","id":2123030,"corpo":"<p align=justify>Com o argumento que a m\u00fasica n\u00e3o foi aprisionada\r\nna tecnologia, mas libertou-a, levando a arte da elite\r\n\u00e0s massas, os ut\u00f3picos divergem com os que diziam\r\nque a tecnologia acabaria com a m\u00fasica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opondo-se aqueles que diziam que a tecnologia acabaria com a m\u00fasica, estaria os ut\u00f3picos que alegam que, a tecnologia n\u00e3o aprisionou a m\u00fasica, pelo contr\u00e1rio, a libertou, levando a arte da elite \u00e0s massas.","id":2123031,"corpo":"<p align=justify>Opondo-se aqueles que diziam que a tecnologia\r\nacabaria com a m\u00fasica, estaria os ut\u00f3picos que\r\nalegam que, a tecnologia n\u00e3o aprisionou a m\u00fasica,\r\npelo contr\u00e1rio, a libertou, levando a arte da elite \u00e0s\r\nmassas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De um lado encontra-se aqueles para os quais a tecnologia acabaria com a m\u00fasica; de outro, os ut\u00f3picos, que alegam que a m\u00fasica foi libertada da tecnologia, que levou a arte da elite \u00e0s massas.","id":2123032,"corpo":"<p align=justify>De um lado encontra-se aqueles para os quais a\r\ntecnologia acabaria com a m\u00fasica; de outro, os\r\nut\u00f3picos, que alegam que a m\u00fasica foi libertada da\r\ntecnologia, que levou a arte da elite \u00e0s massas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alegando que, ao levar a arte da elite \u00e0s massas, a tecnologia libertou a m\u00fasica, e n\u00e3o a aprisionou, os ut\u00f3picos op\u00f5em-se \u00e0queles que diziam que a tecnologia acabaria com a m\u00fasica.","id":2123033,"corpo":"<p align=justify>Alegando que, ao levar a arte da elite \u00e0s massas, a\r\ntecnologia libertou a m\u00fasica, e n\u00e3o a aprisionou, os\r\nut\u00f3picos op\u00f5em-se \u00e0queles que diziam que a tecnologia\r\nacabaria com a m\u00fasica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os que diziam que a tecnologia acabaria com a m\u00fasica, op\u00f5e-se aos ut\u00f3picos, para quem a tecnologia n\u00e3o havia aprisionado a m\u00fasica, mas libertado-a, levando a arte da elite \u00e0s massas.","id":2123034,"corpo":"<p align=justify>Os que diziam que a tecnologia acabaria com a m\u00fasica,\r\nop\u00f5e-se aos ut\u00f3picos, para quem a tecnologia\r\nn\u00e3o havia aprisionado a m\u00fasica, mas libertado-a,\r\nlevando a arte da elite \u00e0s massas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293555,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17341\/b2.gif><\/P>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/604771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":9608},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"},{"id":17363,"cargo":{"descricao":"Analista de Marketing","id":9601},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-analista-de-marketing","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Analista de Marketing - 2013"},{"id":17365,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro Civil - 2013"},{"id":17387,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a","id":9608},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-de-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro de Seguran\u00e7a - 2013"},{"id":17389,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":47,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":604776,"hashId":"9cc5a3d4848dec28a831e8dfc6efe630","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17341\/41.gif><\/P>","resposta":2123056,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zero volta.","id":2123055,"corpo":"<p align=justify>zero volta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\/3 de volta.","id":2123056,"corpo":"<p align=justify>2\/3 de volta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"- 1\/3 de volta.","id":2123057,"corpo":"<p align=justify>- 1\/3 de volta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/2 de volta.","id":2123058,"corpo":"<p align=justify>1\/2 de volta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/3 de volta.","id":2123059,"corpo":"<p align=justify>1\/3 de volta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293557,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e Propor\u00e7\u00e3o","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425337,"slug":"raciocinio-logico-razao-e-proporcao"}],"slug":"raciocinio-logico\/604776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os sistemas de gest\u00e3o organizacional, um dos principais benef\u00edcios da ado\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o de Processos consiste em","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":604790,"hashId":"b4430c1a0e4a0ffcc2ef4005f534c8cf","enunciado":"<p align=justify>Para os sistemas de gest\u00e3o organizacional, um dos principais\r\nbenef\u00edcios da ado\u00e7\u00e3o da Gest\u00e3o de Processos consiste\r\nem<\/p>","resposta":2123125,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constituir-se em instrumento eficaz na busca da satisfa\u00e7\u00e3o dos clientes e do aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo da gest\u00e3o da qualidade.","id":2123125,"corpo":"<p align=justify>constituir-se em instrumento eficaz na busca da satisfa\u00e7\u00e3o\r\ndos clientes e do aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo\r\nda gest\u00e3o da qualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitir a maximiza\u00e7\u00e3o da lucratividade da empresa a partir do gerenciamento da aquisi\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o, armazenagem de materiais e produtos acabados.","id":2123126,"corpo":"<p align=justify>permitir a maximiza\u00e7\u00e3o da lucratividade da empresa\r\na partir do gerenciamento da aquisi\u00e7\u00e3o, movimenta\u00e7\u00e3o,\r\narmazenagem de materiais e produtos acabados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolver condi\u00e7\u00f5es organizacionais de satisfa\u00e7\u00e3o do pessoal, alcan\u00e7ando os objetivos individuais.","id":2123127,"corpo":"<p align=justify>desenvolver condi\u00e7\u00f5es organizacionais de satisfa\u00e7\u00e3o\r\ndo pessoal, alcan\u00e7ando os objetivos individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fazer com que as informa\u00e7\u00f5es cheguem, de forma r\u00e1pida e eficiente, \u00e0s pessoas que necessitam delas para a tomada de decis\u00e3o.","id":2123128,"corpo":"<p align=justify>fazer com que as informa\u00e7\u00f5es cheguem, de forma\r\nr\u00e1pida e eficiente, \u00e0s pessoas que necessitam delas\r\npara a tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"propiciar a maximiza\u00e7\u00e3o de resultados, econ\u00f4micos e financeiros, decorrentes das atividades operacionais.","id":2123129,"corpo":"<p align=justify>propiciar a maximiza\u00e7\u00e3o de resultados, econ\u00f4micos\r\ne financeiros, decorrentes das atividades operacionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293559,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de processos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de processos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404626,"slug":"administracao-geral-gestao-de-processos"}],"slug":"administracao-geral\/604790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Planejamento Estrat\u00e9gico Empresarial, considere: I. Estrat\u00e9gia empresarial pode ser definida como um conjunto integrado de compromissos e a\u00e7\u00f5es para explorar compet\u00eancias essenciais e obter vantagem competitiva. II. \u00c9 voltado para o presente, sendo o curto prazo seu horizonte de tempo. III. Um primeiro passo a ser dado pela empresa, na implanta\u00e7\u00e3o de um processo de administra\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica, \u00e9 a an\u00e1lise dos ambientes, externo e interno, para um levantamento de seus recursos, capacita\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias essenciais. IV. \u00c9 uma forma de aprendizagem organizacional, pois se orienta para a adapta\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o ao contexto ambiental. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":604792,"hashId":"0e8d452f4d04d1a74860d83e3261785a","enunciado":"<p align=justify>A respeito do Planejamento Estrat\u00e9gico Empresarial, considere:<\/p>\r\nI. Estrat\u00e9gia empresarial pode ser definida como um\r\nconjunto integrado de compromissos e a\u00e7\u00f5es para\r\nexplorar compet\u00eancias essenciais e obter vantagem\r\ncompetitiva.<\/p>\r\nII. \u00c9 voltado para o presente, sendo o curto prazo seu\r\nhorizonte de tempo.<\/p>\r\nIII. Um primeiro passo a ser dado pela empresa, na\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de um processo de administra\u00e7\u00e3o\r\nestrat\u00e9gica, \u00e9 a an\u00e1lise dos ambientes, externo e\r\ninterno, para um levantamento de seus recursos,\r\ncapacita\u00e7\u00f5es e compet\u00eancias essenciais.<\/p>\r\nIV. \u00c9 uma forma de aprendizagem organizacional, pois\r\nse orienta para a adapta\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o ao\r\ncontexto ambiental.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p>","resposta":2123137,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2123135,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2123136,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2123137,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2123138,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2123139,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293559,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"}],"slug":"administracao-geral\/604792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel estabelece a obrigatoriedade de ado\u00e7\u00e3o preferencial do Sistema de Registro de Pre\u00e7os: I. quando, pelas caracter\u00edsticas do bem ou servi\u00e7o, houver necessidade de contrata\u00e7\u00f5es frequentes. II. quando se tratar de bens ou servi\u00e7os de natureza comum. III. quando, pela natureza do objeto, n\u00e3o for poss\u00edvel definir previamente o quantitativo a ser demandado pela Administra\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que consta em","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:47:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":604801,"hashId":"2572fec813d2e80d167356da69d73400","enunciado":"<p align=justify>A legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel estabelece a obrigatoriedade de\r\nado\u00e7\u00e3o preferencial do Sistema de Registro de Pre\u00e7os:<\/p>\r\nI. quando, pelas caracter\u00edsticas do bem ou servi\u00e7o,\r\nhouver necessidade de contrata\u00e7\u00f5es frequentes.<\/p>\r\nII. quando se tratar de bens ou servi\u00e7os de natureza\r\ncomum.<\/p>\r\nIII. quando, pela natureza do objeto, n\u00e3o for poss\u00edvel\r\ndefinir previamente o quantitativo a ser demandado\r\npela Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\nEst\u00e1 correto o que consta em<\/p>","resposta":2123182,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":2123180,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":2123181,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":2123182,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":2123183,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":2123184,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293560,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","oab":true,"nome":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408272,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-registro-de-precos-srp-decreto-n-7-892-2013"}],"slug":"direito-administrativo\/604801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um investidor aplicou R$ 15.000,00, sob o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o simples, durante 15 meses. Terminado este prazo, resgatou todo o montante e aplicou todo este respectivo valor, durante 2 meses, sob o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta, a uma taxa de juros nominal de 12% ao ano, com capitaliza\u00e7\u00e3o mensal. Se o valor dos juros desta segunda aplica\u00e7\u00e3o foi igual a R$ 337,68, a taxa de juros simples anual referente a primeira aplica\u00e7\u00e3o foi, em %, de","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":604808,"hashId":"5d8b7d1290b2f3b63fe4b1d73080e1d7","enunciado":"<p align=justify>Um investidor aplicou R$ 15.000,00, sob o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o simples, durante 15 meses. Terminado este prazo, resgatou\r\ntodo o montante e aplicou todo este respectivo valor, durante 2 meses, sob o regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta, a uma taxa de\r\njuros nominal de 12% ao ano, com capitaliza\u00e7\u00e3o mensal. Se o valor dos juros desta segunda aplica\u00e7\u00e3o foi igual a R$ 337,68, a\r\ntaxa de juros simples anual referente a primeira aplica\u00e7\u00e3o foi, em %, de<\/p>","resposta":2123218,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,5.","id":2123215,"corpo":"<p align=justify>7,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,4.","id":2123216,"corpo":"<p align=justify>8,4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,8.","id":2123217,"corpo":"<p align=justify>10,8.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,6.","id":2123218,"corpo":"<p align=justify>9,6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9,0.","id":2123219,"corpo":"<p align=justify>9,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293560,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/604808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro foi designado para acompanhar o processo de produ\u00e7\u00e3o do G\u00e1s Natural da Companhia. Verificou que este se constitui em etapas, das quais, aquela que consiste na instala\u00e7\u00e3o da infraestrutura necess\u00e1ria \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do po\u00e7o e nas atividades de perfura\u00e7\u00e3o, completa\u00e7\u00e3o e recompleta\u00e7\u00e3o de po\u00e7os, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":17341,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Sergipe G\u00e1s S.A.","sigla":"Sergas","id":1080,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sergas-se-2013-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Serg\u00e1s - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":604812,"hashId":"7fa57eb3e35632446131f19ea87ac521","enunciado":"<p align=justify>Um engenheiro foi designado para acompanhar o processo de produ\u00e7\u00e3o do G\u00e1s Natural da Companhia. Verificou que este se\r\nconstitui em etapas, das quais, aquela que consiste na instala\u00e7\u00e3o da infraestrutura necess\u00e1ria \u00e0 opera\u00e7\u00e3o do po\u00e7o e nas\r\natividades de perfura\u00e7\u00e3o, completa\u00e7\u00e3o e recompleta\u00e7\u00e3o de po\u00e7os, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":2123237,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processamento.","id":2123235,"corpo":"<p align=justify>processamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o.","id":2123236,"corpo":"<p align=justify>explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o.","id":2123237,"corpo":"<p align=justify>explora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia.","id":2123238,"corpo":"<p align=justify>transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prospec\u00e7\u00e3o.","id":2123239,"corpo":"<p align=justify>prospec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293561,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Eletroqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Eletroqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400885,"slug":"quimica-eletroquimica"}],"slug":"quimica\/604812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a taxa de infla\u00e7\u00e3o nos primeiros seis meses ap\u00f3s o primeiro dep\u00f3sito de Jo\u00e3o for de 2%, ent\u00e3o, nesse per\u00edodo, a taxa real que remunera a conta na qual Jo\u00e3o e Maria fazem seus dep\u00f3sitos ser\u00e1 de 8%.","provas":[{"id":33844,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"},{"id":33845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1019170,"hashId":"367edc8a8579b4de9130e23ca0d2c332","enunciado":"Se a taxa de infla\u00e7\u00e3o nos primeiros seis meses ap\u00f3s o primeiro\r\ndep\u00f3sito de Jo\u00e3o for de 2%, ent\u00e3o, nesse per\u00edodo, a taxa real\r\nque remunera a conta na qual Jo\u00e3o e Maria fazem seus\r\ndep\u00f3sitos ser\u00e1 de 8%.","resposta":3566955,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566954,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566955,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o e Maria, com o objeto de constituir, em sociedade, uma microempresa, acordaram em depositar anualmente, cada um, R$ 20.000,00 em uma conta remunerada que paga 10% de juros compostos semestralmente. Jo\u00e3o deveria depositar sua parte sempre no in\u00edcio do m\u00eas de janeiro e Maria, seis meses depois. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":372782,"enunciado":"<p>Jo\u00e3o e Maria, com o objeto de constituir, em sociedade,\r\numa microempresa, acordaram em depositar anualmente, cada um,\r\nR$ 20.000,00 em uma conta remunerada que paga 10% de juros\r\ncompostos semestralmente. Jo\u00e3o deveria depositar sua parte sempre\r\nno in\u00edcio do m\u00eas de janeiro e Maria, seis meses depois.\r\n<\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/1019170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, por decis\u00e3o do gerente da loja, se no dia i daquele m\u00eas as vendas atingissem 400 unidades, no dia seguinte cada aparelho seria vendido com desconto de i%. Nesse caso, se o pre\u00e7o normal de cada unidade do aparelho era de R$ 600,00, ent\u00e3o no dia i + 1, o telefone celular seria vendido por mais de R$ 500,00.","provas":[{"id":33844,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"},{"id":33845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1019172,"hashId":"6e3ba73f6378f86bbe8b1fb6c56c301c","enunciado":"Considere que, por decis\u00e3o do gerente da loja, se no dia i\r\ndaquele m\u00eas as vendas atingissem 400 unidades, no dia\r\nseguinte cada aparelho seria vendido com desconto de i%.\r\nNesse caso, se o pre\u00e7o normal de cada unidade do aparelho era\r\nde R$ 600,00, ent\u00e3o no dia i + 1, o telefone celular seria\r\nvendido por mais de R$ 500,00.","resposta":3566959,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566958,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566959,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o lan\u00e7amento de um novo modelo de telefone celular, a cada dia i do m\u00eas de mar\u00e7o de determinado ano, i = 1, 2, ..., 31, uma loja dispunha de 4i + 324 unidades desse aparelho para venda e vendia 40i - i2 unidades. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":372783,"enunciado":"Com o lan\u00e7amento de um novo modelo de telefone celular, a cada\r\ndia i do m\u00eas de mar\u00e7o de determinado ano, i = 1, 2, ..., 31, uma loja\r\ndispunha de 4i + 324 unidades desse aparelho para venda e vendia\r\n40i - i<sup>2<\/sup> unidades. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"}],"slug":"matematica\/1019172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um poss\u00edvel objeto da prova pericial \u00e9 o fato alegado na inicial, que carece de exame t\u00e9cnico\/cient\u00edfico para constata\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33844,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"},{"id":33845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1019179,"hashId":"50fcda102fc05c9130712fdfe5caad39","enunciado":"Um poss\u00edvel objeto da prova pericial \u00e9 o fato alegado na\r\ninicial, que carece de exame t\u00e9cnico\/cient\u00edfico para\r\nconstata\u00e7\u00e3o.","resposta":3566972,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566972,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566973,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o da per\u00edcia no processo judicial, bem como seus campos de conhecimento, julgue os itens a seguir.","id":372785,"enunciado":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o da per\u00edcia no processo judicial, bem como seus\r\ncampos de conhecimento, julgue os itens a seguir.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1019179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vistoria \u00e9 a inspe\u00e7\u00e3o realizada por perito para cientificar-se da exist\u00eancia de fato ou circunst\u00e2ncia que interesse \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do lit\u00edgio, tendo por objeto, por exemplo, coisas m\u00f3veis, semoventes e documentos em geral.","provas":[{"id":33844,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"},{"id":33845,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial","id":3850},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Federal de Processamento de Dados","sigla":"SERPRO","id":1088,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"serpro-2013-cespe-cebraspe-analista-area-pericia-em-calculo-judicial-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SERPRO - Analista - \u00c1rea Per\u00edcia em C\u00e1lculo Judicial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1019180,"hashId":"911c655ae443d293ed1402f6434374c6","enunciado":"Vistoria \u00e9 a inspe\u00e7\u00e3o realizada por perito para cientificar-se da\r\nexist\u00eancia de fato ou circunst\u00e2ncia que interesse \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do\r\nlit\u00edgio, tendo por objeto, por exemplo, coisas m\u00f3veis,\r\nsemoventes e documentos em geral.","resposta":3566975,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3566974,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3566975,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a exame, vistoria e avalia\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":372786,"enunciado":"No que se refere a exame, vistoria e avalia\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1019180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}