{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164547,"perPage":"100","pages":21646,"page":14809,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pasteuriza\u00e7\u00e3o de alimentos de alta acidez aumenta o per\u00edodo de vida de prateleira desses produtos, por meio da destrui\u00e7\u00e3o de microrganismos deteriorantes e(ou) \u00e0 inativa\u00e7\u00e3o de enzimas.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624900,"hashId":"313c84bddfbef4344228cd654af24b5a","enunciado":"<p align=justify>A pasteuriza\u00e7\u00e3o de alimentos de alta acidez aumenta o per\u00edodo\r\nde vida de prateleira desses produtos, por meio da destrui\u00e7\u00e3o\r\nde microrganismos deteriorantes e(ou) \u00e0 inativa\u00e7\u00e3o de enzimas.<\/p>","resposta":2178165,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os tratamentos t\u00e9rmicos letais, quanto mais elevada a temperatura e maior o tempo de exposi\u00e7\u00e3o, provocam decr\u00e9scimo progressivo e ordenado das taxas de popula\u00e7\u00f5es microbianas homog\u00eaneas. Com rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o pelo uso do calor e \u00e0 cin\u00e9tica de morte microbiana, julgue os itens a seguir.","id":297781,"enunciado":"<p align=justify>Os tratamentos t\u00e9rmicos letais, quanto mais elevada a temperatura\r\ne maior o tempo de exposi\u00e7\u00e3o, provocam decr\u00e9scimo progressivo\r\ne ordenado das taxas de popula\u00e7\u00f5es microbianas homog\u00eaneas.\r\nCom rela\u00e7\u00e3o aos m\u00e9todos de conserva\u00e7\u00e3o pelo uso do calor e \u00e0\r\ncin\u00e9tica de morte microbiana, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os fluidos refrigerantes possuem, \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica, temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o inferior a 0 \u00b0C e baixo calor latente de vaporiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624907,"hashId":"8e8bda6d316c9e7cccbde5f8b30bda00","enunciado":"<p align=justify>Os fluidos refrigerantes possuem, \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica,\r\ntemperatura de ebuli\u00e7\u00e3o inferior a 0 \u00b0C e baixo calor latente de\r\nvaporiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2178180,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pelo frio e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o industrial de frio, julgue os itens subsequentes.","id":297783,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pelo frio\r\ne \u00e0 produ\u00e7\u00e3o industrial de frio, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um sistema mec\u00e2nico de refrigera\u00e7\u00e3o, a fun\u00e7\u00e3o do compressor \u00e9 comprimir o fluido refrigerante vaporizado no est\u00e1gio anterior, a uma press\u00e3o suficientemente alta para que seja condensado em outro trocador de calor.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624908,"hashId":"82f236e02e775a68077ae03c00a5f8bd","enunciado":"<p align=justify>Em um sistema mec\u00e2nico de refrigera\u00e7\u00e3o, a fun\u00e7\u00e3o do\r\ncompressor \u00e9 comprimir o fluido refrigerante vaporizado no\r\nest\u00e1gio anterior, a uma press\u00e3o suficientemente alta para que\r\nseja condensado em outro trocador de calor.<\/p>","resposta":2178181,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pelo frio e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o industrial de frio, julgue os itens subsequentes.","id":297783,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pelo frio\r\ne \u00e0 produ\u00e7\u00e3o industrial de frio, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as altera\u00e7\u00f5es que se produzem nos alimentos em fun\u00e7\u00e3o do congelamento incluem-se o dano causado pela forma\u00e7\u00e3o de cristais de gelo, o dano mec\u00e2nico pelas altera\u00e7\u00f5es de volume dos componentes, a destrui\u00e7\u00e3o quase total dos microrganismos e algumas modifica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, como a oxida\u00e7\u00e3o lip\u00eddica.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624910,"hashId":"783bca996fcbb87ffbbda2f56bf62a23","enunciado":"<p align=justify>Entre as altera\u00e7\u00f5es que se produzem nos alimentos em fun\u00e7\u00e3o\r\ndo congelamento incluem-se o dano causado pela forma\u00e7\u00e3o de\r\ncristais de gelo, o dano mec\u00e2nico pelas altera\u00e7\u00f5es de volume\r\ndos componentes, a destrui\u00e7\u00e3o quase total dos microrganismos\r\ne algumas modifica\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, como a oxida\u00e7\u00e3o lip\u00eddica.<\/p>","resposta":2178186,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pelo frio e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o industrial de frio, julgue os itens subsequentes.","id":297783,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pelo frio\r\ne \u00e0 produ\u00e7\u00e3o industrial de frio, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624910","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Equipamentos de congelamento criog\u00eanico consistem em t\u00faneis de funcionamento cont\u00ednuo com esteiras rolantes e malhas met\u00e1licas para transporte do produto, com bocas de aspers\u00e3o para os compostos criog\u00eanicos, como o nitrog\u00eanio l\u00edquido, e contendo um sistema de ventila\u00e7\u00e3o para a distribui\u00e7\u00e3o do fluido no t\u00fanel.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624911,"hashId":"beb9f6913f4a7db0da16500b1da2ff10","enunciado":"<p align=justify>Equipamentos de congelamento criog\u00eanico consistem em\r\nt\u00faneis de funcionamento cont\u00ednuo com esteiras rolantes e\r\nmalhas met\u00e1licas para transporte do produto, com bocas de\r\naspers\u00e3o para os compostos criog\u00eanicos, como o nitrog\u00eanio\r\nl\u00edquido, e contendo um sistema de ventila\u00e7\u00e3o para a\r\ndistribui\u00e7\u00e3o do fluido no t\u00fanel.<\/p>","resposta":2178187,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pelo frio e \u00e0 produ\u00e7\u00e3o industrial de frio, julgue os itens subsequentes.","id":297783,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos processos de conserva\u00e7\u00e3o de alimentos pelo frio\r\ne \u00e0 produ\u00e7\u00e3o industrial de frio, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No intervalo de tempo correspondente aos pontos AB, a superf\u00edcie do alimento \u00e9 aquecida at\u00e9 a temperatura de bulbo \u00famido.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624914,"hashId":"ca00757abd4d1c7ed6ce46f8615ea345","enunciado":"<p align=justify>No intervalo de tempo correspondente aos pontos AB, a\r\nsuperf\u00edcie do alimento \u00e9 aquecida at\u00e9 a temperatura de bulbo\r\n\u00famido.<\/p>","resposta":2178193,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando-se que a temperatura e a umidade do ar de desseca\u00e7\u00e3o mantenham-se constantes durante todo o ciclo de desidrata\u00e7\u00e3o e que todo o calor necess\u00e1rio seja proporcionado ao produto por convec\u00e7\u00e3o, quando se deseja desidratar um alimento higrosc\u00f3pico em corrente de ar quente que flui paralelamente \u00e0 superf\u00edcie de desseca\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as do conte\u00fado de umidade ajustam-se a curvas de secagem similares \u00e0 que se observa na figura acima. Considerando a curva de secagem apresentada na figura e os processos de desidrata\u00e7\u00e3o de alimentos, julgue os itens a seguir.","id":297784,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18104\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando-se que a temperatura e a umidade do ar de desseca\u00e7\u00e3o mantenham-se constantes durante todo o ciclo de desidrata\u00e7\u00e3o e que todo o calor necess\u00e1rio seja proporcionado ao produto por convec\u00e7\u00e3o, quando se deseja desidratar um alimento higrosc\u00f3pico em corrente de ar quente que flui paralelamente \u00e0 superf\u00edcie de desseca\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as do conte\u00fado de umidade ajustam-se a curvas de secagem similares \u00e0 que se observa na figura acima. Considerando a curva de secagem apresentada na figura e os processos de desidrata\u00e7\u00e3o de alimentos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A velocidade de desidrata\u00e7\u00e3o em secadores atomizadores \u00e9 muito elevada porque a \u00e1rea superficial das part\u00edculas \u00e9 grande e a temperatura do ar situa-se entre 150 \u00b0C e 300 \u00b0C, o que, em contrapartida, pode ocasionar um superaquecimento do produto e perdas nutricionais.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624916,"hashId":"54e23e278790de4b44de49d24becfeda","enunciado":"<p align=justify>A velocidade de desidrata\u00e7\u00e3o em secadores atomizadores \u00e9\r\nmuito elevada porque a \u00e1rea superficial das part\u00edculas \u00e9 grande\r\ne a temperatura do ar situa-se entre 150 \u00b0C e 300 \u00b0C, o que, em\r\ncontrapartida, pode ocasionar um superaquecimento do\r\nproduto e perdas nutricionais.<\/p>","resposta":2178198,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando-se que a temperatura e a umidade do ar de desseca\u00e7\u00e3o mantenham-se constantes durante todo o ciclo de desidrata\u00e7\u00e3o e que todo o calor necess\u00e1rio seja proporcionado ao produto por convec\u00e7\u00e3o, quando se deseja desidratar um alimento higrosc\u00f3pico em corrente de ar quente que flui paralelamente \u00e0 superf\u00edcie de desseca\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as do conte\u00fado de umidade ajustam-se a curvas de secagem similares \u00e0 que se observa na figura acima. Considerando a curva de secagem apresentada na figura e os processos de desidrata\u00e7\u00e3o de alimentos, julgue os itens a seguir.","id":297784,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18104\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando-se que a temperatura e a umidade do ar de desseca\u00e7\u00e3o mantenham-se constantes durante todo o ciclo de desidrata\u00e7\u00e3o e que todo o calor necess\u00e1rio seja proporcionado ao produto por convec\u00e7\u00e3o, quando se deseja desidratar um alimento higrosc\u00f3pico em corrente de ar quente que flui paralelamente \u00e0 superf\u00edcie de desseca\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as do conte\u00fado de umidade ajustam-se a curvas de secagem similares \u00e0 que se observa na figura acima. Considerando a curva de secagem apresentada na figura e os processos de desidrata\u00e7\u00e3o de alimentos, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na ind\u00fastria de alimentos, normalmente se utiliza como fluido calefator o vapor de \u00e1gua saturado, que se condensa, cedendo calor latente ao produto e provocando a evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua nele presente.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624917,"hashId":"e20b048d553b31c1039af2ae6ce7c5a6","enunciado":"<p align=justify>Na ind\u00fastria de alimentos, normalmente se utiliza como fluido\r\ncalefator o vapor de \u00e1gua saturado, que se condensa, cedendo\r\ncalor latente ao produto e provocando a evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua\r\nnele presente.<\/p>","resposta":2178199,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos de concentra\u00e7\u00e3o de alimentos por evapora\u00e7\u00e3o e dos equipamentos relacionados a esses processos, julgue os itens a seguir.","id":297785,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos processos de concentra\u00e7\u00e3o de alimentos por evapora\u00e7\u00e3o\r\ne dos equipamentos relacionados a esses processos, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o do l\u00edquido tratado em um evaporador diminui conforme a profundidade.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624918,"hashId":"0be86ac3a96da6a31a058cfa36bce601","enunciado":"<p align=justify>A temperatura de ebuli\u00e7\u00e3o do l\u00edquido tratado em um\r\nevaporador diminui conforme a profundidade.<\/p>","resposta":2178202,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos de concentra\u00e7\u00e3o de alimentos por evapora\u00e7\u00e3o e dos equipamentos relacionados a esses processos, julgue os itens a seguir.","id":297785,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos processos de concentra\u00e7\u00e3o de alimentos por evapora\u00e7\u00e3o\r\ne dos equipamentos relacionados a esses processos, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em evaporadores concorrentes de m\u00faltiplo efeito, diversos evaporadores s\u00e3o conectados entre si, de forma que o vapor secund\u00e1rio produzido em um deles seja utilizado como vapor prim\u00e1rio em outro, o que faz que o sistema funcione a press\u00f5es progressivamente mais elevadas.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624919,"hashId":"db898791eeacdf5fece4684007bc2bee","enunciado":"<p align=justify>Em evaporadores concorrentes de m\u00faltiplo efeito, diversos\r\nevaporadores s\u00e3o conectados entre si, de forma que o vapor\r\nsecund\u00e1rio produzido em um deles seja utilizado como vapor\r\nprim\u00e1rio em outro, o que faz que o sistema funcione a press\u00f5es\r\nprogressivamente mais elevadas.<\/p>","resposta":2178204,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos de concentra\u00e7\u00e3o de alimentos por evapora\u00e7\u00e3o e dos equipamentos relacionados a esses processos, julgue os itens a seguir.","id":297785,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos processos de concentra\u00e7\u00e3o de alimentos por evapora\u00e7\u00e3o\r\ne dos equipamentos relacionados a esses processos, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os efluentes gerados podem ser lan\u00e7ados diretamente no corpo receptor, desde que, entre outras exig\u00eancias, as concentra\u00e7\u00f5es de \u00f3leos vegetais e gorduras animais sejam inferiores a 50 mg\/L.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624928,"hashId":"47b73271a99670dc799f8af87824f6fc","enunciado":"<p align=justify>Os efluentes gerados podem ser lan\u00e7ados diretamente no corpo\r\nreceptor, desde que, entre outras exig\u00eancias, as concentra\u00e7\u00f5es\r\nde \u00f3leos vegetais e gorduras animais sejam inferiores a\r\n50 mg\/L.<\/p>","resposta":2178223,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos efluentes l\u00edquidos industriais, julgue os itens que se seguem.","id":297788,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos efluentes l\u00edquidos industriais, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssicos s\u00e3o constitu\u00eddos por um compressor, um condensador, uma v\u00e1lvula de expans\u00e3o e um evaporador.","provas":[{"id":18104,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"}],"id":624935,"hashId":"32e5c0dc9463cecb2a4a2abe1008f65d","enunciado":"<p align=justify>Sistemas de refrigera\u00e7\u00e3o cl\u00e1ssicos s\u00e3o constitu\u00eddos por um\r\ncompressor, um condensador, uma v\u00e1lvula de expans\u00e3o e um\r\nevaporador.<\/p>","resposta":2178241,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2178241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2178242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos equipamentos e processos tradicionais de uma central de refrigera\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":297790,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos equipamentos e processos tradicionais de uma central\r\nde refrigera\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Alimentos","oab":false,"nome":"Engenharia de Alimentos","pai":null,"assunto_raiz":291365,"materia":true,"id":291365,"slug":"engenharia-de-alimentos"}],"slug":"engenharia-de-alimentos\/624935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the sentence below. \"The evidence to date is that they [PIP implants] are not [dangerous].\" Choose the alternative that explains the format of the sentence.","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:08","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619135,"hashId":"97fa3495e5fa833e82f2b8f535f5dbd8","enunciado":"<p align=justify>Read the sentence below.<\/p>\r\n\"The evidence to date is that they [PIP implants] are not\r\n[dangerous].\"<\/p>\r\nChoose the alternative that explains the format of the\r\nsentence.<\/p>","resposta":2163787,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"The author quoted Anne Milton\u2019s exact words, including, between brackets, Milton\u2019s asides to the program audience.","id":2163786,"corpo":"<p align=justify>The author quoted Anne Milton\u2019s exact words,\r\nincluding, between brackets, Milton\u2019s asides to the\r\nprogram audience.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The author opted to transcribe Anne Milton\u2019s exact words and inserted brackets to contextualize what was said.","id":2163787,"corpo":"<p align=justify>The author opted to transcribe Anne Milton\u2019s exact\r\nwords and inserted brackets to contextualize what\r\nwas said.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The author corrected Anne Milton\u2019s grammar by inserting brackets, since people don\u2019t write the same way they talk.","id":2163788,"corpo":"<p align=justify>The author corrected Anne Milton\u2019s grammar by\r\ninserting brackets, since people don\u2019t write the same\r\nway they talk.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The author notes Anne Milton\u2019s lies and ironically adds what should be the real answer between brackets.","id":2163789,"corpo":"<p align=justify>The author notes Anne Milton\u2019s lies and ironically\r\nadds what should be the real answer between\r\nbrackets.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"The author highlights Anne Milton\u2019s answer using brackets to point out to the reader the important parts.","id":2163790,"corpo":"<p align=justify>The author highlights Anne Milton\u2019s answer using\r\nbrackets to point out to the reader the important\r\nparts.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296593,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17947\/q3.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/619135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:35:09","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619143,"hashId":"bac9c947c407e81892c0e7913e31fcf5","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2163830,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As proibi\u00e7\u00f5es de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o atingem aos seus servidores.","id":2163826,"corpo":"<p align=justify>As proibi\u00e7\u00f5es de acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargo,\r\nemprego ou fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o atingem aos seus\r\nservidores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prestam-se \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atividades lucrativas.","id":2163827,"corpo":"<p align=justify>Prestam-se \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de atividades lucrativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Priorizam o interesse privado.","id":2163828,"corpo":"<p align=justify>Priorizam o interesse privado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seus contratos celebrados n\u00e3o exigem pr\u00e9via licita\u00e7\u00e3o, por sua natureza privada.","id":2163829,"corpo":"<p align=justify>Seus contratos celebrados n\u00e3o exigem pr\u00e9via\r\nlicita\u00e7\u00e3o, por sua natureza privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sua institui\u00e7\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica, tendo exist\u00eancia legal ap\u00f3s sua inscri\u00e7\u00e3o no Registro competente.","id":2163830,"corpo":"<p align=justify>Sua institui\u00e7\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o de lei\r\nespec\u00edfica, tendo exist\u00eancia legal ap\u00f3s sua inscri\u00e7\u00e3o\r\nno Registro competente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296597,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404350,"slug":"direito-administrativo-fundacoes-publicas-ou-governamentais"}],"slug":"direito-administrativo\/619143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos objetos de pactua\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es Intergestores, conforme disposto no Decreto 7.508\/2011, que regulamenta a Lei n\u00ba 8.080\/1990, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619180,"hashId":"7221f461bf5e1800156c7e04373611f7","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos objetos de pactua\u00e7\u00e3o das Comiss\u00f5es\r\nIntergestores, conforme disposto no Decreto 7.508\/2011,\r\nque regulamenta a Lei n\u00ba 8.080\/1990, assinale a\r\nalternativa incorreta.<\/p>","resposta":2163947,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es Intergestores pactuar\u00e3o aspectos operacionais, financeiros e administrativos da gest\u00e3o compartilhada do SUS de acordo com a defini\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de sa\u00fade dos entes federativos, consubstanciada nos seus planos de sa\u00fade, aprovados pelos respectivos conselhos de sa\u00fade.","id":2163945,"corpo":"<p align=justify>As Comiss\u00f5es Intergestores pactuar\u00e3o aspectos\r\noperacionais, financeiros e administrativos da gest\u00e3o\r\ncompartilhada do SUS de acordo com a defini\u00e7\u00e3o da\r\npol\u00edtica de sa\u00fade dos entes federativos,\r\nconsubstanciada nos seus planos de sa\u00fade,\r\naprovados pelos respectivos conselhos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es Intergestores pactuar\u00e3o diretrizes gerais sobre Regi\u00f5es de Sa\u00fade, integra\u00e7\u00e3o de limites geogr\u00e1ficos, refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia e demais aspectos vinculados \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade entre os entes federativos.","id":2163946,"corpo":"<p align=justify>As Comiss\u00f5es Intergestores pactuar\u00e3o diretrizes\r\ngerais sobre Regi\u00f5es de Sa\u00fade, integra\u00e7\u00e3o de\r\nlimites geogr\u00e1ficos, refer\u00eancia e contrarrefer\u00eancia e\r\ndemais aspectos vinculados \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es\r\ne servi\u00e7os de sa\u00fade entre os entes federativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As Comiss\u00f5es Intergestores pactuar\u00e3o diretrizes de \u00e2mbito nacional, estadual, regional e intermunicipal, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, principalmente no tocante \u00e0 gest\u00e3o institucional e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os dos entes federativos.","id":2163947,"corpo":"<p align=justify>As Comiss\u00f5es Intergestores pactuar\u00e3o diretrizes de\r\n\u00e2mbito nacional, estadual, regional e intermunicipal,\r\na respeito da organiza\u00e7\u00e3o das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nsa\u00fade, principalmente no tocante \u00e0 gest\u00e3o\r\ninstitucional e \u00e0 integra\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os dos\r\nentes federativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilidades dos entes federativos na Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, de acordo com o seu porte demogr\u00e1fico e seu desenvolvimento econ\u00f4micofinanceiro, estabelecendo as responsabilidades individuais e solid\u00e1rias.","id":2163948,"corpo":"<p align=justify>Responsabilidades dos entes federativos na Rede\r\nde Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade, de acordo com o seu porte\r\ndemogr\u00e1fico e seu desenvolvimento econ\u00f4micofinanceiro,\r\nestabelecendo as responsabilidades\r\nindividuais e solid\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refer\u00eancias das regi\u00f5es intraestaduais e interestaduais de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade para o atendimento da integralidade da assist\u00eancia.","id":2163949,"corpo":"<p align=justify>Refer\u00eancias das regi\u00f5es intraestaduais e\r\ninterestaduais de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade para o\r\natendimento da integralidade da assist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296601,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","pai":403547,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404801,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-decreto-no-7-508-2011-regulamenta-a-lei-no-8-080-de-19-de-setembro-de-1990-para-dispor-sobre-a-organizacao-do-sistema-unico-de-saude-sus-o-planejamento-da-saude-a-assistencia-a-saude-e-a-articulacao-interfederativa-e-da-outras"}],"slug":"legislacao-federal\/619180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao processo de planejamento da sa\u00fade, disposto no Cap\u00edtulo III do Decreto n\u00ba 7.508\/2011, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619183,"hashId":"781ca099900594039cd734fffb4a7b49","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao processo de planejamento da sa\u00fade, disposto\r\nno Cap\u00edtulo III do Decreto n\u00ba 7.508\/2011, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":2163964,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os Conselhos de Sa\u00fade estabelecer\u00e3o as diretrizes a serem observadas na elabora\u00e7\u00e3o dos planos de sa\u00fade, de acordo com as caracter\u00edsticas epidemiol\u00f3gicas e da organiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nos entes federativos e nas Regi\u00f5es de Sa\u00fade.","id":2163960,"corpo":"<p align=justify>os Conselhos de Sa\u00fade estabelecer\u00e3o as diretrizes\r\na serem observadas na elabora\u00e7\u00e3o dos planos de\r\nsa\u00fade, de acordo com as caracter\u00edsticas\r\nepidemiol\u00f3gicas e da organiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nos\r\nentes federativos e nas Regi\u00f5es de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no planejamento devem ser considerados t\u00e3o somente os servi\u00e7os e as a\u00e7\u00f5es prestados no setor p\u00fablico, os quais dever\u00e3o compor os Mapas de Sa\u00fade regional, estadual e nacional.","id":2163961,"corpo":"<p align=justify>no planejamento devem ser considerados t\u00e3o\r\nsomente os servi\u00e7os e as a\u00e7\u00f5es prestados no setor\r\np\u00fablico, os quais dever\u00e3o compor os Mapas de\r\nSa\u00fade regional, estadual e nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo de planejamento da sa\u00fade ser\u00e1 descendente e integrado, ouvidos os respectivos Conselhos de Sa\u00fade, compatibilizando-se as necessidades das pol\u00edticas de sa\u00fade com a disponibilidade de recursos financeiros.","id":2163962,"corpo":"<p align=justify>o processo de planejamento da sa\u00fade ser\u00e1\r\ndescendente e integrado, ouvidos os respectivos\r\nConselhos de Sa\u00fade, compatibilizando-se as\r\nnecessidades das pol\u00edticas de sa\u00fade com a\r\ndisponibilidade de recursos financeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o planejamento da sa\u00fade \u00e9 obrigat\u00f3rio para os entes p\u00fablicos, e ser\u00e1 indutor de pol\u00edticas nas 3 (tr\u00eas) inst\u00e2ncias federativas componentes do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), sendo facultativa a indu\u00e7\u00e3o na iniciativa privada.","id":2163963,"corpo":"<p align=justify>o planejamento da sa\u00fade \u00e9 obrigat\u00f3rio para os entes\r\np\u00fablicos, e ser\u00e1 indutor de pol\u00edticas nas 3 (tr\u00eas)\r\ninst\u00e2ncias federativas componentes do Sistema\r\n\u00danico de Sa\u00fade (SUS), sendo facultativa a indu\u00e7\u00e3o\r\nna iniciativa privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o planejamento da sa\u00fade em \u00e2mbito estadual deve ser realizado de maneira regionalizada, a partir das necessidades dos Munic\u00edpios, considerando o estabelecimento de metas de sa\u00fade.","id":2163964,"corpo":"<p align=justify>o planejamento da sa\u00fade em \u00e2mbito estadual deve\r\nser realizado de maneira regionalizada, a partir das\r\nnecessidades dos Munic\u00edpios, considerando o\r\nestabelecimento de metas de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296601,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o do SUS - Decreto n\u00ba 7.508\/2011 - Regulamenta a Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, para dispor sobre a organiza\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade - SUS, o planejamento da sa\u00fade, a assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade e a articula\u00e7\u00e3o interfederativa, e d\u00e1 outras","pai":403547,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":404801,"slug":"legislacao-federal-legislacao-do-sus-decreto-no-7-508-2011-regulamenta-a-lei-no-8-080-de-19-de-setembro-de-1990-para-dispor-sobre-a-organizacao-do-sistema-unico-de-saude-sus-o-planejamento-da-saude-a-assistencia-a-saude-e-a-articulacao-interfederativa-e-da-outras"}],"slug":"legislacao-federal\/619183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a Ag\u00eancia Reguladora brasileira supervisionada pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente.","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619184,"hashId":"b89b71dc0a9aced3335edd34dd2790a7","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a Ag\u00eancia\r\nReguladora brasileira supervisionada pelo Minist\u00e9rio do\r\nMeio Ambiente.<\/p>","resposta":2163968,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica \u2013 ANEEL.","id":2163965,"corpo":"<p align=justify>Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica \u2013 ANEEL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar \u2013 ANS.","id":2163966,"corpo":"<p align=justify>Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar \u2013 ANS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios \u2013 ANTAQ.","id":2163967,"corpo":"<p align=justify>Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios \u2013\r\nANTAQ.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas \u2013 ANA.","id":2163968,"corpo":"<p align=justify>Ag\u00eancia Nacional de \u00c1guas \u2013 ANA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo \u2013 ANP.","id":2163969,"corpo":"<p align=justify>Ag\u00eancia Nacional do Petr\u00f3leo \u2013 ANP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296602,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANA","pai":395653,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395830,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-ana"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/619184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 An\u00e1lise do Impacto Regulat\u00f3rio (AIR), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619185,"hashId":"0adbb5611398c3e20b7a414ddc778d5d","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 An\u00e1lise do Impacto Regulat\u00f3rio (AIR),\r\nassinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":2163973,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em 2007, a Anvisa realizou o primeiro evento sobre AIR no pa\u00eds, em conjunto com a Casa Civil e os Minist\u00e9rios da Fazenda e do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o, denominado \u201cSemin\u00e1rio Internacional de Avalia\u00e7\u00e3o do Impacto Regulat\u00f3rio: experi\u00eancias e contribui\u00e7\u00f5es para a melhoria da qualidade da regula\u00e7\u00e3o\u201d.","id":2163970,"corpo":"<p align=justify>Em 2007, a Anvisa realizou o primeiro evento sobre\r\nAIR no pa\u00eds, em conjunto com a Casa Civil e os\r\nMinist\u00e9rios da Fazenda e do Planejamento,\r\nOr\u00e7amento e Gest\u00e3o, denominado \u201cSemin\u00e1rio\r\nInternacional de Avalia\u00e7\u00e3o do Impacto Regulat\u00f3rio:\r\nexperi\u00eancias e contribui\u00e7\u00f5es para a melhoria da\r\nqualidade da regula\u00e7\u00e3o\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A AIR pode ser compreendida como um processo de gest\u00e3o de riscos regulat\u00f3rios com foco em resultados, orientado por princ\u00edpios, ferramentas e mecanismos de transpar\u00eancia, participa\u00e7\u00e3o e accountability.","id":2163971,"corpo":"<p align=justify>A AIR pode ser compreendida como um processo de\r\ngest\u00e3o de riscos regulat\u00f3rios com foco em\r\nresultados, orientado por princ\u00edpios, ferramentas e\r\nmecanismos de transpar\u00eancia, participa\u00e7\u00e3o e\r\naccountability.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A AIR contribui para se ter como produto final uma regula\u00e7\u00e3o de alta qualidade, que n\u00e3o distor\u00e7a desnecessariamente a concorr\u00eancia, que seja simples, proporcional, consistente e transparente, ou seja, que atenda os objetivos de pol\u00edtica a que ela se destina, ao menor custo poss\u00edvel para a sociedade.","id":2163972,"corpo":"<p align=justify>A AIR contribui para se ter como produto final uma\r\nregula\u00e7\u00e3o de alta qualidade, que n\u00e3o distor\u00e7a\r\ndesnecessariamente a concorr\u00eancia, que seja\r\nsimples, proporcional, consistente e transparente, ou\r\nseja, que atenda os objetivos de pol\u00edtica a que ela se\r\ndestina, ao menor custo poss\u00edvel para a sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A AIR ainda n\u00e3o foi adotada pela ANVISA, embora levando em considera\u00e7\u00e3o a relev\u00e2ncia do modelo institucional da gest\u00e3o da regula\u00e7\u00e3o para o crescimento econ\u00f4mico sustentado do pa\u00eds, a Secretaria de Gest\u00e3o de Programas de Transportes (Seges) tem apoiado o fortalecimento institucional do sistema regulat\u00f3rio brasileiro por meio da ado\u00e7\u00e3o deste instrumento.","id":2163973,"corpo":"<p align=justify>A AIR ainda n\u00e3o foi adotada pela ANVISA, embora\r\nlevando em considera\u00e7\u00e3o a relev\u00e2ncia do modelo\r\ninstitucional da gest\u00e3o da regula\u00e7\u00e3o para o\r\ncrescimento econ\u00f4mico sustentado do pa\u00eds, a\r\nSecretaria de Gest\u00e3o de Programas de Transportes\r\n(Seges) tem apoiado o fortalecimento institucional do\r\nsistema regulat\u00f3rio brasileiro por meio da ado\u00e7\u00e3o\r\ndeste instrumento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A AIR \u00e9 utilizada desde 1974 pelos pa\u00edses da Organiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e Desenvolvimentos Econ\u00f4mico (OCDE), e embora cada pa\u00eds adote um formato de acordo com suas caracter\u00edsticas, existem elementos chaves adotados como boas pr\u00e1ticas de Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto Regulat\u00f3rio, tais como, maximizar o comprometimento pol\u00edtico com a AIR, desenvolver e implementar estrat\u00e9gias de coleta de dados para AIR, integrar a AIR com o processo de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas e usar m\u00e9todos anal\u00edticos consistentes e flex\u00edveis.","id":2163974,"corpo":"<p align=justify>A AIR \u00e9 utilizada desde 1974 pelos pa\u00edses da\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o para a Coopera\u00e7\u00e3o e\r\nDesenvolvimentos Econ\u00f4mico (OCDE), e embora\r\ncada pa\u00eds adote um formato de acordo com suas\r\ncaracter\u00edsticas, existem elementos chaves adotados\r\ncomo boas pr\u00e1ticas de Avalia\u00e7\u00e3o de Impacto\r\nRegulat\u00f3rio, tais como, maximizar o\r\ncomprometimento pol\u00edtico com a AIR, desenvolver e\r\nimplementar estrat\u00e9gias de coleta de dados para\r\nAIR, integrar a AIR com o processo de elabora\u00e7\u00e3o\r\nde pol\u00edticas p\u00fablicas e usar m\u00e9todos anal\u00edticos\r\nconsistentes e flex\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296602,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/619185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As principais teorias que aportaram fundamentos para o estudo da regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o: teoria da regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, teoria do bem estar social, teoria dos monop\u00f3lios naturais e teoria dos mercados contest\u00e1veis. Sobre o assunto, marque V para verdadeiro ou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta. ( ) Para a teoria da regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, a interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia visa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o de eventuais desequil\u00edbrios do mercado e promover o desenvolvimento econ\u00f4mico. As diretrizes dessa interven\u00e7\u00e3o s\u00e3o: maximiza\u00e7\u00e3o da utilidade coletiva, fomenta\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o do crescimento econ\u00f4mico e redistribui\u00e7\u00e3o da renda. ( ) A teoria dos monop\u00f3lios naturais defende que o Estado vede exclusividade para uma \u00fanica empresa privada, alegando n\u00e3o ser a forma mais eficiente de explora\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o p\u00fablico, pois haveria assim um custo maior de produ\u00e7\u00e3o do que em qualquer outra situa\u00e7\u00e3o. ( ) A teoria dos mercados contest\u00e1veis considera que o comportamento competitivo \u00e9 a melhor meta a se buscar com a regula\u00e7\u00e3o. Os dois pontos b\u00e1sicos da teoria s\u00e3o os conceitos de mercado contest\u00e1vel e de sustentabilidade. ( ) O monop\u00f3lio natural \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de mercado cujos investimentos necess\u00e1rios s\u00e3o muito elevados e os custos marginais s\u00e3o muito baixos.","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619186,"hashId":"f582f375364560b3818765dfede22d18","enunciado":"<p align=justify>As principais teorias que aportaram fundamentos para o\r\nestudo da regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos servi\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o:\r\nteoria da regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, teoria do bem estar social,\r\nteoria dos monop\u00f3lios naturais e teoria dos mercados\r\ncontest\u00e1veis. Sobre o assunto, marque V para verdadeiro\r\nou F para falso e, em seguida, assinale a alternativa que\r\napresenta a sequ\u00eancia correta.<\/p>\r\n( ) Para a teoria da regula\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, a interven\u00e7\u00e3o\r\ndo Estado na economia visa \u00e0 regula\u00e7\u00e3o de\r\neventuais desequil\u00edbrios do mercado e promover o\r\ndesenvolvimento econ\u00f4mico. As diretrizes dessa\r\ninterven\u00e7\u00e3o s\u00e3o: maximiza\u00e7\u00e3o da utilidade coletiva,\r\nfomenta\u00e7\u00e3o e estabiliza\u00e7\u00e3o do crescimento\r\necon\u00f4mico e redistribui\u00e7\u00e3o da renda.<\/p>\r\n( ) A teoria dos monop\u00f3lios naturais defende que o\r\nEstado vede exclusividade para uma \u00fanica empresa\r\nprivada, alegando n\u00e3o ser a forma mais eficiente de\r\nexplora\u00e7\u00e3o de determinado servi\u00e7o p\u00fablico, pois\r\nhaveria assim um custo maior de produ\u00e7\u00e3o do que\r\nem qualquer outra situa\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n( ) A teoria dos mercados contest\u00e1veis considera que o\r\ncomportamento competitivo \u00e9 a melhor meta a se\r\nbuscar com a regula\u00e7\u00e3o. Os dois pontos b\u00e1sicos da\r\nteoria s\u00e3o os conceitos de mercado contest\u00e1vel e de\r\nsustentabilidade.<\/p>\r\n( ) O monop\u00f3lio natural \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o de mercado\r\ncujos investimentos necess\u00e1rios s\u00e3o muito elevados\r\ne os custos marginais s\u00e3o muito baixos.<\/p>","resposta":2163977,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/ V\/ V\/ F","id":2163975,"corpo":"<p align=justify>V\/ V\/ V\/ F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ F\/ V","id":2163976,"corpo":"<p align=justify>V\/ F\/ F\/ V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/ F\/ V\/ V","id":2163977,"corpo":"<p align=justify>V\/ F\/ V\/ V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F\/ F","id":2163978,"corpo":"<p align=justify>F\/ V\/ F\/ F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\/ V\/ F\/ V","id":2163979,"corpo":"<p align=justify>F\/ V\/ F\/ V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296602,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"Conceitos de Regula\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos de Regula\u00e7\u00e3o","pai":404187,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404188,"slug":"economia-e-financas-conceitos-de-regulacao"}],"slug":"economia-e-financas\/619186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Ag\u00eancias Reguladoras s\u00e3o autarquias especiais e t\u00eam uma relativa independ\u00eancia no tocante aos seguintes aspectos, exceto:","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:10","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619189,"hashId":"99da1f27b1f48b272b67ba75c84a8b5a","enunciado":"<p align=justify>As Ag\u00eancias Reguladoras s\u00e3o autarquias especiais e t\u00eam\r\numa relativa independ\u00eancia no tocante aos seguintes\r\naspectos, exceto:<\/p>","resposta":2163994,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independ\u00eancia pol\u00edtica dos gestores, investidos de mandatos e com estabilidade nos cargos durante um termo fixo.","id":2163990,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia pol\u00edtica dos gestores, investidos de\r\nmandatos e com estabilidade nos cargos durante um\r\ntermo fixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia t\u00e9cnica decisional, predominando as motiva\u00e7\u00f5es apol\u00edticas para seus atos.","id":2163991,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia t\u00e9cnica decisional, predominando as\r\nmotiva\u00e7\u00f5es apol\u00edticas para seus atos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia normativa, necess\u00e1ria para o exerc\u00edcio de compet\u00eancia reguladora dos setores de atividades de interesse p\u00fablico ao seu cargo.","id":2163992,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia normativa, necess\u00e1ria para o\r\nexerc\u00edcio de compet\u00eancia reguladora dos setores de\r\natividades de interesse p\u00fablico ao seu cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira ampliada atrav\u00e9s de contratos de gest\u00e3o celebrados com o respectivo \u00f3rg\u00e3o supervisor da administra\u00e7\u00e3o direta.","id":2163993,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira\r\nampliada atrav\u00e9s de contratos de gest\u00e3o celebrados\r\ncom o respectivo \u00f3rg\u00e3o supervisor da administra\u00e7\u00e3o\r\ndireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"independ\u00eancia pol\u00edtico-estrat\u00e9gica e estatut\u00e1ria.","id":2163994,"corpo":"<p align=justify>independ\u00eancia pol\u00edtico-estrat\u00e9gica e estatut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296602,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/619189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende-se por alimento","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619197,"hashId":"8844dd30b5bd85610bf06e5a2223dd95","enunciado":"<p align=justify>Entende-se por alimento<\/p>","resposta":2164031,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toda subst\u00e2ncia de origem vegetal ou animal que precisa sofrer tratamento e\/ou transforma\u00e7\u00e3o de natureza f\u00edsica, qu\u00edmica ou biol\u00f3gica.","id":2164030,"corpo":"<p align=justify>toda subst\u00e2ncia de origem vegetal ou animal que\r\nprecisa sofrer tratamento e\/ou transforma\u00e7\u00e3o de\r\nnatureza f\u00edsica, qu\u00edmica ou biol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toda subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias destinadas a fornecer ao organismo humano os elementos normais \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento.","id":2164031,"corpo":"<p align=justify>toda subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias\r\ndestinadas a fornecer ao organismo humano os\r\nelementos normais \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e\r\ndesenvolvimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todo produto adicionado de subst\u00e2ncias nutrientes para refor\u00e7ar seu valor nutritivo.","id":2164032,"corpo":"<p align=justify>todo produto adicionado de subst\u00e2ncias nutrientes\r\npara refor\u00e7ar seu valor nutritivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toda subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias, de valor nutritivo ou n\u00e3o, que impedem altera\u00e7\u00f5es e\/ou modifica\u00e7\u00f5es no estado f\u00edsico do produto final.","id":2164033,"corpo":"<p align=justify>toda subst\u00e2ncia ou mistura de subst\u00e2ncias, de valor\r\nnutritivo ou n\u00e3o, que impedem altera\u00e7\u00f5es e\/ou\r\nmodifica\u00e7\u00f5es no estado f\u00edsico do produto final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todo produto elaborado para regimes alimentares especiais.","id":2164034,"corpo":"<p align=justify>todo produto elaborado para regimes alimentares\r\nespeciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296603,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/619197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Organismos Geneticamente Modificados (OGM), assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619200,"hashId":"95b11fc89039a2b349c37e0ad3cdda9b","enunciado":"<p align=justify>Sobre os Organismos Geneticamente Modificados (OGM),\r\nassinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2164046,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio pedir autoriza\u00e7\u00e3o para o plantio, a produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de qualquer semente geneticamente modificada.","id":2164045,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio pedir autoriza\u00e7\u00e3o para o\r\nplantio, a produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de qualquer\r\nsemente geneticamente modificada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Brasil, \u00e9 autorizado o plantio, a produ\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de sementes geneticamente modificadas de soja tolerantes a um tipo especial de pesticida.","id":2164046,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, \u00e9 autorizado o plantio, a produ\u00e7\u00e3o e a\r\ncomercializa\u00e7\u00e3o de sementes geneticamente\r\nmodificadas de soja tolerantes a um tipo especial de\r\npesticida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No Brasil, n\u00e3o \u00e9 autorizado o plantio, a produ\u00e7\u00e3o, a cria\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de qualquer organismo geneticamente modificado.","id":2164047,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, n\u00e3o \u00e9 autorizado o plantio, a produ\u00e7\u00e3o, a\r\ncria\u00e7\u00e3o e a comercializa\u00e7\u00e3o de qualquer organismo\r\ngeneticamente modificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Brasil, somente \u00e9 autorizada a obten\u00e7\u00e3o de organismos modificados atrav\u00e9s da mutag\u00eanese.","id":2164048,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, somente \u00e9 autorizada a obten\u00e7\u00e3o de\r\norganismos modificados atrav\u00e9s da mutag\u00eanese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No Brasil, somente \u00e9 autorizada a obten\u00e7\u00e3o de organismos modificados atrav\u00e9s da clonagem.","id":2164049,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, somente \u00e9 autorizada a obten\u00e7\u00e3o de\r\norganismos modificados atrav\u00e9s da clonagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296603,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/619200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o termo \u201cseguran\u00e7a alimentar\u201d, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619201,"hashId":"89703d3523be272722d10496f207cc6e","enunciado":"<p align=justify>Sobre o termo \u201cseguran\u00e7a alimentar\u201d, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":2164050,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refere-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pessoas desnutridas no mundo, atrav\u00e9s da valoriza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o e consumo de alimentos naturais e org\u00e2nicos e da reeduca\u00e7\u00e3o alimentar, respeitando os h\u00e1bitos dos povos.","id":2164050,"corpo":"<p align=justify>Refere-se \u00e0 redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pessoas\r\ndesnutridas no mundo, atrav\u00e9s da valoriza\u00e7\u00e3o da\r\nprodu\u00e7\u00e3o e consumo de alimentos naturais e\r\norg\u00e2nicos e da reeduca\u00e7\u00e3o alimentar, respeitando os\r\nh\u00e1bitos dos povos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se da fiscaliza\u00e7\u00e3o rigorosa sobre a comercializa\u00e7\u00e3o de produtos e alimentos transg\u00eanicos.","id":2164051,"corpo":"<p align=justify>Trata-se da fiscaliza\u00e7\u00e3o rigorosa sobre a\r\ncomercializa\u00e7\u00e3o de produtos e alimentos\r\ntransg\u00eanicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pessoas obesas no mundo devido \u00e0 mudan\u00e7a dos h\u00e1bitos alimentares, atrav\u00e9s de dietas com limita\u00e7\u00e3o de alimentos de origem animal.","id":2164052,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de pessoas obesas no\r\nmundo devido \u00e0 mudan\u00e7a dos h\u00e1bitos alimentares,\r\natrav\u00e9s de dietas com limita\u00e7\u00e3o de alimentos de\r\norigem animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se da proibi\u00e7\u00e3o de alimentos considerados danosos como gorduras, biscoitos e refrigerantes, e balas, principalmente para crian\u00e7as, at\u00e9 porque, muitos deles, s\u00e3o cariog\u00eanicos.","id":2164053,"corpo":"<p align=justify>Trata-se da proibi\u00e7\u00e3o de alimentos considerados\r\ndanosos como gorduras, biscoitos e refrigerantes, e\r\nbalas, principalmente para crian\u00e7as, at\u00e9 porque,\r\nmuitos deles, s\u00e3o cariog\u00eanicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Refere-se, exclusivamente, ao controle sanit\u00e1rio dos alimentos por parte da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, estabelecendo regras severas e avaliando as condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas da cadeia de produ\u00e7\u00e3o.","id":2164054,"corpo":"<p align=justify>Refere-se, exclusivamente, ao controle sanit\u00e1rio dos\r\nalimentos por parte da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria,\r\nestabelecendo regras severas e avaliando as\r\ncondi\u00e7\u00f5es higi\u00eanicas da cadeia de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296603,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/619201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualifica\u00e7\u00e3o de equipamentos numa ind\u00fastria farmac\u00eautica que tenha as Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o implementadas deve compreender","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":619209,"hashId":"b608cd1dc220b7f3b6c7cbfa5187e092","enunciado":"<p align=justify>A qualifica\u00e7\u00e3o de equipamentos numa ind\u00fastria\r\nfarmac\u00eautica que tenha as Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o\r\nimplementadas deve compreender<\/p>","resposta":2164090,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (QI) e Qualifica\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o (QO).","id":2164090,"corpo":"<p align=justify>Qualifica\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (QI) e Qualifica\u00e7\u00e3o de\r\nOpera\u00e7\u00e3o (QO).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (QI) e Qualifica\u00e7\u00e3o de Desempenho (QD).","id":2164091,"corpo":"<p align=justify>Qualifica\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00e3o (QI) e Qualifica\u00e7\u00e3o de\r\nDesempenho (QD).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o (QO) e Qualifica\u00e7\u00e3o de Desempenho (QD).","id":2164092,"corpo":"<p align=justify>Qualifica\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o (QO) e Qualifica\u00e7\u00e3o de\r\nDesempenho (QD).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o (QO) e Qualifica\u00e7\u00e3o de Projeto (QP).","id":2164093,"corpo":"<p align=justify>Qualifica\u00e7\u00e3o de Opera\u00e7\u00e3o (QO) e Qualifica\u00e7\u00e3o de\r\nProjeto (QP).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualifica\u00e7\u00e3o de Desempenho (QD) e Qualifica\u00e7\u00e3o de Projeto (QP).","id":2164094,"corpo":"<p align=justify>Qualifica\u00e7\u00e3o de Desempenho (QD) e Qualifica\u00e7\u00e3o de\r\nProjeto (QP).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296604,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o da ANVISA","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407342,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-da-anvisa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/619209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos ambientais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:11","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":619214,"hashId":"b951b38b6a860cc6e609a9bd9596e577","enunciado":"<p align=justify>Sobre preven\u00e7\u00e3o e controle de riscos ambientais, assinale\r\na alternativa correta.<\/p>","resposta":2164116,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o e Descontamina\u00e7\u00e3o s\u00e3o sin\u00f4nimos quando se trata de ambiente laboratorial.","id":2164115,"corpo":"<p align=justify>Esteriliza\u00e7\u00e3o e Descontamina\u00e7\u00e3o s\u00e3o sin\u00f4nimos\r\nquando se trata de ambiente laboratorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Garantia da Qualidade \u00e9 parte da Gest\u00e3o da Qualidade.","id":2164116,"corpo":"<p align=justify>Garantia da Qualidade \u00e9 parte da Gest\u00e3o da\r\nQualidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valida\u00e7\u00e3o de ensaios microbiol\u00f3gicos e Verifica\u00e7\u00e3o de ensaios microbiol\u00f3gicos t\u00eam o mesmo significado.","id":2164117,"corpo":"<p align=justify>Valida\u00e7\u00e3o de ensaios microbiol\u00f3gicos e Verifica\u00e7\u00e3o\r\nde ensaios microbiol\u00f3gicos t\u00eam o mesmo\r\nsignificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ensaio de profici\u00eancia pode ser definido como opera\u00e7\u00e3o que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre os valores de grandezas, indicados por um instrumento ou sistema de medi\u00e7\u00e3o, e os correspondentes valores, fornecidos por padr\u00f5es e materiais de refer\u00eancia, todos com as suas incertezas de medi\u00e7\u00e3o.","id":2164118,"corpo":"<p align=justify>Ensaio de profici\u00eancia pode ser definido como\r\nopera\u00e7\u00e3o que estabelece uma rela\u00e7\u00e3o entre os\r\nvalores de grandezas, indicados por um instrumento\r\nou sistema de medi\u00e7\u00e3o, e os correspondentes\r\nvalores, fornecidos por padr\u00f5es e materiais de\r\nrefer\u00eancia, todos com as suas incertezas de\r\nmedi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Auditoria pode ser definida como processo sistem\u00e1tico interno da empresa auditada e documentado para avaliar a extens\u00e3o do atendimento a requisitos especificados.","id":2164119,"corpo":"<p align=justify>Auditoria pode ser definida como processo\r\nsistem\u00e1tico interno da empresa auditada e\r\ndocumentado para avaliar a extens\u00e3o do\r\natendimento a requisitos especificados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296606,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/619214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A distocia pode favorecer complica\u00e7\u00f5es indesejadas durante o parto. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2013"},{"id":32297,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":634619,"hashId":"1b0addd47d7745df5ab00c36b8457336","enunciado":"<p align=justify>A distocia pode favorecer complica\u00e7\u00f5es indesejadas durante o\r\nparto. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2201989,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica n\u00e3o \u00e9 indicativo de ces\u00e1rea, assim como n\u00e3o \u00e9 fator de risco para distocia bisacromial.","id":2201988,"corpo":"<p align=justify>A despropor\u00e7\u00e3o c\u00e9falo-p\u00e9lvica n\u00e3o \u00e9 indicativo de ces\u00e1rea,\r\nassim como n\u00e3o \u00e9 fator de risco para distocia bisacromial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o de hiperflex\u00e3o das coxas amplia o di\u00e2metro anteroposterior do estreito inferior ajudando o desprendimento dos ombros em caso de distocia.","id":2201989,"corpo":"<p align=justify>A posi\u00e7\u00e3o de hiperflex\u00e3o das coxas amplia o di\u00e2metro anteroposterior\r\ndo estreito inferior ajudando o desprendimento dos\r\nombros em caso de distocia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um parto normal em que houve distocia de ombro, a episiotomia \u00e9 sempre contraindicada.","id":2201990,"corpo":"<p align=justify>Em um parto normal em que houve distocia de ombro, a\r\nepisiotomia \u00e9 sempre contraindicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A manobra de fraturar a clav\u00edcula do feto n\u00e3o \u00e9 mais usada, pois n\u00e3o diminui o di\u00e2metro bisacromial.","id":2201991,"corpo":"<p align=justify>A manobra de fraturar a clav\u00edcula do feto n\u00e3o \u00e9 mais usada,\r\npois n\u00e3o diminui o di\u00e2metro bisacromial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entre as medidas de preven\u00e7\u00e3o da distocia de ombro, n\u00e3o est\u00e1 incluso o controle de peso materno no pr\u00e9-natal, unicamente restrita a casos de diabetes gestacional.","id":2201992,"corpo":"<p align=justify>Entre as medidas de preven\u00e7\u00e3o da distocia de ombro, n\u00e3o est\u00e1\r\nincluso o controle de peso materno no pr\u00e9-natal, unicamente\r\nrestrita a casos de diabetes gestacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299814,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/634619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prematuridade fetal em trabalhos de partos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2013"},{"id":32297,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":634627,"hashId":"7c4ce02c47303a97fdc05f8d9314eeec","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 prematuridade fetal em trabalhos de partos, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2202029,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fala-se que existe trabalho de parto prematuro apenas no intervalo entre trinta e trinta e quatro semanas.","id":2202028,"corpo":"<p align=justify>Fala-se que existe trabalho de parto prematuro apenas no\r\nintervalo entre trinta e trinta e quatro semanas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A medida do comprimento do colo uterino por ultrassom \u00e9 considerada fator preditivo de risco de trabalho de parto prematuro, caso esteja encurtada.","id":2202029,"corpo":"<p align=justify>A medida do comprimento do colo uterino por ultrassom \u00e9\r\nconsiderada fator preditivo de risco de trabalho de parto\r\nprematuro, caso esteja encurtada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A via de parto preferida em caso de apresenta\u00e7\u00f5es cef\u00e1licas fletidas, em partos prematuros, \u00e9 a via alta.","id":2202030,"corpo":"<p align=justify>A via de parto preferida em caso de apresenta\u00e7\u00f5es cef\u00e1licas\r\nfletidas, em partos prematuros, \u00e9 a via alta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A profilaxia da sepse neonatal \u00e9 feita com cefazolina 2 g dose \u00fanica intraparto.","id":2202031,"corpo":"<p align=justify>A profilaxia da sepse neonatal \u00e9 feita com cefazolina 2 g dose\r\n\u00fanica intraparto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o tr\u00eas o n\u00famero de ciclos de corticoterapia indicados para matura\u00e7\u00e3o pulmonar fetal em prematuros.","id":2202032,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o tr\u00eas o n\u00famero de ciclos de corticoterapia indicados para\r\nmatura\u00e7\u00e3o pulmonar fetal em prematuros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299815,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/634627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que uma mulher gr\u00e1vida est\u00e1 sujeita \u00e0s v\u00e1rias intercorr\u00eancias cl\u00ednicas durante a gravidez, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia","id":1556},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia - 2013"},{"id":32297,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":1581},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":634635,"hashId":"a0b5f44118a0d36bd7c44a03914982b8","enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma mulher gr\u00e1vida est\u00e1 sujeita \u00e0s v\u00e1rias\r\nintercorr\u00eancias cl\u00ednicas durante a gravidez, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2202072,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal droga usada para tratamento do hipertireoidismo na gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 a levotiroxina s\u00f3dica.","id":2202068,"corpo":"<p align=justify>A principal droga usada para tratamento do hipertireoidismo na\r\ngesta\u00e7\u00e3o \u00e9 a levotiroxina s\u00f3dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A causa mais comum de s\u00edndrome nefr\u00f3tica na gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o diabetes melito gestacional.","id":2202069,"corpo":"<p align=justify>A causa mais comum de s\u00edndrome nefr\u00f3tica na gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 o\r\ndiabetes melito gestacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre as cardiopatias que podem ocorrer na gravidez, as menos frequentes s\u00e3o a chag\u00e1sica e a reum\u00e1tica.","id":2202070,"corpo":"<p align=justify>Entre as cardiopatias que podem ocorrer na gravidez, as menos\r\nfrequentes s\u00e3o a chag\u00e1sica e a reum\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Podem ser considerados crit\u00e9rios laboratoriais de s\u00edndrome antifosfol\u00edpide: morbidade na gesta\u00e7\u00e3o e trombose vascular.","id":2202071,"corpo":"<p align=justify>Podem ser considerados crit\u00e9rios laboratoriais de s\u00edndrome\r\nantifosfol\u00edpide: morbidade na gesta\u00e7\u00e3o e trombose vascular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o de TSH com manuten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis s\u00e9ricos de t4livre e aus\u00eancia de quadro cl\u00ednico corresponde ao hipotireoidismo subcl\u00ednico.","id":2202072,"corpo":"<p align=justify>Eleva\u00e7\u00e3o de TSH com manuten\u00e7\u00e3o de n\u00edveis s\u00e9ricos de t4livre\r\ne aus\u00eancia de quadro cl\u00ednico corresponde ao hipotireoidismo\r\nsubcl\u00ednico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299815,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/634635","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 oito anos, uma paciente de quarenta e tr\u00eas anos de idade foi submetida, sem acompanhamento regular, \u00e0 gastroplastia. Nos \u00faltimos seis meses, ela tem apresentado palidez cutaneomucosa, astenia e parestesia progressiva em membros inferiores. Nos exames laboratoriais, evidenciou-se a presen\u00e7a de anemia macroc\u00edtica, hipersegmenta\u00e7\u00e3o neutrof\u00edlica, leucopenia discreta com diferencial normal e plaquetopenia leve (90.000). Considerando as informa\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico descrito acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel da paciente.","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634637,"hashId":"527d6a200943ba9719d041b8712e3144","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 oito anos, uma paciente de quarenta e tr\u00eas anos de\r\nidade foi submetida, sem acompanhamento regular, \u00e0 gastroplastia.\r\nNos \u00faltimos seis meses, ela tem apresentado palidez\r\ncutaneomucosa, astenia e parestesia progressiva em membros\r\ninferiores. Nos exames laboratoriais, evidenciou-se a presen\u00e7a de\r\nanemia macroc\u00edtica, hipersegmenta\u00e7\u00e3o neutrof\u00edlica, leucopenia\r\ndiscreta com diferencial normal e plaquetopenia leve (90.000).<\/p>\r\nConsiderando as informa\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico descrito acima,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que indica o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel da\r\npaciente.<\/p>","resposta":2202080,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplasia de medula \u00f3ssea","id":2202078,"corpo":"<p align=justify>aplasia de medula \u00f3ssea<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome mielodispl\u00e1sica","id":2202079,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome mielodispl\u00e1sica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia de vitamina B12","id":2202080,"corpo":"<p align=justify>defici\u00eancia de vitamina B12<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defici\u00eancia de folato","id":2202081,"corpo":"<p align=justify>defici\u00eancia de folato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipotireoidismo","id":2202082,"corpo":"<p align=justify>hipotireoidismo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299816,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tratamento mais utilizado para redu\u00e7\u00e3o da sobrecarga de ferro na hemocromatose heredit\u00e1ria.","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634638,"hashId":"d9a9a67586475edefb8c2e63bc070b48","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o tratamento mais utilizado para\r\nredu\u00e7\u00e3o da sobrecarga de ferro na hemocromatose heredit\u00e1ria.<\/p>","resposta":2202085,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deferoxamina","id":2202083,"corpo":"<p align=justify>deferoxamina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deferoxamina associada deferiprona","id":2202084,"corpo":"<p align=justify>deferoxamina associada deferiprona<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sangria terap\u00eautica","id":2202085,"corpo":"<p align=justify>sangria terap\u00eautica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deferasirox","id":2202086,"corpo":"<p align=justify>deferasirox<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deferiprona","id":2202087,"corpo":"<p align=justify>deferiprona<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299816,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de trinta anos de idade, previamente h\u00edgida, apresentava, havia dois meses, quadro de dores abdominais intermitentes associado \u00e0 fadiga, dispneia aos esfor\u00e7os e palidez cutaneomucosa. Ap\u00f3s exame f\u00edsico, o \u00fanico achado foi ba\u00e7o palp\u00e1vel 3 cm abaixo do rebordo costal. Nos exames de laborat\u00f3rio, evidenciaram-se: hb de 7,2 com anisiocitose no sangue perif\u00e9rico, 2.500 leuc\u00f3citos e 102.000 plaquetas, LDH de 650U (normal de 120 a 200), bilirrubina indireta de 2,8 e hemoglobin\u00faria ao parcial de urina. A ecografia abdominal apontou trombose de veia porta. Com base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico descrito acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel da paciente.","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634639,"hashId":"aebe45bd8869bbbc966bd5473bbc40a7","enunciado":"<p align=justify>Uma paciente de trinta anos de idade, previamente h\u00edgida,\r\napresentava, havia dois meses, quadro de dores abdominais\r\nintermitentes associado \u00e0 fadiga, dispneia aos esfor\u00e7os e palidez\r\ncutaneomucosa. Ap\u00f3s exame f\u00edsico, o \u00fanico achado foi ba\u00e7o\r\npalp\u00e1vel 3 cm abaixo do rebordo costal. Nos exames de laborat\u00f3rio,\r\nevidenciaram-se: hb de 7,2 com anisiocitose no sangue perif\u00e9rico,\r\n2.500 leuc\u00f3citos e 102.000 plaquetas, LDH de 650U (normal de\r\n120 a 200), bilirrubina indireta de 2,8 e hemoglobin\u00faria ao parcial\r\nde urina. A ecografia abdominal apontou trombose de veia porta.<\/p>\r\nCom base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico descrito acima,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que indica o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel da\r\npaciente.<\/p>","resposta":2202088,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemoglobin\u00faria parox\u00edstica noturna","id":2202088,"corpo":"<p align=justify>hemoglobin\u00faria parox\u00edstica noturna<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anemia hemol\u00edtica autoimune por anticorpos quentes","id":2202089,"corpo":"<p align=justify>anemia hemol\u00edtica autoimune por anticorpos quentes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anemia megalobl\u00e1stica","id":2202090,"corpo":"<p align=justify>anemia megalobl\u00e1stica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esferocitose heredit\u00e1ria","id":2202091,"corpo":"<p align=justify>esferocitose heredit\u00e1ria<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anemia falciforme","id":2202092,"corpo":"<p align=justify>anemia falciforme<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299816,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de quarenta e seis anos de idade, previamente h\u00edgida, apresentou quadro de astenia, fadiga e dispneia aos esfor\u00e7os. Ela procurou atendimento m\u00e9dico e o hemograma solicitado evidenciou: hemat\u00f3crito de 22%, hemoglobina de 7.6, VCM de 129, CHCM de 35, RDW de 12,6%, leuc\u00f3citos totais de 2.200 com 1.000 neutr\u00f3filos, plaquetas de 80.000. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do acompanhamento do quadro cl\u00ednico descrito acima.","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634653,"hashId":"862e757bd5fda4e31d782b5f86c9ea73","enunciado":"<p align=justify>Uma mulher de quarenta e seis anos de idade, previamente\r\nh\u00edgida, apresentou quadro de astenia, fadiga e dispneia aos esfor\u00e7os.\r\nEla procurou atendimento m\u00e9dico e o hemograma solicitado\r\nevidenciou: hemat\u00f3crito de 22%, hemoglobina de 7.6, VCM de\r\n129, CHCM de 35, RDW de 12,6%, leuc\u00f3citos totais de 2.200 com\r\n1.000 neutr\u00f3filos, plaquetas de 80.000.<\/p>\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do\r\nacompanhamento do quadro cl\u00ednico descrito acima.<\/p>","resposta":2202161,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve ser iniciada empiricamente a reposi\u00e7\u00e3o de acido f\u00f3lico na dose di\u00e1ria de 5 a 10 mg por via oral.","id":2202158,"corpo":"<p align=justify>Deve ser iniciada empiricamente a reposi\u00e7\u00e3o de acido f\u00f3lico na\r\ndose di\u00e1ria de 5 a 10 mg por via oral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve-se solicitar a eletroforese de hemoglobina e dosagem de hemoglobina A2.","id":2202159,"corpo":"<p align=justify>Deve-se solicitar a eletroforese de hemoglobina e dosagem de\r\nhemoglobina A2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dosagem de ferritina s\u00e9rica \u00e9 fundamental para excluir ferropenia.","id":2202160,"corpo":"<p align=justify>A dosagem de ferritina s\u00e9rica \u00e9 fundamental para excluir\r\nferropenia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o deve incluir pesquisa de endoscopia digestiva alta com bi\u00f3psia de corpo e fundo g\u00e1strico.","id":2202161,"corpo":"<p align=justify>A investiga\u00e7\u00e3o deve incluir pesquisa de endoscopia digestiva\r\nalta com bi\u00f3psia de corpo e fundo g\u00e1strico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A investiga\u00e7\u00e3o deve incluir pesquisa de sangue oculto nas fezes e retossigmoidoscopia.","id":2202162,"corpo":"<p align=justify>A investiga\u00e7\u00e3o deve incluir pesquisa de sangue oculto nas\r\nfezes e retossigmoidoscopia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299817,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de dez anos de idade foi encaminhado para investiga\u00e7\u00e3o de pancitopenia grave. Ao exame f\u00edsico, ele apresentou baixa estatura, manchas caf\u00e9 com leite, m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o renal e polidactilia. A bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea evidenciou hipocelularidade acentuada. A an\u00e1lise de quebras cromossomiais induzida por agentes clastogenicos \u00e9 alta (DEB positivo). Com base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico descrito acima, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel do paciente.","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634655,"hashId":"b4a59e0ee537d64f162af8302715c86a","enunciado":"<p align=justify>Um paciente de dez anos de idade foi encaminhado para\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o de pancitopenia grave. Ao exame f\u00edsico, ele apresentou\r\nbaixa estatura, manchas caf\u00e9 com leite, m\u00e1 forma\u00e7\u00e3o renal e\r\npolidactilia. A bi\u00f3psia de medula \u00f3ssea evidenciou hipocelularidade\r\nacentuada. A an\u00e1lise de quebras cromossomiais induzida por\r\nagentes clastogenicos \u00e9 alta (DEB positivo).<\/p>\r\nCom base nas informa\u00e7\u00f5es do quadro cl\u00ednico descrito acima,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel do\r\npaciente.<\/p>","resposta":2202171,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disceratose cong\u00eanita","id":2202168,"corpo":"<p align=justify>disceratose cong\u00eanita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anomalia de Chediak Higashi","id":2202169,"corpo":"<p align=justify>anomalia de Chediak Higashi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Blackfan Diamond","id":2202170,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Blackfan Diamond<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anemia de Fanconi","id":2202171,"corpo":"<p align=justify>anemia de Fanconi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de San Filippo","id":2202172,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de San Filippo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299817,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634655","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as s\u00edndromes de fal\u00eancias medulares, mais especificamente a anemia apl\u00e1stica severa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca dos achados nos exames complementares que s\u00e3o \u00fateis para avalia\u00e7\u00e3o da insufici\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas pela medula \u00f3ssea.","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634656,"hashId":"8f585a15459b173c2c03d56f105824f5","enunciado":"<p align=justify>Considerando as s\u00edndromes de fal\u00eancias medulares, mais\r\nespecificamente a anemia apl\u00e1stica severa, assinale a op\u00e7\u00e3o correta\r\nacerca dos achados nos exames complementares que s\u00e3o \u00fateis para\r\navalia\u00e7\u00e3o da insufici\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o de c\u00e9lulas pela medula\r\n\u00f3ssea.<\/p>","resposta":2202173,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pancitopenia com reticulocitopenia pode ser \u00fatil na avalia\u00e7\u00e3o dos casos de fal\u00eancia medular sem componente de hemoglobinuria parox\u00edstica noturna.","id":2202173,"corpo":"<p align=justify>A pancitopenia com reticulocitopenia pode ser \u00fatil na\r\navalia\u00e7\u00e3o dos casos de fal\u00eancia medular sem componente de\r\nhemoglobinuria parox\u00edstica noturna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de esfer\u00f3citos \u00e9 exclusiva desse tipo de situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":2202174,"corpo":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia de esfer\u00f3citos \u00e9 exclusiva desse tipo de situa\u00e7\u00e3o\r\ncl\u00ednica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste de fragilidade osm\u00f3tica auxilia na avalia\u00e7\u00e3o da meia vida das hem\u00e1cias nas fal\u00eancias medulares.","id":2202175,"corpo":"<p align=justify>O teste de fragilidade osm\u00f3tica auxilia na avalia\u00e7\u00e3o da meia\r\nvida das hem\u00e1cias nas fal\u00eancias medulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A lit\u00edase biliar secund\u00e1ria \u00e0 hiperbilirrubinemia indireta \u00e9 comum em todos os casos de insufici\u00eancia medular.","id":2202176,"corpo":"<p align=justify>A lit\u00edase biliar secund\u00e1ria \u00e0 hiperbilirrubinemia indireta \u00e9\r\ncomum em todos os casos de insufici\u00eancia medular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de eritroblastos no sangue perif\u00e9rico indica fal\u00eancia medular.","id":2202177,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de eritroblastos no sangue perif\u00e9rico indica fal\u00eancia\r\nmedular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299817,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, com trinta e tr\u00eas anos de idade, 76 kg, portador de anemia apl\u00e1stica grave, candidato ao transplante de medula \u00f3ssea aparentado com doador compat\u00edvel, \u00e9 internado no pronto socorro devido a neutropenia febril sem instabilidade hemodin\u00e2mica, sangramento gengival ou epistaxe de grande monta. Apresentou-se p\u00e1lido, prostrado e hemograma com hemoglobina =4,0g%, hemat\u00f3crito = 16% e plaquetas de 5.000. A \u00faltima transfus\u00e3o foi realizada h\u00e1 um m\u00eas. O m\u00e9dico plantonista prescreveu antibioticoterapia de amplo espectro, dois concentrados de hem\u00e1cias irradiadas e filtradas e uma aferese de plaquetas filtradas e irradiadas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, acerca da indica\u00e7\u00e3o de hemocomponentes irradiados e filtrados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634664,"hashId":"cf06d0dca22f8cbcdc79049e338c0f8c","enunciado":"<p align=justify>Um paciente, com trinta e tr\u00eas anos de idade, 76 kg,\r\nportador de anemia apl\u00e1stica grave, candidato ao transplante de\r\nmedula \u00f3ssea aparentado com doador compat\u00edvel, \u00e9 internado no\r\npronto socorro devido a neutropenia febril sem instabilidade\r\nhemodin\u00e2mica, sangramento gengival ou epistaxe de grande monta.\r\nApresentou-se p\u00e1lido, prostrado e hemograma com\r\nhemoglobina =4,0g%, hemat\u00f3crito = 16% e plaquetas de 5.000. A\r\n\u00faltima transfus\u00e3o foi realizada h\u00e1 um m\u00eas. O m\u00e9dico plantonista\r\nprescreveu antibioticoterapia de amplo espectro, dois concentrados\r\nde hem\u00e1cias irradiadas e filtradas e uma aferese de plaquetas\r\nfiltradas e irradiadas.<\/p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, acerca da indica\u00e7\u00e3o de hemocomponentes\r\nirradiados e filtrados, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2202215,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A filtra\u00e7\u00e3o dos hemocomponentes \u00e9 contraindicada na preven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 transfus\u00e3o de hemocomponentes alog\u00eanicos, devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o do receptor de leuc\u00f3citos do doador.","id":2202213,"corpo":"<p align=justify>A filtra\u00e7\u00e3o dos hemocomponentes \u00e9 contraindicada na\r\npreven\u00e7\u00e3o de complica\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 transfus\u00e3o de\r\nhemocomponentes alog\u00eanicos, devido \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o do receptor\r\nde leuc\u00f3citos do doador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A irradia\u00e7\u00e3o dos hemocomponentes deve ser realizada para pacientes com rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica e portadores de defici\u00eancia de IgA e com hist\u00f3ria pr\u00e9via de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica durante transfus\u00f5es anteriores.","id":2202214,"corpo":"<p align=justify>A irradia\u00e7\u00e3o dos hemocomponentes deve ser realizada para\r\npacientes com rea\u00e7\u00e3o al\u00e9rgica e portadores de defici\u00eancia de\r\nIgA e com hist\u00f3ria pr\u00e9via de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica durante\r\ntransfus\u00f5es anteriores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A irradia\u00e7\u00e3o dos hemocomponentes \u00e9 realizada para preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a do enxerto versus hospedeiro transfusional, complica\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica usualmente fatal, causada pela enxertia e expans\u00e3o clonal dos linf\u00f3citos do doador em receptores suscept\u00edveis.","id":2202215,"corpo":"<p align=justify>A irradia\u00e7\u00e3o dos hemocomponentes \u00e9 realizada para preven\u00e7\u00e3o\r\nda doen\u00e7a do enxerto versus hospedeiro transfusional,\r\ncomplica\u00e7\u00e3o imunol\u00f3gica usualmente fatal, causada pela\r\nenxertia e expans\u00e3o clonal dos linf\u00f3citos do doador em\r\nreceptores suscept\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As plaquetas n\u00e3o devem ser submetidas \u00e0 irradia\u00e7\u00e3o, pois t\u00eam sua fun\u00e7\u00e3o hemost\u00e1tica alterada.","id":2202216,"corpo":"<p align=justify>As plaquetas n\u00e3o devem ser submetidas \u00e0 irradia\u00e7\u00e3o, pois t\u00eam\r\nsua fun\u00e7\u00e3o hemost\u00e1tica alterada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o est\u00e1 incorreta, pois a irradia\u00e7\u00e3o e filtra\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00eam indica\u00e7\u00e3o nos pacientes candidatos ao transplante de medula \u00f3ssea. Dessa forma, os hemocomponentes deveriam ser lavados.","id":2202217,"corpo":"<p align=justify>A prescri\u00e7\u00e3o est\u00e1 incorreta, pois a irradia\u00e7\u00e3o e filtra\u00e7\u00e3o n\u00e3o\r\nt\u00eam indica\u00e7\u00e3o nos pacientes candidatos ao transplante de\r\nmedula \u00f3ssea. Dessa forma, os hemocomponentes deveriam ser\r\nlavados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299818,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente, com vinte e quatro anos de idade, 60 kg, com diagn\u00f3stico recente de p\u00farpura trombocitop\u00eanica imune (PTI), com contagem de plaquetas atuais de 10.000 e HIV negativo, sem uso de medica\u00e7\u00f5es, procurou atendimento m\u00e9dico no ambulat\u00f3rio de hematologia com queixas de pet\u00e9quias em membros inferiores, epistaxe e gengivorragia. Acerca de PTI, o manejo correto para essa paciente \u00e9","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634665,"hashId":"aa8bcfaed49a529460a6c2b26049a3d2","enunciado":"<p align=justify>Uma paciente, com vinte e quatro anos de idade, 60 kg,\r\ncom diagn\u00f3stico recente de p\u00farpura trombocitop\u00eanica imune (PTI),\r\ncom contagem de plaquetas atuais de 10.000 e HIV negativo, sem\r\nuso de medica\u00e7\u00f5es, procurou atendimento m\u00e9dico no ambulat\u00f3rio\r\nde hematologia com queixas de pet\u00e9quias em membros inferiores,\r\nepistaxe e gengivorragia.<\/p>\r\nAcerca de PTI, o manejo correto para essa paciente \u00e9<\/p>","resposta":2202218,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o de corticoterapia e orienta\u00e7\u00e3o para descontinuar os medicamentos que diminuem a contagem de plaquetas.","id":2202218,"corpo":"<p align=justify>indica\u00e7\u00e3o de corticoterapia e orienta\u00e7\u00e3o para descontinuar os\r\nmedicamentos que diminuem a contagem de plaquetas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transfus\u00e3o de concentrado de plaquetas, 6 unidades, para diminuir o aparecimento de pet\u00e9quias e prevenir sangramentos agudos.","id":2202219,"corpo":"<p align=justify>transfus\u00e3o de concentrado de plaquetas, 6 unidades, para\r\ndiminuir o aparecimento de pet\u00e9quias e prevenir sangramentos\r\nagudos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o de esplenectomia de urg\u00eancia para evitar redu\u00e7\u00e3o da contagem de plaquetas.","id":2202220,"corpo":"<p align=justify>indica\u00e7\u00e3o de esplenectomia de urg\u00eancia para evitar redu\u00e7\u00e3o da\r\ncontagem de plaquetas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o, como tratamento de primeira linha, de imunossupressores como azatioprina e ciclosporina.","id":2202221,"corpo":"<p align=justify>indica\u00e7\u00e3o, como tratamento de primeira linha, de\r\nimunossupressores como azatioprina e ciclosporina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o de eltrombopag (REVOLADE) como tratamento de primeira linha e, caso haja refratariedade, indicar rituximab pr\u00e9vio \u00e0 esplenectomia.","id":2202222,"corpo":"<p align=justify>indica\u00e7\u00e3o de eltrombopag (REVOLADE) como tratamento de\r\nprimeira linha e, caso haja refratariedade, indicar rituximab\r\npr\u00e9vio \u00e0 esplenectomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299818,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 leucemia promieloc\u00edtica aguda (LMA - M3), assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634669,"hashId":"21c9e4aa1a6a4d8e8bdc2f0798fb4647","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 leucemia promieloc\u00edtica aguda (LMA - M3),\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2202238,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o aspectos caracter\u00edsticos dessa doen\u00e7a: n\u00famero aumentado de promiel\u00f3citos, presen\u00e7a de blastos com bastonete de Auer e c\u00e9lulas de faggot.","id":2202238,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o aspectos caracter\u00edsticos dessa doen\u00e7a: n\u00famero aumentado\r\nde promiel\u00f3citos, presen\u00e7a de blastos com bastonete de Auer\r\ne c\u00e9lulas de faggot.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transloca\u00e7\u00e3o t(15;17) est\u00e1 sempre presente.","id":2202239,"corpo":"<p align=justify>A transloca\u00e7\u00e3o t(15;17) est\u00e1 sempre presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas bl\u00e1sticas s\u00e3o sempre HLA-DR positivas, CD34 positivas e MPO negativa.","id":2202240,"corpo":"<p align=justify>As c\u00e9lulas bl\u00e1sticas s\u00e3o sempre HLA-DR positivas, CD34\r\npositivas e MPO negativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corticosteroides n\u00e3o devem ser empregados para o tratamento da s\u00edndrome do ATRA (acido all trans retinoico), pois aumentam o risco de infec\u00e7\u00e3o nestes pacientes.","id":2202241,"corpo":"<p align=justify>Corticosteroides n\u00e3o devem ser empregados para o tratamento\r\nda s\u00edndrome do ATRA (acido all trans retinoico), pois\r\naumentam o risco de infec\u00e7\u00e3o nestes pacientes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O transplante de medula \u00f3ssea aut\u00f3logo deve ser empregado em todos os casos de baixo risco, pois somente o tratamento com ATRA e quimioterapia n\u00e3o apresenta bons resultados.","id":2202242,"corpo":"<p align=justify>O transplante de medula \u00f3ssea aut\u00f3logo deve ser empregado\r\nem todos os casos de baixo risco, pois somente o tratamento\r\ncom ATRA e quimioterapia n\u00e3o apresenta bons resultados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299819,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, com quarenta e cinco anos de idade, apresentou quadro cr\u00f4nico de pancitopenia e esplenomegalia. A avalia\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea revelou infiltra\u00e7\u00e3o por c\u00e9lulas linfoides, com rea\u00e7\u00e3o positiva para CD19, CD20, CD25, CD103 e para anexina A1. Nesse caso, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634671,"hashId":"a06fce242f8fff35bae5a38079cc4c39","enunciado":"<p align=justify>Um paciente, com quarenta e cinco anos de idade,\r\napresentou quadro cr\u00f4nico de pancitopenia e esplenomegalia. A\r\navalia\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea revelou infiltra\u00e7\u00e3o por c\u00e9lulas linfoides,\r\ncom rea\u00e7\u00e3o positiva para CD19, CD20, CD25, CD103 e para\r\nanexina A1.<\/p>\r\nNesse caso, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":2202249,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linfoma de Hodgkin.","id":2202248,"corpo":"<p align=justify>linfoma de Hodgkin.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tricoleucemia.","id":2202249,"corpo":"<p align=justify>tricoleucemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leucemia linfoc\u00edtica cr\u00f4nica.","id":2202250,"corpo":"<p align=justify>leucemia linfoc\u00edtica cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"linfoma de MALT.","id":2202251,"corpo":"<p align=justify>linfoma de MALT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Gaucher.","id":2202252,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Gaucher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299819,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do linfoma de Hodgkin, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634672,"hashId":"aee23e3220871ec9d27c5fc456bb1ff6","enunciado":"<p align=justify>Acerca do linfoma de Hodgkin, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2202257,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O envolvimento extra nodal do linfoma de Hodgkin cl\u00e1ssico \u00e9 a apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais comum.","id":2202253,"corpo":"<p align=justify>O envolvimento extra nodal do linfoma de Hodgkin cl\u00e1ssico \u00e9\r\na apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais comum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prurido generalizado \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais frequente e faz parte dos chamados sintomas B.","id":2202254,"corpo":"<p align=justify>O prurido generalizado \u00e9 a manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais frequente\r\ne faz parte dos chamados sintomas B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de c\u00e9lulas de Reed-Sternberg \u00e9 obrigat\u00f3ria para o diagn\u00f3stico de todos os subtipos de linfoma de Hodgkin.","id":2202255,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de c\u00e9lulas de Reed-Sternberg \u00e9 obrigat\u00f3ria para o\r\ndiagn\u00f3stico de todos os subtipos de linfoma de Hodgkin.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os subtipos histol\u00f3gicos (cl\u00e1ssico ou predom\u00ednio linfoc\u00edtico nodular) est\u00e3o relacionados com a mesma apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e com o excelente progn\u00f3stico.","id":2202256,"corpo":"<p align=justify>Os subtipos histol\u00f3gicos (cl\u00e1ssico ou predom\u00ednio linfoc\u00edtico\r\nnodular) est\u00e3o relacionados com a mesma apresenta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica\r\ne com o excelente progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O transplante aut\u00f3logo de medula \u00f3ssea \u00e9 indicado nos casos de reca\u00edda ap\u00f3s quimioterapia de primeira linha.","id":2202257,"corpo":"<p align=justify>O transplante aut\u00f3logo de medula \u00f3ssea \u00e9 indicado nos casos\r\nde reca\u00edda ap\u00f3s quimioterapia de primeira linha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299819,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das s\u00edndromes mieloproliferativas cr\u00f4nicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634673,"hashId":"5de75fa9d461ac6b999167131e1126bc","enunciado":"<p align=justify>Acerca das s\u00edndromes mieloproliferativas cr\u00f4nicas, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2202259,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O acidente vascular cerebral e o infarto do mioc\u00e1rdio n\u00e3o s\u00e3o complica\u00e7\u00f5es descritas da policitemia vera.","id":2202258,"corpo":"<p align=justify>O acidente vascular cerebral e o infarto do mioc\u00e1rdio n\u00e3o s\u00e3o\r\ncomplica\u00e7\u00f5es descritas da policitemia vera.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na avali\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea de pacientes portadores de leucemia miel\u00f3ide cr\u00f4nica s\u00e3o comumente observadas c\u00e9lulas de Pseudo Gaucher, megacari\u00f3citos de tamanho pequeno e hipolobulados.","id":2202259,"corpo":"<p align=justify>Na avali\u00e7\u00e3o da medula \u00f3ssea de pacientes portadores de\r\nleucemia miel\u00f3ide cr\u00f4nica s\u00e3o comumente observadas c\u00e9lulas\r\nde Pseudo Gaucher, megacari\u00f3citos de tamanho pequeno e\r\nhipolobulados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mielofibrose prim\u00e1ria \u00e9 caracterizada por poliglobulia, esplenomegalia, leucopenia, esquistocitos e sireroblastos em anel.","id":2202260,"corpo":"<p align=justify>A mielofibrose prim\u00e1ria \u00e9 caracterizada por poliglobulia,\r\nesplenomegalia, leucopenia, esquistocitos e sireroblastos em\r\nanel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na trombocitemia essencial podem ocorrer complica\u00e7\u00f5es tromb\u00f3ticas ou hemorr\u00e1gicas e o anagrelide \u00e9 a \u00fanica op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.","id":2202261,"corpo":"<p align=justify>Na trombocitemia essencial podem ocorrer complica\u00e7\u00f5es\r\ntromb\u00f3ticas ou hemorr\u00e1gicas e o anagrelide \u00e9 a \u00fanica op\u00e7\u00e3o\r\nterap\u00eautica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso de hidroxiureia impede a evolu\u00e7\u00e3o da leucemia miel\u00f3ide cr\u00f4nica para crise bl\u00e1stica, devido resposta completa molecular.","id":2202262,"corpo":"<p align=justify>O uso de hidroxiureia impede a evolu\u00e7\u00e3o da leucemia miel\u00f3ide\r\ncr\u00f4nica para crise bl\u00e1stica, devido resposta completa\r\nmolecular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299819,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, com trinta anos de idade, \u00e9 internado com quadro agudo de confus\u00e3o mental flutuante, com progress\u00e3o para coma, concomitante ao aparecimento de les\u00f5es purp\u00faricas disseminadas em todo corpo. Os exames laboratoriais revelaram os seguintes resultados: LDH 2.400 UI\/L, hemoglobina = 6,0 g\/dL, leuc\u00f3citos 9.500\/mm3, plaquetas 20.000\/mm3, tempo de protrombina (TAP) normal e tempo de tromboplastina parcialmente ativado (TTPA) normal. No sangue perif\u00e9rico, foram observados numerosos esquiz\u00f3citos, acima de tr\u00eas esquist\u00f3citos por campo. Nesse caso cl\u00ednico, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e a conduta a ser adotada s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634678,"hashId":"2aad724effe5a1fef2aea31e3b9ae96e","enunciado":"<p align=justify>Um paciente, com trinta anos de idade, \u00e9 internado com\r\nquadro agudo de confus\u00e3o mental flutuante, com progress\u00e3o para\r\ncoma, concomitante ao aparecimento de les\u00f5es purp\u00faricas\r\ndisseminadas em todo corpo. Os exames laboratoriais revelaram os\r\nseguintes resultados: LDH 2.400 UI\/L, hemoglobina = 6,0 g\/dL,\r\nleuc\u00f3citos 9.500\/mm3, plaquetas 20.000\/mm3, tempo de\r\nprotrombina (TAP) normal e tempo de tromboplastina parcialmente\r\nativado (TTPA) normal. No sangue perif\u00e9rico, foram observados\r\nnumerosos esquiz\u00f3citos, acima de tr\u00eas esquist\u00f3citos por campo.<\/p>\r\nNesse caso cl\u00ednico, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica e a conduta a\r\nser adotada s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":2202284,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u00farpura trombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica, uso de imunoglobulina.","id":2202283,"corpo":"<p align=justify>p\u00farpura trombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica, uso de imunoglobulina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00farpura trombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica, plasmaferese terap\u00eautica.","id":2202284,"corpo":"<p align=justify>p\u00farpura trombocitop\u00eanica tromb\u00f3tica, plasmaferese\r\nterap\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00farpura trombocitop\u00eanica imune, aspirado de medula \u00f3ssea.","id":2202285,"corpo":"<p align=justify>p\u00farpura trombocitop\u00eanica imune, aspirado de medula \u00f3ssea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"p\u00farpura amegacarioc\u00edtica, corticoide em altas doses.","id":2202286,"corpo":"<p align=justify>p\u00farpura amegacarioc\u00edtica, corticoide em altas doses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anemia apl\u00e1stica severa, transfus\u00e3o de concentrado de plaquetas.","id":2202287,"corpo":"<p align=justify>anemia apl\u00e1stica severa, transfus\u00e3o de concentrado de\r\nplaquetas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299820,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a mieloma m\u00faltiplo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia","id":1560},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-hematologia-e-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologia e Hemoterapia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":356,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia Pedi\u00e1trica"}],"id":634684,"hashId":"6ca15d1cd4ab4e9e0a4181256fff3516","enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a mieloma m\u00faltiplo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2202314,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo ISS, um paciente apresentando B2-microglobulina s\u00e9rica 5,7 mg\/L e albumina 3,5 encontra-se no est\u00e1dio I.","id":2202313,"corpo":"<p align=justify>Pelo ISS, um paciente apresentando B2-microglobulina s\u00e9rica\r\n5,7 mg\/L e albumina 3,5 encontra-se no est\u00e1dio I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para pacientes com indica\u00e7\u00e3o de transplante aut\u00f3logo, s\u00e3o prefer\u00edveis regimes de quimioterapia com dexametasona e talidomida.","id":2202314,"corpo":"<p align=justify>Para pacientes com indica\u00e7\u00e3o de transplante aut\u00f3logo, s\u00e3o\r\nprefer\u00edveis regimes de quimioterapia com dexametasona e\r\ntalidomida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome de hiperviscosidade ocorre em mais de 30% dos pacientes, exigindo plasmaf\u00e9rese de urg\u00eancia e in\u00edcio imediato da quimioterapia sist\u00eamica.","id":2202315,"corpo":"<p align=justify>A s\u00edndrome de hiperviscosidade ocorre em mais de 30% dos\r\npacientes, exigindo plasmaf\u00e9rese de urg\u00eancia e in\u00edcio imediato\r\nda quimioterapia sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A incid\u00eancia em pessoas brancas \u00e9 duas vezes maior que a observada em pessoas negras.","id":2202316,"corpo":"<p align=justify>A incid\u00eancia em pessoas brancas \u00e9 duas vezes maior que a\r\nobservada em pessoas negras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o fatores de mau progn\u00f3stico: albumina s\u00e9rica reduzida, DHL elevado, leucocitose e hibridiza\u00e7\u00e3o in situ por fluoresc\u00eancia com dele\u00e7\u00e3o do cromossomo 13.","id":2202317,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o fatores de mau progn\u00f3stico: albumina s\u00e9rica reduzida,\r\nDHL elevado, leucocitose e hibridiza\u00e7\u00e3o in situ por\r\nfluoresc\u00eancia com dele\u00e7\u00e3o do cromossomo 13.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299820,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Hemoterapia","oab":false,"nome":"Hemoterapia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":394883,"slug":"medicina-hemoterapia"}],"slug":"medicina\/634684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As observa\u00e7\u00f5es progn\u00f3sticas dizem respeito \u00e0s rea\u00e7\u00f5es do organismo em face da atua\u00e7\u00e3o do medicamento homeop\u00e1tico ap\u00f3s sua primeira prescri\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":634718,"hashId":"68932798123d22ec014c1862cf3d7a47","enunciado":"<p align=justify>As observa\u00e7\u00f5es progn\u00f3sticas dizem respeito \u00e0s rea\u00e7\u00f5es do\r\norganismo em face da atua\u00e7\u00e3o do medicamento homeop\u00e1tico ap\u00f3s\r\nsua primeira prescri\u00e7\u00e3o. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2202486,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As observa\u00e7\u00f5es progn\u00f3sticas dizem respeito \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o somente do medicamento similimum.","id":2202483,"corpo":"<p align=justify>As observa\u00e7\u00f5es progn\u00f3sticas dizem respeito \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o\r\nsomente do medicamento similimum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico nosol\u00f3gico \u00e9 necess\u00e1rio para a defini\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico cl\u00ednico-din\u00e2mico nos casos de doen\u00e7as que acometem \u00f3rg\u00e3os vitais.","id":2202484,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico nosol\u00f3gico \u00e9 necess\u00e1rio para a defini\u00e7\u00e3o do\r\nprogn\u00f3stico cl\u00ednico-din\u00e2mico nos casos de doen\u00e7as que\r\nacometem \u00f3rg\u00e3os vitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O progn\u00f3stico cl\u00ednico-din\u00e2mico aplica-se \u00e0s enfermidades cr\u00f4nicas, mas n\u00e3o \u00e0s agudas.","id":2202485,"corpo":"<p align=justify>O progn\u00f3stico cl\u00ednico-din\u00e2mico aplica-se \u00e0s enfermidades\r\ncr\u00f4nicas, mas n\u00e3o \u00e0s agudas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico nosol\u00f3gico \u00e9 necess\u00e1rio para a defini\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico cl\u00ednico-din\u00e2mico.","id":2202486,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico nosol\u00f3gico \u00e9 necess\u00e1rio para a defini\u00e7\u00e3o do\r\nprogn\u00f3stico cl\u00ednico-din\u00e2mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A r\u00e1pida agrava\u00e7\u00e3o homeop\u00e1tica \u00e9 observada em casos funcionais.","id":2202487,"corpo":"<p align=justify>A r\u00e1pida agrava\u00e7\u00e3o homeop\u00e1tica \u00e9 observada em casos\r\nfuncionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299826,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/634718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a observa\u00e7\u00e3o progn\u00f3stica de Kent sobre o reaparecimento de sintomas antigos,","provas":[{"id":18327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":634729,"hashId":"7b784f6ef40bdb65f9b6c45e4bf1f8d8","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a observa\u00e7\u00e3o progn\u00f3stica de Kent sobre o\r\nreaparecimento de sintomas antigos,<\/p>","resposta":2202541,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sintomas antigos que reaparecem s\u00e3o sempre os f\u00e2neros e de pele.","id":2202538,"corpo":"<p align=justify>os sintomas antigos que reaparecem s\u00e3o sempre os f\u00e2neros e de\r\npele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"medicamentos homeop\u00e1ticos t\u00f3picos devem ser utilizados nos casos de reaparecimento de doen\u00e7as de pele.","id":2202539,"corpo":"<p align=justify>medicamentos homeop\u00e1ticos t\u00f3picos devem ser utilizados nos\r\ncasos de reaparecimento de doen\u00e7as de pele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a volta de sintomas antigos \u00e9 um mau progn\u00f3stico.","id":2202540,"corpo":"<p align=justify>a volta de sintomas antigos \u00e9 um mau progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 reaparecimento de sintomas antigos nos casos incur\u00e1veis.","id":2202541,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o h\u00e1 reaparecimento de sintomas antigos nos casos\r\nincur\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os primeiros sintomas que reaparecerem s\u00e3o os mais antigos do caso, na evolu\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel.","id":2202542,"corpo":"<p align=justify>os primeiros sintomas que reaparecerem s\u00e3o os mais antigos do\r\ncaso, na evolu\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299828,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/634729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O medicamento homeop\u00e1tico, ao atuar como est\u00edmulo, desencadeia no organismo rea\u00e7\u00f5es que devem ser acompanhadas pelo homeopata para a correta avalia\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o do caso e a confirma\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico. Acerca de progn\u00f3sticos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":634735,"hashId":"38840c23c393d9ebcc94c25ecf39be97","enunciado":"<p align=justify>O medicamento homeop\u00e1tico, ao atuar como est\u00edmulo, desencadeia\r\nno organismo rea\u00e7\u00f5es que devem ser acompanhadas pelo\r\nhomeopata para a correta avalia\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o do caso e a\r\nconfirma\u00e7\u00e3o do progn\u00f3stico. Acerca de progn\u00f3sticos, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2202568,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico cl\u00ednico associado \u00e0 proped\u00eautica \u00e9 importante refer\u00eancia para o m\u00e9dico homeopata no acompanhamento da evolu\u00e7\u00e3o dos casos cl\u00ednicos.","id":2202568,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico cl\u00ednico associado \u00e0 proped\u00eautica \u00e9 importante\r\nrefer\u00eancia para o m\u00e9dico homeopata no acompanhamento da\r\nevolu\u00e7\u00e3o dos casos cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A homeopatia n\u00e3o disp\u00f5e de dados suficientes para o acompanhamento satisfat\u00f3rio dos casos cl\u00ednicos no que diz respeito ao progn\u00f3stico.","id":2202569,"corpo":"<p align=justify>A homeopatia n\u00e3o disp\u00f5e de dados suficientes para o\r\nacompanhamento satisfat\u00f3rio dos casos cl\u00ednicos no que diz\r\nrespeito ao progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso ocorra uma agrava\u00e7\u00e3o dos sintomas relacionados \u00e0 nosologia, deve-se intervir imediatamente, pois isso define um mau progn\u00f3stico.","id":2202570,"corpo":"<p align=justify>Caso ocorra uma agrava\u00e7\u00e3o dos sintomas relacionados \u00e0\r\nnosologia, deve-se intervir imediatamente, pois isso define um\r\nmau progn\u00f3stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O progn\u00f3stico do caso cl\u00ednico na homeopatia \u00e9 definido pelo medicamento prescrito.","id":2202571,"corpo":"<p align=justify>O progn\u00f3stico do caso cl\u00ednico na homeopatia \u00e9 definido pelo\r\nmedicamento prescrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como a medica\u00e7\u00e3o homeop\u00e1tica \u00e9 de a\u00e7\u00e3o suave, os progn\u00f3sticos homeop\u00e1ticos s\u00e3o sempre favor\u00e1veis \u00e0 boa evolu\u00e7\u00e3o dos casos cl\u00ednicos.","id":2202572,"corpo":"<p align=justify>Como a medica\u00e7\u00e3o homeop\u00e1tica \u00e9 de a\u00e7\u00e3o suave, os\r\nprogn\u00f3sticos homeop\u00e1ticos s\u00e3o sempre favor\u00e1veis \u00e0 boa\r\nevolu\u00e7\u00e3o dos casos cl\u00ednicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299828,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/634735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o medicamento bioter\u00e1pico que deve ser indicado para o tratamento de doen\u00e7as decorrentes da vacina BCG como rinofagites, broncopneumonias, otites de repeti\u00e7\u00e3o e asma","provas":[{"id":18327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":634749,"hashId":"748fc633efd2f9ef0dfced2b9e8f9280","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o medicamento bioter\u00e1pico que\r\ndeve ser indicado para o tratamento de doen\u00e7as decorrentes da\r\nvacina BCG como rinofagites, broncopneumonias, otites de\r\nrepeti\u00e7\u00e3o e asma<\/p>","resposta":2202642,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tuberculinum residuum","id":2202638,"corpo":"<p align=justify>tuberculinum residuum<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"morbilinum","id":2202639,"corpo":"<p align=justify>morbilinum<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"influenzinum","id":2202640,"corpo":"<p align=justify>influenzinum<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aviare","id":2202641,"corpo":"<p align=justify>aviare<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V.A.B.","id":2202642,"corpo":"<p align=justify>V.A.B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299830,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/634749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente procurou atendimento m\u00e9dico apresentando cefaleia temporal ao estar sentado, dissipada quando o paciente fica de p\u00e9 ou caminha; cefaleia occipital, melhorada quando o paciente fica de p\u00e9; l\u00edngua coberta por saburra branca, com \u00e1reas vermelhas, desprovidas de papilas e muito sens\u00edveis; n\u00e1useas e cefaleia provocadas pela ingest\u00e3o de alimentos gordurosos; f\u00edgado grande, duro e dolorido. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o medicamento que deve ser prescrito para o tratamento do referido paciente.","provas":[{"id":18327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia","id":1564},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-homeopatia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Homeopatia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":353,"descricao":"Medicina - Homeopatia"}],"id":634766,"hashId":"37f703fd4ad447fb6695605a1e6a14a2","enunciado":"<p align=justify>Um paciente procurou atendimento m\u00e9dico apresentando\r\ncefaleia temporal ao estar sentado, dissipada quando o paciente fica\r\nde p\u00e9 ou caminha; cefaleia occipital, melhorada quando o paciente\r\nfica de p\u00e9; l\u00edngua coberta por saburra branca, com \u00e1reas vermelhas,\r\ndesprovidas de papilas e muito sens\u00edveis; n\u00e1useas e cefaleia\r\nprovocadas pela ingest\u00e3o de alimentos gordurosos; f\u00edgado grande,\r\nduro e dolorido.<\/p>\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o medicamento que deve ser\r\nprescrito para o tratamento do referido paciente.<\/p>","resposta":2202724,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"carduus marianus","id":2202723,"corpo":"<p align=justify>carduus marianus<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taraxacum officinale","id":2202724,"corpo":"<p align=justify>taraxacum officinale<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"chelone glabra","id":2202725,"corpo":"<p align=justify>chelone glabra<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"chionanthus virginica","id":2202726,"corpo":"<p align=justify>chionanthus virginica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chelidonium majus","id":2202727,"corpo":"<p align=justify>chelidonium majus<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299831,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Homeopatia","oab":false,"nome":"Homeopatia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4485,"slug":"medicina-homeopatia"}],"slug":"medicina\/634766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de febre em paciente neutrop\u00eanico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":634769,"hashId":"3dee422715f42a97ec7a484573694722","enunciado":"<p align=justify>Acerca de febre em paciente neutrop\u00eanico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2202741,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeitos t\u00f3xicos decorrentes do uso de quimioter\u00e1picos n\u00e3o incluem epis\u00f3dios febris.","id":2202738,"corpo":"<p align=justify>Efeitos t\u00f3xicos decorrentes do uso de quimioter\u00e1picos n\u00e3o\r\nincluem epis\u00f3dios febris.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio s\u00e3o as mais prevalentes em pacientes neutrop\u00eanicos febris.","id":2202739,"corpo":"<p align=justify>Infec\u00e7\u00f5es do trato urin\u00e1rio s\u00e3o as mais prevalentes em\r\npacientes neutrop\u00eanicos febris.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em pacientes pedi\u00e1tricos, os casos de neutropenia febril raramente s\u00e3o tratados de maneira emp\u00edrica, sendo muito comum a identifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico.","id":2202740,"corpo":"<p align=justify>Em pacientes pedi\u00e1tricos, os casos de neutropenia febril\r\nraramente s\u00e3o tratados de maneira emp\u00edrica, sendo muito\r\ncomum a identifica\u00e7\u00e3o do agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de antimicrobianos de largo espectro representam-se efetivos na grande maioria dos tratamentos de febre em paciente neutrop\u00eanicos.","id":2202741,"corpo":"<p align=justify>O uso de antimicrobianos de largo espectro representam-se\r\nefetivos na grande maioria dos tratamentos de febre em\r\npaciente neutrop\u00eanicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constituem etiologias mais comuns em casos de febre no paciente neutrop\u00eanico infec\u00e7\u00f5es causadas por v\u00edrus, principalmente citomegalov\u00edrus e herpes.","id":2202742,"corpo":"<p align=justify>Constituem etiologias mais comuns em casos de febre no\r\npaciente neutrop\u00eanico infec\u00e7\u00f5es causadas por v\u00edrus,\r\nprincipalmente citomegalov\u00edrus e herpes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299833,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/634769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que infec\u00e7\u00f5es causadas por anaer\u00f3bios s\u00e3o promovidas por microrganismos estritos participantes da microbiota do organismo humano, assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 etiologia de microrganismos anaer\u00f3bios.","provas":[{"id":18328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":634772,"hashId":"fb3d44ecd15bca047233a8eb0b2accab","enunciado":"<p align=justify>Considerando que infec\u00e7\u00f5es causadas por anaer\u00f3bios s\u00e3o\r\npromovidas por microrganismos estritos participantes da microbiota\r\ndo organismo humano, assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\netiologia de microrganismos anaer\u00f3bios.<\/p>","resposta":2202754,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias anaer\u00f3bias baseia-se em rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas da cadeia respirat\u00f3ria desses microrganismos que geralmente se utilizam de g\u00e1s oxig\u00eanio.","id":2202753,"corpo":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias anaer\u00f3bias baseia-se em rea\u00e7\u00f5es\r\nqu\u00edmicas da cadeia respirat\u00f3ria desses microrganismos que\r\ngeralmente se utilizam de g\u00e1s oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9rias anaer\u00f3bias estritas s\u00e3o capazes de produzir toxinas que podem ser letais para as c\u00e9lulas acometidas.","id":2202754,"corpo":"<p align=justify>Bact\u00e9rias anaer\u00f3bias estritas s\u00e3o capazes de produzir toxinas\r\nque podem ser letais para as c\u00e9lulas acometidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bact\u00e9rias anaer\u00f3bias estritas podem desenvolver-se na presen\u00e7a de oxig\u00eanio, desde que outras subst\u00e2ncias atuem em conjunto com este g\u00e1s.","id":2202755,"corpo":"<p align=justify>Bact\u00e9rias anaer\u00f3bias estritas podem desenvolver-se na\r\npresen\u00e7a de oxig\u00eanio, desde que outras subst\u00e2ncias atuem em\r\nconjunto com este g\u00e1s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anaer\u00f3bios oxigenotolerantes, tamb\u00e9m denominados aerotolerantes s\u00e3o capazes de se adaptarem em grandes concentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio.","id":2202756,"corpo":"<p align=justify>Anaer\u00f3bios oxigenotolerantes, tamb\u00e9m denominados\r\naerotolerantes s\u00e3o capazes de se adaptarem em grandes\r\nconcentra\u00e7\u00f5es de oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para crescimento de bact\u00e9rias anaer\u00f3bias microaer\u00f3filas, \u00e9 necess\u00e1ria baix\u00edssima concentra\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico.","id":2202757,"corpo":"<p align=justify>Para crescimento de bact\u00e9rias anaer\u00f3bias microaer\u00f3filas, \u00e9\r\nnecess\u00e1ria baix\u00edssima concentra\u00e7\u00e3o de g\u00e1s carb\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299835,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/634772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9tano acidental \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa grave, causada por bacilo gram-positivo, estritamente anaer\u00f3bio, denominado Clostridium tetani. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":634773,"hashId":"e563f9a3bd50a9d73621d9a37829ab0c","enunciado":"<p align=justify>O t\u00e9tano acidental \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa grave, causada por\r\nbacilo gram-positivo, estritamente anaer\u00f3bio, denominado\r\nClostridium tetani. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2202758,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observa-se, no Brasil, uma redu\u00e7\u00e3o de mais de 80% dos casos de t\u00e9tano acidental desde a d\u00e9cada de 1980 at\u00e9 o ano de 2006.","id":2202758,"corpo":"<p align=justify>Observa-se, no Brasil, uma redu\u00e7\u00e3o de mais de 80% dos casos\r\nde t\u00e9tano acidental desde a d\u00e9cada de 1980 at\u00e9 o ano de 2006.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Clostridium tetani \u00e9 encontrado na natureza sob v\u00e1rias formas, por\u00e9m n\u00e3o existe na forma de esporos.","id":2202759,"corpo":"<p align=justify>O Clostridium tetani \u00e9 encontrado na natureza sob v\u00e1rias\r\nformas, por\u00e9m n\u00e3o existe na forma de esporos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preven\u00e7\u00e3o do t\u00e9tano acidental \u00e9 mais eficaz por meio da vacina\u00e7\u00e3o, indicada apenas para rec\u00e9m-nascidos de m\u00e3es portadoras da doen\u00e7a.","id":2202760,"corpo":"<p align=justify>A preven\u00e7\u00e3o do t\u00e9tano acidental \u00e9 mais eficaz por meio da\r\nvacina\u00e7\u00e3o, indicada apenas para rec\u00e9m-nascidos de m\u00e3es\r\nportadoras da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de doen\u00e7a contagiosa grave, desencadeada pela a\u00e7\u00e3o de exotoxinas produzidas pelo agente etiol\u00f3gico.","id":2202761,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de doen\u00e7a contagiosa grave, desencadeada pela a\u00e7\u00e3o\r\nde exotoxinas produzidas pelo agente etiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar de grave, o t\u00e9tano acidental \u00e9 uma doen\u00e7a com baix\u00edssima taxa de letalidade, podendo ser encontrados \u00edndices de no m\u00e1ximo 3% de letalidade.","id":2202762,"corpo":"<p align=justify>Apesar de grave, o t\u00e9tano acidental \u00e9 uma doen\u00e7a com\r\nbaix\u00edssima taxa de letalidade, podendo ser encontrados \u00edndices\r\nde no m\u00e1ximo 3% de letalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299835,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/634773","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome cardiopulmonar por hantav\u00edrus (SCPH) recebeu essa denomina\u00e7\u00e3o a partir dos primeiros casos detectados na Am\u00e9rica do Sul, onde observou-se importante comprometimento card\u00edaco. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca de infec\u00e7\u00f5es por hantav\u00edrus.","provas":[{"id":18328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":634785,"hashId":"83bbb13e6c144448f74633a35eb309fd","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edndrome cardiopulmonar por hantav\u00edrus (SCPH)\r\nrecebeu essa denomina\u00e7\u00e3o a partir dos primeiros casos detectados\r\nna Am\u00e9rica do Sul, onde observou-se importante comprometimento\r\ncard\u00edaco.<\/p>\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca de infec\u00e7\u00f5es por hantav\u00edrus.<\/p>","resposta":2202821,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O per\u00edodo de transmissibilidade da doen\u00e7a \u00e9 bastante conhecido e pode chegar a at\u00e9 30 dias ap\u00f3s o in\u00edcio dos sintomas.","id":2202818,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo de transmissibilidade da doen\u00e7a \u00e9 bastante\r\nconhecido e pode chegar a at\u00e9 30 dias ap\u00f3s o in\u00edcio dos\r\nsintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as, \u00e9 importante a an\u00e1lise do hemograma, que geralmente encontra-se com hemat\u00f3crito abaixo de 30%.","id":2202819,"corpo":"<p align=justify>Em crian\u00e7as, \u00e9 importante a an\u00e1lise do hemograma, que\r\ngeralmente encontra-se com hemat\u00f3crito abaixo de 30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico laboratorial na fase aguda \u00e9 muito dif\u00edcil, pois apenas 5% dos pacientes com SCPH apresentam IgM detect\u00e1vel no sangue.","id":2202820,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico laboratorial na fase aguda \u00e9 muito dif\u00edcil, pois\r\napenas 5% dos pacientes com SCPH apresentam IgM\r\ndetect\u00e1vel no sangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A contamina\u00e7\u00e3o do homem se d\u00e1 principalmente pela inala\u00e7\u00e3o de aeross\u00f3is.","id":2202821,"corpo":"<p align=justify>A contamina\u00e7\u00e3o do homem se d\u00e1 principalmente pela inala\u00e7\u00e3o\r\nde aeross\u00f3is.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a pode chegar a 180 dias.","id":2202822,"corpo":"<p align=justify>O per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a pode chegar a 180 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299840,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/634785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hepatite C.","provas":[{"id":18328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":634790,"hashId":"10dfc14c64c592b1c578a2cb45d9c853","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hepatite C.<\/p>","resposta":2202844,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ingesta de bebidas alco\u00f3licas durante a Hepatite C \u00e9 permitida, desde que o paciente esteja assintom\u00e1tico.","id":2202843,"corpo":"<p align=justify>A ingesta de bebidas alco\u00f3licas durante a Hepatite C \u00e9\r\npermitida, desde que o paciente esteja assintom\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A partir do ano 2000, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem registrado aumento do coeficiente anual de mortalidade por hepatite C no pa\u00eds.","id":2202844,"corpo":"<p align=justify>A partir do ano 2000, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade tem registrado\r\naumento do coeficiente anual de mortalidade por hepatite C no\r\npa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o sexual \u00e9 uma das mais importantes na dissemina\u00e7\u00e3o dessa doen\u00e7a.","id":2202845,"corpo":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o sexual \u00e9 uma das mais importantes na\r\ndissemina\u00e7\u00e3o dessa doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A forma cr\u00f4nica consiste na persist\u00eancia do v\u00edrus C por mais de trinta dias.","id":2202846,"corpo":"<p align=justify>A forma cr\u00f4nica consiste na persist\u00eancia do v\u00edrus C por mais\r\nde trinta dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recomenda-se a testagem de todas as pessoas que receberam sangue a partir do ano 2000 para avalia\u00e7\u00e3o de positividade para hepatite C.","id":2202847,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se a testagem de todas as pessoas que receberam\r\nsangue a partir do ano 2000 para avalia\u00e7\u00e3o de positividade\r\npara hepatite C.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299841,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/634790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da rub\u00e9ola \u00e9 evidenciada pela s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita, que acomete o feto ou rec\u00e9mnascido de m\u00e3es infectadas durante a gravidez. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":634798,"hashId":"0e2f9cfe8e5ee3a5a55ad7f1a93986fc","enunciado":"<p align=justify>A import\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da rub\u00e9ola \u00e9 evidenciada\r\npela s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita, que acomete o feto ou rec\u00e9mnascido\r\nde m\u00e3es infectadas durante a gravidez.<\/p>\r\nCom base nessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2202883,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para viajantes ao exterior do Brasil, \u00e9 indicada a vacina\u00e7\u00e3o pelo menos quinze dias antes da realiza\u00e7\u00e3o da viagem, com pelo menos uma dose da vacina.","id":2202883,"corpo":"<p align=justify>Para viajantes ao exterior do Brasil, \u00e9 indicada a vacina\u00e7\u00e3o\r\npelo menos quinze dias antes da realiza\u00e7\u00e3o da viagem, com\r\npelo menos uma dose da vacina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes em uso de quimioterapia podem ser vacinados contra a rub\u00e9ola.","id":2202884,"corpo":"<p align=justify>Pacientes em uso de quimioterapia podem ser vacinados contra\r\na rub\u00e9ola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O diagn\u00f3stico da s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita \u00e9 exclusivamente epidemiol\u00f3gico.","id":2202885,"corpo":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico da s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita \u00e9\r\nexclusivamente epidemiol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina\u00e7\u00e3o contra a rub\u00e9ola apresenta baixa efetividade, apesar de recomendada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":2202886,"corpo":"<p align=justify>A vacina\u00e7\u00e3o contra a rub\u00e9ola apresenta baixa efetividade,\r\napesar de recomendada pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita pode comprometer a gesta\u00e7\u00e3o, principalmente se a doen\u00e7a acometer a paciente no terceiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o.","id":2202887,"corpo":"<p align=justify>A s\u00edndrome da rub\u00e9ola cong\u00eanita pode comprometer a\r\ngesta\u00e7\u00e3o, principalmente se a doen\u00e7a acometer a paciente no\r\nterceiro trimestre da gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299842,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/634798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito do calend\u00e1rio b\u00e1sico de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, preconizado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","provas":[{"id":18328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":634801,"hashId":"6f10083278f570ec095525f53258e328","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito do calend\u00e1rio b\u00e1sico de\r\nvacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a, preconizado pelo Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","resposta":2202901,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina tetravalente, que protege contra difteria, t\u00e9tano, coqueluche e infec\u00e7\u00f5es causadas por Haemophilus influenzae b, dever\u00e1 ser administrada apenas ap\u00f3s seis meses de vida.","id":2202898,"corpo":"<p align=justify>A vacina tetravalente, que protege contra difteria, t\u00e9tano,\r\ncoqueluche e infec\u00e7\u00f5es causadas por Haemophilus influenzae\r\nb, dever\u00e1 ser administrada apenas ap\u00f3s seis meses de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vacina oral rotav\u00edrus humano G1P1dever\u00e1 ser administrada em duas doses, com intervalo m\u00ednimo de trinta dias entre as doses. Se, ao receber a vacina, por\u00e9m, a crian\u00e7a cuspi-la ou vomit\u00e1-la, deve ser indicada a revacina\u00e7\u00e3o.","id":2202899,"corpo":"<p align=justify>A vacina oral rotav\u00edrus humano G1P1dever\u00e1 ser administrada\r\nem duas doses, com intervalo m\u00ednimo de trinta dias entre as\r\ndoses. Se, ao receber a vacina, por\u00e9m, a crian\u00e7a cuspi-la ou\r\nvomit\u00e1-la, deve ser indicada a revacina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina contra febre amarela, indicada para residentes ou viajantes que se encontram em regi\u00f5es de ocorr\u00eancia da doen\u00e7a, deve ser administrada aos nove meses de idade, com refor\u00e7o indicado a cada cinco anos.","id":2202900,"corpo":"<p align=justify>A vacina contra febre amarela, indicada para residentes ou\r\nviajantes que se encontram em regi\u00f5es de ocorr\u00eancia da\r\ndoen\u00e7a, deve ser administrada aos nove meses de idade, com\r\nrefor\u00e7o indicado a cada cinco anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina meningoc\u00f3cica C (conjugada) deve ser administrada em duas doses, aos tr\u00eas e aos cinco meses de idade, com refor\u00e7o recomendado preferencialmente entre doze e quinze meses de idade.","id":2202901,"corpo":"<p align=justify>A vacina meningoc\u00f3cica C (conjugada) deve ser administrada\r\nem duas doses, aos tr\u00eas e aos cinco meses de idade, com\r\nrefor\u00e7o recomendado preferencialmente entre doze e quinze\r\nmeses de idade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A vacina BCG, que deve ser administrada ap\u00f3s o primeiro trimestre de vida, protege das formas miliar e men\u00edngea da tuberculose.","id":2202902,"corpo":"<p align=justify>A vacina BCG, que deve ser administrada ap\u00f3s o primeiro\r\ntrimestre de vida, protege das formas miliar e men\u00edngea da\r\ntuberculose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299842,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/634801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito das principais recomenda\u00e7\u00f5es concernentes ao tratamento de HIV\/AIDS para o ano de 2013.","provas":[{"id":18328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista","id":6809},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-infectologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":634809,"hashId":"f265f70fc2eecaceb8e3e8f9f03fdf4a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta a respeito das principais recomenda\u00e7\u00f5es\r\nconcernentes ao tratamento de HIV\/AIDS para o ano de 2013.<\/p>","resposta":2202939,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes sintom\u00e1ticos dever\u00e3o iniciar tratamento, se LT-CD4+ &gt; 500 c\u00e9lulas\/mm3.","id":2202938,"corpo":"<p align=justify>Pacientes sintom\u00e1ticos dever\u00e3o iniciar tratamento, se\r\nLT-CD4+ &gt; 500 c\u00e9lulas\/mm<SUP>3<\/SUP>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pacientes assintom\u00e1ticos sem LT-CD4+ dispon\u00edvel n\u00e3o dever\u00e3o iniciar terapia antirretroviral.","id":2202939,"corpo":"<p align=justify>Pacientes assintom\u00e1ticos sem LT-CD4+ dispon\u00edvel n\u00e3o\r\ndever\u00e3o iniciar terapia antirretroviral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes assintom\u00e1ticos com LT-CD4+ &lt; 350 c\u00e9lulas\/mm3 n\u00e3o ser\u00e3o inclu\u00eddos no grupo de pacientes a receber terapia antirretroviral.","id":2202940,"corpo":"<p align=justify>Pacientes assintom\u00e1ticos com LT-CD4+ &lt; 350 c\u00e9lulas\/mm<SUP>3<\/SUP>\r\nn\u00e3o ser\u00e3o inclu\u00eddos no grupo de pacientes a receber terapia\r\nantirretroviral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes assintom\u00e1ticos com LT-CD4+ &gt; 500 c\u00e9lulas\/mm3 dever\u00e3o iniciar tratamento se forem coinfectados pela hepatite B e se n\u00e3o tiverem indica\u00e7\u00e3o de tratamento para hepatite.","id":2202941,"corpo":"<p align=justify>Pacientes assintom\u00e1ticos com LT-CD4+ &gt; 500 c\u00e9lulas\/mm<SUP>3<\/SUP>\r\ndever\u00e3o iniciar tratamento se forem coinfectados pela hepatite\r\nB e se n\u00e3o tiverem indica\u00e7\u00e3o de tratamento para hepatite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 recomendada a realiza\u00e7\u00e3o de genotipagem pr\u00e9tratamento para gestantes infectadas pelo HIV.","id":2202942,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 recomendada a realiza\u00e7\u00e3o de genotipagem pr\u00e9tratamento\r\npara gestantes infectadas pelo HIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299843,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/634809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A temperatura \u00e9 uma grandeza utilizada para avalia\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos t\u00e9rmicos. Existem v\u00e1rias escalas para medi\u00e7\u00e3o da temperatura, por\u00e9m a escala de temperatura definida pelo Sistema Internacional de Unidades (SI) \u00e9","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638204,"hashId":"29e5109804207fd1ed4c13399165587f","enunciado":"<p align=justify>A temperatura \u00e9 uma grandeza utilizada para avalia\u00e7\u00e3o de\r\nfen\u00f4menos t\u00e9rmicos. Existem v\u00e1rias escalas para medi\u00e7\u00e3o da\r\ntemperatura, por\u00e9m a escala de temperatura definida pelo Sistema\r\nInternacional de Unidades (SI) \u00e9<\/p>","resposta":2212297,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mmHg.","id":2212295,"corpo":"<p align=justify>mmHg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Celsius.","id":2212296,"corpo":"<p align=justify>Celsius.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Kelvin.","id":2212297,"corpo":"<p align=justify>Kelvin.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fahrenheit.","id":2212298,"corpo":"<p align=justify>Fahrenheit.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fahrenheit.","id":2212299,"corpo":"<p align=justify>Fahrenheit.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300492,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Grandezas e Unidades","oab":false,"nome":"Grandezas e Unidades","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400865,"slug":"fisica-grandezas-e-unidades"}],"slug":"fisica\/638204","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma barra de a\u00e7o com certa temperatura foi mergulhada em \u00e1gua com temperatura inferior a sua. A respeito dos processos relativos \u00e0 transfer\u00eancia de calor nessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638218,"hashId":"8d377480e1703a65c6cb734ab2571e33","enunciado":"<p align=justify>Uma barra de a\u00e7o com certa temperatura foi mergulhada em \u00e1gua\r\ncom temperatura inferior a sua. A respeito dos processos relativos\r\n\u00e0 transfer\u00eancia de calor nessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2212336,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O corpo s\u00f3lido se transformar\u00e1 em l\u00edquido.","id":2212335,"corpo":"<p align=justify>O corpo s\u00f3lido se transformar\u00e1 em l\u00edquido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A temperatura do corpo s\u00f3lido ir\u00e1 diminuir.","id":2212336,"corpo":"<p align=justify>A temperatura do corpo s\u00f3lido ir\u00e1 diminuir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A temperatura do l\u00edquido ir\u00e1 diminuir.","id":2212337,"corpo":"<p align=justify>A temperatura do l\u00edquido ir\u00e1 diminuir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A temperatura do corpo s\u00f3lido n\u00e3o ser\u00e1 alterada.","id":2212338,"corpo":"<p align=justify>A temperatura do corpo s\u00f3lido n\u00e3o ser\u00e1 alterada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A temperatura do corpo s\u00f3lido ir\u00e1 aumentar.","id":2212339,"corpo":"<p align=justify>A temperatura do corpo s\u00f3lido ir\u00e1 aumentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300492,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/638218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A agita\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, caracterizada pela energia cin\u00e9tica molecular, fornece as caracter\u00edsticas do movimento das mol\u00e9culas em um material. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta, em ordem crescente de agita\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, os estados f\u00edsicos da mat\u00e9ria.","provas":[{"id":18424,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia","id":1595},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Patologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"}],"id":638219,"hashId":"fdc83dd9bd2641b34e2ab919f1c6f1df","enunciado":"<p align=justify>A agita\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, caracterizada pela energia cin\u00e9tica molecular,\r\nfornece as caracter\u00edsticas do movimento das mol\u00e9culas em um\r\nmaterial. Em rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta,\r\nem ordem crescente de agita\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica, os estados f\u00edsicos da\r\nmat\u00e9ria.<\/p>","resposta":2212341,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gasoso, l\u00edquido e s\u00f3lido","id":2212340,"corpo":"<p align=justify>gasoso, l\u00edquido e s\u00f3lido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00f3lido, l\u00edquido e gasoso","id":2212341,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3lido, l\u00edquido e gasoso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3lido, gasoso e l\u00edquido","id":2212342,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3lido, gasoso e l\u00edquido<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edquido, gasoso e s\u00f3lido","id":2212343,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquido, gasoso e s\u00f3lido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"l\u00edquido, s\u00f3lido e gasoso","id":2212344,"corpo":"<p align=justify>l\u00edquido, s\u00f3lido e gasoso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300492,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"}],"slug":"fisica\/638219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lactente de quatro meses de idade foi levado \u00e0 emerg\u00eancia pedi\u00e1trica, apresentando-se hiporreativo, com quadro de hipotonia generalizada, palidez cut\u00e2nea mucosa e sudorese. A m\u00e3e informou que a crian\u00e7a tomara a segunda dose da vacina pentavalente havia cerca de vinte e quatro horas e que apresentara febre e choro incessante cerca de doze horas ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da vacina. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a mostrou-se eutr\u00f3fica, hidratada e sem les\u00f5es aparentes. O m\u00e9dico constatou, ainda, discreta cianose perioral e de extremidades e reflexos diminu\u00eddos acentuadamente \u00e0 esquerda, al\u00e9m de discreta hipotonia hemilateral e sonol\u00eancia durante o exame f\u00edsico. A satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio era de 94%. Considerando o quadro cl\u00ednico apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica correta.","provas":[{"id":18426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":638227,"hashId":"254e8f27d23658eac86c2045c0822459","enunciado":"<p align=justify>Um lactente de quatro meses de idade foi levado \u00e0\r\nemerg\u00eancia pedi\u00e1trica, apresentando-se hiporreativo, com quadro\r\nde hipotonia generalizada, palidez cut\u00e2nea mucosa e sudorese. A\r\nm\u00e3e informou que a crian\u00e7a tomara a segunda dose da vacina\r\npentavalente havia cerca de vinte e quatro horas e que apresentara\r\nfebre e choro incessante cerca de doze horas ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o da\r\nvacina. Ao exame f\u00edsico, a crian\u00e7a mostrou-se eutr\u00f3fica, hidratada\r\ne sem les\u00f5es aparentes. O m\u00e9dico constatou, ainda, discreta cianose\r\nperioral e de extremidades e reflexos diminu\u00eddos acentuadamente\r\n\u00e0 esquerda, al\u00e9m de discreta hipotonia hemilateral e sonol\u00eancia\r\ndurante o exame f\u00edsico. A satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio era de 94%.<\/p>\r\nConsiderando o quadro cl\u00ednico apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\napresenta a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica correta.<\/p>","resposta":2212376,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encefalite","id":2212374,"corpo":"<p align=justify>encefalite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Munchausen por procura\u00e7\u00e3o","id":2212375,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de Munchausen por procura\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome hipot\u00f4nica hiporresponsiva","id":2212376,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome hipot\u00f4nica hiporresponsiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"convuls\u00e3o febril","id":2212377,"corpo":"<p align=justify>convuls\u00e3o febril<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de West","id":2212378,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome de West<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300494,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/638227","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um escolar de onze anos de idade, aluno em tempo integral, foi atendido no pronto-socorro, apresentando, havia tr\u00eas semanas, febre e tosse n\u00e3o produtiva, com perda de peso. Durante o atendimento, sua m\u00e3e relatou que, na primeira semana de ocorr\u00eancia dos sintomas, tinha levado o garoto a uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade, onde foi indicado o uso de amoxicilina por sete dias; contudo mesmo tendo cumprido a indica\u00e7\u00e3o, ela informou que n\u00e3o houve melhora dos sintomas. A radiografia do t\u00f3rax evidenciou imagens correspondentes a adenomegalias em mediastino e uma condensa\u00e7\u00e3o parenquimatosa para-hilar direita. No exame f\u00edsico, n\u00e3o foi observada cicatriz da vacina BCG. Acerca desse quadro cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":638263,"hashId":"d5b06a23f37ed637b8fc84d8f06194e8","enunciado":"<p align=justify>Um escolar de onze anos de idade, aluno em tempo\r\nintegral, foi atendido no pronto-socorro, apresentando, havia tr\u00eas\r\nsemanas, febre e tosse n\u00e3o produtiva, com perda de peso. Durante\r\no atendimento, sua m\u00e3e relatou que, na primeira semana de\r\nocorr\u00eancia dos sintomas, tinha levado o garoto a uma unidade\r\nb\u00e1sica de sa\u00fade, onde foi indicado o uso de amoxicilina por\r\nsete dias; contudo mesmo tendo cumprido a indica\u00e7\u00e3o, ela\r\ninformou que n\u00e3o houve melhora dos sintomas. A radiografia do\r\nt\u00f3rax evidenciou imagens correspondentes a adenomegalias em\r\nmediastino e uma condensa\u00e7\u00e3o parenquimatosa para-hilar direita.\r\nNo exame f\u00edsico, n\u00e3o foi observada cicatriz da vacina BCG.<\/p>\r\nAcerca desse quadro cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2212485,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a pesquisa para bacilo \u00e1lcool-\u00e1cido resistente (BAAR) no suco g\u00e1strico for negativa, esse resultado n\u00e3o afasta o diagn\u00f3stico de tuberculose.","id":2212485,"corpo":"<p align=justify>Se a pesquisa para bacilo \u00e1lcool-\u00e1cido resistente (BAAR) no\r\nsuco g\u00e1strico for negativa, esse resultado n\u00e3o afasta o\r\ndiagn\u00f3stico de tuberculose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se nenhum contato domiciliar for sintom\u00e1tico, o diagn\u00f3stico de tuberculose est\u00e1 exclu\u00eddo.","id":2212486,"corpo":"<p align=justify>Se nenhum contato domiciliar for sintom\u00e1tico, o diagn\u00f3stico\r\nde tuberculose est\u00e1 exclu\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um teste de derivado purificado da prote\u00edna (PPD) com resultado de 7 mm de di\u00e2metro afasta o diagn\u00f3stico de tuberculose.","id":2212487,"corpo":"<p align=justify>Um teste de derivado purificado da prote\u00edna (PPD) com\r\nresultado de 7 mm de di\u00e2metro afasta o diagn\u00f3stico de\r\ntuberculose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nesse caso, a pneumonia bacteriana por S. pneumoniae \u00e9 o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.","id":2212488,"corpo":"<p align=justify>Nesse caso, a pneumonia bacteriana por S. pneumoniae \u00e9 o\r\ndiagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inicialmente, deve-se administrar penicilina cristalina por via endovenosa durante dez dias.","id":2212489,"corpo":"<p align=justify>Inicialmente, deve-se administrar penicilina cristalina por via\r\nendovenosa durante dez dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300502,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/638263","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em consulta pedi\u00e1trica, a m\u00e3e de um menino de quatro anos de idade relatou que o joelho direito de seu filho estava muito inchado, sem ter havido qualquer traumatismo pr\u00e9vio. A crian\u00e7a estava afebril, apresentava bom estado geral e s\u00f3 se queixava de dor no local. O m\u00e9dico puncionou a articula\u00e7\u00e3o, com a sa\u00edda de sangue, e relatou o quadro como hemartrose. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":18426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":638322,"hashId":"46b01ed48c68b8fe06133176fd4314d6","enunciado":"<p align=justify>Em consulta pedi\u00e1trica, a m\u00e3e de um menino de\r\nquatro anos de idade relatou que o joelho direito de seu filho estava\r\nmuito inchado, sem ter havido qualquer traumatismo pr\u00e9vio. A\r\ncrian\u00e7a estava afebril, apresentava bom estado geral e s\u00f3 se\r\nqueixava de dor no local. O m\u00e9dico puncionou a articula\u00e7\u00e3o, com\r\na sa\u00edda de sangue, e relatou o quadro como hemartrose.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":2212646,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"osteossarcoma.","id":2212645,"corpo":"<p align=justify>osteossarcoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemofilia.","id":2212646,"corpo":"<p align=justify>hemofilia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Legg-Calv\u00e9-Perthes.","id":2212647,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a de Legg-Calv\u00e9-Perthes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"artrite s\u00e9ptica.","id":2212648,"corpo":"<p align=justify>artrite s\u00e9ptica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein.","id":2212649,"corpo":"<p align=justify>p\u00farpura de Henoch-Sch\u00f6nlein.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300516,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/638322","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es expostas no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":638346,"hashId":"f1a67bd007ba90bfcae85ead271ea53b","enunciado":"<p align=justify>Tendo como refer\u00eancia as informa\u00e7\u00f5es expostas no texto acima,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2212725,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A taquicardia desproporcional \u00e0 temperatura sugere a presen\u00e7a de quadro infeccioso com toxina bacteriana respons\u00e1vel pelas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.","id":2212725,"corpo":"<p align=justify>A taquicardia desproporcional \u00e0 temperatura sugere a presen\u00e7a\r\nde quadro infeccioso com toxina bacteriana respons\u00e1vel pelas\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A terap\u00eautica com antipir\u00e9tico pode reduzir o curso da doen\u00e7a infecciosa respons\u00e1vel pela febre.","id":2212726,"corpo":"<p align=justify>A terap\u00eautica com antipir\u00e9tico pode reduzir o curso da doen\u00e7a\r\ninfecciosa respons\u00e1vel pela febre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de aspirina \u00e9 a conduta terap\u00eautica mais segura para controle da febre.","id":2212727,"corpo":"<p align=justify>O uso de aspirina \u00e9 a conduta terap\u00eautica mais segura para\r\ncontrole da febre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A febre da gestante n\u00e3o repercute na sa\u00fade do feto.","id":2212728,"corpo":"<p align=justify>A febre da gestante n\u00e3o repercute na sa\u00fade do feto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na maioria das vezes, o pico febril isolado se associa a doen\u00e7a infecciosa.","id":2212729,"corpo":"<p align=justify>Na maioria das vezes, o pico febril isolado se associa a doen\u00e7a\r\ninfecciosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 64 e 65 O controle da temperatura corporal \u00e9 regulado por neur\u00f4nios termossens\u00edveis da regi\u00e3o anterior do hipot\u00e1lamo. Esses neur\u00f4nios respondem a mudan\u00e7as da temperatura sangu\u00ednea, do mesmo modo que as conex\u00f5es neurais diretas com receptores do frio e do calor, localizadas na pele e no m\u00fasculo. As respostas corporais incluem redirecionamento do fluxo sangu\u00edneo \u2013\u2013 seja a partir do leito vascular cut\u00e2neo, seja no sentido oposto \u2013\u2013, aumento ou redu\u00e7\u00e3o da transpira\u00e7\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o do volume de fluido extracelular. H\u00e1 tamb\u00e9m respostas comportamentais, como a busca de ambiente mais quente ou mais frio. A febre \u00e9 regulada da mesma maneira pela qual a temperatura \u00e9 mantida se a pessoa estiver num ambiente frio. A diferen\u00e7a \u00e9 que, na febre, os termostatos corporais s\u00e3o acionados numa temperatura mais alta.","id":300521,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es 64 e 65<\/p>\r\nO controle da temperatura corporal \u00e9 regulado por\r\nneur\u00f4nios termossens\u00edveis da regi\u00e3o anterior do hipot\u00e1lamo. Esses\r\nneur\u00f4nios respondem a mudan\u00e7as da temperatura sangu\u00ednea, do\r\nmesmo modo que as conex\u00f5es neurais diretas com receptores do\r\nfrio e do calor, localizadas na pele e no m\u00fasculo. As respostas\r\ncorporais incluem redirecionamento do fluxo sangu\u00edneo \u2013\u2013 seja a\r\npartir do leito vascular cut\u00e2neo, seja no sentido oposto \u2013\u2013, aumento\r\nou redu\u00e7\u00e3o da transpira\u00e7\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o do volume de fluido\r\nextracelular. H\u00e1 tamb\u00e9m respostas comportamentais, como a busca\r\nde ambiente mais quente ou mais frio. A febre \u00e9 regulada da mesma\r\nmaneira pela qual a temperatura \u00e9 mantida se a pessoa estiver num\r\nambiente frio. A diferen\u00e7a \u00e9 que, na febre, os termostatos corporais\r\ns\u00e3o acionados numa temperatura mais alta.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/638346","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto como um todo e as orienta\u00e7\u00f5es da prescri\u00e7\u00e3o gramatical no que se refere a textos escritos na modalidade padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":35594,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18264},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35595,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18269},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35600,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18272},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35601,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18273},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35602,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18275},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35603,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18233},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35604,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica","id":18338},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":35605,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica","id":18343},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":35606,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais","id":18345},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-materiais","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Materiais - 2013"},{"id":35607,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":18346},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35608,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica","id":18349},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-fisica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: F\u00edsica - 2013"},{"id":35609,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica","id":18350},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35610,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica","id":18351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-1-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 1 - Forma\u00e7\u00e3o: Qu\u00edmica - 2013"},{"id":35683,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35684,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina","id":18248},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina - 2013"},{"id":35685,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18249},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35686,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18250},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35687,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18251},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35688,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18252},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35689,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18261},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35690,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18253},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"},{"id":35691,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem","id":18322},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Enfermagem - 2013"},{"id":35692,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia","id":18323},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":35693,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":16351},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":35694,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia","id":18329},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biologia - 2013"},{"id":35695,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina","id":18331},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-biomedicina","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Biomedicina - 2013"},{"id":35696,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18332},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-nutricao","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Nutri\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":35697,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria","id":18335},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Medicina Veterin\u00e1ria - 2013"},{"id":35698,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia","id":18336},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-fisioterapia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Fisioterapia - 2013"},{"id":35699,"cargo":{"descricao":"Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia","id":18337},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-vigilancia-sanitaria-area-2-formacao-odontologia","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria \u00c1rea 2 - Forma\u00e7\u00e3o: Odontologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:34:54","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":619126,"hashId":"109fc9e39ff9964e935df572b8b63c53","enunciado":"<p align=justify>Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto como um todo e as\r\norienta\u00e7\u00f5es da prescri\u00e7\u00e3o gramatical no que se refere a\r\ntextos escritos na modalidade padr\u00e3o da L\u00edngua\r\nPortuguesa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":2163742,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na ora\u00e7\u00e3o: \u201cA sa\u00fade e o fen\u00f4meno da cura t\u00eam tido significados diferentes\u201d, do primeiro par\u00e1grafo, \u00e9 poss\u00edvel a supress\u00e3o do acento circunflexo no termo destacado, j\u00e1 que \u00e9 poss\u00edvel a concord\u00e2ncia com apenas um termo do sujeito composto.","id":2163741,"corpo":"<p align=justify>Na ora\u00e7\u00e3o: \u201cA sa\u00fade e o fen\u00f4meno da cura <U>t\u00eam<\/U> tido\r\nsignificados diferentes\u201d, do primeiro par\u00e1grafo, \u00e9\r\nposs\u00edvel a supress\u00e3o do acento circunflexo no termo\r\ndestacado, j\u00e1 que \u00e9 poss\u00edvel a concord\u00e2ncia com\r\napenas um termo do sujeito composto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas ora\u00e7\u00f5es: \u201cO que se entende por sa\u00fade depende da concep\u00e7\u00e3o\u201d, do primeiro par\u00e1grafo, e \u201cque concebia a doen\u00e7a como um dist\u00farbio da pessoa como um todo\u201d, do segundo, as preposi\u00e7\u00f5es t\u00eam o mesmo valor sem\u00e2ntico.","id":2163742,"corpo":"<p align=justify>Nas ora\u00e7\u00f5es: \u201cO que se entende <U>por<\/U> sa\u00fade depende\r\nda concep\u00e7\u00e3o\u201d, do primeiro par\u00e1grafo, e \u201cque\r\nconcebia a doen\u00e7a <U>como<\/U> um dist\u00farbio da pessoa\r\ncomo um todo\u201d, do segundo, as preposi\u00e7\u00f5es t\u00eam o\r\nmesmo valor sem\u00e2ntico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201cO que se entende por sa\u00fade depende da concep\u00e7\u00e3o que se possua do organismo vivo e de sua rela\u00e7\u00e3o com o meio ambiente\u201d, do primeiro par\u00e1grafo, a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal destacada por \u201cpossui\u201d n\u00e3o alterar\u00e1 o sentido do texto original.","id":2163743,"corpo":"<p align=justify>No trecho: \u201cO que se entende por sa\u00fade depende da\r\nconcep\u00e7\u00e3o que se <U>possua<\/U> do organismo vivo e de\r\nsua rela\u00e7\u00e3o com o meio ambiente\u201d, do primeiro\r\npar\u00e1grafo, a substitui\u00e7\u00e3o da forma verbal destacada\r\npor \u201cpossui\u201d n\u00e3o alterar\u00e1 o sentido do texto original.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nas ora\u00e7\u00f5es: \u201ct\u00eam tido significados diferentes conforme a \u00e9poca\u201d e \u201cComo essa concep\u00e7\u00e3o muda de uma cultura para outra\u201d, do primeiro par\u00e1grafo, o valor sem\u00e2ntico das palavras destacadas \u00e9 o mesmo.","id":2163744,"corpo":"<p align=justify>Nas ora\u00e7\u00f5es: \u201ct\u00eam tido significados diferentes\r\n<U>conforme<\/U> a \u00e9poca\u201d e \u201c<U>Como<\/U> essa concep\u00e7\u00e3o muda\r\nde uma cultura para outra\u201d, do primeiro par\u00e1grafo, o\r\nvalor sem\u00e2ntico das palavras destacadas \u00e9 o\r\nmesmo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos fragmentos: \u201cO que se entende por sa\u00fade depende da concep\u00e7\u00e3o\u201d, do primeiro par\u00e1grafo, e \u201cO que eles t\u00eam em comum \u00e9 que nunca se restringem\u201d, do segundo, as ocorr\u00eancias da palavra destacada pertencem \u00e0 mesma classe gramatical e cumprem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.","id":2163745,"corpo":"<p align=justify>Nos fragmentos: \u201cO <U>que<\/U> se entende por sa\u00fade\r\ndepende da concep\u00e7\u00e3o\u201d, do primeiro par\u00e1grafo, e \u201cO\r\n<U>que<\/U> eles t\u00eam em comum \u00e9 que nunca se\r\nrestringem\u201d, do segundo, as ocorr\u00eancias da palavra\r\ndestacada pertencem \u00e0 mesma classe gramatical e\r\ncumprem a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":296591,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17947\/q2.gif><\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Linguagem oral e linguagem escrita","oab":false,"nome":"Linguagem oral e linguagem escrita","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408995,"slug":"lingua-portuguesa-linguagem-oral-e-linguagem-escrita"}],"slug":"lingua-portuguesa\/619126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o texto, a tutela estatal \u00e0 cria\u00e7\u00e3o intelectual decorre n\u00e3o s\u00f3 da necessidade de reconhecimento do prest\u00edgio dos inventores e autores, mas tamb\u00e9m do fato de a cria\u00e7\u00e3o servir para resolver um problema t\u00e9cnico.","provas":[{"id":16441,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i-t01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Tecnologista em Propriedade Industrial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":579071,"hashId":"aeeaecfd8cb227fda545e7ee8ed9b3fc","enunciado":"<p align=justify>Segundo o texto, a tutela estatal \u00e0 cria\u00e7\u00e3o intelectual decorre\r\nn\u00e3o s\u00f3 da necessidade de reconhecimento do prest\u00edgio dos\r\ninventores e autores, mas tamb\u00e9m do fato de a cria\u00e7\u00e3o servir\r\npara resolver um problema t\u00e9cnico.<\/p>","resposta":2052091,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":287992,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16441\/21.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/579071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o texto, as cria\u00e7\u00f5es intelectuais se confundem com a propriedade industrial.","provas":[{"id":16441,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i-t01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Tecnologista em Propriedade Industrial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":579075,"hashId":"70ce756605beeb5eb41df121cf939076","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, as cria\u00e7\u00f5es intelectuais se\r\nconfundem com a propriedade industrial.<\/p>","resposta":2052100,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":287992,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16441\/21.gif><\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/579075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The word \"patentees\" (\u00a7\u00a4.12) can be understood as patent holders.","provas":[{"id":16441,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i-t01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Tecnologista em Propriedade Industrial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":579085,"hashId":"28382640927aaa74bfa6a37bad11441b","enunciado":"<p align=justify>The word \"patentees\" (\u00a7\u00a4.12) can be understood as <u>patent holders<\/u>.<\/p>","resposta":2052119,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":287994,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16441\/a3.gif><\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/579085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"The new class of administrators that emerged from the patent fees system would not agree with the high costs of the patent\nprocedure.","provas":[{"id":16441,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i-t01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Tecnologista em Propriedade Industrial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":579091,"hashId":"01ed1c8891353b48786300a6e08c3578","enunciado":"<p align=justify>The new class of administrators that emerged from the patent fees system would not agree with the high costs of the patent\nprocedure.<\/p>","resposta":2052131,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":287994,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/16441\/a3.gif><\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/579091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo governante toma decis\u00f5es, tendo como principal preocupa\u00e7\u00e3o sua conserva\u00e7\u00e3o no poder.","provas":[{"id":16441,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i-t01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Tecnologista em Propriedade Industrial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":579098,"hashId":"7d84173e402aa96b0fc517acd41b4268","enunciado":"<p align=justify>Todo governante toma decis\u00f5es, tendo como principal\r\npreocupa\u00e7\u00e3o sua conserva\u00e7\u00e3o no poder.<\/p>","resposta":2052145,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No conjunto de todas as frases, as proposi\u00e7\u00f5es encontram-se entre aquelas classificadas como declarativas e verbais, ou seja, entende-se como proposi\u00e7\u00e3o todo conjunto de palavras ou s\u00edmbolos que exprimam um pensamento de sentido completo, para o qual seja poss\u00edvel atribuir, como valor l\u00f3gico, ou a verdade ou a falsidade. Assim, as proposi\u00e7\u00f5es transmitem pensamentos, isto \u00e9, afirmam fatos ou exprimem ju\u00edzos que se formam a respeito de determinados entes. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue se os itens a seguir s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es.","id":287995,"enunciado":"<p align=justify>No conjunto de todas as frases, as proposi\u00e7\u00f5es encontram-se\r\nentre aquelas classificadas como declarativas e verbais, ou seja,\r\nentende-se como proposi\u00e7\u00e3o todo conjunto de palavras ou\r\ns\u00edmbolos que exprimam um pensamento de sentido completo,\r\npara o qual seja poss\u00edvel atribuir, como valor l\u00f3gico, ou a verdade\r\nou a falsidade. Assim, as proposi\u00e7\u00f5es transmitem pensamentos,\r\nisto \u00e9, afirmam fatos ou exprimem ju\u00edzos que se formam a\r\nrespeito de determinados entes. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es,\r\njulgue se os itens a seguir s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"}],"slug":"raciocinio-logico\/579098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201ccada um busca o melhor para si em uma complexa rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia de estrat\u00e9gias similar a um jogo e voc\u00ea toma uma decis\u00e3o\u201d \u00e9 logicamente equivalente a \u201ccada um busca o pior para si em uma complexa rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia de estrat\u00e9gias similar a um jogo ou voc\u00ea n\u00e3o toma uma decis\u00e3o\u201d.","provas":[{"id":16441,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i-t01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Tecnologista em Propriedade Industrial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":579113,"hashId":"759dff349c5f32d507818675d863ed72","enunciado":"<p align=justify>A nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o \u201ccada um busca o melhor para si\r\nem uma complexa rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia de estrat\u00e9gias\r\nsimilar a um jogo e voc\u00ea toma uma decis\u00e3o\u201d \u00e9 logicamente\r\nequivalente a \u201ccada um busca o pior para si em uma\r\ncomplexa rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia de estrat\u00e9gias similar\r\na um jogo ou voc\u00ea n\u00e3o toma uma decis\u00e3o\u201d.<\/p>","resposta":2052176,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052175,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052176,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a proposi\u00e7\u00e3o P: Se cada um busca o melhor para si em uma complexa rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia de estrat\u00e9gias similar a um jogo, quando voc\u00ea toma uma decis\u00e3o, o resultado de sua escolha depende da rea\u00e7\u00e3o dos outros jogadores, julgue os pr\u00f3ximos itens a respeito de proposi\u00e7\u00f5es logicamente equivalente.","id":287998,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a proposi\u00e7\u00e3o P: Se cada um busca o melhor para si\r\nem uma complexa rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia de estrat\u00e9gias\r\nsimilar a um jogo, quando voc\u00ea toma uma decis\u00e3o, o resultado de\r\nsua escolha depende da rea\u00e7\u00e3o dos outros jogadores, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens a respeito de proposi\u00e7\u00f5es logicamente\r\nequivalente.<\/p>","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","oab":false,"nome":"Equival\u00eancias L\u00f3gicas - (Proposi\u00e7\u00f5es Logicamente equivalentes)","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404263,"slug":"raciocinio-logico-equivalencias-logicas-proposicoes-logicamente-equivalentes"},{"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o de Proposi\u00e7\u00f5es compostas","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411072,"slug":"raciocinio-logico-negacao-de-proposicoes-compostas"}],"slug":"raciocinio-logico\/579113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O INPI \u00e9 uma empresa p\u00fablica federal, com personalidade jur\u00eddica de direito privado, incumbida da execu\u00e7\u00e3o das normas da propriedade industrial, como o processamento e o exame dos pedidos de patente ou de registro.","provas":[{"id":16441,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i-t01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Tecnologista em Propriedade Industrial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:33:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":579130,"hashId":"8dcb7dabb1adb33f51369f12a3f4d197","enunciado":"<p align=justify>O INPI \u00e9 uma empresa p\u00fablica federal, com personalidade\r\njur\u00eddica de direito privado, incumbida da execu\u00e7\u00e3o das\r\nnormas da propriedade industrial, como o processamento e o\r\nexame dos pedidos de patente ou de registro.<\/p>","resposta":2052210,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI), julgue os itens subsequentes.","id":288002,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do Instituto Nacional da Propriedade Industrial (INPI),\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INPI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INPI","pai":398684,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398685,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-inpi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/579130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que em certa regi\u00e3o de pa\u00eds europeu seja produzida bebida alco\u00f3lica mundialmente conhecida e que o nome dessa regi\u00e3o designe esse produto espec\u00edfico, cujas qualidades estejam diretamente associadas \u00e0s caracter\u00edsticas daquela regi\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, essa regi\u00e3o \u00e9 considerada uma denomina\u00e7\u00e3o de origem.","provas":[{"id":16441,"cargo":{"descricao":"Tecnologista em Propriedade Industrial","id":9170},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional da Propriedade Industrial","sigla":"INPI","id":437,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"inpi-2013-cespe-cebraspe-tecnologista-em-propriedade-industrial-classe-a-padrao-i-t01","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - INPI - Tecnologista em Propriedade Industrial - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:33:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":579154,"hashId":"90c4dfc0ecd25751b2d451566fec715a","enunciado":"<p align=justify>Suponha que em certa regi\u00e3o de pa\u00eds europeu seja produzida\r\nbebida alco\u00f3lica mundialmente conhecida e que o nome\r\ndessa regi\u00e3o designe esse produto espec\u00edfico, cujas\r\nqualidades estejam diretamente associadas \u00e0s caracter\u00edsticas\r\ndaquela regi\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, essa regi\u00e3o \u00e9\r\nconsiderada uma denomina\u00e7\u00e3o de origem.<\/p>","resposta":2052257,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2052257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2052258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente a respeito desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":288005,"enunciado":"<p align=justify>No que concerne \u00e0s indica\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, \u00e0 doutrina e \u00e0\r\nlegisla\u00e7\u00e3o vigente a respeito desse assunto, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INPI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - INPI","pai":398684,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398685,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-inpi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/579154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As estacas pr\u00e9-moldadas devem ser dimensionadas para suportar os esfor\u00e7os nelas atuantes como elemento de funda\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio considerar os esfor\u00e7os devidos ao transporte e ao manuseio.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641037,"hashId":"8260960df2ed0f839fb22e0d8aa8fb7b","enunciado":"<p align=justify>As estacas pr\u00e9-moldadas devem ser dimensionadas para\r\nsuportar os esfor\u00e7os nelas atuantes como elemento de\r\nfunda\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio considerar os esfor\u00e7os devidos\r\nao transporte e ao manuseio.<\/p>","resposta":2218311,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos projetos de funda\u00e7\u00f5es em uma obra civil e dos m\u00e9todos executivos, julgue os itens a seguir.","id":301165,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos projetos de funda\u00e7\u00f5es em uma obra civil e dos\r\nm\u00e9todos executivos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/641037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas instala\u00e7\u00f5es residenciais, os condutores vivos dos circuitos terminais de tomadas de corrente em cozinhas, \u00e1reas de servi\u00e7o e garagens dever\u00e3o ter se\u00e7\u00f5es com \u00e1reas iguais ou superiores a 1,5 mm2.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641039,"hashId":"2cf0beec98bd42052891c06628634817","enunciado":"<p align=justify>Nas instala\u00e7\u00f5es residenciais, os condutores vivos dos circuitos\r\nterminais de tomadas de corrente em cozinhas, \u00e1reas de servi\u00e7o\r\ne garagens dever\u00e3o ter se\u00e7\u00f5es com \u00e1reas iguais ou superiores\r\na 1,5 mm2.<\/p>","resposta":2218315,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218314,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218315,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes quanto ao projeto e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e telef\u00f4nicas.","id":301166,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes quanto ao projeto e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o das\r\ninstala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e telef\u00f4nicas.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/641039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em projetos de estruturas de a\u00e7o, os perfis que cont\u00eam a indica\u00e7\u00e3o vis\u00edvel de seu peso devem ser armazenados o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel dos equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o, para poupar a m\u00e1quina de esfor\u00e7os acima dos previstos.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641044,"hashId":"06e541c2693e66841dc4651cde95da14","enunciado":"<p align=justify>Em projetos de estruturas de a\u00e7o, os perfis que cont\u00eam a\r\nindica\u00e7\u00e3o vis\u00edvel de seu peso devem ser armazenados o mais\r\npr\u00f3ximo poss\u00edvel dos equipamentos de eleva\u00e7\u00e3o, para poupar\r\na m\u00e1quina de esfor\u00e7os acima dos previstos.<\/p>","resposta":2218324,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a projetos e execu\u00e7\u00e3o de estruturas de a\u00e7o e de madeira, julgue os itens que se seguem.","id":301168,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a projetos e execu\u00e7\u00e3o de estruturas de a\u00e7o e de\r\nmadeira, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/641044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os perfis com pranchada s\u00e3o conten\u00e7\u00f5es obtidas pela escava\u00e7\u00e3o e posterior coloca\u00e7\u00e3o de perfis met\u00e1licos estruturais, laminados ou soldados.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641046,"hashId":"972f53a5120a0508bc51fef92f4855a4","enunciado":"<p align=justify>Os perfis com pranchada s\u00e3o conten\u00e7\u00f5es obtidas pela\r\nescava\u00e7\u00e3o e posterior coloca\u00e7\u00e3o de perfis met\u00e1licos estruturais,\r\nlaminados ou soldados.<\/p>","resposta":2218329,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218328,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218329,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados a estruturas de conten\u00e7\u00e3o.","id":301169,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, relacionados a estruturas de conten\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/641046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As atividades representadas por setas tracejadas denominam-se atividades fantasmas.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641051,"hashId":"9caff2e28fc16e7bcc96994c1dc6da58","enunciado":"<p align=justify>As atividades representadas por setas tracejadas denominam-se\r\natividades fantasmas.<\/p>","resposta":2218338,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a figura acima representa a rede PERT-CPM de um projeto cujas atividades A, B, C e D tenham dura\u00e7\u00e3o igual a cinco dias, julgue os itens a seguir.","id":301172,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18484\/65.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que a figura acima representa a rede PERT-CPM de um projeto cujas atividades A, B, C e D tenham dura\u00e7\u00e3o igual a cinco dias, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/641051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dura\u00e7\u00e3o desse projeto \u00e9 de 20 dias.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641052,"hashId":"5f46e588a46a8642e98ed37f5247d58f","enunciado":"<p align=justify>A dura\u00e7\u00e3o desse projeto \u00e9 de 20 dias.<\/p>","resposta":2218341,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218340,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218341,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a figura acima representa a rede PERT-CPM de um projeto cujas atividades A, B, C e D tenham dura\u00e7\u00e3o igual a cinco dias, julgue os itens a seguir.","id":301172,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18484\/65.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que a figura acima representa a rede PERT-CPM de um projeto cujas atividades A, B, C e D tenham dura\u00e7\u00e3o igual a cinco dias, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/641052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade B \u00e9 finalizada antes da atividade A.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641053,"hashId":"5f91cabb0da44b581e519e7a392c7593","enunciado":"<p align=justify>A atividade B \u00e9 finalizada antes da atividade A.<\/p>","resposta":2218343,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218342,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218343,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a figura acima representa a rede PERT-CPM de um projeto cujas atividades A, B, C e D tenham dura\u00e7\u00e3o igual a cinco dias, julgue os itens a seguir.","id":301172,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18484\/65.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que a figura acima representa a rede PERT-CPM de um projeto cujas atividades A, B, C e D tenham dura\u00e7\u00e3o igual a cinco dias, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/641053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os caminhos entre o in\u00edcio e o fim do projeto s\u00e3o cr\u00edticos.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641054,"hashId":"f12260a89ce9e3c58165e0cbe1155abc","enunciado":"<p align=justify>Todos os caminhos entre o in\u00edcio e o fim do projeto s\u00e3o\r\ncr\u00edticos.<\/p>","resposta":2218344,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218344,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218345,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a figura acima representa a rede PERT-CPM de um projeto cujas atividades A, B, C e D tenham dura\u00e7\u00e3o igual a cinco dias, julgue os itens a seguir.","id":301172,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18484\/65.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que a figura acima representa a rede PERT-CPM de um projeto cujas atividades A, B, C e D tenham dura\u00e7\u00e3o igual a cinco dias, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/641054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O cronograma f\u00edsico-financeiro acima apresenta todas as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para se gerar a curva S do valor planejado.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641055,"hashId":"b6a702a56a3d9cdc210d2810c228e6db","enunciado":"<p align=justify>O cronograma f\u00edsico-financeiro acima apresenta todas as\r\ninforma\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para se gerar a curva S do valor\r\nplanejado.<\/p>","resposta":2218346,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218346,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218347,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a tabela acima, que apresenta o cronograma f\u00edsico-financeiro de uma obra cujas atividades s\u00e3o indicadas pelas letras A, B, C e D, e que os valores apresentados nessa tabela sejam dados em reais, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a acompanhamento e controle de obras.","id":301173,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18484\/66.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a tabela acima, que apresenta o cronograma f\u00edsico-financeiro de uma obra cujas atividades s\u00e3o indicadas pelas letras A, B, C e D, e que os valores apresentados nessa tabela sejam dados em reais, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos a acompanhamento e controle de obras.<\/P>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/641055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inser\u00e7\u00e3o de uma coluna entre as colunas E e F n\u00e3o altera os valores calculados na coluna de estoque.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641060,"hashId":"96baa032d703efa312806ba5c81d3c22","enunciado":"<p align=justify>A inser\u00e7\u00e3o de uma coluna entre as colunas E e F n\u00e3o altera os\r\nvalores calculados na coluna de estoque.<\/p>","resposta":2218356,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218356,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218357,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando que a tabela acima, gerada em Excel, apresenta o controle de estoque de uma obra, julgue os itens seguintes.","id":301174,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18484\/67.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando que a tabela acima, gerada em Excel, apresenta o controle de estoque de uma obra, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/641060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tratando-se de animal com suspeita de c\u00f3lica, a presen\u00e7a de bact\u00e9rias no interior da c\u00e9lula, de restos vegetais e de neutr\u00f3filos degenerados no material coletado por meio de abdominocentese evidencia que a amostra foi obtida do interior do l\u00famen intestinal. Nesse caso, deve-se proceder a nova coleta, dado que, para o diagn\u00f3stico de c\u00f3lica em equino, deve-se colher amostra do l\u00edquido peritoneal, para verifica\u00e7\u00e3o do aumento da prote\u00edna total e contagem de leuc\u00f3citos.","provas":[{"id":18146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":626775,"hashId":"dac47ccfde7d2f4ce83aec534727261f","enunciado":"<p align=justify>Tratando-se de animal com suspeita de c\u00f3lica, a presen\u00e7a de\r\nbact\u00e9rias no interior da c\u00e9lula, de restos vegetais e de\r\nneutr\u00f3filos degenerados no material coletado por meio de\r\nabdominocentese evidencia que a amostra foi obtida do interior\r\ndo l\u00famen intestinal. Nesse caso, deve-se proceder a nova\r\ncoleta, dado que, para o diagn\u00f3stico de c\u00f3lica em equino,\r\ndeve-se colher amostra do l\u00edquido peritoneal, para verifica\u00e7\u00e3o\r\ndo aumento da prote\u00edna total e contagem de leuc\u00f3citos.<\/p>","resposta":2183294,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das afec\u00e7\u00f5es intestinais em equinos, julgue os itens subsequentes.","id":298175,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das afec\u00e7\u00f5es intestinais em equinos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Equinocultura","oab":false,"nome":"Equinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403285,"slug":"veterinaria-equinocultura"},{"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"}],"slug":"veterinaria\/626775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Equinos mantidos estabulados e alimentados com concentrado s\u00e3o mais predispostos \u00e0 c\u00f3lica. Evid\u00eancias cient\u00edficas indicam que equinos alimentados com 5 kg de ra\u00e7\u00e3o\/dia apresentam risco seis vezes maior de desenvolver c\u00f3lica que animais com acesso a pastagem.","provas":[{"id":18146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":626776,"hashId":"27033903c91d188a80793a31aca20ea4","enunciado":"<p align=justify>Equinos mantidos estabulados e alimentados com concentrado\r\ns\u00e3o mais predispostos \u00e0 c\u00f3lica. Evid\u00eancias cient\u00edficas indicam\r\nque equinos alimentados com 5 kg de ra\u00e7\u00e3o\/dia apresentam\r\nrisco seis vezes maior de desenvolver c\u00f3lica que animais com\r\nacesso a pastagem.<\/p>","resposta":2183295,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das afec\u00e7\u00f5es intestinais em equinos, julgue os itens subsequentes.","id":298175,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das afec\u00e7\u00f5es intestinais em equinos, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403271,"slug":"veterinaria-nutricao"},{"nome_clean":"Equinocultura","oab":false,"nome":"Equinocultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403285,"slug":"veterinaria-equinocultura"}],"slug":"veterinaria\/626776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A intensa aglutina\u00e7\u00e3o, a esferocitose e os demais par\u00e2metros clinicopatol\u00f3gicos observados permitem concluir que o animal apresenta anemia hemol\u00edtica imunomediada arregenerativa, consistindo o tratamento dessa enfermidade na transfus\u00e3o, em caso de risco de \u00f3bito do animal por hip\u00f3xia tecidual, e na prescri\u00e7\u00e3o de prednisona em dose imunossupressora, para preven\u00e7\u00e3o da hem\u00f3lise, e de heparina, para preven\u00e7\u00e3o da tromboembolia.","provas":[{"id":18146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":626778,"hashId":"3041c43fe2093d1a3bf187bc2f0618f2","enunciado":"<p align=justify>A intensa aglutina\u00e7\u00e3o, a esferocitose e os demais par\u00e2metros\r\nclinicopatol\u00f3gicos observados permitem concluir que o animal\r\napresenta anemia hemol\u00edtica imunomediada arregenerativa,\r\nconsistindo o tratamento dessa enfermidade na transfus\u00e3o, em\r\ncaso de risco de \u00f3bito do animal por hip\u00f3xia tecidual, e na\r\nprescri\u00e7\u00e3o de prednisona em dose imunossupressora, para\r\npreven\u00e7\u00e3o da hem\u00f3lise, e de heparina, para preven\u00e7\u00e3o da\r\ntromboembolia.<\/p>","resposta":2183304,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183304,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183305,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":298177,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18146\/1.gif><\/P>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":405706,"slug":"veterinaria-hematologia"}],"slug":"veterinaria\/626778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise de asma, assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o crit\u00e9rio para interna\u00e7\u00e3o mais adequado.","provas":[{"id":18429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":638431,"hashId":"f8680571ad43d2d04f9defed5bf39365","enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 crise de asma, assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9\r\napresentado o crit\u00e9rio para interna\u00e7\u00e3o mais adequado.<\/p>","resposta":2212984,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"persist\u00eancia de sibil\u00e2ncia ap\u00f3s duas nebuliza\u00e7\u00f5es","id":2212980,"corpo":"<p align=justify>persist\u00eancia de sibil\u00e2ncia ap\u00f3s duas nebuliza\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relato de febre nas \u00faltimas 24 horas","id":2212981,"corpo":"<p align=justify>relato de febre nas \u00faltimas 24 horas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"taquicardia","id":2212982,"corpo":"<p align=justify>taquicardia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pico de fluxo abaixo de 70% do previsto","id":2212983,"corpo":"<p align=justify>pico de fluxo abaixo de 70% do previsto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dispneia grave inviabilizadora do autocuidado domiciliar","id":2212984,"corpo":"<p align=justify>dispneia grave inviabilizadora do autocuidado domiciliar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300537,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/638431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fibrose pulmonar idiop\u00e1tica \u00e9 caracterizada pelo padr\u00e3o histol\u00f3gico de","provas":[{"id":18429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":638444,"hashId":"27a1b8c450f1e779405bcb7a04908e03","enunciado":"<p align=justify>A fibrose pulmonar idiop\u00e1tica \u00e9 caracterizada pelo padr\u00e3o\r\nhistol\u00f3gico de<\/p>","resposta":2213049,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumonia intersticial descamativa.","id":2213045,"corpo":"<p align=justify>pneumonia intersticial descamativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pneumonia intersticial n\u00e3o espec\u00edfica.","id":2213046,"corpo":"<p align=justify>pneumonia intersticial n\u00e3o espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumonia intersticial linfoc\u00edtica.","id":2213047,"corpo":"<p align=justify>pneumonia intersticial linfoc\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneumonia intersticial aguda.","id":2213048,"corpo":"<p align=justify>pneumonia intersticial aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pneumonia intersticial usual.","id":2213049,"corpo":"<p align=justify>pneumonia intersticial usual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300539,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/638444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao t\u00f3rax inst\u00e1vel, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":638455,"hashId":"ab58019d52152f7c43d43db586aec0ae","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao t\u00f3rax inst\u00e1vel, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2213103,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva s\u00e3o obrigat\u00f3rias nos casos de t\u00f3rax inst\u00e1vel.","id":2213100,"corpo":"<p align=justify>Intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva s\u00e3o\r\nobrigat\u00f3rias nos casos de t\u00f3rax inst\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pacientes com t\u00f3rax inst\u00e1vel necessitam de administra\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es cristaloides ou coloides em grande quantidade, mesmo ap\u00f3s a fase inicial de ressuscita\u00e7\u00e3o.","id":2213101,"corpo":"<p align=justify>Os pacientes com t\u00f3rax inst\u00e1vel necessitam de administra\u00e7\u00e3o\r\nde solu\u00e7\u00f5es cristaloides ou coloides em grande quantidade,\r\nmesmo ap\u00f3s a fase inicial de ressuscita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabiliza\u00e7\u00e3o do t\u00f3rax por fixa\u00e7\u00e3o cir\u00fargica das fraturas est\u00e1 sempre indicada.","id":2213102,"corpo":"<p align=justify>Estabiliza\u00e7\u00e3o do t\u00f3rax por fixa\u00e7\u00e3o cir\u00fargica das fraturas est\u00e1\r\nsempre indicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva est\u00e3o indicadas quando a rela\u00e7\u00e3o entre a press\u00e3o arterial de oxig\u00eanio e a fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio (PaO2\/FiO2) estiver abaixo de 200.","id":2213103,"corpo":"<p align=justify>A intuba\u00e7\u00e3o orotraqueal e a ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica invasiva est\u00e3o\r\nindicadas quando a rela\u00e7\u00e3o entre a press\u00e3o arterial de oxig\u00eanio\r\ne a fra\u00e7\u00e3o inspirada de oxig\u00eanio (PaO<SUB>2<\/SUB>\/FiO<SUB>2<\/SUB>) estiver abaixo\r\nde 200.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O t\u00f3rax inst\u00e1vel ocorre quando duas ou mais costelas adjacentes est\u00e3o fraturadas em dois ou mais locais.","id":2213104,"corpo":"<p align=justify>O t\u00f3rax inst\u00e1vel ocorre quando duas ou mais costelas\r\nadjacentes est\u00e3o fraturadas em dois ou mais locais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300540,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/638455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os locais que apresentam maior frequ\u00eancia de met\u00e1stases extrator\u00e1cicas no c\u00e2ncer de pulm\u00e3o s\u00e3o","provas":[{"id":18429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":638458,"hashId":"bcdc462b5df730c457a989767cead818","enunciado":"<p align=justify>Os locais que apresentam maior frequ\u00eancia de met\u00e1stases\r\nextrator\u00e1cicas no c\u00e2ncer de pulm\u00e3o s\u00e3o<\/p>","resposta":2213119,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edgado e adrenal.","id":2213115,"corpo":"<p align=justify>f\u00edgado e adrenal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00edgado e ossos.","id":2213116,"corpo":"<p align=justify>f\u00edgado e ossos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ossos e adrenal.","id":2213117,"corpo":"<p align=justify>ossos e adrenal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sistema nervoso central e adrenal.","id":2213118,"corpo":"<p align=justify>sistema nervoso central e adrenal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema nervoso central e ossos.","id":2213119,"corpo":"<p align=justify>sistema nervoso central e ossos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300540,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/638458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o autor de um projeto se recuse a alter\u00e1-lo, ap\u00f3s ter-lhe sido feita solicita\u00e7\u00e3o, outro profissional habilitado poder\u00e1 modific\u00e1-lo, assumindo a responsabilidade t\u00e9cnica pela modifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641064,"hashId":"baeaf29323e031bb34eaefce86eebdaa","enunciado":"<p align=justify>Caso o autor de um projeto se recuse a alter\u00e1-lo, ap\u00f3s ter-lhe\r\nsido feita solicita\u00e7\u00e3o, outro profissional habilitado poder\u00e1\r\nmodific\u00e1-lo, assumindo a responsabilidade t\u00e9cnica pela\r\nmodifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2218364,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito ao exerc\u00edcio legal da profiss\u00e3o de engenheiro, julgue os itens que se seguem.","id":301175,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao exerc\u00edcio legal da profiss\u00e3o de engenheiro,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/641064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por tratar-se de execu\u00e7\u00e3o de pavimento asf\u00e1ltico em tempo chuvoso, o fiscal agiu adequadamente ao determinar o aumento da temperatura da massa. Nessas situa\u00e7\u00f5es, o fiscal deve controlar o lan\u00e7amento da massa com term\u00f4metros.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641071,"hashId":"74eb911786677f555d12db854d473676","enunciado":"<p align=justify>Por tratar-se de execu\u00e7\u00e3o de pavimento asf\u00e1ltico em tempo\r\nchuvoso, o fiscal agiu adequadamente ao determinar o aumento\r\nda temperatura da massa. Nessas situa\u00e7\u00f5es, o fiscal deve\r\ncontrolar o lan\u00e7amento da massa com term\u00f4metros.<\/p>","resposta":2218379,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.","id":301177,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18484\/68.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/641071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e economicamente vi\u00e1vel para conter o\nsurgimento de bols\u00f5es de argila de profundidade elevada \u00e9\nretirar todo o material argiloso e substitu\u00ed-lo por rach\u00e3o.","provas":[{"id":18484,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","sigla":"Ministerio da Saude","id":471,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ministerio-da-saude-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Minist\u00e9rio da Sa\u00fade - Engenheiro Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":641073,"hashId":"df7c83ee4ad47c3bdf0ab46b6a6c7352","enunciado":"<p align=justify>Uma solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e economicamente vi\u00e1vel para conter o\nsurgimento de bols\u00f5es de argila de profundidade elevada \u00e9\nretirar todo o material argiloso e substitu\u00ed-lo por rach\u00e3o.<\/p>","resposta":2218383,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2218382,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2218383,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.","id":301177,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18484\/68.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/641073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":638391,"hashId":"f0e75eaca2487b88345c38cb6f154cc2","enunciado":"<p align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto acima, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2212812,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de antibi\u00f3ticos \u00e9 sempre recomendado para o tratamento da gastroenterite por salmonela.","id":2212810,"corpo":"<p align=justify>O uso de antibi\u00f3ticos \u00e9 sempre recomendado para o tratamento\r\nda gastroenterite por salmonela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diarreia muco-sanguinolenta n\u00e3o \u00e9 considerada um sintoma sugestivo de contamina\u00e7\u00e3o por salmonela.","id":2212811,"corpo":"<p align=justify>Diarreia muco-sanguinolenta n\u00e3o \u00e9 considerada um sintoma\r\nsugestivo de contamina\u00e7\u00e3o por salmonela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As infec\u00e7\u00f5es por salmonela s\u00e3o reconhecidas como as causas principais de doen\u00e7a diarreica na inf\u00e2ncia.","id":2212812,"corpo":"<p align=justify>As infec\u00e7\u00f5es por salmonela s\u00e3o reconhecidas como as causas\r\nprincipais de doen\u00e7a diarreica na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A acidez g\u00e1strica estimula a multiplica\u00e7\u00e3o das salmonelas causadoras de febre tifoide.","id":2212813,"corpo":"<p align=justify>A acidez g\u00e1strica estimula a multiplica\u00e7\u00e3o das salmonelas\r\ncausadoras de febre tifoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A forma cl\u00ednica mais comum de apresenta\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a por salmonela na crian\u00e7a \u00e9 a febre tifoide.","id":2212814,"corpo":"<p align=justify>A forma cl\u00ednica mais comum de apresenta\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a por\r\nsalmonela na crian\u00e7a \u00e9 a febre tifoide.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 69 a 71 Um dos problemas mais comuns de sa\u00fade p\u00fablica, amplamente difundido no planeta, \u00e9 a salmonelose. Essa doen\u00e7a \u00e9 transmitida por alimentos contaminados e afeta milh\u00f5es de indiv\u00edduos com expressivo grau de mortalidade. Duas bact\u00e9rias, a Salmonella typhimurium e a Salmonella typhi, s\u00e3o respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es patog\u00eanicas que desencadeiam os quadros m\u00f3rbidos correspondentes. Esses agentes microbianos podem causar duas s\u00edndromes cl\u00ednicas na esp\u00e9cie humana, incluindo crian\u00e7as e adolescentes. A primeira \u00e9 a gastroenterite, geralmente benigna, n\u00e3o complicada, frequentemente associada \u00e0 Salmonella typhimurium; a segunda \u00e9 a doen\u00e7a chamada febre tifoide, que provoca comprometimento sist\u00eamico e \u00e9 desencadeada pela cepa Salmonella typhi. Nos dois casos, a combina\u00e7\u00e3o de bases cl\u00ednicas s\u00f3lidas e a identifica\u00e7\u00e3o do agente microbiano envolvido s\u00e3o indispens\u00e1veis ao correto diagn\u00f3stico, ao tratamento, e \u00e0s medidas preventivas cab\u00edveis.","id":300526,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 69 a 71<\/p>\r\nUm dos problemas mais comuns de sa\u00fade p\u00fablica,\r\namplamente difundido no planeta, \u00e9 a salmonelose. Essa doen\u00e7a \u00e9\r\ntransmitida por alimentos contaminados e afeta milh\u00f5es de\r\nindiv\u00edduos com expressivo grau de mortalidade. Duas bact\u00e9rias, a\r\nSalmonella typhimurium e a Salmonella typhi, s\u00e3o respons\u00e1veis\r\npelas a\u00e7\u00f5es patog\u00eanicas que desencadeiam os quadros m\u00f3rbidos\r\ncorrespondentes.\r\nEsses agentes microbianos podem causar duas s\u00edndromes\r\ncl\u00ednicas na esp\u00e9cie humana, incluindo crian\u00e7as e adolescentes. A\r\nprimeira \u00e9 a gastroenterite, geralmente benigna, n\u00e3o complicada,\r\nfrequentemente associada \u00e0 Salmonella typhimurium; a segunda \u00e9\r\na doen\u00e7a chamada febre tifoide, que provoca comprometimento\r\nsist\u00eamico e \u00e9 desencadeada pela cepa Salmonella typhi. Nos dois\r\ncasos, a combina\u00e7\u00e3o de bases cl\u00ednicas s\u00f3lidas e a identifica\u00e7\u00e3o do\r\nagente microbiano envolvido s\u00e3o indispens\u00e1veis ao correto\r\ndiagn\u00f3stico, ao tratamento, e \u00e0s medidas preventivas cab\u00edveis.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/638391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda a respeito do assunto e nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no texto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":638393,"hashId":"51c1693389383c33e0fb37168e1abeda","enunciado":"<p align=justify>Ainda a respeito do assunto e nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas no\r\ntexto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2212821,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A perfura\u00e7\u00e3o intestinal na crian\u00e7a acometida por febre tifoide se traduz clinicamente por queda brusca da frequ\u00eancia do pulso, hipertens\u00e3o arterial e aus\u00eancia de rigidez abdominal.","id":2212820,"corpo":"<p align=justify>A perfura\u00e7\u00e3o intestinal na crian\u00e7a acometida por febre tifoide\r\nse traduz clinicamente por queda brusca da frequ\u00eancia do\r\npulso, hipertens\u00e3o arterial e aus\u00eancia de rigidez abdominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sensibilidade diagn\u00f3stica de hemoculturas para identificar a Salmonella typhi \u00e9 geralmente baixa, por causa do uso ilimitado de antibi\u00f3ticos: pr\u00e1tica comum em muitos pa\u00edses.","id":2212821,"corpo":"<p align=justify>A sensibilidade diagn\u00f3stica de hemoculturas para identificar a\r\nSalmonella typhi \u00e9 geralmente baixa, por causa do uso\r\nilimitado de antibi\u00f3ticos: pr\u00e1tica comum em muitos pa\u00edses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A resist\u00eancia aos antibi\u00f3ticos, amplamente empregados na cura de doen\u00e7as provocadas pelas salmonelas, mant\u00e9m baixa frequ\u00eancia em casos de febre tifoide.","id":2212822,"corpo":"<p align=justify>A resist\u00eancia aos antibi\u00f3ticos, amplamente empregados na cura\r\nde doen\u00e7as provocadas pelas salmonelas, mant\u00e9m baixa\r\nfrequ\u00eancia em casos de febre tifoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A febre tifoide \u00e9 doen\u00e7a que depende unicamente da virul\u00eancia do agente bacteriano, mas n\u00e3o da predisposi\u00e7\u00e3o causada por caracter\u00edsticas do hospedeiro, como sua imunidade.","id":2212823,"corpo":"<p align=justify>A febre tifoide \u00e9 doen\u00e7a que depende unicamente da virul\u00eancia\r\ndo agente bacteriano, mas n\u00e3o da predisposi\u00e7\u00e3o causada por\r\ncaracter\u00edsticas do hospedeiro, como sua imunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O teste de Widal, que mede os anticorpos contra os ant\u00edgenos O e H da Salmonella typhi, tem alta sensibilidade, mas baixa especificidade.","id":2212824,"corpo":"<p align=justify>O teste de Widal, que mede os anticorpos contra os ant\u00edgenos\r\nO e H da Salmonella typhi, tem alta sensibilidade, mas baixa\r\nespecificidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 69 a 71 Um dos problemas mais comuns de sa\u00fade p\u00fablica, amplamente difundido no planeta, \u00e9 a salmonelose. Essa doen\u00e7a \u00e9 transmitida por alimentos contaminados e afeta milh\u00f5es de indiv\u00edduos com expressivo grau de mortalidade. Duas bact\u00e9rias, a Salmonella typhimurium e a Salmonella typhi, s\u00e3o respons\u00e1veis pelas a\u00e7\u00f5es patog\u00eanicas que desencadeiam os quadros m\u00f3rbidos correspondentes. Esses agentes microbianos podem causar duas s\u00edndromes cl\u00ednicas na esp\u00e9cie humana, incluindo crian\u00e7as e adolescentes. A primeira \u00e9 a gastroenterite, geralmente benigna, n\u00e3o complicada, frequentemente associada \u00e0 Salmonella typhimurium; a segunda \u00e9 a doen\u00e7a chamada febre tifoide, que provoca comprometimento sist\u00eamico e \u00e9 desencadeada pela cepa Salmonella typhi. Nos dois casos, a combina\u00e7\u00e3o de bases cl\u00ednicas s\u00f3lidas e a identifica\u00e7\u00e3o do agente microbiano envolvido s\u00e3o indispens\u00e1veis ao correto diagn\u00f3stico, ao tratamento, e \u00e0s medidas preventivas cab\u00edveis.","id":300526,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 69 a 71<\/p>\r\nUm dos problemas mais comuns de sa\u00fade p\u00fablica,\r\namplamente difundido no planeta, \u00e9 a salmonelose. Essa doen\u00e7a \u00e9\r\ntransmitida por alimentos contaminados e afeta milh\u00f5es de\r\nindiv\u00edduos com expressivo grau de mortalidade. Duas bact\u00e9rias, a\r\nSalmonella typhimurium e a Salmonella typhi, s\u00e3o respons\u00e1veis\r\npelas a\u00e7\u00f5es patog\u00eanicas que desencadeiam os quadros m\u00f3rbidos\r\ncorrespondentes.\r\nEsses agentes microbianos podem causar duas s\u00edndromes\r\ncl\u00ednicas na esp\u00e9cie humana, incluindo crian\u00e7as e adolescentes. A\r\nprimeira \u00e9 a gastroenterite, geralmente benigna, n\u00e3o complicada,\r\nfrequentemente associada \u00e0 Salmonella typhimurium; a segunda \u00e9\r\na doen\u00e7a chamada febre tifoide, que provoca comprometimento\r\nsist\u00eamico e \u00e9 desencadeada pela cepa Salmonella typhi. Nos dois\r\ncasos, a combina\u00e7\u00e3o de bases cl\u00ednicas s\u00f3lidas e a identifica\u00e7\u00e3o do\r\nagente microbiano envolvido s\u00e3o indispens\u00e1veis ao correto\r\ndiagn\u00f3stico, ao tratamento, e \u00e0s medidas preventivas cab\u00edveis.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/638393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base o texto apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta no que concerne \u00e0s doen\u00e7as provocadas pelo mau funcionamento da tireoide.","provas":[{"id":18426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":638409,"hashId":"6c617b5de7bdf460269db207d33eb22b","enunciado":"<p align=justify>Tendo como base o texto apresentado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta no\r\nque concerne \u00e0s doen\u00e7as provocadas pelo mau funcionamento da\r\ntireoide.<\/p>","resposta":2212870,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O retardo no desenvolvimento \u00f3sseo \u00e9 radiograficamente detect\u00e1vel logo ap\u00f3s o nascimento, em 60% das crian\u00e7as com hipotireoidismo cong\u00eanito.","id":2212870,"corpo":"<p align=justify>O retardo no desenvolvimento \u00f3sseo \u00e9 radiograficamente\r\ndetect\u00e1vel logo ap\u00f3s o nascimento, em 60% das crian\u00e7as com\r\nhipotireoidismo cong\u00eanito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em imagem radiol\u00f3gica, a sela t\u00farcica de lactentes com hipotireoidismo cong\u00eanito se mostra geralmente reduzida em di\u00e2metro e com formato achatado.","id":2212871,"corpo":"<p align=justify>Em imagem radiol\u00f3gica, a sela t\u00farcica de lactentes com\r\nhipotireoidismo cong\u00eanito se mostra geralmente reduzida em\r\ndi\u00e2metro e com formato achatado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento a ser recomendado para o hipotireoidismo na crian\u00e7a \u00e9 a ministra\u00e7\u00e3o endovenosa semanal de levotiroxina.","id":2212872,"corpo":"<p align=justify>O tratamento a ser recomendado para o hipotireoidismo na\r\ncrian\u00e7a \u00e9 a ministra\u00e7\u00e3o endovenosa semanal de levotiroxina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de colesterol s\u00e9rico geralmente est\u00e3o abaixo do normal em crian\u00e7as com mais de dois anos de idade que tenham hipotireoidismo cong\u00eanito.","id":2212873,"corpo":"<p align=justify>Os n\u00edveis de colesterol s\u00e9rico geralmente est\u00e3o abaixo do\r\nnormal em crian\u00e7as com mais de dois anos de idade que\r\ntenham hipotireoidismo cong\u00eanito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A variedade mais comum de hipotireoidismo heredit\u00e1rio \u00e9 a ectopia tireoidiana.","id":2212874,"corpo":"<p align=justify>A variedade mais comum de hipotireoidismo heredit\u00e1rio \u00e9 a\r\nectopia tireoidiana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 76 a 78 A principal fun\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula tireoide \u00e9 a s\u00edntese da triiodotironina e da tiroxina, horm\u00f4nios indispens\u00e1veis \u00e0 normalidade de funcionamento do organismo humano em todas as faixas et\u00e1rias. A s\u00edntese desses horm\u00f4nios \u00e9 o \u00fanico papel reconhecidamente fisiol\u00f3gico do iodo. Para assegurar essa s\u00edntese indispens\u00e1vel ao organismo humano, o tecido tireoidiano tem a capacidade de captar, transportar e concentrar o iodo no l\u00famen do fol\u00edculo tireoidiano.","id":300531,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 76 a 78<\/p>\r\nA principal fun\u00e7\u00e3o da gl\u00e2ndula tireoide \u00e9 a s\u00edntese da\r\ntriiodotironina e da tiroxina, horm\u00f4nios indispens\u00e1veis \u00e0\r\nnormalidade de funcionamento do organismo humano em todas as\r\nfaixas et\u00e1rias. A s\u00edntese desses horm\u00f4nios \u00e9 o \u00fanico papel\r\nreconhecidamente fisiol\u00f3gico do iodo. Para assegurar essa s\u00edntese\r\nindispens\u00e1vel ao organismo humano, o tecido tireoidiano tem a\r\ncapacidade de captar, transportar e concentrar o iodo no l\u00famen do\r\nfol\u00edculo tireoidiano.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/638409","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do caso cl\u00ednico acima apresentado, o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico desse paciente \u00e9 de","provas":[{"id":18429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":638413,"hashId":"62bce883e062948fb38d23f9651b5d4a","enunciado":"<p align=justify>Diante do caso cl\u00ednico acima apresentado, o prov\u00e1vel diagn\u00f3stico\r\ndesse paciente \u00e9 de<\/p>","resposta":2212893,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumonia de hipersensibilidade cr\u00f4nica.","id":2212890,"corpo":"<p align=justify>pneumonia de hipersensibilidade cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tuberculose pulmonar.","id":2212891,"corpo":"<p align=justify>tuberculose pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"micobacteriose at\u00edpica.","id":2212892,"corpo":"<p align=justify>micobacteriose at\u00edpica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paracoccidioidomicose.","id":2212893,"corpo":"<p align=justify>paracoccidioidomicose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"histoplasmose.","id":2212894,"corpo":"<p align=justify>histoplasmose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 31 a 33 Um homem com cinquenta e cinco anos de idade, procedente do estado do Tocantins, onde trabalhava como agricultor, relatou dispneia progressiva, iniciada havia cinco meses, associada \u00e0 tosse pouco produtiva, com escarro amarelado, cerca de 50 ml ao dia. O paciente relatou tabagismo de 35 ma\u00e7os\/ano. Al\u00e9m da dispneia, o exame f\u00edsico evidenciou emagrecimento, leve cianose, crepita\u00e7\u00f5es bilaterais e sibil\u00e2ncia discreta, sem outros achados. A radiografia do t\u00f3rax mostrou opacidades peri-hilares bilaterais com certa simetria, tipo ret\u00edculo-nodular, que ocupavam campos pulmonares m\u00e9dios e inferiores, al\u00e9m de uma pequena les\u00e3o cavit\u00e1ria. A bi\u00f3psia revelou inflama\u00e7\u00e3o e fibrose, forma\u00e7\u00e3o de granulomas e elementos ovalados tipo Mickey Mouse.","id":300533,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 31 a 33<\/p>\r\nUm homem com cinquenta e cinco anos de idade,\r\nprocedente do estado do Tocantins, onde trabalhava como\r\nagricultor, relatou dispneia progressiva, iniciada havia cinco meses,\r\nassociada \u00e0 tosse pouco produtiva, com escarro amarelado, cerca de\r\n50 ml ao dia. O paciente relatou tabagismo de 35 ma\u00e7os\/ano. Al\u00e9m\r\nda dispneia, o exame f\u00edsico evidenciou emagrecimento, leve\r\ncianose, crepita\u00e7\u00f5es bilaterais e sibil\u00e2ncia discreta, sem outros\r\nachados. A radiografia do t\u00f3rax mostrou opacidades peri-hilares\r\nbilaterais com certa simetria, tipo ret\u00edculo-nodular, que ocupavam\r\ncampos pulmonares m\u00e9dios e inferiores, al\u00e9m de uma pequena les\u00e3o\r\ncavit\u00e1ria. A bi\u00f3psia revelou inflama\u00e7\u00e3o e fibrose, forma\u00e7\u00e3o de\r\ngranulomas e elementos ovalados tipo Mickey Mouse.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/638413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico apresentado, \u00e9 correto afirmar que a conduta mais adequada a esse caso \u00e9","provas":[{"id":18429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":638415,"hashId":"075e06e9af6b323b58266d4552d412b5","enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o ao quadro cl\u00ednico apresentado, \u00e9 correto afirmar\r\nque a conduta mais adequada a esse caso \u00e9<\/p>","resposta":2212901,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrar rifampicina, etambutol, isoniazida e pirazinamida.","id":2212900,"corpo":"<p align=justify>administrar rifampicina, etambutol, isoniazida e pirazinamida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administrar itraconazol 100 mg, duas vezes ao dia, por, no m\u00ednimo, seis meses.","id":2212901,"corpo":"<p align=justify>administrar itraconazol 100 mg, duas vezes ao dia, por, no\r\nm\u00ednimo, seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coletar lavado bronco-alveolar para culturas de micobact\u00e9rias e fungos.","id":2212902,"corpo":"<p align=justify>coletar lavado bronco-alveolar para culturas de micobact\u00e9rias\r\ne fungos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"repetir a bi\u00f3psia, separando-se fragmento para culturas.","id":2212903,"corpo":"<p align=justify>repetir a bi\u00f3psia, separando-se fragmento para culturas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"iniciar a corticoterapia imediatamente com prednisona 60 mg, associada \u00e0 profilaxia com isoniazida.","id":2212904,"corpo":"<p align=justify>iniciar a corticoterapia imediatamente com prednisona 60 mg,\r\nassociada \u00e0 profilaxia com isoniazida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 31 a 33 Um homem com cinquenta e cinco anos de idade, procedente do estado do Tocantins, onde trabalhava como agricultor, relatou dispneia progressiva, iniciada havia cinco meses, associada \u00e0 tosse pouco produtiva, com escarro amarelado, cerca de 50 ml ao dia. O paciente relatou tabagismo de 35 ma\u00e7os\/ano. Al\u00e9m da dispneia, o exame f\u00edsico evidenciou emagrecimento, leve cianose, crepita\u00e7\u00f5es bilaterais e sibil\u00e2ncia discreta, sem outros achados. A radiografia do t\u00f3rax mostrou opacidades peri-hilares bilaterais com certa simetria, tipo ret\u00edculo-nodular, que ocupavam campos pulmonares m\u00e9dios e inferiores, al\u00e9m de uma pequena les\u00e3o cavit\u00e1ria. A bi\u00f3psia revelou inflama\u00e7\u00e3o e fibrose, forma\u00e7\u00e3o de granulomas e elementos ovalados tipo Mickey Mouse.","id":300533,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 31 a 33<\/p>\r\nUm homem com cinquenta e cinco anos de idade,\r\nprocedente do estado do Tocantins, onde trabalhava como\r\nagricultor, relatou dispneia progressiva, iniciada havia cinco meses,\r\nassociada \u00e0 tosse pouco produtiva, com escarro amarelado, cerca de\r\n50 ml ao dia. O paciente relatou tabagismo de 35 ma\u00e7os\/ano. Al\u00e9m\r\nda dispneia, o exame f\u00edsico evidenciou emagrecimento, leve\r\ncianose, crepita\u00e7\u00f5es bilaterais e sibil\u00e2ncia discreta, sem outros\r\nachados. A radiografia do t\u00f3rax mostrou opacidades peri-hilares\r\nbilaterais com certa simetria, tipo ret\u00edculo-nodular, que ocupavam\r\ncampos pulmonares m\u00e9dios e inferiores, al\u00e9m de uma pequena les\u00e3o\r\ncavit\u00e1ria. A bi\u00f3psia revelou inflama\u00e7\u00e3o e fibrose, forma\u00e7\u00e3o de\r\ngranulomas e elementos ovalados tipo Mickey Mouse.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/638415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o caso cl\u00ednico acima apresentado, a conduta mais adequada \u00e9","provas":[{"id":18429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":638418,"hashId":"12f5d5b872dcb925db14719a8d0002b7","enunciado":"<p align=justify>Para o caso cl\u00ednico acima apresentado, a conduta mais adequada \u00e9<\/p>","resposta":2212918,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"administrar a almitrina.","id":2212915,"corpo":"<p align=justify>administrar a almitrina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evitar a oxigenoterapia, pois a hipercapnia \u00e9 muito mais delet\u00e9ria que a hipoxemia.","id":2212916,"corpo":"<p align=justify>evitar a oxigenoterapia, pois a hipercapnia \u00e9 muito mais\r\ndelet\u00e9ria que a hipoxemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evitar a oxigenoterapia e aumentar a dose dos broncodilatadores.","id":2212917,"corpo":"<p align=justify>evitar a oxigenoterapia e aumentar a dose dos\r\nbroncodilatadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter a oxigenoterapia com o objetivo de manter o n\u00edvel m\u00ednimo da PaCO2, desde que a PaO2 se mantenha em pelo menos 55 mmHg.","id":2212918,"corpo":"<p align=justify>manter a oxigenoterapia com o objetivo de manter o n\u00edvel\r\nm\u00ednimo da PaCO<SUB>2<\/SUB>, desde que a PaO<SUB>2<\/SUB> se mantenha em pelo\r\nmenos 55 mmHg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumentar a oxigenoterapia, facilitando o decaimento da press\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar.","id":2212919,"corpo":"<p align=justify>aumentar a oxigenoterapia, facilitando o decaimento da\r\npress\u00e3o da art\u00e9ria pulmonar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 35 a 37 Uma mulher com sessenta e seis anos de idade \u00e9 portadora de doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, com evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica est\u00e1vel no momento da avalia\u00e7\u00e3o, sem crit\u00e9rios para cor pulmonale. A gasometria evidenciou PaO2 = 51 mmHg; PaCO2 = 53 mmHg; pH = 7,38; BE + = 5,7. Ap\u00f3s 30 minutos sob oxigenoterapia por cateter nasal, a 1,5 L\/minuto, os sintomas da paciente permaneceram sem altera\u00e7\u00f5es.","id":300535,"enunciado":"<p align=justify>Texto para as quest\u00f5es de 35 a 37<\/p>\r\nUma mulher com sessenta e seis anos de idade \u00e9 portadora\r\nde doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica, com evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica\r\nest\u00e1vel no momento da avalia\u00e7\u00e3o, sem crit\u00e9rios para cor pulmonale.\r\nA gasometria evidenciou PaO<SUB>2<\/SUB> = 51 mmHg; PaCO<SUB>2<\/SUB> = 53 mmHg;\r\npH = 7,38; BE + = 5,7. Ap\u00f3s 30 minutos sob oxigenoterapia por\r\ncateter nasal, a 1,5 L\/minuto, os sintomas da paciente\r\npermaneceram sem altera\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/638418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ausculta de grasnidos no exame f\u00edsico aparelho respirat\u00f3rio \u00e9 mais frequentemente observado em pacientes com","provas":[{"id":18429,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"}],"id":638448,"hashId":"8051eb2c6d7241c17506181d98f407e6","enunciado":"<p align=justify>A ausculta de grasnidos no exame f\u00edsico aparelho respirat\u00f3rio \u00e9\r\nmais frequentemente observado em pacientes com<\/p>","resposta":2213068,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fibrose pulmonar idiop\u00e1tica.","id":2213065,"corpo":"<p align=justify>fibrose pulmonar idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pneumonia eosof\u00edlica cr\u00f4nica.","id":2213066,"corpo":"<p align=justify>pneumonia eosof\u00edlica cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumonia criptog\u00eanica em organiza\u00e7\u00e3o.","id":2213067,"corpo":"<p align=justify>pneumonia criptog\u00eanica em organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneumonia de hipersensibilidade.","id":2213068,"corpo":"<p align=justify>pneumonia de hipersensibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"asma br\u00f4nquica.","id":2213069,"corpo":"<p align=justify>asma br\u00f4nquica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300539,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pneumologia","oab":false,"nome":"Pneumologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4500,"slug":"medicina-pneumologia"}],"slug":"medicina\/638448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, pro\u00edbe-se a importa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 de animais suscet\u00edveis \u00e0 febre aftosa, mas tamb\u00e9m de seus produtos e subprodutos procedentes de pa\u00edses, regi\u00f5es ou zonas n\u00e3o inclu\u00eddos na lista de pa\u00edses livres de febre aftosa publicada pela OIE, ainda que tenham sido submetidos a medidas de controle oficiais ou a procedimentos de inativa\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no pa\u00eds de origem.","provas":[{"id":18146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":626741,"hashId":"61f37b1995dbc0564a138a71abf00d39","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, pro\u00edbe-se a importa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 de animais\r\nsuscet\u00edveis \u00e0 febre aftosa, mas tamb\u00e9m de seus produtos e\r\nsubprodutos procedentes de pa\u00edses, regi\u00f5es ou zonas n\u00e3o\r\ninclu\u00eddos na lista de pa\u00edses livres de febre aftosa publicada pela\r\nOIE, ainda que tenham sido submetidos a medidas de controle\r\noficiais ou a procedimentos de inativa\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no pa\u00eds de\r\norigem.<\/p>","resposta":2183198,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria internacional e aos programas sanit\u00e1rios vigentes no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":298164,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria internacional e aos programas\r\nsanit\u00e1rios vigentes no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/626741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Codex Alimentarius \u00e9 um f\u00f3rum estabelecido pela Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, por ato da FAO e da OIE, para elaborar normas, diretrizes e c\u00f3digos de pr\u00e1ticas internacionais relacionados \u00e0 inocuidade e qualidade dos produtos de origem animal.","provas":[{"id":18146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:35:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":626742,"hashId":"6c49a2864860b2c5fb3f74a0b873c1c4","enunciado":"<p align=justify>O Codex Alimentarius \u00e9 um f\u00f3rum estabelecido pela\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, por ato da FAO e da OIE,\r\npara elaborar normas, diretrizes e c\u00f3digos de pr\u00e1ticas\r\ninternacionais relacionados \u00e0 inocuidade e qualidade dos\r\nprodutos de origem animal.<\/p>","resposta":2183200,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2183199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2183200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o para a Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o (FAO) e ao Codex Alimentarius, julgue os itens a seguir.","id":298165,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o para a Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o (FAO)\r\ne ao Codex Alimentarius, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Defesa Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Defesa Sanit\u00e1ria","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403311,"slug":"veterinaria-defesa-sanitaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":"veterinaria\/626742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}