{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164547,"perPage":"100","pages":21646,"page":14811,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O merc\u00fario \u00e9 um metal de relevante import\u00e2ncia sanit\u00e1ria devido \u00e0 sua ampla distribui\u00e7\u00e3o no meio ambiente, persist\u00eancia na cadeia alimentar e pela alta toxicidade das formas org\u00e2nicas. Assinale a alternativa que apresenta o m\u00e9todo mais adequado para a detec\u00e7\u00e3o deste metal em amostras de \u00e1gua:","provas":[{"id":28881,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Farmac\u00eautico Generalista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":941330,"hashId":"ea7a74ad51fa3f78f5932bc4c103bb34","enunciado":"O merc\u00fario \u00e9 um metal de relevante import\u00e2ncia\r\nsanit\u00e1ria devido \u00e0 sua ampla distribui\u00e7\u00e3o no meio ambiente,\r\npersist\u00eancia na cadeia alimentar e pela alta toxicidade das formas\r\norg\u00e2nicas. Assinale a alternativa que apresenta o m\u00e9todo\r\nmais adequado para a detec\u00e7\u00e3o deste metal em amostras de\r\n\u00e1gua:","resposta":3298392,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colorim\u00e9trico.","id":3298391,"corpo":"Colorim\u00e9trico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espectrometria de absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica por vapor frio (CVA-FS).","id":3298392,"corpo":"Espectrometria de absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica por vapor frio (CVA-FS).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espectrometria de absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica forno de grafite (GF AAS).","id":3298393,"corpo":"Espectrometria de absor\u00e7\u00e3o at\u00f4mica forno de grafite (GF\r\nAAS).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Epectrometria de Massa (ICP MS).","id":3298394,"corpo":"Epectrometria de Massa (ICP MS).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espectrometria de Emiss\u00e3o At\u00f4mica (ICP AES).","id":3298395,"corpo":"Espectrometria de Emiss\u00e3o At\u00f4mica (ICP AES).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358501,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/941330","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A titula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das t\u00e9cnicas mais utilizadas para se determinar a concentra\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de solu\u00e7\u00f5es. As titula\u00e7\u00f5es s\u00e3o usadas para controlar a pureza da \u00e1gua, composi\u00e7\u00e3o do sangue etc, e no controle de qualidade de ar atmosf\u00e9rico. Um pesquisador, ao estudar a qualidade do ar de um polo industrial, verificou que, para titular 50 mL de uma amostra de \u00e1gua de chuva, necessitou de 0,02 L de solu\u00e7\u00e3o de hidr\u00f3xido de s\u00f3dio de concentra\u00e7\u00e3o 5,0 x10\u20132 mol L\u20131. Considerando somente a presen\u00e7a do \u00e1cido sulf\u00farico na amostra de \u00e1gua da chuva, a concentra\u00e7\u00e3o, em quantidade de mat\u00e9ria, deste \u00e1cido \u00e9:","provas":[{"id":28881,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Generalista","id":14445},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-farmaceutico-generalista","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Farmac\u00eautico Generalista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":941332,"hashId":"617d1285a6169d765b48bce683adbb77","enunciado":"A titula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das t\u00e9cnicas mais utilizadas\r\npara se determinar a concentra\u00e7\u00e3o de diferentes tipos de solu\u00e7\u00f5es.\r\nAs titula\u00e7\u00f5es s\u00e3o usadas para controlar a pureza da\r\n\u00e1gua, composi\u00e7\u00e3o do sangue etc, e no controle de qualidade\r\nde ar atmosf\u00e9rico. Um pesquisador, ao estudar a qualidade do\r\nar de um polo industrial, verificou que, para titular 50 mL de uma\r\namostra de \u00e1gua de chuva, necessitou de 0,02 L de solu\u00e7\u00e3o de\r\nhidr\u00f3xido de s\u00f3dio de concentra\u00e7\u00e3o 5,0 x10\u20132 mol L\u20131. Considerando\r\nsomente a presen\u00e7a do \u00e1cido sulf\u00farico na amostra\r\nde \u00e1gua da chuva, a concentra\u00e7\u00e3o, em quantidade de mat\u00e9ria,\r\ndeste \u00e1cido \u00e9:","resposta":3298404,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,50 x 10\u20133.","id":3298401,"corpo":"0,50 x 10\u20133.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,25 x 10\u20133.","id":3298402,"corpo":"0,25 x 10\u20133.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,0 x 10\u20133.","id":3298403,"corpo":"1,0 x 10\u20133.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,0 x 10\u20132.","id":3298404,"corpo":"1,0 x 10\u20132.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,5 x 10\u20132.","id":3298405,"corpo":"1,5 x 10\u20132.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358501,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/941332","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1969 Aziz AB\u00b4Saber deu a sua contribui\u00e7\u00e3o a geomorfologia, estabelecendo 3 n\u00edveis de abordagem do relevo, que s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":28882,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-geologo","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Ge\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":941338,"hashId":"9d3ae26efeab6e1a9b114d669933f662","enunciado":"Em 1969 Aziz AB\u00b4Saber deu a sua contribui\u00e7\u00e3o a\r\ngeomorfologia, estabelecendo 3 n\u00edveis de abordagem do relevo,\r\nque s\u00e3o respectivamente:","resposta":3298433,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compartimenta\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica, n\u00edvel de base, fisiografia da paisagem.","id":3298431,"corpo":"Compartimenta\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica, n\u00edvel de base, fisiografia da\r\npaisagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de base, compartimenta\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica e fisiologia da paisagem.","id":3298432,"corpo":"N\u00edvel de base, compartimenta\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica e fisiologia da\r\npaisagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compartimenta\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica, estrutura superficial e fisiologia da paisagem.","id":3298433,"corpo":"Compartimenta\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica, estrutura superficial e fisiologia\r\nda paisagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrutura superficial, compartimenta\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica e fisiologia da paisagem.","id":3298434,"corpo":"Estrutura superficial, compartimenta\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica e fisiologia\r\nda paisagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fisiologia da paisagem, compartimenta\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica e estrutura superficial.","id":3298435,"corpo":"Fisiologia da paisagem, compartimenta\u00e7\u00e3o topogr\u00e1fica e estrutura\r\nsuperficial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358502,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/941338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A densidade de drenagem constitui um dos par\u00e2metros mais simples que representam os padr\u00f5es de uma bacia, e pode ser definida como:","provas":[{"id":28882,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-geologo","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Ge\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":941341,"hashId":"33ee98c390c44218e9d65832fca36844","enunciado":"A densidade de drenagem constitui um dos par\u00e2metros\r\nmais simples que representam os padr\u00f5es de uma\r\nbacia, e pode ser definida como:","resposta":3298450,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A densidade ser\u00e1 igual ao somat\u00f3rio dos canais de 1\u00aa ordem dividido pelo per\u00edmetro da bacia.","id":3298446,"corpo":"A densidade ser\u00e1 igual ao somat\u00f3rio dos canais de 1\u00aa ordem\r\ndividido pelo per\u00edmetro da bacia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A densidade ser\u00e1 igual ao somat\u00f3rio de todos os comprimentos de cursos d\u00b4\u00e1gua contidos na bacia, dividido pelo per\u00edmetro.","id":3298447,"corpo":"A densidade ser\u00e1 igual ao somat\u00f3rio de todos os comprimentos\r\nde cursos d\u00b4\u00e1gua contidos na bacia, dividido pelo per\u00edmetro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A densidade ser\u00e1 igual ao comprimento do talvegue da bacia, dividido pela \u00e1rea da bacia.","id":3298448,"corpo":"A densidade ser\u00e1 igual ao comprimento do talvegue da bacia,\r\ndividido pela \u00e1rea da bacia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A densidade ser\u00e1 igual ao comprimento do talvegue da bacia dividido pelo per\u00edmetro da bacia.","id":3298449,"corpo":"A densidade ser\u00e1 igual ao comprimento do talvegue da bacia\r\ndividido pelo per\u00edmetro da bacia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A densidade ser\u00e1 igual ao somat\u00f3rio de todos os comprimentos de cursos d\u00b4\u00e1gua contidos na bacia, dividido pela \u00e1rea da bacia.","id":3298450,"corpo":" A densidade ser\u00e1 igual ao somat\u00f3rio de todos os comprimentos\r\nde cursos d\u00b4\u00e1gua contidos na bacia, dividido pela \u00e1rea\r\nda bacia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358502,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/941341","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as abrevia\u00e7\u00f5es em ingl\u00eas para as terminologias,infravermelho pr\u00f3ximo, infravermelho m\u00e9dio e infravermelho termal respectivamente, \u00e9:","provas":[{"id":28882,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-geologo","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Ge\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":941343,"hashId":"262dbc7243e4845f7d3862ac29391bad","enunciado":"Dentre as abrevia\u00e7\u00f5es em ingl\u00eas para as terminologias,infravermelho pr\u00f3ximo, infravermelho m\u00e9dio e infravermelho\r\ntermal respectivamente, \u00e9:","resposta":3298456,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NIR, MWIR e TIR.","id":3298456,"corpo":"NIR, MWIR e TIR.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"NIR, TIR e MWIR.","id":3298457,"corpo":"NIR, TIR e MWIR.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MWIR, TIR e NIR.","id":3298458,"corpo":"MWIR, TIR e NIR.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TIR, MWIR e NIR.","id":3298459,"corpo":"TIR, MWIR e NIR.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SWIR, NIR e MVIR.","id":3298460,"corpo":"SWIR, NIR e MVIR.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358502,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geof\u00edsica","oab":false,"nome":"Geof\u00edsica","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402751,"slug":"geologia-geofisica"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402759,"slug":"geologia-geoprocessamento"}],"slug":"geologia\/941343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Modelo de Lasswell, baseado na Teoria Hipod\u00e9rmica, criado pelo cientista pol\u00edtico Harold Lasswell, foram apontadas cinco quest\u00f5es cruciais para a compreens\u00e3o correta da mensagem midi\u00e1tica. Qual das quest\u00f5es a seguir n\u00e3o se encaixa neste modelo?","provas":[{"id":28883,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-jornalista","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Jornalista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":941345,"hashId":"599b8b93e549909c7762750337e205f7","enunciado":"No Modelo de Lasswell, baseado na Teoria Hipod\u00e9rmica,\r\ncriado pelo cientista pol\u00edtico Harold Lasswell, foram\r\napontadas cinco quest\u00f5es cruciais para a compreens\u00e3o correta\r\nda mensagem midi\u00e1tica. Qual das quest\u00f5es a seguir n\u00e3o se\r\nencaixa neste modelo?","resposta":3298470,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quem?","id":3298466,"corpo":"Quem?","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diz o qu\u00ea?","id":3298467,"corpo":"Diz o qu\u00ea?","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quem?","id":3298468,"corpo":"A quem?","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com que efeito?","id":3298469,"corpo":"Com que efeito?","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"At\u00e9 quando?","id":3298470,"corpo":"At\u00e9 quando?","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358503,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/941345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do jornalismo institucional, os fatos organizacionais, quando transformados em not\u00edcia, devem assumir caracter\u00edsticas de natureza jornal\u00edstica como:","provas":[{"id":28883,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-jornalista","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Jornalista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":941346,"hashId":"a1ea9411bef5f0de70140d775ec71ac3","enunciado":"No \u00e2mbito do jornalismo institucional, os fatos organizacionais,\r\nquando transformados em not\u00edcia, devem assumir\r\ncaracter\u00edsticas de natureza jornal\u00edstica como:","resposta":3298471,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualidade, periodicidade, universalidade e difus\u00e3o coletiva.","id":3298471,"corpo":"Atualidade, periodicidade, universalidade e difus\u00e3o coletiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conte\u00fado, periodicidade, difus\u00e3o coletiva e razoabilidade.","id":3298472,"corpo":"Conte\u00fado, periodicidade, difus\u00e3o coletiva e razoabilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atualidade, difus\u00e3o coletiva, razoabilidade e conte\u00fado.","id":3298473,"corpo":"Atualidade, difus\u00e3o coletiva, razoabilidade e conte\u00fado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Casualidade, atualidade, difus\u00e3o coletiva e conte\u00fado.","id":3298474,"corpo":"Casualidade, atualidade, difus\u00e3o coletiva e conte\u00fado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Periodicidade, conte\u00fado, casualidade e difus\u00e3o coletiva.","id":3298475,"corpo":"Periodicidade, conte\u00fado, casualidade e difus\u00e3o coletiva.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358503,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/941346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mais recente ferramenta de divulga\u00e7\u00e3o das assessorias de imprensa e organiza\u00e7\u00f5es empresariais vem sendo as redes sociais que atingem um grande p\u00fablico de maneira imediata e integrada. Entre essas redes se destacam hoje:","provas":[{"id":28883,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-jornalista","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Jornalista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":941351,"hashId":"5eb090310219800cdb0cf34bbaf6d527","enunciado":"A mais recente ferramenta de divulga\u00e7\u00e3o das assessorias\r\nde imprensa e organiza\u00e7\u00f5es empresariais vem sendo\r\nas redes sociais que atingem um grande p\u00fablico de maneira\r\nimediata e integrada. Entre essas redes se destacam hoje:","resposta":3298497,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Google e twitter.","id":3298496,"corpo":"Google e twitter.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facebook e twitter.","id":3298497,"corpo":"Facebook e twitter.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orkut e google.","id":3298498,"corpo":"Orkut e google.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Yahoo e orkut.","id":3298499,"corpo":"Yahoo e orkut.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"NDA nenhuma das alternativas acima.","id":3298500,"corpo":"NDA nenhuma das alternativas acima.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358503,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/941351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme NR15, o teste de Ruffier \u00e9 aplicado para avalia\u00e7\u00e3o psicof\u00edsica dos candidatos para atividade de:","provas":[{"id":28884,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":941362,"hashId":"ccc710a75b3ecab17160b6b229c67abb","enunciado":"Conforme NR15, o teste de Ruffier \u00e9 aplicado para\r\navalia\u00e7\u00e3o psicof\u00edsica dos candidatos para atividade de:","resposta":3298553,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Motorista de ambul\u00e2ncia.","id":3298551,"corpo":"Motorista de ambul\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estivador.","id":3298552,"corpo":"Estivador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mergulhador.","id":3298553,"corpo":"Mergulhador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Eletricista.","id":3298554,"corpo":" Eletricista.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A\u00e7ougueiro.","id":3298555,"corpo":"A\u00e7ougueiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358504,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/941362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto as empresas p\u00fablicas quanto as sociedades de economia mista s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, e, portanto, sujeitas \u00e0 fal\u00eancia.","provas":[{"id":18088,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":623836,"hashId":"6c0b1fd0afba3b46798f994954de56e7","enunciado":"<p align=justify>Tanto as empresas p\u00fablicas quanto as sociedades de economia\r\nmista s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito privado, e, portanto,\r\nsujeitas \u00e0 fal\u00eancia.<\/p>","resposta":2175637,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2175636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2175637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na legisla\u00e7\u00e3o que rege a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":297559,"enunciado":"<p align=justify>Com base na legisla\u00e7\u00e3o que rege a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime de Pessoal das Empresas Estatais","oab":true,"nome":"Regime de Pessoal das Empresas Estatais","pai":407872,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407877,"slug":"direito-administrativo-regime-de-pessoal-das-empresas-estatais"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas especiais","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas especiais","pai":404350,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407893,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-especiais"}],"slug":"direito-administrativo\/623836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos principais objetivos do sistema integrado de administra\u00e7\u00e3o financeira do governo federal (SIAFI) consiste em permitir o controle da d\u00edvida interna e externa, assim como das transfer\u00eancias negociadas.","provas":[{"id":18088,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":623837,"hashId":"edb341b559f0edaa85e4d9ff775d0007","enunciado":"<p align=justify>Um dos principais objetivos do sistema integrado de\r\nadministra\u00e7\u00e3o financeira do governo federal (SIAFI) consiste\r\nem permitir o controle da d\u00edvida interna e externa, assim como\r\ndas transfer\u00eancias negociadas.<\/p>","resposta":2175638,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2175638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2175639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":297560,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere ao or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"nome_clean":"Objetivos","oab":false,"nome":"Objetivos","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411920,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-objetivos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/623837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos de concorr\u00eancia e de tomada de pre\u00e7os, o contrato n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio, sendo facultada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o desse instrumento por outros h\u00e1beis.","provas":[{"id":18088,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":623848,"hashId":"300fe31071e151f8579fcbab0901f0cd","enunciado":"<p align=justify>Nos casos de concorr\u00eancia e de tomada de pre\u00e7os, o contrato\r\nn\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio, sendo facultada \u00e0 administra\u00e7\u00e3o a\r\nsubstitui\u00e7\u00e3o desse instrumento por outros h\u00e1beis.<\/p>","resposta":2175661,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2175660,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2175661,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":297561,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/623848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conv\u00eanio constitui modalidade de contrato utilizada pelo poder p\u00fablico para associar-se com entidades privadas.","provas":[{"id":18088,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":623849,"hashId":"e4d028d7a36e2345c1cf2243b0d0c9ae","enunciado":"<p align=justify>Conv\u00eanio constitui modalidade de contrato utilizada pelo\r\npoder p\u00fablico para associar-se com entidades privadas.<\/p>","resposta":2175663,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2175662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2175663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":297561,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"}],"slug":"direito-administrativo\/623849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As pol\u00edticas e as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas adotadas pelas organiza\u00e7\u00f5es devem ser focadas essencialmente no desenvolvimento humano, sendo dissociadas das vantagens competitivas a serem alcan\u00e7adas pela institui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18088,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":623857,"hashId":"3736c518027f5e8441da34bfb6198aed","enunciado":"<p align=justify>As pol\u00edticas e as pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de pessoas adotadas pelas\r\norganiza\u00e7\u00f5es devem ser focadas essencialmente no\r\ndesenvolvimento humano, sendo dissociadas das vantagens\r\ncompetitivas a serem alcan\u00e7adas pela institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2175679,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2175678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2175679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de ocorr\u00eancias em ambientes organizacionais, julgue os itens subsequentes.","id":297563,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de ocorr\u00eancias em ambientes organizacionais, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Ambiente organizacional","oab":false,"nome":"Ambiente organizacional","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417282,"slug":"administracao-geral-ambiente-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/623857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recrutamento externo \u00e9 o m\u00e9todo mais adequado para a atra\u00e7\u00e3o de candidatos que atendam com maior compet\u00eancia \u00e0s necessidades da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18088,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":623859,"hashId":"f7e4c807a5c2adc95b0f37517be94503","enunciado":"<p align=justify>O recrutamento externo \u00e9 o m\u00e9todo mais adequado para a\r\natra\u00e7\u00e3o de candidatos que atendam com maior compet\u00eancia \u00e0s\r\nnecessidades da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2175683,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2175682,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2175683,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de ocorr\u00eancias em ambientes organizacionais, julgue os itens subsequentes.","id":297563,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de ocorr\u00eancias em ambientes organizacionais, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/623859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas organiza\u00e7\u00f5es, as mensagens devem alcan\u00e7ar seu receptor de maneira correta e compreens\u00edvel, portanto as organiza\u00e7\u00f5es devem estar atentas \u00e0s poss\u00edveis barreiras que possam afetar o sistema de comunica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18088,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":623862,"hashId":"972834a7a93932d13b93b0744d6a5e2a","enunciado":"<p align=justify>Nas organiza\u00e7\u00f5es, as mensagens devem alcan\u00e7ar seu receptor\r\nde maneira correta e compreens\u00edvel, portanto as organiza\u00e7\u00f5es\r\ndevem estar atentas \u00e0s poss\u00edveis barreiras que possam afetar o\r\nsistema de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2175688,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2175688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2175689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de ocorr\u00eancias em ambientes organizacionais, julgue os itens subsequentes.","id":297563,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de ocorr\u00eancias em ambientes organizacionais, julgue os\r\nitens subsequentes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425506,"slug":"administracao-geral-comunicacao"}],"slug":"administracao-geral\/623862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ) n.\u00ba 26, de 06 de maio de 2008, e n.\u00ba 30, de 23 de dezembro de 2009, que, respectivamente, estabelecem e alteram diretrizes b\u00e1sicas de gest\u00e3o de documentos a serem adotadas nos arquivos do Poder Judici\u00e1rio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27498,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:07","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":915620,"hashId":"80c06a62829a448a0d06ae6262e522a4","enunciado":"Considerando as Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Nacional de Arquivos\r\n(CONARQ) n.\u00ba 26, de 06 de maio de 2008, e n.\u00ba 30,\r\nde 23 de dezembro de 2009, que, respectivamente, estabelecem\r\ne alteram diretrizes b\u00e1sicas de gest\u00e3o de documentos a\r\nserem adotadas nos arquivos do Poder Judici\u00e1rio, assinale a\r\nalternativa correta.","resposta":3211246,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio constituir Comiss\u00f5es Permanentes de Avalia\u00e7\u00e3o de documentos, uma vez que toda a produ\u00e7\u00e3o e ac\u00famulo documental dos respectivos \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o destinados para a guarda permanente.","id":3211245,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio constituir Comiss\u00f5es Permanentes de\r\nAvalia\u00e7\u00e3o de documentos, uma vez que toda a produ\u00e7\u00e3o\r\ne ac\u00famulo documental dos respectivos \u00f3rg\u00e3os s\u00e3o destinados\r\npara a guarda permanente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e os Conselhos respectivos dever\u00e3o adotar o Programa de Gest\u00e3o de Documentos do Conselho Nacional de Justi\u00e7a \u2013 CNJ.","id":3211246,"corpo":"Os \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio e os Conselhos respectivos\r\ndever\u00e3o adotar o Programa de Gest\u00e3o de Documentos do\r\nConselho Nacional de Justi\u00e7a \u2013 CNJ.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico um \u00f3rg\u00e3o independente e n\u00e3o pertencente a nenhum dos tr\u00eas Poderes \u2013 Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 30, de 23 de dezembro de 2009, altera o Artigo 1.\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 26, de 06 de maio de 2008, para demarcar essa independ\u00eancia, inclusive em termos documentais.","id":3211247,"corpo":"Sendo o Minist\u00e9rio P\u00fablico um \u00f3rg\u00e3o independente e n\u00e3o\r\npertencente a nenhum dos tr\u00eas Poderes \u2013 Executivo, Legislativo\r\ne Judici\u00e1rio, a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 30, de 23 de dezembro\r\nde 2009, altera o Artigo 1.\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 26, de\r\n06 de maio de 2008, para demarcar essa independ\u00eancia,\r\ninclusive em termos documentais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de Programas de Gest\u00e3o de Documentos ter\u00e1 por objetivo zelar pelo cumprimento de diretrizes espec\u00edficas para os documentos eletr\u00f4nicos, j\u00e1 que todos os documentos em suporte papel devem ser recolhidos para guarda permanente.","id":3211248,"corpo":"A ado\u00e7\u00e3o de Programas de Gest\u00e3o de Documentos ter\u00e1\r\npor objetivo zelar pelo cumprimento de diretrizes espec\u00edficas\r\npara os documentos eletr\u00f4nicos, j\u00e1 que todos os\r\ndocumentos em suporte papel devem ser recolhidos para\r\nguarda permanente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 \u00e0 autoridade competente de cada \u00f3rg\u00e3o autorizar a elimina\u00e7\u00e3o de documentos eletr\u00f4nicos, fazendo publicar nos Di\u00e1rios Oficiais da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e dos Estados correspondentes ao seu \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o, os editais para elimina\u00e7\u00e3o de documentos, consignando um prazo de 15 dias para poss\u00edveis manifesta\u00e7\u00f5es das partes interessadas.","id":3211249,"corpo":"Caber\u00e1 \u00e0 autoridade competente de cada \u00f3rg\u00e3o autorizar\r\na elimina\u00e7\u00e3o de documentos eletr\u00f4nicos, fazendo publicar\r\nnos Di\u00e1rios Oficiais da Uni\u00e3o, do Distrito Federal e\r\ndos Estados correspondentes ao seu \u00e2mbito de atua\u00e7\u00e3o,\r\nos editais para elimina\u00e7\u00e3o de documentos, consignando\r\num prazo de 15 dias para poss\u00edveis manifesta\u00e7\u00f5es das\r\npartes interessadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353682,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/915620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o a seguir foi retirada da ISAAR (CPF) \u2013 Norma Internacional de Registro de Autoridade Arquiv\u00edstica para Entidades Coletivas, Pessoas e Fam\u00edlias. Em rela\u00e7\u00e3o ao exemplo, pode-se afirmar que se trata da \u00e1rea de","provas":[{"id":27498,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":915631,"hashId":"07e70e2c33df98fff34325af8bdb9c75","enunciado":"<p>A informa\u00e7\u00e3o a seguir foi retirada da ISAAR (CPF) \u2013 Norma\r\nInternacional de Registro de Autoridade Arquiv\u00edstica para\r\nEntidades Coletivas, Pessoas e Fam\u00edlias. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27498\/01.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao exemplo, pode-se afirmar que se trata da \u00e1rea de<\/p>","resposta":3211304,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relacionamentos.","id":3211300,"corpo":"Relacionamentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Controle.","id":3211301,"corpo":"Controle.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ajuste.","id":3211302,"corpo":"Ajuste.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o.","id":3211303,"corpo":"Classifica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descri\u00e7\u00e3o.","id":3211304,"corpo":"Descri\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353683,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/915631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto fatores de deteriora\u00e7\u00e3o em acervos de documentos textuais e iconogr\u00e1ficos, podemos citar os fatores ambientais, os agentes biol\u00f3gicos e interven\u00e7\u00f5es inadequadas no acervo. S\u00e3o considerados fatores ambientais e agentes biol\u00f3gicos, respectivamente,","provas":[{"id":27498,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":915640,"hashId":"168b580543ce6a30debb1ae7eb9e5a3d","enunciado":"Enquanto fatores de deteriora\u00e7\u00e3o em acervos de documentos\r\ntextuais e iconogr\u00e1ficos, podemos citar os fatores ambientais,\r\nos agentes biol\u00f3gicos e interven\u00e7\u00f5es inadequadas no\r\nacervo. S\u00e3o considerados fatores ambientais e agentes biol\u00f3gicos,\r\nrespectivamente,","resposta":3211348,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a temperatura e a radia\u00e7\u00e3o da luz.","id":3211345,"corpo":"a temperatura e a radia\u00e7\u00e3o da luz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os fungos e a radia\u00e7\u00e3o da luz.","id":3211346,"corpo":"os fungos e a radia\u00e7\u00e3o da luz.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os ataques de insetos e os fungos.","id":3211347,"corpo":"os ataques de insetos e os fungos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a umidade relativa do ar e os ataques de insetos.","id":3211348,"corpo":"a umidade relativa do ar e os ataques de insetos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" os fungos e as brocas.","id":3211349,"corpo":" os fungos e as brocas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353684,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/915640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esp\u00e9cie documental Precat\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que se trata de documento","provas":[{"id":27498,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":915641,"hashId":"00d7ab1e771d126663860580dc2f1bbf","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 esp\u00e9cie documental Precat\u00f3rio, \u00e9 correto\r\nafirmar que se trata de documento","resposta":3211350,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diplom\u00e1tico dispositivo normativo.","id":3211350,"corpo":"diplom\u00e1tico dispositivo normativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o-diplom\u00e1tico dispositivo normativo.","id":3211351,"corpo":"n\u00e3o-diplom\u00e1tico dispositivo normativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o-diplom\u00e1tico informativo.","id":3211352,"corpo":"n\u00e3o-diplom\u00e1tico informativo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diplom\u00e1tico informativo.","id":3211353,"corpo":"diplom\u00e1tico informativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diplom\u00e1tico informativo, notarial.","id":3211354,"corpo":"diplom\u00e1tico informativo, notarial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353684,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Ci\u00eancias Auxiliares (Diplom\u00e1tica e Paleografia)","oab":false,"nome":"Ci\u00eancias Auxiliares (Diplom\u00e1tica e Paleografia)","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416988,"slug":"arquivologia-ciencias-auxiliares-diplomatica-e-paleografia"}],"slug":"arquivologia\/915641","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de documentos em suportes magn\u00e9ticos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27498,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":915644,"hashId":"76b110397e2d31da4c25abe39b6e67e0","enunciado":"Quanto \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o de documentos em suportes magn\u00e9ticos,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3211367,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O armazenamento ser\u00e1 preferencialmente em mobili\u00e1rio de madeira tratado com pintura sint\u00e9tica, de efeito antiest\u00e1tico.","id":3211365,"corpo":"O armazenamento ser\u00e1 preferencialmente em mobili\u00e1rio\r\nde madeira tratado com pintura sint\u00e9tica, de\r\nefeito antiest\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como um meio de armazenamento de informa\u00e7\u00e3o, a fita magn\u00e9tica \u00e9 t\u00e3o est\u00e1vel quanto o filme ou o papel.","id":3211366,"corpo":"Como um meio de armazenamento de informa\u00e7\u00e3o, a\r\nfita magn\u00e9tica \u00e9 t\u00e3o est\u00e1vel quanto o filme ou o papel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Em caso de armazenamento a longo prazo de fitas, \u00e9 necess\u00e1rio que se execute rebobinagem peri\u00f3dica, em intervalos n\u00e3o superiores a tr\u00eas anos.","id":3211367,"corpo":" Em caso de armazenamento a longo prazo de fitas, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio que se execute rebobinagem peri\u00f3dica, em\r\nintervalos n\u00e3o superiores a tr\u00eas anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acondicionar discos, CDs e fitas em posi\u00e7\u00e3o horizontal.","id":3211368,"corpo":"Acondicionar discos, CDs e fitas em posi\u00e7\u00e3o horizontal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As fitas devem permanecer deitadas (flanges da bobina paralela \u00e0 tampa da mesa).","id":3211369,"corpo":"As fitas devem permanecer deitadas (flanges da bobina\r\nparalela \u00e0 tampa da mesa).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353684,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/915644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27498,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":915650,"hashId":"f0c9b7b6e4da59801d1c8cc59c596d26","enunciado":"Assinale a alternativa correta.","resposta":3211397,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capacidade de armazenagem dos discos \u00f3pticos \u00e9 inferior \u00e0 capacidade dos discos flex\u00edveis e dos microfilmes.","id":3211395,"corpo":"A capacidade de armazenagem dos discos \u00f3pticos \u00e9\r\ninferior \u00e0 capacidade dos discos flex\u00edveis e dos microfilmes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre as principais vantagens do uso do microfilme, pode-se citar o fato de ser o \u00fanico meio de armazenamento, al\u00e9m do papel, utilizado nos \u00faltimos cinquenta anos; \u00e9 digital e tem padr\u00f5es internacionais estabelecidos.","id":3211396,"corpo":"Entre as principais vantagens do uso do microfilme,\r\npode-se citar o fato de ser o \u00fanico meio de armazenamento,\r\nal\u00e9m do papel, utilizado nos \u00faltimos cinquenta\r\nanos; \u00e9 digital e tem padr\u00f5es internacionais\r\nestabelecidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de meios de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a manuten\u00e7\u00e3o dos arquivos permanentes, por\u00e9m alguns aspectos devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, tais como a organiza\u00e7\u00e3o do arquivo.","id":3211397,"corpo":"O uso de meios de reprodu\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o dos arquivos permanentes, por\u00e9m alguns\r\naspectos devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, tais como\r\na organiza\u00e7\u00e3o do arquivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do ponto de vista t\u00e9cnico, os discos \u00f3pticos armazenam a informa\u00e7\u00e3o por meio de um sistema de codifica\u00e7\u00e3o bin\u00e1ria anal\u00f3gica.","id":3211398,"corpo":"Do ponto de vista t\u00e9cnico, os discos \u00f3pticos armazenam\r\na informa\u00e7\u00e3o por meio de um sistema de codifica\u00e7\u00e3o\r\nbin\u00e1ria anal\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Entende-se por sistema h\u00edbrido uma tecnologia capaz de potencializar resultados de arquivamento de documentos.","id":3211399,"corpo":"Entende-se por sistema h\u00edbrido uma tecnologia capaz\r\nde potencializar resultados de arquivamento de documentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353685,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404783,"slug":"arquivologia-conservacao"}],"slug":"arquivologia\/915650","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas dos documentos arquiv\u00edsticos contempor\u00e2neos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":27498,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":915651,"hashId":"1dde725b93abf29480264162a7b5db94","enunciado":"Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas dos documentos arquiv\u00edsticos contempor\u00e2neos,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3211400,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autenticidade \u00e9 a qualidade do documento quando este preenche as formalidades necess\u00e1rias para que se reconhe\u00e7a sua proveni\u00eancia, independente da veracidade de seu conte\u00fado.","id":3211400,"corpo":"Autenticidade \u00e9 a qualidade do documento quando este\r\npreenche as formalidades necess\u00e1rias para que se reconhe\u00e7a\r\nsua proveni\u00eancia, independente da veracidade de\r\nseu conte\u00fado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Indivisibilidade arquiv\u00edstica \u00e9 diferente da integridade arquiv\u00edstica por aquela aceitar a aliena\u00e7\u00e3o documental.","id":3211401,"corpo":"A Indivisibilidade arquiv\u00edstica \u00e9 diferente da integridade\r\narquiv\u00edstica por aquela aceitar a aliena\u00e7\u00e3o documental.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Naturalidade \u00e9 o lugar \u00fanico que cada documento assume na estrutura documental.","id":3211402,"corpo":"A Naturalidade \u00e9 o lugar \u00fanico que cada documento\r\nassume na estrutura documental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Unicidade diz respeito \u00e0 maneira como os documentos se acumulam no curso das transa\u00e7\u00f5es.","id":3211403,"corpo":"A Unicidade diz respeito \u00e0 maneira como os documentos\r\nse acumulam no curso das transa\u00e7\u00f5es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Imparcialidade diz respeito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e cust\u00f3dia do registro.","id":3211404,"corpo":"A Imparcialidade diz respeito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e cust\u00f3dia\r\ndo registro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353685,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/915651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que aborda pr\u00e1ticas corretas de conserva\u00e7\u00e3o de documentos fotogr\u00e1ficos.","provas":[{"id":27498,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista","id":132},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-arquivista","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Arquivista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:03:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":915652,"hashId":"0e6ee39541143aa7e89f0ee33e572aba","enunciado":"Assinale a alternativa que aborda pr\u00e1ticas corretas de conserva\u00e7\u00e3o\r\nde documentos fotogr\u00e1ficos.","resposta":3211406,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A limpeza qu\u00edmica serve para remo\u00e7\u00e3o das sujeiras, sendo utilizados pinc\u00e9is macios ou p\u00f3 de borracha. A limpeza mec\u00e2nica \u00e9 para a remo\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de colas, fitas adesivas, etiquetas, grampos e clipes.","id":3211405,"corpo":"A limpeza qu\u00edmica serve para remo\u00e7\u00e3o das sujeiras,\r\nsendo utilizados pinc\u00e9is macios ou p\u00f3 de borracha.\r\nA limpeza mec\u00e2nica \u00e9 para a remo\u00e7\u00e3o de res\u00edduos de\r\ncolas, fitas adesivas, etiquetas, grampos e clipes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os pap\u00e9is usados para o acondicionamento do material fotogr\u00e1fico devem ser neutros, com pH pr\u00f3ximo a 7 (sete).","id":3211406,"corpo":"Os pap\u00e9is usados para o acondicionamento do material\r\nfotogr\u00e1fico devem ser neutros, com pH pr\u00f3ximo a 7\r\n(sete).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de embalagens pl\u00e1sticas, os pl\u00e1sticos recomendados s\u00e3o os mais finos e de baixa densidade.","id":3211407,"corpo":"No caso de embalagens pl\u00e1sticas, os pl\u00e1sticos recomendados\r\ns\u00e3o os mais finos e de baixa densidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a higieniza\u00e7\u00e3o, os documentos fotogr\u00e1ficos devem ser submetidos \u00e0 guarda em envelopes brancos.","id":3211408,"corpo":"Ap\u00f3s a higieniza\u00e7\u00e3o, os documentos fotogr\u00e1ficos devem\r\nser submetidos \u00e0 guarda em envelopes brancos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o armazenamento de documentos fotogr\u00e1ficos, o \u00edndice de temperatura deve ser mantido o mais alto poss\u00edvel.","id":3211409,"corpo":"Para o armazenamento de documentos fotogr\u00e1ficos, o\r\n\u00edndice de temperatura deve ser mantido o mais alto\r\nposs\u00edvel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353685,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/915652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um c\u00f3digo \u00e9 compilado para a plataforma .NET, ele \u00e9 traduzido para um c\u00f3digo em Linguagem Intermedi\u00e1ria Comum (CIL). Esse c\u00f3digo gerado \u00e9","provas":[{"id":27561,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916565,"hashId":"87c9b827673038182b30b676eac3aa54","enunciado":"Quando um c\u00f3digo \u00e9 compilado para a plataforma .NET, ele\r\n\u00e9 traduzido para um c\u00f3digo em Linguagem Intermedi\u00e1ria\r\nComum (CIL). Esse c\u00f3digo gerado \u00e9","resposta":3215730,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independente de CPU e plataforma, podendo ser executado por qualquer ambiente que suporte a CLI.","id":3215730,"corpo":"independente de CPU e plataforma, podendo ser executado\r\npor qualquer ambiente que suporte a CLI.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"independente de plataforma, no entanto, pode ser executado apenas por um servidor web.","id":3215731,"corpo":"independente de plataforma, no entanto, pode ser executado\r\napenas por um servidor web.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independente de plataforma, por\u00e9m apenas pode ser executado por processadores de 64 bits.","id":3215732,"corpo":"independente de plataforma, por\u00e9m apenas pode ser\r\nexecutado por processadores de 64 bits.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dependente de plataforma, podendo ser executado apenas por ambientes Linux.","id":3215733,"corpo":"dependente de plataforma, podendo ser executado apenas\r\npor ambientes Linux.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dependente de plataforma, podendo ser executado apenas nos ambientes Windows.","id":3215734,"corpo":"dependente de plataforma, podendo ser executado apenas\r\nnos ambientes Windows.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353816,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo c\u00f3digo .NET possui um conjunto de metadados chamados \u201cManifest\u201d. Esses metadados descrevem","provas":[{"id":27561,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916567,"hashId":"dd38f52f264d3d4922f6cbb1c1d0fdae","enunciado":"Todo c\u00f3digo .NET possui um conjunto de metadados chamados\r\n\u201cManifest\u201d. Esses metadados descrevem","resposta":3215740,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"como os elementos do c\u00f3digo se relacionam uns com os outros e suas depend\u00eancias.","id":3215740,"corpo":"como os elementos do c\u00f3digo se relacionam uns com os\r\noutros e suas depend\u00eancias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as bases de dados utilizadas pela aplica\u00e7\u00e3o.","id":3215741,"corpo":"as bases de dados utilizadas pela aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as conex\u00f5es utilizadas pela aplica\u00e7\u00e3o para controle do firewall.","id":3215742,"corpo":"as conex\u00f5es utilizadas pela aplica\u00e7\u00e3o para controle do\r\nfirewall.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as permiss\u00f5es de acesso dos usu\u00e1rios \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o.","id":3215743,"corpo":"as permiss\u00f5es de acesso dos usu\u00e1rios \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se a aplica\u00e7\u00e3o necessita realizar chamadas de baixo n\u00edvel para controlar algum dispositivo de hardware.","id":3215744,"corpo":"se a aplica\u00e7\u00e3o necessita realizar chamadas de baixo\r\nn\u00edvel para controlar algum dispositivo de hardware.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353816,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os.","pai":428925,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428926,"slug":"tecnologia-da-informacao-programacao-e-execucao-dos-servicos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando do sistema gerenciador de bancos de dados Microsoft SQL Server 2012, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 similar ao do comando DELETE (sem a cl\u00e1usula WHERE), \u00e9","provas":[{"id":27561,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916581,"hashId":"9ac9a4582f2b6a26f8a8c82d8c54c05e","enunciado":"O comando do sistema gerenciador de bancos de dados\r\nMicrosoft SQL Server 2012, cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 similar ao do\r\ncomando DELETE (sem a cl\u00e1usula WHERE), \u00e9","resposta":3215814,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CASE TABLE.","id":3215810,"corpo":"CASE TABLE.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"COLLATE TABLE.","id":3215811,"corpo":"COLLATE TABLE.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CROSS TABLE.","id":3215812,"corpo":"CROSS TABLE.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ROLLBACK TABLE.","id":3215813,"corpo":"ROLLBACK TABLE.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TRUNCATE TABLE.","id":3215814,"corpo":"TRUNCATE TABLE.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353817,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","oab":false,"nome":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8074,"slug":"tecnologia-da-informacao-log-de-transacoes-no-sql-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte cl\u00e1usula de um comando SELECT do sistema gerenciador de bancos de dados Microsoft SQL Server 2000: ... WHERE Abc LIKE \u2018_ato\u2019 Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas valores que podem ser obtidos com a execu\u00e7\u00e3o desse comando.","provas":[{"id":27561,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916582,"hashId":"d4de5274861f5cf3321c8ec080816b26","enunciado":"<p>Considere a seguinte cl\u00e1usula de um comando SELECT\r\ndo sistema gerenciador de bancos de dados Microsoft SQL\r\nServer 2000:<\/p><p>\r\n... WHERE Abc LIKE \u2018_ato\u2019\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas valores que podem\r\nser obtidos com a execu\u00e7\u00e3o desse comando.<\/p>","resposta":3215817,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atos, gato","id":3215815,"corpo":"atos, gato","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at\u00f4mico, gato","id":3215816,"corpo":"at\u00f4mico, gato","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pato, rato","id":3215817,"corpo":"pato, rato","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"salto, prato","id":3215818,"corpo":"salto, prato","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sapato, atol","id":3215819,"corpo":"sapato, atol","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353817,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","oab":false,"nome":"Log de transa\u00e7\u00f5es no SQL Server","pai":8139,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8074,"slug":"tecnologia-da-informacao-log-de-transacoes-no-sql-server"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916582","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Windows Search do sistema operacional Windows 7 permite","provas":[{"id":27561,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916589,"hashId":"320867fce3527f5a33589cb3830a9947","enunciado":"O Windows Search do sistema operacional Windows 7 permite","resposta":3215850,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"localizar arquivos presentes no computador.","id":3215850,"corpo":"localizar arquivos presentes no computador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"localizar computadores em uma rede de computadores.","id":3215851,"corpo":"localizar computadores em uma rede de computadores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"localizar redes sem fio dispon\u00edveis para acesso pelo computador.","id":3215852,"corpo":"localizar redes sem fio dispon\u00edveis para acesso pelo\r\ncomputador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procurar conte\u00fados na internet.","id":3215853,"corpo":"procurar conte\u00fados na internet.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"procurar sites na internet.","id":3215854,"corpo":"procurar sites na internet.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353818,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Active Directory utiliza o protocolo LDAP para interagir com o diret\u00f3rio, permitindo a sua integra\u00e7\u00e3o com diversos tipos de sistemas. Para tanto, ele suporta","provas":[{"id":27561,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916593,"hashId":"33fe591e812c2eff2debc29f0985261f","enunciado":"O Active Directory utiliza o protocolo LDAP para interagir\r\ncom o diret\u00f3rio, permitindo a sua integra\u00e7\u00e3o com diversos\r\ntipos de sistemas. Para tanto, ele suporta","resposta":3215874,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas a vers\u00e3o 1 do protocolo LDAP.","id":3215870,"corpo":"apenas a vers\u00e3o 1 do protocolo LDAP.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas a vers\u00e3o 2 do protocolo LDAP.","id":3215871,"corpo":"apenas a vers\u00e3o 2 do protocolo LDAP.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a vers\u00e3o 3 do protocolo LDAP.a","id":3215872,"corpo":"apenas a vers\u00e3o 3 do protocolo LDAP.a","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as vers\u00f5es 1 e 2 do protocolo LDAP.","id":3215873,"corpo":"as vers\u00f5es 1 e 2 do protocolo LDAP.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as vers\u00f5es 2 e 3 do protocolo LDAP.","id":3215874,"corpo":"as vers\u00f5es 2 e 3 do protocolo LDAP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353818,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho do arquivo XML a seguir: Para garantir que esse arquivo seja considerado um XML \u201cbem formado\u201d, \u00e9 necess\u00e1rio inserir, ap\u00f3s esse trecho, a sequ\u00eancia:","provas":[{"id":27561,"cargo":{"descricao":"Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor","id":13963},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-agente-tecnico-area-desenvolvedor","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Agente T\u00e9cnico - \u00c1rea Desenvolvedor - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:03:20","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916594,"hashId":"32ac3bf3a1c679929563d5e0528c76a7","enunciado":"<p>Considere o trecho do arquivo XML a seguir: <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27561\/04.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Para garantir que esse arquivo seja considerado um XML \u201cbem\r\nformado\u201d, \u00e9 necess\u00e1rio inserir, ap\u00f3s esse trecho, a sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3215878,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3215875,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27561\/05.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3215876,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27561\/06.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3215877,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27561\/07.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3215878,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27561\/08.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3215879,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/27561\/09.gif\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353818,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/916594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os elementos principais da via permanente das ferrovias s\u00e3o, basicamente, sublastro, lastro, dormentes e trilhos. O sublastro e o lastro comp\u00f5em a infraestrutura, podendo ser compostos por solo, areia, esc\u00f3rias, pedras, cascalhos, pedregulhos e pedra britada, e seu dimensionamento \u00e9 diretamente vinculado \u00e0 faixa de socaria utilizada.","provas":[{"id":21470,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":721081,"hashId":"998df451e5b360b235b143c7c3bb5d94","enunciado":"Os elementos principais da via permanente das ferrovias s\u00e3o,\r\nbasicamente, sublastro, lastro, dormentes e trilhos. O sublastro\r\ne o lastro comp\u00f5em a infraestrutura, podendo ser compostos\r\npor solo, areia, esc\u00f3rias, pedras, cascalhos, pedregulhos e\r\npedra britada, e seu dimensionamento \u00e9 diretamente vinculado\r\n\u00e0 faixa de socaria utilizada.","resposta":2469873,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469873,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469874,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferrovias e barragens, julgue os itens de 72 a 74.","id":318065,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s ferrovias e barragens, julgue os itens de 72 a 74.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Especialista em Tr\u00e2nsito\/Transporte\/Tr\u00e1fego","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400064,"slug":"engenharia-civil-area-especialista-em-transito-transporte-trafego"}],"slug":"engenharia-civil\/721081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura\u00e7\u00e3o de um terminal de carga \u00e9 constitu\u00edda por constru\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos, sendo compostos por interfaces externas, interfaces internas, elementos de apoio operacional, elementos de apoio administrativo profissional e social, e elementos de veda\u00e7\u00e3o, controle e seguran\u00e7a pessoal, operacional e patrimonial, entre outros.","provas":[{"id":21470,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":721083,"hashId":"82e0cafae5eceb6cdf3470f4268d1100","enunciado":"A estrutura\u00e7\u00e3o de um terminal de carga \u00e9 constitu\u00edda por\r\nconstru\u00e7\u00f5es, instala\u00e7\u00f5es e equipamentos, sendo compostos por\r\ninterfaces externas, interfaces internas, elementos de apoio\r\noperacional, elementos de apoio administrativo profissional e\r\nsocial, e elementos de veda\u00e7\u00e3o, controle e seguran\u00e7a pessoal,\r\noperacional e patrimonial, entre outros.","resposta":2469877,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de terminais modais e multimodais, infraestrutura vi\u00e1ria e opera\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria.","id":318066,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de terminais modais e\r\nmultimodais, infraestrutura vi\u00e1ria e opera\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Obras Portu\u00e1rias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Obras Portu\u00e1rias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400594,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-obras-portuarias"}],"slug":"engenharia-civil\/721083","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do estudo da opera\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria, que envolve a avalia\u00e7\u00e3o dos fluxos de carga e descarga dos navios, definem-se, por exemplo, as taxas de ocupa\u00e7\u00e3o do cais, a quantidade e os comprimentos dos ber\u00e7os de atraca\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":21470,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":721084,"hashId":"73542b074c751b920f17527645446858","enunciado":"Por meio do estudo da opera\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria, que envolve a\r\navalia\u00e7\u00e3o dos fluxos de carga e descarga dos navios,\r\ndefinem-se, por exemplo, as taxas de ocupa\u00e7\u00e3o do cais, a\r\nquantidade e os comprimentos dos ber\u00e7os de atraca\u00e7\u00e3o.","resposta":2469879,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469879,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469880,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de terminais modais e multimodais, infraestrutura vi\u00e1ria e opera\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria.","id":318066,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, acerca de terminais modais e\r\nmultimodais, infraestrutura vi\u00e1ria e opera\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Obras Portu\u00e1rias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Obras Portu\u00e1rias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400594,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-obras-portuarias"}],"slug":"engenharia-civil\/721084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de o im\u00f3vel ser comercial, livre de \u00f4nus e encargos e estar localizado no centro da cidade, o seu ponto comercial \u00e9 um bem intang\u00edvel.","provas":[{"id":21470,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":721099,"hashId":"83792cec1ba0c54e4ec2460f407c556c","enunciado":"Apesar de o im\u00f3vel ser comercial, livre de \u00f4nus e encargos e\r\nestar localizado no centro da cidade, o seu ponto comercial \u00e9\r\num bem intang\u00edvel.","resposta":2469909,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que um avaliador de im\u00f3veis tenha avaliado um pr\u00e9dio comercial localizado no centro da cidade, com caracter\u00edsticas bem diferentes dos demais pr\u00e9dios da regi\u00e3o, por\u00e9m livre de quaisquer \u00f4nus, encargos ou foros, julgue os itens que se seguem.","id":318072,"enunciado":"Considerando que um avaliador de im\u00f3veis tenha avaliado um\r\npr\u00e9dio comercial localizado no centro da cidade, com\r\ncaracter\u00edsticas bem diferentes dos demais pr\u00e9dios da regi\u00e3o, por\u00e9m\r\nlivre de quaisquer \u00f4nus, encargos ou foros, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/721099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se mesclar a c\u00e9lula C8 com B8, o valor 90.000,00 some, pois esse comando mant\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula B8.","provas":[{"id":21470,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":721109,"hashId":"1efaf27b7075c4d7bf64705c0608f90f","enunciado":"Ao se mesclar a c\u00e9lula C8 com B8, o valor 90.000,00 some,\r\npois esse comando mant\u00e9m a informa\u00e7\u00e3o da c\u00e9lula B8.","resposta":2469930,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469929,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469930,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na planilha acima, gerada no programa Excel, julgue os itens seguintes.","id":318076,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21470\/2.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Com base na planilha acima, gerada no programa Excel, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/721109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acidente sofrido pelo trabalhador em decorr\u00eancia de ato de imprud\u00eancia ou neglig\u00eancia de um companheiro de trabalho \u00e9 equiparado a acidente de trabalho.","provas":[{"id":21470,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":721114,"hashId":"fd259dd735d84b8a7afd2b37b2cf9291","enunciado":"O acidente sofrido pelo trabalhador em decorr\u00eancia de ato de\r\nimprud\u00eancia ou neglig\u00eancia de um companheiro de trabalho \u00e9\r\nequiparado a acidente de trabalho.","resposta":2469939,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, acerca das doen\u00e7as profissionais e doen\u00e7as do trabalho.","id":318079,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, acerca das doen\u00e7as profissionais e\r\ndoen\u00e7as do trabalho.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/721114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para transporte manual realizado por mulheres e trabalhadores jovens, considerados estes os de faixa et\u00e1ria entre doze e dezoito anos, o peso m\u00e1ximo das cargas dever\u00e1 ser inferior ao admitido para os homens adultos.","provas":[{"id":21470,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil","id":518},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":721126,"hashId":"965bc5f066d0963411949042a81da958","enunciado":"Para transporte manual realizado por mulheres e trabalhadores\r\njovens, considerados estes os de faixa et\u00e1ria entre doze e\r\ndezoito anos, o peso m\u00e1ximo das cargas dever\u00e1 ser inferior ao\r\nadmitido para os homens adultos.","resposta":2469964,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2469963,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2469964,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relacionados \u00e0 ergonomia.","id":318082,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relacionados \u00e0 ergonomia.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/721126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esse circuito corresponde a um filtro passa-baixas de primeira ordem.","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721141,"hashId":"7b0c7b3c32c6557e99f9da06371b6b53","enunciado":"Esse circuito corresponde a um filtro passa-baixas de primeira\r\nordem.","resposta":2470023,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470023,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470024,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318084,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/2.gif>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721142,"hashId":"e378a03a105adb04d6b87b582d3ced08","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/5.gif>","resposta":2470025,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318084,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/2.gif>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Resposta em Frequ\u00eancia","oab":false,"nome":"Resposta em Frequ\u00eancia","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399052,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-resposta-em-frequencia"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imped\u00e2ncia de sa\u00edda do circuito \u00e9 dada por","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721143,"hashId":"3b93396dbfe43efb76de3f2ff89eb3a2","enunciado":"A imped\u00e2ncia de sa\u00edda do circuito \u00e9 dada por<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/6.gif>","resposta":2470028,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318084,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/2.gif>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721153,"hashId":"79043403ca7281b051694b5372a7bedf","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/9.gif>","resposta":2470055,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470054,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470055,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens com base no circuito mostrado na figura acima.","id":318087,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/8.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Julgue os pr\u00f3ximos itens com base no circuito mostrado na figura acima.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","oab":false,"nome":"Teoremas: Superposi\u00e7\u00e3o, Th\u00e9venin, Norton","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399054,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-teoremas-superposicao-thevenin-norton"},{"nome_clean":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","oab":false,"nome":"Circuitos resistivos, RL e RC, e RLC","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399065,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-resistivos-rl-e-rc-e-rlc"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Analisando-se o circuito pelo m\u00e9todo das malhas, \u00e9 poss\u00edvel definir duas correntes de malha, o que gera duas equa\u00e7\u00f5es linearmente independentes em rela\u00e7\u00e3o a essas duas correntes.","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721157,"hashId":"bc2516567075ea52e312513838e1b106","enunciado":"Analisando-se o circuito pelo m\u00e9todo das malhas, \u00e9 poss\u00edvel\r\ndefinir duas correntes de malha, o que gera duas equa\u00e7\u00f5es\r\nlinearmente independentes em rela\u00e7\u00e3o a essas duas correntes.","resposta":2470062,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470062,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470063,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os pr\u00f3ximos itens com base no circuito mostrado na figura acima.","id":318087,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/8.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Julgue os pr\u00f3ximos itens com base no circuito mostrado na figura acima.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","pai":399038,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399042,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fontes-retificadores-e-inversores-estaticos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A componente de propaga\u00e7\u00e3o de onda retr\u00f3grada se propaga em dire\u00e7\u00e3o ortogonal \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o da componente progressiva.","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721175,"hashId":"d140750fb5587a8b6f4b740d162bbe27","enunciado":"A componente de propaga\u00e7\u00e3o de onda retr\u00f3grada se propaga\r\nem dire\u00e7\u00e3o ortogonal \u00e0 dire\u00e7\u00e3o de propaga\u00e7\u00e3o da componente\r\nprogressiva.","resposta":2470117,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470116,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470117,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A combina\u00e7\u00e3o das leis de Faraday e de Amp\u00e8re prediz a exist\u00eancia de ondas eletromagn\u00e9ticas. Em uma onda plana, os vetores intensidade de campo magn\u00e9tico est\u00e3o sobre um plano e os diversos planos de propaga\u00e7\u00e3o s\u00e3o paralelos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir, considerando um meio de propaga\u00e7\u00e3o linear, homog\u00eaneo, isotr\u00f3pico, livre de fontes e n\u00e3o condutor.","id":318090,"enunciado":"A combina\u00e7\u00e3o das leis de Faraday e de Amp\u00e8re prediz a exist\u00eancia\r\nde ondas eletromagn\u00e9ticas. Em uma onda plana, os vetores\r\nintensidade de campo magn\u00e9tico est\u00e3o sobre um plano e os diversos\r\nplanos de propaga\u00e7\u00e3o s\u00e3o paralelos. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto,\r\njulgue os itens a seguir, considerando um meio de propaga\u00e7\u00e3o\r\nlinear, homog\u00eaneo, isotr\u00f3pico, livre de fontes e n\u00e3o condutor.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399204,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletromagnetismo"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corrente na base \u00e9 100 vezes menor que a corrente no coletor.","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:25","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721185,"hashId":"2e8dada14f25a2d66093bd1afafecb31","enunciado":"A corrente na base \u00e9 100 vezes menor que a corrente no\r\ncoletor.","resposta":2470143,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318093,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/13.gif>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Circuitos","oab":false,"nome":"Circuitos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399033,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a entrada A do circuito mostrado na figura abaixo for 5 V, a sa\u00edda Y ser\u00e1 nula. ","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721191,"hashId":"24f5cfa17e13f8a18411a7df5b6c033a","enunciado":"<P>Quando a entrada A do circuito mostrado na figura abaixo for 5 V, a sa\u00edda Y ser\u00e1 nula.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/15.gif><\/P>","resposta":2470165,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos circuitos l\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","id":318094,"enunciado":"No que se refere aos circuitos l\u00f3gicos, julgue os itens a seguir.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica Anal\u00f3gica","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399031,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-analogica"},{"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a corrente, no enrolamento de armadura, em um motor CC com excita\u00e7\u00e3o s\u00e9rie for diferente de zero, dever\u00e1 haver fluxo magn\u00e9tico no entreferro do motor para que este funcione.","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721219,"hashId":"ec41947b365fc80da823751054a733a2","enunciado":"Se a corrente, no enrolamento de armadura, em um motor CC\r\ncom excita\u00e7\u00e3o s\u00e9rie for diferente de zero, dever\u00e1 haver fluxo\r\nmagn\u00e9tico no entreferro do motor para que este funcione.","resposta":2470243,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca de m\u00e1quinas el\u00e9tricas.","id":318103,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca de m\u00e1quinas el\u00e9tricas.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto as m\u00e1quinas s\u00edncronas quanto os motores de indu\u00e7\u00e3o possuem um campo girante, que gira a uma velocidade dependente da frequ\u00eancia s\u00edncrona da rede el\u00e9trica.","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721220,"hashId":"0385023de2cb2707846537063cf682ec","enunciado":"Tanto as m\u00e1quinas s\u00edncronas quanto os motores de indu\u00e7\u00e3o\r\npossuem um campo girante, que gira a uma velocidade\r\ndependente da frequ\u00eancia s\u00edncrona da rede el\u00e9trica.","resposta":2470245,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca de m\u00e1quinas el\u00e9tricas.","id":318103,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca de m\u00e1quinas el\u00e9tricas.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que as tr\u00eas linhas estejam energizadas e que tenha sido detectada falha no mecanismo de abertura de algum disjuntor. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se houver necessidade de manuten\u00e7\u00e3o no disjuntor defeituoso, ser\u00e1 suficiente para tal finalidade, o desligamento das seccionadoras que permitem a manobra desse disjuntor.","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721225,"hashId":"085d89bd2167cdf0b89d4ce389fe585c","enunciado":"Considere que as tr\u00eas linhas estejam energizadas e que tenha\r\nsido detectada falha no mecanismo de abertura de algum\r\ndisjuntor. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se houver necessidade de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o no disjuntor defeituoso, ser\u00e1 suficiente para tal\r\nfinalidade, o desligamento das seccionadoras que permitem a\r\nmanobra desse disjuntor.","resposta":2470265,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470264,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470265,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra o arranjo de barra de uma subesta\u00e7\u00e3o (SE) de um sistema el\u00e9trico, em que h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de uma linha de transmiss\u00e3o chegando \u00e0 SE e duas linhas de transmiss\u00e3o saindo da SE, julgue os itens subsequentes.","id":318105,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/17.gif><\/P>\r\n<P>Considerando a figura acima, que ilustra o arranjo de barra de uma subesta\u00e7\u00e3o (SE) de um sistema el\u00e9trico, em que h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de uma linha de transmiss\u00e3o chegando \u00e0 SE e duas linhas de transmiss\u00e3o saindo da SE, julgue os itens subsequentes.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Subesta\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Subesta\u00e7\u00f5es","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399243,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-subestacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o dos documentos t\u00e9cnicos previstos no prontu\u00e1rio de instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de uma empresa \u00e9 uma atividade exclusiva do trabalhador capacitado em desenho t\u00e9cnico e em simbologia de diagramas e componentes el\u00e9tricos.","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721229,"hashId":"ce3b2173b21194387728091ee57791da","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o dos documentos t\u00e9cnicos previstos no prontu\u00e1rio\r\nde instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de uma empresa \u00e9 uma atividade\r\nexclusiva do trabalhador capacitado em desenho t\u00e9cnico e em\r\nsimbologia de diagramas e componentes el\u00e9tricos.","resposta":2470276,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas, de acordo com a norma pertinente.","id":318106,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 seguran\u00e7a em instala\u00e7\u00f5es\r\nel\u00e9tricas, de acordo com a norma pertinente.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em um projeto de instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial, esteja previsto o funcionamento de equipamentos que demandam diferentes pot\u00eancias, como forno el\u00e9trico e ar-condicionado, entre outros. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a previs\u00e3o de utiliza\u00e7\u00e3o de um equipamento que funcione com corrente nominal igual a 5 A n\u00e3o requer, nesse projeto, um circuito independente para aliment\u00e1-lo.","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721230,"hashId":"3b883461e286b00c91e2ee735bd7bdf7","enunciado":"Considere que, em um projeto de instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica predial,\r\nesteja previsto o funcionamento de equipamentos que\r\ndemandam diferentes pot\u00eancias, como forno el\u00e9trico e\r\nar-condicionado, entre outros. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a previs\u00e3o de\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de um equipamento que funcione com corrente\r\nnominal igual a 5 A n\u00e3o requer, nesse projeto, um circuito\r\nindependente para aliment\u00e1-lo.","resposta":2470282,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divis\u00e3o de circuitos em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa tens\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":318107,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divis\u00e3o de circuitos em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa\r\ntens\u00e3o, julgue os itens seguintes.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A intensidade da corrente de falta trif\u00e1sica na barra 4 \u00e9 inferior \u00e0 intensidade da corrente fase-terra nessa mesma barra.","provas":[{"id":21472,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":519},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 17","id":1161,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-17-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRT 17 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":721234,"hashId":"1905a52343b4ffad4706f4a644aa8c03","enunciado":"A intensidade da corrente de falta trif\u00e1sica na barra 4 \u00e9 inferior \u00e0 intensidade da corrente fase-terra nessa mesma barra.","resposta":2470296,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2470296,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2470297,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o diagrama e as informa\u00e7\u00f5es a ele referentes, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":318108,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21472\/18.gif><\/P>\r\n<P> <\/P>\r\n<P>Considerando o diagrama e as informa\u00e7\u00f5es a ele referentes, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos el\u00e9tricos","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399368,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-manutencao-dos-equipamentos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/721234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei N\u00ba 9394\/96 estabelece, em seu Art. 46, que a autoriza\u00e7\u00e3o e reconhecimento dos cursos, bem como o credenciamento de institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, ter\u00e3o prazos limitados,e devem ser renovados periodicamente. \u00c9 fundamental para o exerc\u00edcio do disposto neste artigo:","provas":[{"id":21473,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uezo-rj-2013-cepeurj-administrador","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - UEZO - Administrador - 2013"},{"id":21481,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uezo-rj-2013-cepeurj-contador","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - UEZO - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":721404,"hashId":"f8588374f42a4c37aa485e802402b38a","enunciado":"A Lei N\u00ba 9394\/96 estabelece, em seu Art. 46, que a autoriza\u00e7\u00e3o\r\ne reconhecimento dos cursos, bem como o credenciamento de\r\ninstitui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o superior, ter\u00e3o prazos limitados,e devem\r\nser renovados periodicamente. \u00c9 fundamental para o exerc\u00edcio do\r\ndisposto neste artigo:","resposta":2470735,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o regular processo de avalia\u00e7\u00e3o","id":2470735,"corpo":"o regular processo de avalia\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o processo de autoavalia\u00e7\u00e3o","id":2470736,"corpo":"o processo de autoavalia\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a comprova\u00e7\u00e3o da sustentabilidade da institui\u00e7\u00e3o","id":2470737,"corpo":"a comprova\u00e7\u00e3o da sustentabilidade da institui\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o processo de gest\u00e3o democr\u00e1tica","id":2470738,"corpo":"o processo de gest\u00e3o democr\u00e1tica","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a comprova\u00e7\u00e3o da demanda","id":2470739,"corpo":"a comprova\u00e7\u00e3o da demanda","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318158,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/721404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Art. 2\u00ba da Lei Estadual N\u00ba 5380\/2009, que disp\u00f5e sobre a Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste, podemos afirmar que constitui um dos objetivos institucionais da UEZO:","provas":[{"id":21473,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uezo-rj-2013-cepeurj-administrador","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - UEZO - Administrador - 2013"},{"id":21481,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uezo-rj-2013-cepeurj-contador","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - UEZO - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":721405,"hashId":"29696d676f479a47e9ae6dafad8dc2d5","enunciado":"Em conformidade com o Art. 2\u00ba da Lei Estadual N\u00ba 5380\/2009,\r\nque disp\u00f5e sobre a Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da\r\nZona Oeste, podemos afirmar que constitui um dos objetivos institucionais\r\nda UEZO:","resposta":2470743,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ministrar o ensino superior nas \u00e1reas das ci\u00eancias m\u00e9dicas, tecnologia e humanidades","id":2470740,"corpo":"ministrar o ensino superior nas \u00e1reas das ci\u00eancias m\u00e9dicas,\r\ntecnologia e humanidades","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formar professores para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica","id":2470741,"corpo":"formar professores para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formar profissionais voltados para as ci\u00eancias humanas","id":2470742,"corpo":"formar profissionais voltados para as ci\u00eancias humanas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ministrar o ensino de educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, gradua\u00e7\u00e3o superior e de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado","id":2470743,"corpo":"ministrar o ensino de educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, gradua\u00e7\u00e3o superior\r\ne de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, mestrado e doutorado","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ministrar especificamente o ensino de gradua\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica","id":2470744,"corpo":"ministrar especificamente o ensino de gradua\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318158,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Estadual N\u00ba 5.380\/2009 - Disp\u00f5e sobre a Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste - RJ","oab":false,"nome":"Lei Estadual N\u00ba 5.380\/2009 - Disp\u00f5e sobre a Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste - RJ","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-5-380-2009-dispoe-sobre-a-fundacao-centro-universitario-estadual-da-zona-oeste-rj"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/721405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o Art. 53 do Decreto N\u00ba 2479\/79, o retorno ao servi\u00e7o p\u00fablico estadual de funcion\u00e1rio colocado em disponibilidade denomina-se:","provas":[{"id":21473,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uezo-rj-2013-cepeurj-administrador","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - UEZO - Administrador - 2013"},{"id":21481,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uezo-rj-2013-cepeurj-contador","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - UEZO - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":721409,"hashId":"bd7eb2a30bef70a7cd9e9e0ca02c3ca5","enunciado":"Em conformidade com o Art. 53 do Decreto N\u00ba 2479\/79, o\r\nretorno ao servi\u00e7o p\u00fablico estadual de funcion\u00e1rio colocado em\r\ndisponibilidade denomina-se:","resposta":2470761,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"readapta\u00e7\u00e3o","id":2470760,"corpo":"readapta\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aproveitamento","id":2470761,"corpo":"aproveitamento","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reintegra\u00e7\u00e3o","id":2470762,"corpo":"reintegra\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"otimiza\u00e7\u00e3o","id":2470763,"corpo":"otimiza\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relota\u00e7\u00e3o","id":2470764,"corpo":"relota\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318158,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba2.479\/1979 - Aprova o regulamento do estatuto dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos civis do estados do Rio de Janeiro.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba2.479\/1979 - Aprova o regulamento do estatuto dos funcion\u00e1rios p\u00fablicos civis do estados do Rio de Janeiro.","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395255,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-no-2-479-1979-aprova-o-regulamento-do-estatuto-dos-funcionarios-publicos-civis-do-estados-do-rio-de-janeiro"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/721409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade da educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 atrelada tamb\u00e9m \u00e0 qualidade da informa\u00e7\u00e3o. Nesse sentido a Equipe Pedag\u00f3gica deve estar atenta e intervir, se necess\u00e1rio, no cotidiano escolar, para definir o padr\u00e3o de qualidade do conhecimento a ser constru\u00eddo pela Escola. Analise, ent\u00e3o, as considera\u00e7\u00f5es que seguem e verifique quais s\u00e3o verdadeiras (V) e quais s\u00e3o falsas (F). ( ) Os conhecimentos escolares devem facilitar ao aluno a\u00e7\u00f5es conscientes e seguras no mundo imediato e, al\u00e9m disso, permitir que amplie seu universo cultural. ( ) Os professores devem selecionar conhecimentos relevantes, que provoquem mudan\u00e7as individuais e sociais, assim como formas de organiza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos conhecimentos escolares que possibilitem sua apreens\u00e3o e sua cr\u00edtica. ( ) Os conhecimentos ensinados s\u00e3o c\u00f3pias de conhecimentos socialmente constru\u00eddos, assim, basta inseri-los em sala de aula para que os alunos aprendam o que se pretende ensinar. ( ) Os conhecimentos de refer\u00eancia, para se tornarem conhecimentos escolares, precisam passar por um processo de descontextualiza\u00e7\u00e3o\/recontextualiza\u00e7\u00e3o, de forma que se estabele\u00e7a uma ruptura entre o conhecimento de refer\u00eancia e o conhecimento escolar. ( ) A constru\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar requer, obrigatoriamente, a observa\u00e7\u00e3o das etapas de desenvolvimento humano, sob pena de o aluno n\u00e3o aprender. Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta de V\/F.","provas":[{"id":23309,"cargo":{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-educacao-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":784021,"hashId":"7982f7cd218186195947f21d59869670","enunciado":"<P>A qualidade da educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 atrelada tamb\u00e9m \u00e0 qualidade da informa\u00e7\u00e3o. Nesse sentido a Equipe Pedag\u00f3gica deve estar atenta e intervir, se necess\u00e1rio, no cotidiano escolar, para definir o padr\u00e3o de qualidade do conhecimento a ser constru\u00eddo pela Escola. Analise, ent\u00e3o, as considera\u00e7\u00f5es que seguem e verifique quais s\u00e3o verdadeiras (V) e quais s\u00e3o falsas (F). <\/P>\r\n<P>( ) Os conhecimentos escolares devem facilitar ao aluno a\u00e7\u00f5es conscientes e seguras no mundo imediato e, al\u00e9m disso, permitir que amplie seu universo cultural. <\/P>\r\n<P>( ) Os professores devem selecionar conhecimentos relevantes, que provoquem mudan\u00e7as individuais e sociais, assim como formas de organiza\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o dos conhecimentos escolares que possibilitem sua apreens\u00e3o e sua cr\u00edtica. <\/P>\r\n<P>( ) Os conhecimentos ensinados s\u00e3o c\u00f3pias de conhecimentos socialmente constru\u00eddos, assim, basta inseri-los em sala de aula para que os alunos aprendam o que se pretende ensinar. <\/P>\r\n<P>( ) Os conhecimentos de refer\u00eancia, para se tornarem conhecimentos escolares, precisam passar por um processo de descontextualiza\u00e7\u00e3o\/recontextualiza\u00e7\u00e3o, de forma que se estabele\u00e7a uma ruptura entre o conhecimento de refer\u00eancia e o conhecimento escolar. <\/P>\r\n<P>( ) A constru\u00e7\u00e3o do conhecimento escolar requer, obrigatoriamente, a observa\u00e7\u00e3o das etapas de desenvolvimento humano, sob pena de o aluno n\u00e3o aprender. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta de V\/F.<\/P>","resposta":2715536,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F. F.","id":2715533,"corpo":"V, V, V, F. F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":2715534,"corpo":"F, V, V, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, V.","id":2715535,"corpo":"F, V, V, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, F.","id":2715536,"corpo":"V, V, F, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V.","id":2715537,"corpo":"F, F, V, V, V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329328,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/784021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Analise os cuidados apresentados a seguir e verifique quais devem ser observados em rela\u00e7\u00e3o ao Plano de Curso. I \u2013 Estar relacionado com o Plano Curricular da Escola. II \u2013 Envolver temas que se constituam meios para alcan\u00e7ar os objetivos estabelecidos. III \u2013 Viabilizar a efic\u00e1cia da avalia\u00e7\u00e3o do processo de aprendizagem. IV \u2013 Atribuir maior valor aos conte\u00fados conceituais. V \u2013 Estabelecer obrigatoriamente rotinas a serem seguidas pelos alunos. Assinale a alternativa que cont\u00e9m as afirmativas corretas.","provas":[{"id":23309,"cargo":{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-educacao-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":784032,"hashId":"5e1cee3f305adcf87f09e9ceacb99335","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23309\/9.gif><\/P>\r\n<P>Analise os cuidados apresentados a seguir e verifique quais devem ser observados em rela\u00e7\u00e3o ao Plano de Curso. <\/P>\r\n<P>I \u2013 Estar relacionado com o Plano Curricular da Escola. <\/P>\r\n<P>II \u2013 Envolver temas que se constituam meios para alcan\u00e7ar os objetivos estabelecidos. <\/P>\r\n<P>III \u2013 Viabilizar a efic\u00e1cia da avalia\u00e7\u00e3o do processo de aprendizagem. <\/P>\r\n<P>IV \u2013 Atribuir maior valor aos conte\u00fados conceituais. <\/P>\r\n<P>V \u2013 Estabelecer obrigatoriamente rotinas a serem seguidas pelos alunos. <\/P>\r\n<P>Assinale a alternativa que cont\u00e9m as afirmativas corretas.<\/P>","resposta":2715591,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2715588,"corpo":"II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":2715589,"corpo":"III, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2715590,"corpo":"I, II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2715591,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":2715592,"corpo":"I, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329329,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/784032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o consultiva, cabe ao Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":23309,"cargo":{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-educacao-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":784038,"hashId":"fd1018f36c8f8b4c0bd81f4777032b85","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23309\/12.gif><\/P>\r\n<P>No exerc\u00edcio de fun\u00e7\u00e3o consultiva, cabe ao Conselho Municipal de Educa\u00e7\u00e3o:<\/P>","resposta":2715620,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir normas para o respectivo sistema de ensino, expedindo resolu\u00e7\u00f5es, pareceres, indica\u00e7\u00f5es.","id":2715618,"corpo":"definir normas para o respectivo sistema de ensino, expedindo resolu\u00e7\u00f5es, pareceres, indica\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fiscalizar as atividades desenvolvidas pela administra\u00e7\u00e3o do sistema municipal de educa\u00e7\u00e3o e pelas unidades escolares.","id":2715619,"corpo":"fiscalizar as atividades desenvolvidas pela administra\u00e7\u00e3o do sistema municipal de educa\u00e7\u00e3o e pelas unidades\r\nescolares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emitir parecer sobre quest\u00f5es de ensino encaminhadas a sua considera\u00e7\u00e3o.","id":2715620,"corpo":"emitir parecer sobre quest\u00f5es de ensino encaminhadas a sua considera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimular os professores a participarem de programas de forma\u00e7\u00e3o continuada.","id":2715621,"corpo":"estimular os professores a participarem de programas de forma\u00e7\u00e3o continuada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fazer media\u00e7\u00e3o entre governo e sociedade civil na efetiva\u00e7\u00e3o do compromisso de todos com a promo\u00e7\u00e3o dos direitos educacionais da cidadania.","id":2715622,"corpo":"fazer media\u00e7\u00e3o entre governo e sociedade civil na efetiva\u00e7\u00e3o do compromisso de todos com a promo\u00e7\u00e3o dos direitos\r\neducacionais da cidadania.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329330,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/784038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na avalia\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas educativas, podemos tomar como indicadores que sinalizam a qualidade do que foi proposto aos alunos e realizado por eles:","provas":[{"id":23309,"cargo":{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-educacao-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":784039,"hashId":"06cf1dbc58938ed95566d94047698c0d","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23309\/13.gif><\/P>\r\n<P>Na avalia\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas educativas, podemos tomar como indicadores que sinalizam a qualidade do que foi proposto aos alunos e realizado por eles:<\/P>","resposta":2715624,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, a avalia\u00e7\u00e3o cooperativa, a natureza das a\u00e7\u00f5es em desenvolvimento.","id":2715623,"corpo":"o Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico, a avalia\u00e7\u00e3o cooperativa, a natureza das a\u00e7\u00f5es em desenvolvimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as programa\u00e7\u00f5es de ensino, as ferramentas tecnol\u00f3gicas, os planos de estudos, os livros did\u00e1ticos e paradid\u00e1ticos.","id":2715624,"corpo":"as programa\u00e7\u00f5es de ensino, as ferramentas tecnol\u00f3gicas, os planos de estudos, os livros did\u00e1ticos e paradid\u00e1ticos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a l\u00f3gica da disciplina, a programa\u00e7\u00e3o cultural, o espa\u00e7o-tempo dos ambientes de aprendizagem.","id":2715625,"corpo":"a l\u00f3gica da disciplina, a programa\u00e7\u00e3o cultural, o espa\u00e7o-tempo dos ambientes de aprendizagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o institucional, a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, a autoavalia\u00e7\u00e3o, a sensibiliza\u00e7\u00e3o e o comprometimento.","id":2715626,"corpo":"a avalia\u00e7\u00e3o institucional, a avalia\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica, a autoavalia\u00e7\u00e3o, a sensibiliza\u00e7\u00e3o e o comprometimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o combate \u00e0s diferentes formas de discrimina\u00e7\u00e3o e racismo, a avalia\u00e7\u00e3o externa, a avalia\u00e7\u00e3o formativa.","id":2715627,"corpo":"o combate \u00e0s diferentes formas de discrimina\u00e7\u00e3o e racismo, a avalia\u00e7\u00e3o externa, a avalia\u00e7\u00e3o formativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329330,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/784039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" S\u00e3o alguns dos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o que podem ser utilizados em classe:","provas":[{"id":23309,"cargo":{"descricao":"Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia","id":12078},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-educacao-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Pedagogia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":784041,"hashId":"64f618985faa34e3a1b79243bb572e09","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23309\/15.gif><\/P>\r\n<P>S\u00e3o alguns dos instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o que podem ser utilizados em classe:<\/P>","resposta":2715634,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bases de orienta\u00e7\u00e3o, que resumem de maneira gr\u00e1fica e ordenada as a\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o realizadas e permitem aos alunos anteciparem e planejarem as opera\u00e7\u00f5es que devem ser executadas para resolver com \u00eaxito diferentes tipos de tarefas escolares; a coavalia\u00e7\u00e3o realizada reciprocamente pelos alunos, de acordo com crit\u00e9rios previamente acordados no grupo.","id":2715633,"corpo":"bases de orienta\u00e7\u00e3o, que resumem de maneira gr\u00e1fica e ordenada as a\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o realizadas e permitem aos alunos\r\nanteciparem e planejarem as opera\u00e7\u00f5es que devem ser executadas para resolver com \u00eaxito diferentes tipos de tarefas\r\nescolares; a coavalia\u00e7\u00e3o realizada reciprocamente pelos alunos, de acordo com crit\u00e9rios previamente acordados no\r\ngrupo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"di\u00e1rios de classe que permitem aos alunos explicitarem suas id\u00e9ias sobre o que aprenderam, quais s\u00e3o suas dificuldades e, tamb\u00e9m, registrarem suas percep\u00e7\u00f5es sobre o trabalho em desenvolvimento; contratos de trabalho que registram o que ficou acordado entre professor e aluno ou grupo de alunos para a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho.","id":2715634,"corpo":"di\u00e1rios de classe que permitem aos alunos explicitarem suas id\u00e9ias sobre o que aprenderam, quais s\u00e3o suas\r\ndificuldades e, tamb\u00e9m, registrarem suas percep\u00e7\u00f5es sobre o trabalho em desenvolvimento; contratos de trabalho que\r\nregistram o que ficou acordado entre professor e aluno ou grupo de alunos para a realiza\u00e7\u00e3o de um trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o inicial que indica as condi\u00e7\u00f5es em que se encontram os alunos em rela\u00e7\u00e3o a uma aprendizagem a ser proposta; mapas conceituais que s\u00e3o constru\u00eddos coletivamente \u00e0 medida que se aprende um novo conceito e se estabelecem as rela\u00e7\u00f5es com os demais,","id":2715635,"corpo":"avalia\u00e7\u00e3o inicial que indica as condi\u00e7\u00f5es em que se encontram os alunos em rela\u00e7\u00e3o a uma aprendizagem a ser\r\nproposta; mapas conceituais que s\u00e3o constru\u00eddos coletivamente \u00e0 medida que se aprende um novo conceito e se\r\nestabelecem as rela\u00e7\u00f5es com os demais,","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de trabalhos dos alunos; aplica\u00e7\u00e3o de grades de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o elaborados pelos professores; brincadeiras estilo RPG.","id":2715636,"corpo":"an\u00e1lise de trabalhos dos alunos; aplica\u00e7\u00e3o de grades de crit\u00e9rios de avalia\u00e7\u00e3o elaborados pelos professores;\r\nbrincadeiras estilo RPG.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o pelos alunos de perguntas, para uma poss\u00edvel prova final; portf\u00f3lios ou pastas de trabalhos que permitem a autorreflex\u00e3o e a autogest\u00e3o da aprendizagem pelo aluno.","id":2715637,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o pelos alunos de perguntas, para uma poss\u00edvel prova final; portf\u00f3lios ou pastas de trabalhos que permitem a\r\nautorreflex\u00e3o e a autogest\u00e3o da aprendizagem pelo aluno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329330,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/784041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirmativas abaixo identifique qual ou quais s\u00e3o VERDADEIRAS: I. A fabrica\u00e7\u00e3o da madeira laminada colada re\u00fane duas t\u00e9cnicas bastante antigas. Como o pr\u00f3prio nome indica, ela foi concebida a partir da t\u00e9cnica da colagem aliada \u00e0 t\u00e9cnica da lamina\u00e7\u00e3o, ou seja, da reconstitui\u00e7\u00e3o da madeira a partir de l\u00e2minas. Chama-se, portanto, madeira laminada colada as pe\u00e7as de madeira, reconstitu\u00eddas a partir de l\u00e2minas, que s\u00e3o de dimens\u00f5es relativamente reduzidas se comparadas \u00e0s dimens\u00f5es da pe\u00e7a final assim constitu\u00edda. Essas l\u00e2minas, que s\u00e3o unidas por colagem, ficam dispostas de tal maneira que as suas fibras estejam paralelas entre si. II. Os vidros podem ser classificado quanto: ao tipo, a forma, quanto \u00e0 transpar\u00eancia, ao acabamento da superf\u00edcie e cores. O vidro de seguran\u00e7a laminado consiste em duas ou mais l\u00e2minas de vidro fortemente interligadas, sob calor e press\u00e3o, por uma ou mais camadas de polivinil butiral-PVB, resina muito resistente e flex\u00edvel ou outra resina pl\u00e1stica. III. Os materiais pl\u00e1sticos s\u00e3o largamente utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil principalmente os termopl\u00e1sticos como, por exemplo, o PVC (cloreto de polivinila) al\u00e9m dos termofixos e dos elast\u00f4metros. Os pl\u00e1sticos como material para constru\u00e7\u00e3o apresentam como principais vantagens a resist\u00eancia aos esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o, ao impacto, dilata\u00e7\u00e3o, deforma\u00e7\u00e3o sob carga, rigidez, resist\u00eancia ao calor e \u00e0s intemp\u00e9ries. Os materiais pl\u00e1sticos s\u00e3o utilizados na condu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua quente, fria e pluvial, esgoto, eletrodutos, alguns tipos de esquadrias, coberturas e revestimentos isso porque, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s canaliza\u00e7\u00f5es met\u00e1licas, apresentam baixo pre\u00e7o, facilidade de manuseio, imunidade \u00e0 ferrugem e economia de m\u00e3o de obra. IV. O vidro temperado tem esse nome por analogia ao a\u00e7o temperado. Ambos t\u00eam a sua resist\u00eancia aumentada pela t\u00eampera, um processo que consiste em aquecer o material at\u00e9 uma temperatura cr\u00edtica e depois resfri\u00e1-lo rapidamente. No a\u00e7o, um novo balan\u00e7o de dureza e resist\u00eancia \u00e9 produzido pela precipita\u00e7\u00e3o de carbides. A t\u00eampera no vidro produz um sistema de tens\u00f5es que aumenta a resist\u00eancia, induzindo tens\u00f5es de compress\u00e3o na sua superf\u00edcie. Isso acontece porque o vidro, como a maior parte dos materiais fr\u00e1geis, tem grande resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, por\u00e9m pouca resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o. V. Um tipo particular de a\u00e7o estrutural que pode dispensar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 corros\u00e3o atmosf\u00e9rica (pintura, por exemplo) \u00e9 o chamado a\u00e7o patin\u00e1vel ou a\u00e7o aclim\u00e1vel. Isso porque esse a\u00e7o estrutural \u00e9 de alta resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o atmosf\u00e9rica. Trata-se de um a\u00e7o de baixa liga que recebe em sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica pequenas quantidades de cobre, cromo, n\u00edquel e f\u00f3sforo. Na medida em que o a\u00e7o \u00e9 exposto ao ambiente, vai se formando a p\u00e1tina. A p\u00e1tina \u00e9 uma camada de \u00f3xido na superf\u00edcie do material que tem caracter\u00edsticas diferentes de uma oxida\u00e7\u00e3o comum. A forma\u00e7\u00e3o da p\u00e1tina ocorre a partir da exposi\u00e7\u00e3o do material aos ciclos de molhagem (chuva, orvalho, etc.) e secagem (ao sol, vento, etc.). Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":23310,"cargo":{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-engenharia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":784051,"hashId":"55e185268a732c69f6825374ffefd110","enunciado":"<P>Das afirmativas abaixo identifique qual ou quais s\u00e3o VERDADEIRAS: <\/P>\r\n<P>I. A fabrica\u00e7\u00e3o da madeira laminada colada re\u00fane duas t\u00e9cnicas bastante antigas. Como o pr\u00f3prio nome indica, ela foi concebida a partir da t\u00e9cnica da colagem aliada \u00e0 t\u00e9cnica da lamina\u00e7\u00e3o, ou seja, da reconstitui\u00e7\u00e3o da madeira a partir de l\u00e2minas. Chama-se, portanto, madeira laminada colada as pe\u00e7as de madeira, reconstitu\u00eddas a partir de l\u00e2minas, que s\u00e3o de dimens\u00f5es relativamente reduzidas se comparadas \u00e0s dimens\u00f5es da pe\u00e7a final assim constitu\u00edda. Essas l\u00e2minas, que s\u00e3o unidas por colagem, ficam dispostas de tal maneira que as suas fibras estejam paralelas entre si. <\/P>\r\n<P>II. Os vidros podem ser classificado quanto: ao tipo, a forma, quanto \u00e0 transpar\u00eancia, ao acabamento da superf\u00edcie e cores. O vidro de seguran\u00e7a laminado consiste em duas ou mais l\u00e2minas de vidro fortemente interligadas, sob calor e press\u00e3o, por uma ou mais camadas de polivinil butiral-PVB, resina muito resistente e flex\u00edvel ou outra resina pl\u00e1stica. <\/P>\r\n<P>III. Os materiais pl\u00e1sticos s\u00e3o largamente utilizados na constru\u00e7\u00e3o civil principalmente os termopl\u00e1sticos como, por exemplo, o PVC (cloreto de polivinila) al\u00e9m dos termofixos e dos elast\u00f4metros. Os pl\u00e1sticos como material para constru\u00e7\u00e3o apresentam como principais vantagens a resist\u00eancia aos esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o, ao impacto, dilata\u00e7\u00e3o, deforma\u00e7\u00e3o sob carga, rigidez, resist\u00eancia ao calor e \u00e0s intemp\u00e9ries. Os materiais pl\u00e1sticos s\u00e3o utilizados na condu\u00e7\u00e3o de \u00e1gua quente, fria e pluvial, esgoto, eletrodutos, alguns tipos de esquadrias, coberturas e revestimentos isso porque, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s canaliza\u00e7\u00f5es met\u00e1licas, apresentam baixo pre\u00e7o, facilidade de manuseio, imunidade \u00e0 ferrugem e economia de m\u00e3o de obra. <\/P>\r\n<P>IV. O vidro temperado tem esse nome por analogia ao a\u00e7o temperado. Ambos t\u00eam a sua resist\u00eancia aumentada pela t\u00eampera, um processo que consiste em aquecer o material at\u00e9 uma temperatura cr\u00edtica e depois resfri\u00e1-lo rapidamente. No a\u00e7o, um novo balan\u00e7o de dureza e resist\u00eancia \u00e9 produzido pela precipita\u00e7\u00e3o de carbides. A t\u00eampera no vidro produz um sistema de tens\u00f5es que aumenta a resist\u00eancia, induzindo tens\u00f5es de compress\u00e3o na sua superf\u00edcie. Isso acontece porque o vidro, como a maior parte dos materiais fr\u00e1geis, tem grande resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o, por\u00e9m pouca resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>V. Um tipo particular de a\u00e7o estrutural que pode dispensar a prote\u00e7\u00e3o \u00e0 corros\u00e3o atmosf\u00e9rica (pintura, por exemplo) \u00e9 o chamado a\u00e7o patin\u00e1vel ou a\u00e7o aclim\u00e1vel. Isso porque esse a\u00e7o estrutural \u00e9 de alta resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o atmosf\u00e9rica. Trata-se de um a\u00e7o de baixa liga que recebe em sua composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica pequenas quantidades de cobre, cromo, n\u00edquel e f\u00f3sforo. Na medida em que o a\u00e7o \u00e9 exposto ao ambiente, vai se formando a p\u00e1tina. A p\u00e1tina \u00e9 uma camada de \u00f3xido na superf\u00edcie do material que tem caracter\u00edsticas diferentes de uma oxida\u00e7\u00e3o comum. A forma\u00e7\u00e3o da p\u00e1tina ocorre a partir da exposi\u00e7\u00e3o do material aos ciclos de molhagem (chuva, orvalho, etc.) e secagem (ao sol, vento, etc.).<\/P>\r\n<P> Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/P>","resposta":2715687,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2715683,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":2715684,"corpo":"II, III, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III, IV e V.","id":2715685,"corpo":"I, III, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":2715686,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, IV e V.","id":2715687,"corpo":"I, II, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329331,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/784051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirmativas abaixo identifique qual ou quais s\u00e3o VERDADEIRAS: I. Em geral a determina\u00e7\u00e3o do momento de uma for\u00e7a no espa\u00e7o ser\u00e1 simplificada consideravelmente se a for\u00e7a e o vetorposi\u00e7\u00e3o de seu ponto de aplica\u00e7\u00e3o forem decompostos em componentes cartesianas x, y e z. O teorema de Varignon diz que o momento em rela\u00e7\u00e3o a um dado ponto da resultante de diversas for\u00e7as concorrentes \u00e9 igual ao produto dos momentos das v\u00e1rias for\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo ponto. II. Duas for\u00e7as F e F\u2019 que tenham o mesmo m\u00f3dulo, linha de a\u00e7\u00e3o paralelas e sentidos opostos formam um bin\u00e1rio. A soma dos momentos das duas for\u00e7as F e F\u2019em rela\u00e7\u00e3o a um dado ponto \u00e9 zero. III. Cada parte portante da constru\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m denominada pe\u00e7a estrutural, deve resistir aos esfor\u00e7os incidentes e transmiti-los a outras pe\u00e7as, pelos v\u00ednculos que as unem, com a finalidade de conduzi-los ao solo. Barras ou fios s\u00e3o elementos estruturais que apresentam uma de suas dimens\u00f5es predominando sobre as outras duas. Folhas s\u00e3o elementos estruturais que apresentam duas de suas dimens\u00f5es predominando sobre a terceira. Blocos s\u00e3o elementos estruturais que apresentam as tr\u00eas dimens\u00f5es na mesma ordem de grandeza. IV. As for\u00e7as que atuam nas edifica\u00e7\u00f5es precisam ser muito bem conhecidas (intensidade, dire\u00e7\u00e3o e sentido) para que a concep\u00e7\u00e3o estrutural seja coerente com o caminho que essas for\u00e7as devem percorrer at\u00e9 o solo e para que os elementos estruturais estejam adequadamente dimensionados. Dentre os crit\u00e9rios de projeto, o equil\u00edbrio estrutural consiste em conceber um arranjo capaz de absorver as solicita\u00e7\u00f5es e transmiti-las aos elementos de apoio mantendo-se em repouso, V. As condi\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas que o modelo estrutural tem que satisfazer para representar adequadamente o comportamento da estrutura real podem ser dividas nos seguintes grupos: condi\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio que s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es que garantem o equil\u00edbrio est\u00e1tico de qualquer por\u00e7\u00e3o isolada da estrutura ou da estrutura como um todo, condi\u00e7\u00f5es de compatibilidade entre deslocamentos e deforma\u00e7\u00f5es que s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas que devem ser satisfeitas para garantir que a estrutura, ao se deformar, permane\u00e7a cont\u00ednua (sem vazios ou sobreposi\u00e7\u00e3o de pontos) e compat\u00edvel com seus v\u00ednculos externos e condi\u00e7\u00f5es sobre o comportamento dos materiais que comp\u00f5em a estrutura (leis constitutivas dos materiais). Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":23310,"cargo":{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-engenharia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":784053,"hashId":"c371cd1439f4dfa45691f6449d68d12e","enunciado":"<P>Das afirmativas abaixo identifique qual ou quais s\u00e3o VERDADEIRAS: <\/P>\r\n<P>I. Em geral a determina\u00e7\u00e3o do momento de uma for\u00e7a no espa\u00e7o ser\u00e1 simplificada consideravelmente se a for\u00e7a e o vetorposi\u00e7\u00e3o de seu ponto de aplica\u00e7\u00e3o forem decompostos em componentes cartesianas x, y e z. O teorema de Varignon diz que o momento em rela\u00e7\u00e3o a um dado ponto da resultante de diversas for\u00e7as concorrentes \u00e9 igual ao produto dos momentos das v\u00e1rias for\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o ao mesmo ponto. <\/P>\r\n<P>II. Duas for\u00e7as F e F\u2019 que tenham o mesmo m\u00f3dulo, linha de a\u00e7\u00e3o paralelas e sentidos opostos formam um bin\u00e1rio. A soma dos momentos das duas for\u00e7as F e F\u2019em rela\u00e7\u00e3o a um dado ponto \u00e9 zero. <\/P>\r\n<P>III. Cada parte portante da constru\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m denominada pe\u00e7a estrutural, deve resistir aos esfor\u00e7os incidentes e transmiti-los a outras pe\u00e7as, pelos v\u00ednculos que as unem, com a finalidade de conduzi-los ao solo. Barras ou fios s\u00e3o elementos estruturais que apresentam uma de suas dimens\u00f5es predominando sobre as outras duas. Folhas s\u00e3o elementos estruturais que apresentam duas de suas dimens\u00f5es predominando sobre a terceira. Blocos s\u00e3o elementos estruturais que apresentam as tr\u00eas dimens\u00f5es na mesma ordem de grandeza. <\/P>\r\n<P>IV. As for\u00e7as que atuam nas edifica\u00e7\u00f5es precisam ser muito bem conhecidas (intensidade, dire\u00e7\u00e3o e sentido) para que a concep\u00e7\u00e3o estrutural seja coerente com o caminho que essas for\u00e7as devem percorrer at\u00e9 o solo e para que os elementos estruturais estejam adequadamente dimensionados. Dentre os crit\u00e9rios de projeto, o equil\u00edbrio estrutural consiste em conceber um arranjo capaz de absorver as solicita\u00e7\u00f5es e transmiti-las aos elementos de apoio mantendo-se em repouso, <\/P>\r\n<P>V. As condi\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas que o modelo estrutural tem que satisfazer para representar adequadamente o comportamento da estrutura real podem ser dividas nos seguintes grupos: condi\u00e7\u00f5es de equil\u00edbrio que s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es que garantem o equil\u00edbrio est\u00e1tico de qualquer por\u00e7\u00e3o isolada da estrutura ou da estrutura como um todo, condi\u00e7\u00f5es de compatibilidade entre deslocamentos e deforma\u00e7\u00f5es que s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas que devem ser satisfeitas para garantir que a estrutura, ao se deformar, permane\u00e7a cont\u00ednua (sem vazios ou sobreposi\u00e7\u00e3o de pontos) e compat\u00edvel com seus v\u00ednculos externos e condi\u00e7\u00f5es sobre o comportamento dos materiais que comp\u00f5em a estrutura (leis constitutivas dos materiais). <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/P>","resposta":2715696,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2715693,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2715694,"corpo":"I, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":2715695,"corpo":"II, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":2715696,"corpo":"III, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2715697,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329331,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/784053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirmativas abaixo identifique qual ou quais s\u00e3o VERDADEIRAS: I. Por melhores que sejam os equipamentos e por mais cuidado que se tome ao proceder a um levantamento topogr\u00e1fico, as medidas obtidas jamais estar\u00e3o isentas de erros. Assim, os erros pertinentes \u00e0s medi\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas podem ser classificados como naturais, instrumentais e humanos. Os erros naturais s\u00e3o aqueles ocasionados por fatores ambientais, ou seja, temperatura, vento, refra\u00e7\u00e3o e press\u00e3o atmosf\u00e9ricas, a\u00e7\u00e3o da gravidade, etc.. Alguns desses erros s\u00e3o classificados como erros sistem\u00e1ticos e dificilmente podem ser evitados. S\u00e3o pass\u00edveis de corre\u00e7\u00e3o, desde que sejam tomadas as devidas precau\u00e7\u00f5es durante a medi\u00e7\u00e3o. II. O rumo do alinhamento ED \u00e9 de 63\u00b0 NO e a \u00e1rea da figura acima \u00e9 igual 7.400,00m2. III. As grandezas medidas em um levantamento topogr\u00e1fico podem ser de dois tipos: angulares e lineares. \u00c2ngulo horizontal \u00e9 medido entre as proje\u00e7\u00f5es de dois alinhamentos do terreno, no plano horizontal. \u00c2ngulo vertical \u00e9 medido entre um alinhamento do terreno e o plano do horizonte. Dist\u00e2ncia horizontal \u00e9 a dist\u00e2ncia medida entre dois pontos, no plano horizontal. Dist\u00e2ncia vertical \u00e9 a dist\u00e2ncia medida entre dois pontos, num plano vertical que \u00e9 perpendicular ao plano horizontal. Dist\u00e2ncia inclinada \u00e9 a dist\u00e2ncia medida entre dois pontos, em planos que seguem a inclina\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie do terreno. IV. S\u00e3o \u00e2ngulos zenitais os \u00e2ngulos medidos a partir do z\u00eanite. Z\u00eanite \u00e9 um ponto imagin\u00e1rio na interse\u00e7\u00e3o da vertical do ponto topogr\u00e1fico com a esfera celeste. Nardinais s\u00e3o \u00e2ngulos medidos a partir do Nardir. Nardir \u00e9 um ponto imagin\u00e1rio na intersec\u00e7\u00e3o da vertical do ponto topogr\u00e1fico com o centro da Terra. O azimute \u00e9 o \u00e2ngulo formado a partir do norte at\u00e9 o alinhamento, contando sempre no sentido hor\u00e1rio, e o rumo \u00e9 o menor \u00e2ngulo formado do norte ou do sul, o mais pr\u00f3ximo, at\u00e9 o alinhamento contando no sentido hor\u00e1rio ou anti-hor\u00e1rio. V. O azimute do alinhamento AB \u00e9 de 117\u00b0 e a \u00e1rea da figura acima \u00e9 igual 14.800,00m2. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":23310,"cargo":{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-engenharia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":784057,"hashId":"1103eda2c6454a4ebd57c9d95ac3b3b3","enunciado":"<P>Das afirmativas abaixo identifique qual ou quais s\u00e3o VERDADEIRAS:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23310\/17.gif><\/P>\r\n<P>I. Por melhores que sejam os equipamentos e por mais cuidado que se tome ao proceder a um levantamento topogr\u00e1fico, as medidas obtidas jamais estar\u00e3o isentas de erros. Assim, os erros pertinentes \u00e0s medi\u00e7\u00f5es topogr\u00e1ficas podem ser classificados como naturais, instrumentais e humanos. Os erros naturais s\u00e3o aqueles ocasionados por fatores ambientais, ou seja, temperatura, vento, refra\u00e7\u00e3o e press\u00e3o atmosf\u00e9ricas, a\u00e7\u00e3o da gravidade, etc.. Alguns desses erros s\u00e3o classificados como erros sistem\u00e1ticos e dificilmente podem ser evitados. S\u00e3o pass\u00edveis de corre\u00e7\u00e3o, desde que sejam tomadas as devidas precau\u00e7\u00f5es durante a medi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II. O rumo do alinhamento ED \u00e9 de 63\u00b0 NO e a \u00e1rea da figura acima \u00e9 igual 7.400,00m2. <\/P>\r\n<P>III. As grandezas medidas em um levantamento topogr\u00e1fico podem ser de dois tipos: angulares e lineares. \u00c2ngulo horizontal \u00e9 medido entre as proje\u00e7\u00f5es de dois alinhamentos do terreno, no plano horizontal. \u00c2ngulo vertical \u00e9 medido entre um alinhamento do terreno e o plano do horizonte. Dist\u00e2ncia horizontal \u00e9 a dist\u00e2ncia medida entre dois pontos, no plano horizontal. Dist\u00e2ncia vertical \u00e9 a dist\u00e2ncia medida entre dois pontos, num plano vertical que \u00e9 perpendicular ao plano horizontal. Dist\u00e2ncia inclinada \u00e9 a dist\u00e2ncia medida entre dois pontos, em planos que seguem a inclina\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie do terreno. <\/P>\r\n<P>IV. S\u00e3o \u00e2ngulos zenitais os \u00e2ngulos medidos a partir do z\u00eanite. Z\u00eanite \u00e9 um ponto imagin\u00e1rio na interse\u00e7\u00e3o da vertical do ponto topogr\u00e1fico com a esfera celeste. Nardinais s\u00e3o \u00e2ngulos medidos a partir do Nardir. Nardir \u00e9 um ponto imagin\u00e1rio na intersec\u00e7\u00e3o da vertical do ponto topogr\u00e1fico com o centro da Terra. O azimute \u00e9 o \u00e2ngulo formado a partir do norte at\u00e9 o alinhamento, contando sempre no sentido hor\u00e1rio, e o rumo \u00e9 o menor \u00e2ngulo formado do norte ou do sul, o mais pr\u00f3ximo, at\u00e9 o alinhamento contando no sentido hor\u00e1rio ou anti-hor\u00e1rio. <\/P>\r\n<P>V. O azimute do alinhamento AB \u00e9 de 117\u00b0 e a \u00e1rea da figura acima \u00e9 igual 14.800,00m2. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/P>","resposta":2715716,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2715713,"corpo":"I, II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2715714,"corpo":"II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2715715,"corpo":"I, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2715716,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":2715717,"corpo":"III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329332,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/784057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirmativas abaixo identifique qual ou quais s\u00e3o VERDADEIRAS: I. As propriedades mec\u00e2nicas da madeira de cada esp\u00e9cie s\u00e3o influenciadas por diversos fatores, dentre os quais a posi\u00e7\u00e3o na \u00e1rvore, defeitos na textura, decomposi\u00e7\u00e3o, umidade, tempo de dura\u00e7\u00e3o da carga e temperatura. A madeira \u00e9 considerado um material viscoel\u00e1stico. Impondo-se \u00e0 madeira uma deforma\u00e7\u00e3o e mantida constante, a tens\u00e3o el\u00e1stica final ser\u00e1 reduzida em rela\u00e7\u00e3o ao valor inicial. II. Com a penetra\u00e7\u00e3o do prego na madeira, as fibras se afastam, podendo ocorrer o fendilhamento. Para evitar o fendilhamento \u00e9 necess\u00e1rio seguir algumas regras construtivas, estabelecidadas em norma, como dimens\u00f5es e espa\u00e7amentos entre os pregos. A pr\u00e9-fura\u00e7\u00e3o \u00e9 outra maneira de se evitar o fendilhamento. Em estruturas definitivas ou em estruturas provis\u00f3rias a pr\u00e9fura\u00e7\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o construtiva definida pelo engenheiro projetista ou pelo engenheiro executor conforme a experi\u00eancia da m\u00e3o de obra dispon\u00edvel, tempo de execu\u00e7\u00e3o e custo. III. As liga\u00e7\u00f5es nas estruturas met\u00e1licas podem ser classificadas como liga\u00e7\u00f5es r\u00edgidas, semirr\u00edgida e flex\u00edveis. A liga\u00e7\u00e3o r\u00edgida \u00e9 tal que o \u00e2ngulo entre os elementos estruturais que se interceptam permanece essencialmente o mesmo ap\u00f3s o carregamento da estrutura, com uma restri\u00e7\u00e3o \u00e0 rota\u00e7\u00e3o da ordem de 90% ou mais daquela te\u00f3rica necess\u00e1ria \u00e0 ocorr\u00eancia de nenhuma rota\u00e7\u00e3o. Na liga\u00e7\u00e3o semirr\u00edgida a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 rota\u00e7\u00e3o est\u00e1 entre 20% e 90% daquela teoricamente necess\u00e1ria para evitar qualquer rota\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o o momento transmitido pela conex\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nem zero (ou pr\u00f3ximo de zero) como no caso de liga\u00e7\u00f5es flex\u00edveis e nem o momento m\u00e1ximo (ou pr\u00f3ximo dele) como no caso de conex\u00f5es r\u00edgidas. A liga\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada flex\u00edvel, se a rota\u00e7\u00e3o relativa entre as partes, ap\u00f3s o carregamento, atingir 80 por cento ou mais daquela teoricamente esperada caso a conex\u00e3o fosse totalmente livre de girar. IV. As liga\u00e7\u00f5es nas estruturas met\u00e1licas podem ser classificadas como soldadas e\/ou aparafusadas ou pelos esfor\u00e7os solicitantes. No primeiro caso, na maioria das vezes, o c\u00e1lculo da liga\u00e7\u00e3o implica a verifica\u00e7\u00e3o de grupos de parafusos e de linhas de solda. Os parafusos devem resistir a esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o e\/ou cisalhamento, ao passo que as soldas devem resistir a tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o, compress\u00e3o e\/ou cisalhamento. No segundo caso dependendo dos esfor\u00e7os solicitantes e das posi\u00e7\u00f5es relativas desses esfor\u00e7os e dos grupos de parafusos ou linhas de solda resistentes. V. A alvenaria estrutural \u00e9 o processo construtivo em que a pr\u00f3pria alvenaria desempenha a fun\u00e7\u00e3o estrutural, \u00e9 projetada, dimensionada e executada de forma racional, a fim de evitar o m\u00e1ximo de desperd\u00edcio na execu\u00e7\u00e3o. A alvenaria estrutural pode ser classificada em: alvenaria estrutural armada, alvenaria estrutural n\u00e3o armada e alvenaria estrutural protendida. \u00c9 um modelo construtivo que propicia uma maior economia, agilidade e flexibilidade executiva quando comparada com o modelo tradicional al\u00e9m de uma liberdade arquitet\u00f4nica tanto para o projetista quanto para o propriet\u00e1rio. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":23310,"cargo":{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-engenharia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":784059,"hashId":"0156b1074c4a010ef96139aa80453054","enunciado":"<P>Das afirmativas abaixo identifique qual ou quais s\u00e3o VERDADEIRAS: <\/P>\r\n<P>I. As propriedades mec\u00e2nicas da madeira de cada esp\u00e9cie s\u00e3o influenciadas por diversos fatores, dentre os quais a posi\u00e7\u00e3o na \u00e1rvore, defeitos na textura, decomposi\u00e7\u00e3o, umidade, tempo de dura\u00e7\u00e3o da carga e temperatura. A madeira \u00e9 considerado um material viscoel\u00e1stico. Impondo-se \u00e0 madeira uma deforma\u00e7\u00e3o e mantida constante, a tens\u00e3o el\u00e1stica final ser\u00e1 reduzida em rela\u00e7\u00e3o ao valor inicial. <\/P>\r\n<P>II. Com a penetra\u00e7\u00e3o do prego na madeira, as fibras se afastam, podendo ocorrer o fendilhamento. Para evitar o fendilhamento \u00e9 necess\u00e1rio seguir algumas regras construtivas, estabelecidadas em norma, como dimens\u00f5es e espa\u00e7amentos entre os pregos. A pr\u00e9-fura\u00e7\u00e3o \u00e9 outra maneira de se evitar o fendilhamento. Em estruturas definitivas ou em estruturas provis\u00f3rias a pr\u00e9fura\u00e7\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o construtiva definida pelo engenheiro projetista ou pelo engenheiro executor conforme a experi\u00eancia da m\u00e3o de obra dispon\u00edvel, tempo de execu\u00e7\u00e3o e custo. <\/P>\r\n<P>III. As liga\u00e7\u00f5es nas estruturas met\u00e1licas podem ser classificadas como liga\u00e7\u00f5es r\u00edgidas, semirr\u00edgida e flex\u00edveis. A liga\u00e7\u00e3o r\u00edgida \u00e9 tal que o \u00e2ngulo entre os elementos estruturais que se interceptam permanece essencialmente o mesmo ap\u00f3s o carregamento da estrutura, com uma restri\u00e7\u00e3o \u00e0 rota\u00e7\u00e3o da ordem de 90% ou mais daquela te\u00f3rica necess\u00e1ria \u00e0 ocorr\u00eancia de nenhuma rota\u00e7\u00e3o. Na liga\u00e7\u00e3o semirr\u00edgida a restri\u00e7\u00e3o \u00e0 rota\u00e7\u00e3o est\u00e1 entre 20% e 90% daquela teoricamente necess\u00e1ria para evitar qualquer rota\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o o momento transmitido pela conex\u00e3o n\u00e3o \u00e9 nem zero (ou pr\u00f3ximo de zero) como no caso de liga\u00e7\u00f5es flex\u00edveis e nem o momento m\u00e1ximo (ou pr\u00f3ximo dele) como no caso de conex\u00f5es r\u00edgidas. A liga\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada flex\u00edvel, se a rota\u00e7\u00e3o relativa entre as partes, ap\u00f3s o carregamento, atingir 80 por cento ou mais daquela teoricamente esperada caso a conex\u00e3o fosse totalmente livre de girar. <\/P>\r\n<P>IV. As liga\u00e7\u00f5es nas estruturas met\u00e1licas podem ser classificadas como soldadas e\/ou aparafusadas ou pelos esfor\u00e7os solicitantes. No primeiro caso, na maioria das vezes, o c\u00e1lculo da liga\u00e7\u00e3o implica a verifica\u00e7\u00e3o de grupos de parafusos e de linhas de solda. Os parafusos devem resistir a esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o e\/ou cisalhamento, ao passo que as soldas devem resistir a tens\u00f5es de tra\u00e7\u00e3o, compress\u00e3o e\/ou cisalhamento. No segundo caso dependendo dos esfor\u00e7os solicitantes e das posi\u00e7\u00f5es relativas desses esfor\u00e7os e dos grupos de parafusos ou linhas de solda resistentes. <\/P>\r\n<P>V. A alvenaria estrutural \u00e9 o processo construtivo em que a pr\u00f3pria alvenaria desempenha a fun\u00e7\u00e3o estrutural, \u00e9 projetada, dimensionada e executada de forma racional, a fim de evitar o m\u00e1ximo de desperd\u00edcio na execu\u00e7\u00e3o. A alvenaria estrutural pode ser classificada em: alvenaria estrutural armada, alvenaria estrutural n\u00e3o armada e alvenaria estrutural protendida. \u00c9 um modelo construtivo que propicia uma maior economia, agilidade e flexibilidade executiva quando comparada com o modelo tradicional al\u00e9m de uma liberdade arquitet\u00f4nica tanto para o projetista quanto para o propriet\u00e1rio. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/P>","resposta":2715726,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2715723,"corpo":"II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2715724,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2715725,"corpo":"I, IV e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2715726,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":2715727,"corpo":"I, II e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329332,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/784059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirmativas abaixo identifique qual ou quais s\u00e3o VERDADEIRAS: I. O tipo de fornecimento define o n\u00famero de fases que ir\u00e3o alimentar a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica. Est\u00e1 relacionado com a carga instalada. S\u00e3o atendidos em baixa tens\u00e3o (127V\/220V) aqueles consumidores que apresentarem carga (pot\u00eancia total) instalada igual ou inferior a 75kW. O padr\u00e3o de cor utilizado para identifica\u00e7\u00e3o dos condutores \u00e9 verde para o condutor neutro, vermelho para o condutor fase, preto para o condutor retorno e azul para o condutor terra. II. Comando simples \u00e9 um \u00fanico interruptor acionando um ou mais pontos de luz. Comando de duas se\u00e7\u00f5es s\u00e3o dois interruptores acionando dois conjuntos de um ou mais pontos de luz. Comando Three-Way (3 vias ou paralelo) utiliza dois interruptores de modo a acionar um ponto ou conjunto de pontos de locais distintos. O comando four-way (04 vias ou intermedi\u00e1rio) \u00e9 utilizado de maneira similar ao three-way. Entretanto, \u00e9 poss\u00edvel acionar um mesmo ponto ou um conjunto de pontos de luz a partir de determinados locais. III. Quadro de Distribui\u00e7\u00e3o de Circuitos (QDC) \u00e9 o componente da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica que recebe os condutores oriundos de quadro de medi\u00e7\u00e3o. Nele tamb\u00e9m se encontram os dispositivos de prote\u00e7\u00e3o. Circuito \u00e9 o conjunto de equipamentos e condutores el\u00e9tricos ligados ao mesmo dispositivo de prote\u00e7\u00e3o (disjuntor convencional ou DR). Disjuntores s\u00e3o dispositivos eletromec\u00e2nicos de prote\u00e7\u00e3o e seccionamento de circuitos. Os circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o e tomadas devem ser distintos, salvo os casos em que a corrente do circuito comum \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o e \u00e0s tomadas seja inferior a 16A e que este n\u00e3o seja o \u00fanico circuito de tomadas e\/ou ilumina\u00e7\u00e3o de toda a instala\u00e7\u00e3o. Dessa forma, adota-se o crit\u00e9rio de separa\u00e7\u00e3o integral de circuitos de luz e for\u00e7a. IV. Em circuitos residenciais, os condutores fase e neutro devem possuir a mesma bitola. Em instala\u00e7\u00f5es residenciais e\/ou prediais, os condutores mais utilizados s\u00e3o de cobre com isolamento em PVC (policloreto de vinila), EPR (borracha etilenopropileno) e XLPE (polietileno reticulado). Basicamente, existem dois tipos de condutores, os fios e os cabos e a principal distin\u00e7\u00e3o entre eles est\u00e1 relacionada \u00e0 flexibilidade dos condutores, uma vez que, \u00e0 medida que a bitola do condutor aumenta, sua flexibilidade diminui. V. Os aparelhos consumidores de energia el\u00e9trica s\u00e3o projetados para trabalharem em determinado valor de tens\u00e3o com reduzida toler\u00e2ncia. \u00c0 medida que a dist\u00e2ncia entre o medidor de energia e a pot\u00eancia da carga aumenta, a queda de tens\u00e3o ao longo do condutor tamb\u00e9m aumenta. Em baixa tens\u00e3o, em nenhum caso a queda de tens\u00e3o nos circuitos terminais deve ser superior a 4%. O condutor neutro pode ser comum a mais de um circuito, quando a rede for monof\u00e1sica devendo esse ter a mesma se\u00e7\u00e3o do condutor fase. O aterramento \u00e9 a liga\u00e7\u00e3o el\u00e9trica intencional com a terra. Tal liga\u00e7\u00e3o tem por objetivo fornecer um caminho favor\u00e1vel e seguro ao percurso de correntes el\u00e9tricas indesej\u00e1veis e inseguras. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":23310,"cargo":{"descricao":"Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil","id":12079},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-engenharia-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Engenharia - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":784063,"hashId":"ac383d2178d8dea0da55e36ddb135911","enunciado":"<P>Das afirmativas abaixo identifique qual ou quais s\u00e3o VERDADEIRAS: <\/P>\r\n<P>I. O tipo de fornecimento define o n\u00famero de fases que ir\u00e3o alimentar a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica. Est\u00e1 relacionado com a carga instalada. S\u00e3o atendidos em baixa tens\u00e3o (127V\/220V) aqueles consumidores que apresentarem carga (pot\u00eancia total) instalada igual ou inferior a 75kW. O padr\u00e3o de cor utilizado para identifica\u00e7\u00e3o dos condutores \u00e9 verde para o condutor neutro, vermelho para o condutor fase, preto para o condutor retorno e azul para o condutor terra. <\/P>\r\n<P>II. Comando simples \u00e9 um \u00fanico interruptor acionando um ou mais pontos de luz. Comando de duas se\u00e7\u00f5es s\u00e3o dois interruptores acionando dois conjuntos de um ou mais pontos de luz. Comando Three-Way (3 vias ou paralelo) utiliza dois interruptores de modo a acionar um ponto ou conjunto de pontos de locais distintos. O comando four-way (04 vias ou intermedi\u00e1rio) \u00e9 utilizado de maneira similar ao three-way. Entretanto, \u00e9 poss\u00edvel acionar um mesmo ponto ou um conjunto de pontos de luz a partir de determinados locais. <\/P>\r\n<P>III. Quadro de Distribui\u00e7\u00e3o de Circuitos (QDC) \u00e9 o componente da instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica que recebe os condutores oriundos de quadro de medi\u00e7\u00e3o. Nele tamb\u00e9m se encontram os dispositivos de prote\u00e7\u00e3o. Circuito \u00e9 o conjunto de equipamentos e condutores el\u00e9tricos ligados ao mesmo dispositivo de prote\u00e7\u00e3o (disjuntor convencional ou DR). Disjuntores s\u00e3o dispositivos eletromec\u00e2nicos de prote\u00e7\u00e3o e seccionamento de circuitos. Os circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o e tomadas devem ser distintos, salvo os casos em que a corrente do circuito comum \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o e \u00e0s tomadas seja inferior a 16A e que este n\u00e3o seja o \u00fanico circuito de tomadas e\/ou ilumina\u00e7\u00e3o de toda a instala\u00e7\u00e3o. Dessa forma, adota-se o crit\u00e9rio de separa\u00e7\u00e3o integral de circuitos de luz e for\u00e7a. <\/P>\r\n<P>IV. Em circuitos residenciais, os condutores fase e neutro devem possuir a mesma bitola. Em instala\u00e7\u00f5es residenciais e\/ou prediais, os condutores mais utilizados s\u00e3o de cobre com isolamento em PVC (policloreto de vinila), EPR (borracha etilenopropileno) e XLPE (polietileno reticulado). Basicamente, existem dois tipos de condutores, os fios e os cabos e a principal distin\u00e7\u00e3o entre eles est\u00e1 relacionada \u00e0 flexibilidade dos condutores, uma vez que, \u00e0 medida que a bitola do condutor aumenta, sua flexibilidade diminui. <\/P>\r\n<P>V. Os aparelhos consumidores de energia el\u00e9trica s\u00e3o projetados para trabalharem em determinado valor de tens\u00e3o com reduzida toler\u00e2ncia. \u00c0 medida que a dist\u00e2ncia entre o medidor de energia e a pot\u00eancia da carga aumenta, a queda de tens\u00e3o ao longo do condutor tamb\u00e9m aumenta. Em baixa tens\u00e3o, em nenhum caso a queda de tens\u00e3o nos circuitos terminais deve ser superior a 4%. O condutor neutro pode ser comum a mais de um circuito, quando a rede for monof\u00e1sica devendo esse ter a mesma se\u00e7\u00e3o do condutor fase. O aterramento \u00e9 a liga\u00e7\u00e3o el\u00e9trica intencional com a terra. Tal liga\u00e7\u00e3o tem por objetivo fornecer um caminho favor\u00e1vel e seguro ao percurso de correntes el\u00e9tricas indesej\u00e1veis e inseguras. <\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/P>","resposta":2715745,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":2715743,"corpo":"I, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":2715744,"corpo":"III, IV e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":2715745,"corpo":"II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":2715746,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":2715747,"corpo":"II, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329332,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":"engenharia-civil\/784063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comparando-se os tipos (\u201corg\u00e2nico\u201d e \u201cmecan\u00edstico\u201d) de estruturas das organiza\u00e7\u00f5es e suas respectivas caracter\u00edsticas , pode-se afirmar que:","provas":[{"id":23311,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":784076,"hashId":"e5dedec25dd0ffdf2460e568b447a088","enunciado":"Comparando-se os tipos (\u201corg\u00e2nico\u201d e \u201cmecan\u00edstico\u201d) de estruturas das organiza\u00e7\u00f5es e suas respectivas\r\ncaracter\u00edsticas , pode-se afirmar que:","resposta":2715809,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tanto o org\u00e2nico como o mecan\u00edstico apresentam baixo grau de \u201ccentraliza\u00e7\u00e3o\u201d das tomadas de decis\u00e3o.","id":2715808,"corpo":"tanto o org\u00e2nico como o mecan\u00edstico apresentam baixo grau de \u201ccentraliza\u00e7\u00e3o\u201d das tomadas de decis\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a \u201cextens\u00e3o do controle\u201d no org\u00e2nico \u00e9 ampla, enquanto no mecan\u00edstico \u00e9 estreita.","id":2715809,"corpo":"a \u201cextens\u00e3o do controle\u201d no org\u00e2nico \u00e9 ampla, enquanto no mecan\u00edstico \u00e9 estreita.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tanto no org\u00e2nico como no mecan\u00edstico a \u201cautoridade\u201d nos cargos \u00e9 alta.","id":2715810,"corpo":"tanto no org\u00e2nico como no mecan\u00edstico a \u201cautoridade\u201d nos cargos \u00e9 alta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a \u201cespecificidade dos servi\u00e7os\u201d exigidos no org\u00e2nico \u00e9 alta, enquanto que no mecan\u00edstico \u00e9 baixa.","id":2715811,"corpo":"a \u201cespecificidade dos servi\u00e7os\u201d exigidos no org\u00e2nico \u00e9 alta, enquanto que no mecan\u00edstico \u00e9 baixa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a parcela das pessoas de uma unidade que tem a \u201coportunidade de interagir\u201d com pessoas de outras unidades na estrutura org\u00e2nica \u00e9 pequena, enquanto no mecan\u00edstico \u00e9 grande.","id":2715812,"corpo":"a parcela das pessoas de uma unidade que tem a \u201coportunidade de interagir\u201d com pessoas de outras unidades na\r\nestrutura org\u00e2nica \u00e9 pequena, enquanto no mecan\u00edstico \u00e9 grande.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329334,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/784076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para Srour \u201cuma dada cultura organizacional s\u00f3 ser\u00e1 conhecida se soubermos reconhecer a ideologia hegem\u00f4nica que a anima e lhe confere sua l\u00f3gica\u201d. Considerando-se essa afirmativa do autor sobre a ideologia hegem\u00f4nica das organiza\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que cultura organizacional I \u2013 s\u00e3o conjuntos articulados de convic\u00e7\u00f5es que correspondem a sistemas de princ\u00edpios, valores e cren\u00e7as. II \u2013 expressa e justifica os interesses de agentes coletivos e orientam suas a\u00e7\u00f5es no confronto com outros agentes. III \u2013 equivale a \u201cvis\u00f5es de mundo\u201d t\u00e3o expl\u00edcitas que respondem at\u00e9 \u00e0s quest\u00f5es fundamentais da vida. As alternativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":23311,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":784079,"hashId":"15adc3b65b8147d7cfb3511e5c327b37","enunciado":"<P>Para Srour \u201cuma dada cultura organizacional s\u00f3 ser\u00e1 conhecida se soubermos reconhecer a ideologia hegem\u00f4nica que a anima e lhe confere sua l\u00f3gica\u201d. Considerando-se essa afirmativa do autor sobre a ideologia hegem\u00f4nica das organiza\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que cultura organizacional <\/P>\r\n<P>I \u2013 s\u00e3o conjuntos articulados de convic\u00e7\u00f5es que correspondem a sistemas de princ\u00edpios, valores e cren\u00e7as. <\/P>\r\n<P>II \u2013 expressa e justifica os interesses de agentes coletivos e orientam suas a\u00e7\u00f5es no confronto com outros agentes. <\/P>\r\n<P>III \u2013 equivale a \u201cvis\u00f5es de mundo\u201d t\u00e3o expl\u00edcitas que respondem at\u00e9 \u00e0s quest\u00f5es fundamentais da vida. <\/P>\r\n<P>As alternativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":2715826,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":2715823,"corpo":"somente I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":2715824,"corpo":"somente I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":2715825,"corpo":"somente II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":2715826,"corpo":"I, II e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente III.","id":2715827,"corpo":"somente III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329334,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/784079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cultura organizacional \u00e9 um sistema de significados partilhados pelos membros de uma organiza\u00e7\u00e3o, distinguindo uma organiza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica das outras. As caracter\u00edsticas b\u00e1sicas da cultura de uma organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o: I \u2013 inova\u00e7\u00e3o e ousadia; aten\u00e7\u00e3o ao detalhe e busca de resultado. II \u2013 concentra\u00e7\u00e3o nas pessoas e orienta\u00e7\u00e3o para equipes. III \u2013 agressividade e estabilidade. As alternativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":23311,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":784080,"hashId":"81145c2e61ae0b1f3e17f56d83eae2e7","enunciado":"<P>A cultura organizacional \u00e9 um sistema de significados partilhados pelos membros de uma organiza\u00e7\u00e3o, distinguindo uma organiza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica das outras. As caracter\u00edsticas b\u00e1sicas da cultura de uma organiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o: <\/P>\r\n<P>I \u2013 inova\u00e7\u00e3o e ousadia; aten\u00e7\u00e3o ao detalhe e busca de resultado. <\/P>\r\n<P>II \u2013 concentra\u00e7\u00e3o nas pessoas e orienta\u00e7\u00e3o para equipes. <\/P>\r\n<P>III \u2013 agressividade e estabilidade. <\/P>\r\n<P>As alternativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":2715831,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":2715828,"corpo":"somente I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":2715829,"corpo":"somente II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":2715830,"corpo":"somente I e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2715831,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I.","id":2715832,"corpo":"somente I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329334,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria comportamental ou behaviorista da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404586,"slug":"administracao-geral-teoria-comportamental-ou-behaviorista-da-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/784080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica (AE), quando avalia o comportamento das vari\u00e1veis externas da organiza\u00e7\u00e3o, realiza o que conhece como An\u00e1lise Ambiental (AA). Uma das quest\u00f5es importantes da AA \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o da turbul\u00eancia das vari\u00e1veis. Os principais fatores determinantes do grau de turbul\u00eancia s\u00e3o: I \u2013 quantidade de eventos prov\u00e1veis. II \u2013 concentra\u00e7\u00e3o dos eventos e a relev\u00e2ncia do seu impacto. III \u2013 os efeitos de potencializa\u00e7\u00e3o, que podem surgir pelo efeito sin\u00e9rgico ou cumulativo provocado pela conjun\u00e7\u00e3o ou concomit\u00e2ncia de dois ou mais eventos. As alternativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":23311,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":784085,"hashId":"9b60f03c540a9e65a80a718314d63610","enunciado":"<P>A Administra\u00e7\u00e3o Estrat\u00e9gica (AE), quando avalia o comportamento das vari\u00e1veis externas da organiza\u00e7\u00e3o, realiza o que conhece como An\u00e1lise Ambiental (AA). Uma das quest\u00f5es importantes da AA \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o da turbul\u00eancia das vari\u00e1veis. Os principais fatores determinantes do grau de turbul\u00eancia s\u00e3o: <\/P>\r\n<P>I \u2013 quantidade de eventos prov\u00e1veis. <\/P>\r\n<P>II \u2013 concentra\u00e7\u00e3o dos eventos e a relev\u00e2ncia do seu impacto. <\/P>\r\n<P>III \u2013 os efeitos de potencializa\u00e7\u00e3o, que podem surgir pelo efeito sin\u00e9rgico ou cumulativo provocado pela conjun\u00e7\u00e3o ou concomit\u00e2ncia de dois ou mais eventos. <\/P>\r\n<P>As alternativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":2715856,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":2715853,"corpo":"somente I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":2715854,"corpo":"somente I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":2715855,"corpo":"somente II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2715856,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente II.","id":2715857,"corpo":"somente II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329334,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/784085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na formula\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias organizacionais pode-se usar o que \u00e9 chamado de \u201cTeoria dos Jogos\u201d (TJ). Nela , o \u201c\u00d3timo de Pareto\u201d acontece quando I \u2013 os jogadores decidem compartilhar informa\u00e7\u00f5es sobre as respectivas condi\u00e7\u00f5es e interesses, alternativas de a\u00e7\u00e3o e suas fun\u00e7\u00f5es objetivo. II \u2013 os jogadores encontram a melhor solu\u00e7\u00e3o para todos simultaneamente. III \u2013 um jogador abre m\u00e3o de seus interesses e muda a sua fun\u00e7\u00e3o objetivo. As alternativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":23311,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":784088,"hashId":"ca433d293bfba257712da7de725938f6","enunciado":"<P>Na formula\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias organizacionais pode-se usar o que \u00e9 chamado de \u201cTeoria dos Jogos\u201d (TJ). Nela , o \u201c\u00d3timo de Pareto\u201d acontece quando <\/P>\r\n<P>I \u2013 os jogadores decidem compartilhar informa\u00e7\u00f5es sobre as respectivas condi\u00e7\u00f5es e interesses, alternativas de a\u00e7\u00e3o e suas fun\u00e7\u00f5es objetivo. <\/P>\r\n<P>II \u2013 os jogadores encontram a melhor solu\u00e7\u00e3o para todos simultaneamente. <\/P>\r\n<P>III \u2013 um jogador abre m\u00e3o de seus interesses e muda a sua fun\u00e7\u00e3o objetivo. <\/P>\r\n<P>As alternativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":2715868,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":2715868,"corpo":"apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":2715869,"corpo":"apenas I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":2715870,"corpo":"apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2715871,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente II.","id":2715872,"corpo":"somente II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329335,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Abordagem Sist\u00eamica","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404587,"slug":"administracao-geral-abordagem-sistemica"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":"administracao-geral\/784088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Lei do Or\u00e7amento (Lei n\u00ba 4320, de 1964), pode-se afirmar que: I \u2013 foi respons\u00e1vel por disciplinar apenas a apresenta\u00e7\u00e3o das contas com o objetivo de uniformizar a sua apresenta\u00e7\u00e3o. II \u2013 foi o respons\u00e1vel por disciplinar, no direito positivo brasileiro, a estrutura de controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. III \u2013 foi respons\u00e1vel por disciplinar, no direito positivo brasileiro, a responsabilidade dos gestores federais pela execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. As afirmativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":23311,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":784091,"hashId":"c7695646df785b95814def87f194646a","enunciado":"<P>Sobre a Lei do Or\u00e7amento (Lei n\u00ba 4320, de 1964), pode-se afirmar que: <\/P>\r\n<P>I \u2013 foi respons\u00e1vel por disciplinar apenas a apresenta\u00e7\u00e3o das contas com o objetivo de uniformizar a sua apresenta\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II \u2013 foi o respons\u00e1vel por disciplinar, no direito positivo brasileiro, a estrutura de controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria. <\/P>\r\n<P>III \u2013 foi respons\u00e1vel por disciplinar, no direito positivo brasileiro, a responsabilidade dos gestores federais pela execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/P>\r\n<P> As afirmativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":2715887,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e II.","id":2715883,"corpo":"apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e III.","id":2715884,"corpo":"apenas I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III.","id":2715885,"corpo":"apenas II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2715886,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas a II.","id":2715887,"corpo":"apenas a II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329335,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/784091","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a \u201ctrajet\u00f3ria\u201d das reformas administrativas, moderniza\u00e7\u00e3o administrativa e reforma do Estado no Brasil no s\u00e9culo XX, pode-se dizer que I \u2013 o governo Collor foi respons\u00e1vel pela reforma do Estado que gerou descentraliza\u00e7\u00e3o e flexibiliza\u00e7\u00e3o. II \u2013 o governo FHC foi o respons\u00e1vel pela reforma do Estado que construiu o Estado Regulador. III \u2013 o governo Lula foi o respons\u00e1vel pela revitaliza\u00e7\u00e3o do Estado, a partir da cria\u00e7\u00e3o in\u00e9dita de Plano de Metas e Planos Nacionais de Desenvolvimento. As alternativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":23311,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":12080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-administracao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":784095,"hashId":"5c3727b1babec99bab90a485729df94e","enunciado":"<P>Sobre a \u201ctrajet\u00f3ria\u201d das reformas administrativas, moderniza\u00e7\u00e3o administrativa e reforma do Estado no Brasil no s\u00e9culo XX, pode-se dizer que <\/P>\r\n<P>I \u2013 o governo Collor foi respons\u00e1vel pela reforma do Estado que gerou descentraliza\u00e7\u00e3o e flexibiliza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II \u2013 o governo FHC foi o respons\u00e1vel pela reforma do Estado que construiu o Estado Regulador. <\/P>\r\n<P>III \u2013 o governo Lula foi o respons\u00e1vel pela revitaliza\u00e7\u00e3o do Estado, a partir da cria\u00e7\u00e3o in\u00e9dita de Plano de Metas e Planos Nacionais de Desenvolvimento. <\/P>\r\n<P>As alternativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":2715903,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":2715903,"corpo":"somente I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":2715904,"corpo":"somente I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":2715905,"corpo":"somente II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I.","id":2715906,"corpo":"somente I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente III.","id":2715907,"corpo":"somente III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329335,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos\/Paradigmas de Gest\u00e3o","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403725,"slug":"administracao-publica-evolucao-dos-modelos-paradigmas-de-gestao"}],"slug":"administracao-publica\/784095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte opera\u00e7\u00e3o de Venda de Mercadorias \u00e0 vista A contabiliza\u00e7\u00e3o desta opera\u00e7\u00e3o gera","provas":[{"id":23314,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":784257,"hashId":"26ac8adf18223ee3e5e01e7e3c1b667a","enunciado":"<P>Considere a seguinte opera\u00e7\u00e3o de Venda de Mercadorias \u00e0 vista<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23314\/4.gif><\/P>\r\n<P>A contabiliza\u00e7\u00e3o desta opera\u00e7\u00e3o gera<\/P>","resposta":2716715,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um aumento de Ativo de 35.000,00, um aumento de Passivo de 17.000,00 e um aumento de PL de 5.950,00.","id":2716713,"corpo":"Um aumento de Ativo de 35.000,00, um aumento de Passivo de 17.000,00 e um aumento de PL de 5.950,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um aumento de Ativo de 35.000,00, um aumento de Passivo de 17.000,00 e um aumento de PL de 5.950,00.","id":2716714,"corpo":"Um aumento de Ativo de 35.000,00, um aumento de Passivo de 17.000,00 e um aumento de PL de 5.950,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um aumento de Ativo de 18.000,00, um aumento de Passivo de 5.950,00 e um aumento de PL de 12.050,00.","id":2716715,"corpo":"Um aumento de Ativo de 18.000,00, um aumento de Passivo de 5.950,00 e um aumento de PL de 12.050,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ma redu\u00e7\u00e3o de Ativo de 17.000,00, um aumento de Passivo de 3.400,00 e um aumento de PL de 8.000,00.","id":2716716,"corpo":"ma redu\u00e7\u00e3o de Ativo de 17.000,00, um aumento de Passivo de 3.400,00 e um aumento de PL de 8.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um aumento de Ativo 8.000,00, um aumento de Passivo de 3.400,00 e um aumento de PL de 4.600,00.","id":2716717,"corpo":"Um aumento de Ativo 8.000,00, um aumento de Passivo de 3.400,00 e um aumento de PL de 4.600,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329356,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/784257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o levantamento do Balan\u00e7o Patrimonial o valor Ativo Circulante ser\u00e1","provas":[{"id":23314,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":784260,"hashId":"afe1d5392ed657e13a5dfcbd5e6144dc","enunciado":"Ap\u00f3s o levantamento do Balan\u00e7o Patrimonial o valor Ativo Circulante ser\u00e1","resposta":2716732,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"81.130,00.","id":2716728,"corpo":"81.130,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"94.400,00","id":2716729,"corpo":"94.400,00","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"95.000,00.","id":2716730,"corpo":"95.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"135.302,00.","id":2716731,"corpo":"135.302,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"135.860,00.","id":2716732,"corpo":"135.860,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329357,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23314\/6.gif>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/784260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tamb\u00e9m ap\u00f3s o levantamento do Balan\u00e7o Patrimonial, o montante do Ativo n\u00e3o Circulante ser\u00e1","provas":[{"id":23314,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":784261,"hashId":"859b817d24e011881b5a311860b877bf","enunciado":"Tamb\u00e9m ap\u00f3s o levantamento do Balan\u00e7o Patrimonial, o montante do Ativo n\u00e3o Circulante ser\u00e1","resposta":2716736,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"81.130,00.","id":2716733,"corpo":"81.130,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"94.400,00.","id":2716734,"corpo":"94.400,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"107.320,00.","id":2716735,"corpo":"107.320,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"135.302,00.","id":2716736,"corpo":"135.302,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"135.360,00.","id":2716737,"corpo":"135.360,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329357,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23314\/6.gif>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/784261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neste mesmo Balan\u00e7o Patrimonial, o total do Passivo Circulante \u00e9","provas":[{"id":23314,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:52","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":784263,"hashId":"55dfd685061f1da63f201e180f8cf70c","enunciado":"Neste mesmo Balan\u00e7o Patrimonial, o total do Passivo Circulante \u00e9","resposta":2716744,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"81.130,00.","id":2716743,"corpo":"81.130,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"82.100,00.","id":2716744,"corpo":"82.100,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"84.190,00.","id":2716745,"corpo":"84.190,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"94.400,00.","id":2716746,"corpo":"94.400,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"107.230,00.","id":2716747,"corpo":"107.230,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329357,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/23314\/6.gif>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Pessoal","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4362,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-pessoal"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/784263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As obriga\u00e7\u00f5es existentes da entidade provenientes de eventos passados, e que se espera que resulte em uma sa\u00edda de fluxo de recursos relacionados a benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os, com a caracter\u00edstica de terem algum grau de incerteza quanto a valor e data efetiva de pagamento \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":23314,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":784275,"hashId":"b8f7c234470c9d324fced960f99b7054","enunciado":"As obriga\u00e7\u00f5es existentes da entidade provenientes de eventos passados, e que se espera que resulte em uma sa\u00edda de fluxo de\r\nrecursos relacionados a benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os, com a caracter\u00edstica de terem algum grau de incerteza quanto\r\na valor e data efetiva de pagamento \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de","resposta":2716807,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Presente.","id":2716803,"corpo":"Obriga\u00e7\u00e3o Presente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativo Contingente. ","id":2716804,"corpo":"Ativo Contingente.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passivo Contingente.","id":2716805,"corpo":"Passivo Contingente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Passivo de Longo Prazo.","id":2716806,"corpo":"Passivo de Longo Prazo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Provis\u00f5es.","id":2716807,"corpo":"Provis\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329358,"enunciado":"","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Provis\u00f5es","oab":false,"nome":"Provis\u00f5es","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4377,"slug":"contabilidade-geral-provisoes"}],"slug":"contabilidade-geral\/784275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor residual e a vida \u00fatil econ\u00f4mica de um ativo devem ser revisados, pelo menos,","provas":[{"id":23314,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":784279,"hashId":"86998d222929542dbe81d9bdb1213677","enunciado":"O valor residual e a vida \u00fatil econ\u00f4mica de um ativo devem ser revisados, pelo menos,","resposta":2716825,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"semestralmente.","id":2716823,"corpo":"semestralmente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trimestralmente.","id":2716824,"corpo":"trimestralmente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no final de cada exerc\u00edcio.","id":2716825,"corpo":"no final de cada exerc\u00edcio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cada dois anos.","id":2716826,"corpo":"a cada dois anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a cada cinco anos.","id":2716827,"corpo":"a cada cinco anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329359,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/784279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":23314,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade","id":12084},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-orcamento-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Or\u00e7amento - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":784285,"hashId":"5633e9372d9ad4dff270539cdf57a97b","enunciado":"Marque a alternativa INCORRETA.","resposta":2716855,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento da auditoria envolve a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia global para o trabalho e o desenvolvimento de plano de auditoria.","id":2716853,"corpo":"O planejamento da auditoria envolve a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia global para o trabalho e o desenvolvimento de plano de\r\nauditoria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os testes de contagem f\u00edsica podem ser aplicados aos recursos em caixa, t\u00edtulos, estoques e bens do ativo imobilizado.","id":2716854,"corpo":"Os testes de contagem f\u00edsica podem ser aplicados aos recursos em caixa, t\u00edtulos, estoques e bens do ativo imobilizado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A principal responsabilidade pela preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o da fraude \u00e9 do auditor interno.","id":2716855,"corpo":"A principal responsabilidade pela preven\u00e7\u00e3o e detec\u00e7\u00e3o da fraude \u00e9 do auditor interno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para fins das normas de auditoria, materialidade para execu\u00e7\u00e3o da auditoria significa o valor ou valores fixados pelo auditor, inferiores ao considerado relevante para as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis como um todo, para adequadamente reduzir a um n\u00edvel baixo a probabilidade de que as distor\u00e7\u00f5es n\u00e3o corrigidas e n\u00e3o detectadas em conjunto, excedam a materialidade para as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis como um todo.","id":2716856,"corpo":"Para fins das normas de auditoria, materialidade para execu\u00e7\u00e3o da auditoria significa o valor ou valores fixados pelo\r\nauditor, inferiores ao considerado relevante para as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis como um todo, para adequadamente\r\nreduzir a um n\u00edvel baixo a probabilidade de que as distor\u00e7\u00f5es n\u00e3o corrigidas e n\u00e3o detectadas em conjunto, excedam\r\na materialidade para as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis como um todo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O auditor independente emite sua opini\u00e3o pelo relat\u00f3rio de auditoria, que pode ser de duas formas: relat\u00f3rio sem modifica\u00e7\u00f5es (ou opini\u00e3o n\u00e3o modificada) e o relat\u00f3rio com opini\u00e3o modificada.","id":2716857,"corpo":"O auditor independente emite sua opini\u00e3o pelo relat\u00f3rio de auditoria, que pode ser de duas formas: relat\u00f3rio sem\r\nmodifica\u00e7\u00f5es (ou opini\u00e3o n\u00e3o modificada) e o relat\u00f3rio com opini\u00e3o modificada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329359,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Objetivo da Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Objetivo da Auditoria Independente","pai":4582,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4583,"slug":"auditoria-objetivo-da-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/784285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aritm\u00e9tica e Reten\u00e7\u00e3o de D\u00edgitos s\u00e3o subtestes que comp\u00f5em qual destas escalas baseadas em fatores no WISC-III?","provas":[{"id":23315,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":784287,"hashId":"53120a4706c172388b4f1724e487104f","enunciado":"Aritm\u00e9tica e Reten\u00e7\u00e3o de D\u00edgitos s\u00e3o subtestes que comp\u00f5em qual destas escalas baseadas em fatores no WISC-III?","resposta":2716867,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compreens\u00e3o Verbal.","id":2716863,"corpo":"Compreens\u00e3o Verbal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Perceptual.","id":2716864,"corpo":"Organiza\u00e7\u00e3o Perceptual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Velocidade Psicomotora.","id":2716865,"corpo":"Velocidade Psicomotora.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Velocidade de Processamento.","id":2716866,"corpo":"Velocidade de Processamento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de Distratibilidade.","id":2716867,"corpo":"Aus\u00eancia de Distratibilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329360,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/784287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A _________ significa a capacidade de o indiv\u00edduo se dar conta do que est\u00e1 ocorrendo dentro e ao redor de si, ao alcance de seu sens\u00f3rio. A palavra que se encaixa na frase acima \u00e9:","provas":[{"id":23315,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:53","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":784289,"hashId":"da3be6f0225eafd439f829b60632791c","enunciado":"<P>A _________ significa a capacidade de o indiv\u00edduo se dar conta do que est\u00e1 ocorrendo dentro e ao redor de si, ao alcance de seu sens\u00f3rio. <\/P>\r\n<P>A palavra que se encaixa na frase acima \u00e9:<\/P>","resposta":2716877,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o.","id":2716873,"corpo":"orienta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o.","id":2716874,"corpo":"aten\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sensopercep\u00e7\u00e3o.","id":2716875,"corpo":"sensopercep\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria.","id":2716876,"corpo":"mem\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consci\u00eancia.","id":2716877,"corpo":"consci\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329360,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/784289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria \u00e9 descrita por Furniss (1993) como o abuso sexual que ocorre entre irm\u00e3os com idades muito pr\u00f3ximas. Assinale a \u00fanica alternativa CORRETA.","provas":[{"id":23315,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":784297,"hashId":"232cd4ae1301aeb37ab68afdd7fefff2","enunciado":"A S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria \u00e9 descrita por Furniss (1993) como o abuso sexual que ocorre entre irm\u00e3os com idades\r\nmuito pr\u00f3ximas. Assinale a \u00fanica alternativa CORRETA.","resposta":2716914,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria, devem-se utilizar os termos abusador e v\u00edtima para definir os protagonistas do abuso.","id":2716913,"corpo":"Na S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria, devem-se utilizar os termos abusador e v\u00edtima para definir os protagonistas do abuso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para as crian\u00e7as com S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria, formas diretas de atividade sexual podem ser o \u00fanico modo de obter al\u00edvio da tens\u00e3o.","id":2716914,"corpo":"Para as crian\u00e7as com S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria, formas diretas de atividade sexual podem ser o \u00fanico modo de obter\r\nal\u00edvio da tens\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria, a quest\u00e3o da responsabilidade n\u00e3o precisa ser tratada de modo diferente das situa\u00e7\u00f5es nas quais o abuso sexual ocorre entre crian\u00e7as\/adolescentes com diferen\u00e7as maiores de idade.","id":2716915,"corpo":"Na S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria, a quest\u00e3o da responsabilidade n\u00e3o precisa ser tratada de modo diferente das situa\u00e7\u00f5es\r\nnas quais o abuso sexual ocorre entre crian\u00e7as\/adolescentes com diferen\u00e7as maiores de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria deve ser classificada como uma forma de abuso sexual adulto-crian\u00e7a.","id":2716916,"corpo":"A S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria deve ser classificada como uma forma de abuso sexual adulto-crian\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na terapia com crian\u00e7as com S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria, todas as sess\u00f5es devem incluir ambos os irm\u00e3os.","id":2716917,"corpo":"Na terapia com crian\u00e7as com S\u00edndrome de Jo\u00e3o e Maria, todas as sess\u00f5es devem incluir ambos os irm\u00e3os.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329361,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"}],"slug":"psicologia\/784297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entrevista motivacional \u00e9 uma abordagem de grande utilidade para o tratamento da depend\u00eancia qu\u00edmica. Qual das seguintes alternativas descreve caracter\u00edsticas dessa abordagem?","provas":[{"id":23315,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":784310,"hashId":"cb0fecc5bdf38bd7a4e978f3c700b4ae","enunciado":"A entrevista motivacional \u00e9 uma abordagem de grande utilidade para o tratamento da depend\u00eancia qu\u00edmica. Qual das\r\nseguintes alternativas descreve caracter\u00edsticas dessa abordagem?","resposta":2716982,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Busca confrontar a nega\u00e7\u00e3o, tem dura\u00e7\u00e3o indeterminada, trabalha a motiva\u00e7\u00e3o.","id":2716978,"corpo":"Busca confrontar a nega\u00e7\u00e3o, tem dura\u00e7\u00e3o indeterminada, trabalha a motiva\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baseada em medica\u00e7\u00e3o, possui de 18 a 24 sess\u00f5es estruturadas, busca identificar motiva\u00e7\u00e3o.","id":2716979,"corpo":"Baseada em medica\u00e7\u00e3o, possui de 18 a 24 sess\u00f5es estruturadas, busca identificar motiva\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Visa avaliar motiva\u00e7\u00e3o, encaminhar para tratamento de interna\u00e7\u00e3o, ocorre em uma ou duas sess\u00f5es de entrevista.","id":2716980,"corpo":"Visa avaliar motiva\u00e7\u00e3o, encaminhar para tratamento de interna\u00e7\u00e3o, ocorre em uma ou duas sess\u00f5es de entrevista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Busca identificar hist\u00f3ria de vida do indiv\u00edduo (autobiografia) e confrontar mecanismos de nega\u00e7\u00e3o.","id":2716981,"corpo":"Busca identificar hist\u00f3ria de vida do indiv\u00edduo (autobiografia) e confrontar mecanismos de nega\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poucos encontros estruturados com terapeuta, utiliza testes e exames, n\u00e3o confrontativa.","id":2716982,"corpo":"Poucos encontros estruturados com terapeuta, utiliza testes e exames, n\u00e3o confrontativa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329362,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a  80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/784310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o deveres fundamentais dos psic\u00f3logos expressos no C\u00f3digo de \u00c9tica:","provas":[{"id":23315,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":784313,"hashId":"221adcc2eed0721c5f14cf195ed09440","enunciado":"S\u00e3o deveres fundamentais dos psic\u00f3logos expressos no C\u00f3digo de \u00c9tica:","resposta":2716995,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conhecer, divulgar, criticar, cumprir e fazer cumprir este C\u00f3digo.","id":2716993,"corpo":"conhecer, divulgar, criticar, cumprir e fazer cumprir este C\u00f3digo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assumir responsabilidades profissionais somente por atividades para as quais esteja capacitado pessoal, te\u00f3rica, emp\u00edrica e tecnicamente.","id":2716994,"corpo":"assumir responsabilidades profissionais somente por atividades para as quais esteja capacitado pessoal, te\u00f3rica,\r\nemp\u00edrica e tecnicamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prestar servi\u00e7os psicol\u00f3gicos de qualidade, em condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas e apropriadas \u00e0 natureza desses servi\u00e7os, utilizando princ\u00edpios, conhecimentos e t\u00e9cnicas reconhecidamente fundamentados na ci\u00eancia psicol\u00f3gica, na \u00e9tica e na legisla\u00e7\u00e3o profissional.","id":2716995,"corpo":"prestar servi\u00e7os psicol\u00f3gicos de qualidade, em condi\u00e7\u00f5es de trabalho dignas e apropriadas \u00e0 natureza desses servi\u00e7os,\r\nutilizando princ\u00edpios, conhecimentos e t\u00e9cnicas reconhecidamente fundamentados na ci\u00eancia psicol\u00f3gica, na \u00e9tica e\r\nna legisla\u00e7\u00e3o profissional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia, valorizando a infer\u00eancia social da psicologia.","id":2716996,"corpo":"prestar servi\u00e7os profissionais em situa\u00e7\u00f5es de calamidade p\u00fablica ou de emerg\u00eancia, valorizando a infer\u00eancia social\r\nda psicologia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter, para com o trabalho dos psic\u00f3logos, de outros profissionais e de religiosos, respeito, considera\u00e7\u00e3o e solidariedade, e, quando solicitado, colaborar com esses, salvo impedimento por motivo relevante.","id":2716997,"corpo":"ter, para com o trabalho dos psic\u00f3logos, de outros profissionais e de religiosos, respeito, considera\u00e7\u00e3o e solidariedade,\r\ne, quando solicitado, colaborar com esses, salvo impedimento por motivo relevante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329362,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a  80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/784313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transgress\u00f5es dos preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica constituem infra\u00e7\u00e3o disciplinar com a aplica\u00e7\u00e3o das seguintes penalidades, na forma dos dispositivos legais ou regimentais:","provas":[{"id":23315,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia","id":6463},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea Psicologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":784315,"hashId":"4de00323bd46e3ee9573395941b59e78","enunciado":"As transgress\u00f5es dos preceitos do C\u00f3digo de \u00c9tica constituem infra\u00e7\u00e3o disciplinar com a aplica\u00e7\u00e3o das seguintes\r\npenalidades, na forma dos dispositivos legais ou regimentais:","resposta":2717004,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aviso.","id":2717003,"corpo":"aviso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":2717004,"corpo":"advert\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multa ou multa com censura p\u00fablica, sendo esta ultima ad referendum do Conselho Regional de Psicologia.","id":2717005,"corpo":"multa ou multa com censura p\u00fablica, sendo esta ultima ad referendum do Conselho Regional de Psicologia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por at\u00e9 trinta dias, ad referendum do Conselho Regional de Psicologia.","id":2717006,"corpo":"suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, por at\u00e9 trinta dias, ad referendum do Conselho Regional de Psicologia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, ad referendum do Conselho Regional de Psicologia.","id":2717007,"corpo":"cassa\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, ad referendum do Conselho Regional de Psicologia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329362,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a  80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":"psicologia\/784315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade estabelece a responsabilidade de gest\u00e3o para cada esfera de governo. \u00c9 responsabilidade do Gestor Estadual: I \u2013 divulgar a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. II \u2013 implementar as diretrizes da Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade em conson\u00e2ncia com as diretrizes definidas no \u00e2mbito nacional e as realidades loco\u2013regionais. III \u2013 pactuar e alocar recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica, considerando a composi\u00e7\u00e3o bipartite. IV \u2013 manter articula\u00e7\u00e3o com munic\u00edpios para apoio \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. Indique as assertivas corretas.","provas":[{"id":23316,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":784317,"hashId":"9bbf806869e00b1e2ecaa57d1f1e3fcd","enunciado":"<P>A Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade estabelece a responsabilidade de gest\u00e3o para cada esfera de governo. \u00c9 responsabilidade do Gestor Estadual: <\/P>\r\n<P>I \u2013 divulgar a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. <\/P>\r\n<P>II \u2013 implementar as diretrizes da Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade em conson\u00e2ncia com as diretrizes definidas no \u00e2mbito nacional e as realidades loco\u2013regionais. <\/P>\r\n<P>III \u2013 pactuar e alocar recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a implementa\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica, considerando a composi\u00e7\u00e3o bipartite. <\/P>\r\n<P>IV \u2013 manter articula\u00e7\u00e3o com munic\u00edpios para apoio \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade. <\/P>\r\n<P>Indique as assertivas corretas.<\/P>","resposta":2717017,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2717013,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":2717014,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":2717015,"corpo":"Apenas II, III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":2717016,"corpo":"Apenas I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas corretas.","id":2717017,"corpo":"Todas corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329363,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/784317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho em equipe multiprofissional e a crescente inser\u00e7\u00e3o do assistente social nesses espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais foi regulamentado em \u00e2mbito nacional, para orientar a pr\u00e1tica profissional do assistente social, na sua atua\u00e7\u00e3o em equipes multiprofissionais. O Conselho Federal orienta, pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 557\/2009, a emiss\u00e3o de pareceres, laudos, opini\u00f5es t\u00e9cnicas conjuntos entre o assistente social e outros profissionais. Relacione o enunciado da quest\u00e3o aos itens abaixo. I. A elabora\u00e7\u00e3o, emiss\u00e3o e\/ ou subscri\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o t\u00e9cnica sobre mat\u00e9ria de SERVI\u00c7O SOCIAL por meio de pareceres, laudos, per\u00edcias e manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o privativa do assistente social. II. O assistente social deve, sempre que poss\u00edvel, integrar equipes multiprofissionais, bem como incentivar e estimular o trabalho interdisciplinar. III. O assistente social dever\u00e1 emitir sua opini\u00e3o t\u00e9cnica somente sobre o que \u00e9 de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o de forma sigilosa, n\u00e3o assinando e identificando sua inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social. Indique a(s) assertiva(s) correta(s).","provas":[{"id":23316,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":784319,"hashId":"10ae901a61a64db819964b670ff75a68","enunciado":"<P>O trabalho em equipe multiprofissional e a crescente inser\u00e7\u00e3o do assistente social nesses espa\u00e7os s\u00f3cio-ocupacionais foi regulamentado em \u00e2mbito nacional, para orientar a pr\u00e1tica profissional do assistente social, na sua atua\u00e7\u00e3o em equipes multiprofissionais. O Conselho Federal orienta, pela Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 557\/2009, a emiss\u00e3o de pareceres, laudos, opini\u00f5es t\u00e9cnicas conjuntos entre o assistente social e outros profissionais. Relacione o enunciado da quest\u00e3o aos itens abaixo. <\/P>\r\n<P>I. A elabora\u00e7\u00e3o, emiss\u00e3o e\/ ou subscri\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o t\u00e9cnica sobre mat\u00e9ria de SERVI\u00c7O SOCIAL por meio de pareceres, laudos, per\u00edcias e manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o privativa do assistente social. <\/P>\r\n<P>II. O assistente social deve, sempre que poss\u00edvel, integrar equipes multiprofissionais, bem como incentivar e estimular o trabalho interdisciplinar. <\/P>\r\n<P>III. O assistente social dever\u00e1 emitir sua opini\u00e3o t\u00e9cnica somente sobre o que \u00e9 de sua \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o de forma sigilosa, n\u00e3o assinando e identificando sua inscri\u00e7\u00e3o no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social. <\/P>\r\n<P>Indique a(s) assertiva(s) correta(s).<\/P>","resposta":2717026,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":2717023,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":2717024,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":2717025,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":2717026,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas corretas.","id":2717027,"corpo":"Todas corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329363,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFESS","pai":395650,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396519,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfess"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/784319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O _________________________, suporte fundamental para a aplica\u00e7\u00e3o de medidas judiciais, \u00e9 tarefa atribu\u00edda pelo juiz ao assistente social judici\u00e1rio. Indique a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna acima:","provas":[{"id":23316,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":784334,"hashId":"e9e87f2f600b03fd93010ea2c6c07f9b","enunciado":"<P>O _________________________, suporte fundamental para a aplica\u00e7\u00e3o de medidas judiciais, \u00e9 tarefa atribu\u00edda pelo juiz ao assistente social judici\u00e1rio. <\/P>\r\n<P>Indique a op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna acima:<\/P>","resposta":2717101,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Di\u00e1rio de Observa\u00e7\u00e3o","id":2717098,"corpo":"Di\u00e1rio de Observa\u00e7\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Di\u00e1rio de Entrevista","id":2717099,"corpo":"Di\u00e1rio de Entrevista","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Laudo de Observa\u00e7\u00e3o","id":2717100,"corpo":"Laudo de Observa\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudo Social","id":2717101,"corpo":"Estudo Social","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Parecer Sint\u00e9tico de Observa\u00e7\u00e3o","id":2717102,"corpo":"Parecer Sint\u00e9tico de Observa\u00e7\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329364,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estudo social, per\u00edcia social, relat\u00f3rio social, laudo social, parecer social","oab":false,"nome":"Estudo social, per\u00edcia social, relat\u00f3rio social, laudo social, parecer social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415288,"slug":"servico-social-estudo-social-pericia-social-relatorio-social-laudo-social-parecer-social"},{"nome_clean":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","oab":false,"nome":"Estudo Social, Pareceres, Per\u00edcia Social, Relat\u00f3rio Social e Laudo Social","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415295,"slug":"servico-social-estudo-social-pareceres-pericia-social-relatorio-social-e-laudo-social"}],"slug":"servico-social\/784334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ____________________________, no \u00e2mbito do Judici\u00e1rio, diz respeito a uma avalia\u00e7\u00e3o, exame ou vistoria, solicitada ou determinada, sempre que a situa\u00e7\u00e3o exigir um parecer t\u00e9cnico ou cient\u00edfico que contribua para o juiz formar a sua convic\u00e7\u00e3o para a tomada de decis\u00e3o. A op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna acima \u00e9 apenas","provas":[{"id":23316,"cargo":{"descricao":"Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":6465},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-saude-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Sa\u00fade - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":784335,"hashId":"3b8cc62d475cad97c315a9691e50cc3e","enunciado":"A ____________________________, no \u00e2mbito do Judici\u00e1rio, diz respeito a uma avalia\u00e7\u00e3o, exame ou vistoria,\r\nsolicitada ou determinada, sempre que a situa\u00e7\u00e3o exigir um parecer t\u00e9cnico ou cient\u00edfico que contribua para o juiz formar\r\na sua convic\u00e7\u00e3o para a tomada de decis\u00e3o. A op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente a lacuna acima \u00e9 apenas","resposta":2717103,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"per\u00edcia social.","id":2717103,"corpo":"per\u00edcia social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"entrevista.","id":2717104,"corpo":"entrevista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quest\u00e3o social.","id":2717105,"corpo":"quest\u00e3o social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o social.","id":2717106,"corpo":"observa\u00e7\u00e3o social.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":2717107,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329364,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/784335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es de acessibilidade da w3c.org, a tecnologia de conte\u00fado da Web deve ter acessibilidade apoiada em agentes que est\u00e3o dispon\u00edveis para os usu\u00e1rios. Das seguintes afirma\u00e7\u00f5es qual delas \u00e9 INCORRETA?","provas":[{"id":23317,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":784347,"hashId":"5aaf4af44b9f5e5be01981f933bb7680","enunciado":"Segundo as recomenda\u00e7\u00f5es de acessibilidade da w3c.org, a tecnologia de conte\u00fado da Web deve ter acessibilidade apoiada\r\nem agentes que est\u00e3o dispon\u00edveis para os usu\u00e1rios. Das seguintes afirma\u00e7\u00f5es qual delas \u00e9 INCORRETA?","resposta":2717167,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tecnologia deve ser suportada nativamente por agentes do usu\u00e1rio amplamente distribu\u00eddos que tamb\u00e9m s\u00e3o suportadas por acessibilidade (como HTML e CSS).","id":2717163,"corpo":"A tecnologia deve ser suportada nativamente por agentes do usu\u00e1rio amplamente distribu\u00eddos que tamb\u00e9m s\u00e3o suportadas\r\npor acessibilidade (como HTML e CSS).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tecnologia deve ser apoiada em plug-in&#39;s amplamente distribu\u00eddos que tamb\u00e9m s\u00e3o suportados por acessibilidade.","id":2717164,"corpo":"A tecnologia deve ser apoiada em plug-in&#39;s amplamente distribu\u00eddos que tamb\u00e9m s\u00e3o suportados por acessibilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o conte\u00fado est\u00e1 dispon\u00edvel em um ambiente fechado, como uma universidade ou rede corporativa, o agente de usu\u00e1rio exigido pela tecnologia e utilizado pela organiza\u00e7\u00e3o deve tamb\u00e9m ser suportado por acessibilidade.","id":2717165,"corpo":"Se o conte\u00fado est\u00e1 dispon\u00edvel em um ambiente fechado, como uma universidade ou rede corporativa, o agente de usu\u00e1rio\r\nexigido pela tecnologia e utilizado pela organiza\u00e7\u00e3o deve tamb\u00e9m ser suportado por acessibilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A tecnologia utilizada para apoiar a acessibilidade n\u00e3o tem custo adicional para pessoas com defici\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais pessoas, bem como a facilidade de obter e encontrar tais tecnologias \u00e9 a mesma para pessoas deficientes ou n\u00e3o.","id":2717166,"corpo":"A tecnologia utilizada para apoiar a acessibilidade n\u00e3o tem custo adicional para pessoas com defici\u00eancias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\ndemais pessoas, bem como a facilidade de obter e encontrar tais tecnologias \u00e9 a mesma para pessoas deficientes ou n\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se a tecnologia a ser usada para dar apoio e a acessibilidade s\u00f3 estiver dispon\u00edvel num browser ou vers\u00e3o deste, deve ser usada mesmo com esta restri\u00e7\u00e3o.","id":2717167,"corpo":"Se a tecnologia a ser usada para dar apoio e a acessibilidade s\u00f3 estiver dispon\u00edvel num browser ou vers\u00e3o deste, deve ser\r\nusada mesmo com esta restri\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329366,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Entidades de padroniza\u00e7\u00e3o","pai":8201,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8202,"slug":"tecnologia-da-informacao-entidades-de-padronizacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/784347","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na modelagem relacional de dados usada em projetos de banco de dados relacionais, t\u00eam-se opera\u00e7\u00f5es relacionais que podem ser realizadas com os conjuntos de dados. Das alternativas a seguir qual delas \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o relacional bin\u00e1ria?","provas":[{"id":23317,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":784351,"hashId":"636fbb95038ea67b3aa4c20b03cbf097","enunciado":"Na modelagem relacional de dados usada em projetos de banco de dados relacionais, t\u00eam-se opera\u00e7\u00f5es relacionais que\r\npodem ser realizadas com os conjuntos de dados. Das alternativas a seguir qual delas \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o relacional bin\u00e1ria?","resposta":2717183,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jun\u00e7\u00e3o (Join).","id":2717183,"corpo":"Jun\u00e7\u00e3o (Join).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o (Select).","id":2717184,"corpo":"Sele\u00e7\u00e3o (Select).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o (Project).","id":2717185,"corpo":"Proje\u00e7\u00e3o (Project).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Renomear (Rename).","id":2717186,"corpo":"Renomear (Rename).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assinalamento (Assignment).","id":2717187,"corpo":"Assinalamento (Assignment).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329366,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/784351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Processo de explorar grandes quantidades de dados \u00e0 procura de padr\u00f5es consistentes, como regras de associa\u00e7\u00e3o ou sequ\u00eancias temporais, para detectar relacionamentos sistem\u00e1ticos entre vari\u00e1veis, detectando assim novos subconjuntos de dados \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":23317,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":784352,"hashId":"fc26ac64723899d487bc0c024503d547","enunciado":"Processo de explorar grandes quantidades de dados \u00e0 procura de padr\u00f5es consistentes, como regras de associa\u00e7\u00e3o ou\r\nsequ\u00eancias temporais, para detectar relacionamentos sistem\u00e1ticos entre vari\u00e1veis, detectando assim novos subconjuntos de\r\ndados \u00e9 conhecido como","resposta":2717190,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"datawarehouse.","id":2717188,"corpo":"datawarehouse.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SGBD","id":2717189,"corpo":"SGBD","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"minera\u00e7\u00e3o de dados (data mining).","id":2717190,"corpo":"minera\u00e7\u00e3o de dados (data mining).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"modelagem relacional de dados.","id":2717191,"corpo":"modelagem relacional de dados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"minera\u00e7\u00e3o de textos (text mining).","id":2717192,"corpo":"minera\u00e7\u00e3o de textos (text mining).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329366,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","oab":false,"nome":"Minera\u00e7\u00e3o de Dados (Data Mining)","pai":8095,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8113,"slug":"tecnologia-da-informacao-mineracao-de-dados-data-mining"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/784352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um administrador de redes est\u00e1 projetando o armazenamento em disco r\u00edgido para um servidor de arquivos. Para isso ele possui dispon\u00edveis seis discos r\u00edgidos de 250 GB que dever\u00e3o ser usados em uma configura\u00e7\u00e3o RAID. Qual a capacidade de armazenamento dispon\u00edvel para dados, arquivos e sistema se for usados, respectivamente, uma configura\u00e7\u00e3o RAID 0, RAID 1 e RAID 5?","provas":[{"id":23317,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":784357,"hashId":"d06020b3e31f9a1fcbaa36b61ef9fbd7","enunciado":"Um administrador de redes est\u00e1 projetando o armazenamento em disco r\u00edgido para um servidor de arquivos. Para isso ele\r\npossui dispon\u00edveis seis discos r\u00edgidos de 250 GB que dever\u00e3o ser usados em uma configura\u00e7\u00e3o RAID. Qual a capacidade de\r\narmazenamento dispon\u00edvel para dados, arquivos e sistema se for usados, respectivamente, uma configura\u00e7\u00e3o RAID 0, RAID 1 e\r\nRAID 5?","resposta":2717215,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"750 GB, 1500 GB, 1500 GB","id":2717213,"corpo":"750 GB, 1500 GB, 1500 GB","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"750 GB, 1500 GB, 1250 GB","id":2717214,"corpo":"750 GB, 1500 GB, 1250 GB","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1500 GB, 750 GB, 1250 GB","id":2717215,"corpo":"1500 GB, 750 GB, 1250 GB","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1500 GB, 750 GB, 1500 GB","id":2717216,"corpo":"1500 GB, 750 GB, 1500 GB","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1500 GB, 1500 GB, 1250 GB","id":2717217,"corpo":"1500 GB, 1500 GB, 1250 GB","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329367,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Armazenamento de dados e indexa\u00e7\u00e3o","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7950,"slug":"tecnologia-da-informacao-armazenamento-de-dados-e-indexacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/784357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo sobre pol\u00edticas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o: I. Na defini\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a, \u00e9 preciso avaliar as amea\u00e7as e os riscos, classificando-os de acordo com a susceptibilidade e a criticidade da opera\u00e7\u00e3o e do ativo que poder\u00e1 ser afetado, al\u00e9m de fornecer contramedidas para mitig\u00e1-las, caso a amea\u00e7a se concretize. II. Uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o visa prover uma orienta\u00e7\u00e3o e apoio da dire\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o de acordo com os requisitos do neg\u00f3cio e com as leis e regulamenta\u00e7\u00f5es relevantes. III. Em uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a deve constar, entre outros, a defini\u00e7\u00e3o dos principais conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o; comprometimento da dire\u00e7\u00e3o apoiando as metas e os princ\u00edpios; uma estrutura para estabelecer os objetivos de controle e os controles propriamente ditos, incluindo a estrutura da an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de gerenciamento de riscos. Quais afirmativas est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":23317,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":784360,"hashId":"e6d3c889b2209e239423a914ab85e2f9","enunciado":"<P>Considere as afirmativas abaixo sobre pol\u00edticas de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o: <\/P>\r\n<P>I. Na defini\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a, \u00e9 preciso avaliar as amea\u00e7as e os riscos, classificando-os de acordo com a susceptibilidade e a criticidade da opera\u00e7\u00e3o e do ativo que poder\u00e1 ser afetado, al\u00e9m de fornecer contramedidas para mitig\u00e1-las, caso a amea\u00e7a se concretize. <\/P>\r\n<P>II. Uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o visa prover uma orienta\u00e7\u00e3o e apoio da dire\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o de acordo com os requisitos do neg\u00f3cio e com as leis e regulamenta\u00e7\u00f5es relevantes. <\/P>\r\n<P>III. Em uma pol\u00edtica de seguran\u00e7a deve constar, entre outros, a defini\u00e7\u00e3o dos principais conceitos de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o; comprometimento da dire\u00e7\u00e3o apoiando as metas e os princ\u00edpios; uma estrutura para estabelecer os objetivos de controle e os controles propriamente ditos, incluindo a estrutura da an\u00e1lise e avalia\u00e7\u00e3o de gerenciamento de riscos. <\/P>\r\n<P>Quais afirmativas est\u00e3o corretas?<\/P>","resposta":2717231,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I.","id":2717228,"corpo":"Apenas a I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a III.","id":2717229,"corpo":"Apenas a III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a I e II.","id":2717230,"corpo":"Apenas a I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a II e III.","id":2717231,"corpo":"Apenas a II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2717232,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329367,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/784360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de arquitetura orientada a servi\u00e7os, considere as seguintes afirmativas: I. Arquitetura orientada a servi\u00e7os \u00e9 uma forma de arquitetura otimizada para o apoio a servi\u00e7os, composi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e invent\u00e1rios de servi\u00e7os. II. Uma composi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e9 compreendida por servi\u00e7os que s\u00e3o combinados para prover a funcionalidade requerida para automatizar especificamente alguma tarefa ou processo de neg\u00f3cio. III. Uma cole\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os padronizados pode formar a base para um invent\u00f3rio de servi\u00e7os que pode ser independentemente administrado no seu pr\u00f3prio ambiente f\u00edsico de implanta\u00e7\u00e3o. Levando-se em conta as afirma\u00e7\u00f5es acima, identifique a \u00fanica alternativa v\u00e1lida.","provas":[{"id":23317,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:56","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":784364,"hashId":"05d58b529e5072e74f40b26f65e5f062","enunciado":"<P>No contexto de arquitetura orientada a servi\u00e7os, considere as seguintes afirmativas: <\/P>\r\n<P>I. Arquitetura orientada a servi\u00e7os \u00e9 uma forma de arquitetura otimizada para o apoio a servi\u00e7os, composi\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os e invent\u00e1rios de servi\u00e7os. <\/P>\r\n<P>II. Uma composi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e9 compreendida por servi\u00e7os que s\u00e3o combinados para prover a funcionalidade requerida para automatizar especificamente alguma tarefa ou processo de neg\u00f3cio. <\/P>\r\n<P>III. Uma cole\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os padronizados pode formar a base para um invent\u00f3rio de servi\u00e7os que pode ser independentemente administrado no seu pr\u00f3prio ambiente f\u00edsico de implanta\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Levando-se em conta as afirma\u00e7\u00f5es acima, identifique a \u00fanica alternativa v\u00e1lida.<\/P>","resposta":2717251,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I e a II est\u00e3o corretas.","id":2717248,"corpo":"Apenas a I e a II est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a I e a III est\u00e3o corretas.","id":2717249,"corpo":"Apenas a I e a III est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas a II e a III est\u00e3o corretas.","id":2717250,"corpo":"Apenas a II e a III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":2717251,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o incorretas.","id":2717252,"corpo":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o incorretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329367,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/784364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de engenharia de software, o objetivo de __________________________\u00e9 definir todas as classes que s\u00e3o relevantes para o dom\u00ednio do problema - as opera\u00e7\u00f5es e atributos associados a elas, os relacionamentos entre elas e o comportamento que elas exibem. Assinale a \u00fanica alternativa que completa corretamente a lacuna acima.","provas":[{"id":23317,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":784368,"hashId":"87fd3978b81cdd01e71849ca24990427","enunciado":"<P>No contexto de engenharia de software, o objetivo de __________________________\u00e9 definir todas as classes que s\u00e3o relevantes para o dom\u00ednio do problema - as opera\u00e7\u00f5es e atributos associados a elas, os relacionamentos entre elas e o comportamento que elas exibem. <\/P>\r\n<P>Assinale a \u00fanica alternativa que completa corretamente a lacuna acima.<\/P>","resposta":2717268,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise orientada a objetos","id":2717268,"corpo":"an\u00e1lise orientada a objetos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teste orientado a objetos","id":2717269,"corpo":"teste orientado a objetos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elicita\u00e7\u00e3o de requisitos","id":2717270,"corpo":"elicita\u00e7\u00e3o de requisitos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"projeto orientado a objetos.","id":2717271,"corpo":"projeto orientado a objetos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise estruturada.","id":2717272,"corpo":"an\u00e1lise estruturada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329368,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/784368","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as alternativas listadas qual representa um protocolo para transporte de voip que utiliza uma \u00fanica porta para a sinaliza\u00e7\u00e3o e para os canais de voz?","provas":[{"id":23317,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":784373,"hashId":"ee11cd1de4a1f82120334c645bf3966d","enunciado":"Entre as alternativas listadas qual representa um protocolo para transporte de voip que utiliza uma \u00fanica porta para a\r\nsinaliza\u00e7\u00e3o e para os canais de voz?","resposta":2717296,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H323","id":2717293,"corpo":"H323","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H245","id":2717294,"corpo":"H245","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SIPv2","id":2717295,"corpo":"SIPv2","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IAX-2","id":2717296,"corpo":"IAX-2","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H225.0","id":2717297,"corpo":"H225.0","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329368,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/784373","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo \u00e9 um conjunto de recursos e atividades inter-relacionadas que transforma insumos em produtos. Produto \u00e9, portanto, o resultado de um processo. Sobre processo e produto pode-se dizer que: I - os insumos dos processos organizacionais podem ser tang\u00edveis (mat\u00e9ria-prima,...) e\/ou intang\u00edveis (dado, informa\u00e7\u00e3o, ...). II \u2013 um processo s\u00f3 \u00e9 dado por encerrado com a gera\u00e7\u00e3o efetiva de um benef\u00edcio, um valor, um servi\u00e7o, um produto ou de um atendimento para um cliente. III \u2013 o produto precisa agregar alguma forma objetiva de valor \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o. As alternativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":23318,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":784378,"hashId":"60e26077f1032a5e46555927a470b3ac","enunciado":"<P>Um processo \u00e9 um conjunto de recursos e atividades inter-relacionadas que transforma insumos em produtos. Produto \u00e9, portanto, o resultado de um processo. Sobre processo e produto pode-se dizer que: <\/P>\r\n<P>I - os insumos dos processos organizacionais podem ser tang\u00edveis (mat\u00e9ria-prima,...) e\/ou intang\u00edveis (dado, informa\u00e7\u00e3o, ...). <\/P>\r\n<P>II \u2013 um processo s\u00f3 \u00e9 dado por encerrado com a gera\u00e7\u00e3o efetiva de um benef\u00edcio, um valor, um servi\u00e7o, um produto ou de um atendimento para um cliente. <\/P>\r\n<P>III \u2013 o produto precisa agregar alguma forma objetiva de valor \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>As alternativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":2717321,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":2717318,"corpo":"somente I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":2717319,"corpo":"somente I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":2717320,"corpo":"somente II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":2717321,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente II.","id":2717322,"corpo":"somente II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329369,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo organizacional (PODC)","oab":false,"nome":"Processo organizacional (PODC)","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404674,"slug":"administracao-geral-processo-organizacional-podc"}],"slug":"administracao-geral\/784378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos \u201cprinc\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios\u201d da Unidade e da Totalidade, tem-se que a afirmativa que n\u00e3o est\u00e1 correta \u00e9:","provas":[{"id":23318,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":784400,"hashId":"c7bed1a4707b88b56da03714a7ed2963","enunciado":"Quanto aos \u201cprinc\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios\u201d da Unidade e da Totalidade, tem-se que a afirmativa que n\u00e3o est\u00e1 correta \u00e9:","resposta":2717431,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a unidade or\u00e7ament\u00e1ria tende a reunir em um \u00fanico total todas as receitas do Estado, de um lado, e todas as despesas do outro.","id":2717428,"corpo":"a unidade or\u00e7ament\u00e1ria tende a reunir em um \u00fanico total todas as receitas do Estado, de um lado, e todas as despesas\r\ndo outro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autores cl\u00e1ssicos recomendam que, ao lado do documento or\u00e7ament\u00e1rio, houvesse tamb\u00e9m a unidade de caixa, por onde passariam todos os recursos manipulados pelo governo.","id":2717429,"corpo":"autores cl\u00e1ssicos recomendam que, ao lado do documento or\u00e7ament\u00e1rio, houvesse tamb\u00e9m a unidade de caixa, por\r\nonde passariam todos os recursos manipulados pelo governo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"situa\u00e7\u00f5es como guerra, calamidades e crises econ\u00f4micas fazem que esses princ\u00edpios possam ser descumpridos.","id":2717430,"corpo":"situa\u00e7\u00f5es como guerra, calamidades e crises econ\u00f4micas fazem que esses princ\u00edpios possam ser descumpridos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a descentraliza\u00e7\u00e3o do aparelho estatal bem como as entidades paraestatais n\u00e3o limita a implementa\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da Unidade.","id":2717431,"corpo":"a descentraliza\u00e7\u00e3o do aparelho estatal bem como as entidades paraestatais n\u00e3o limita a implementa\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio\r\nor\u00e7ament\u00e1rio da Unidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o princ\u00edpio da totalidade possibilita a coexist\u00eancia de m\u00faltiplos or\u00e7amentos que, no entanto, devem sofrer consolida\u00e7\u00e3o de forma que permita ao governo uma vis\u00e3o geral do conjunto das finan\u00e7as p\u00fablicas.","id":2717432,"corpo":"o princ\u00edpio da totalidade possibilita a coexist\u00eancia de m\u00faltiplos or\u00e7amentos que, no entanto, devem sofrer\r\nconsolida\u00e7\u00e3o de forma que permita ao governo uma vis\u00e3o geral do conjunto das finan\u00e7as p\u00fablicas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329371,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Tipos ou Esp\u00e9cies de Princ\u00edpios Or\u00e7ament\u00e1rios","pai":405640,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411820,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-ou-especies-de-principios-orcamentarios"},{"nome_clean":"Unidade e Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade e Totalidade","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411822,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-unidade-e-totalidade"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/784400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Administra\u00e7\u00e3o Indireta (AI) \u00e9 o conjunto de pessoas jur\u00eddicas dotadas de personalidade de direito p\u00fablico ou privado, criadas ou autorizadas por lei espec\u00edfica para prestar servi\u00e7os p\u00fablicos ou exercer atividades econ\u00f4micas distintas daquelas que as institu\u00edram, tendo seu fundamento na descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa\u201d (CAGE). Sobre isso, pode-se afirmar que: I \u2013 a cria\u00e7\u00e3o das pessoas jur\u00eddicas da \u201cAI\u201d resulta de decis\u00e3o dos entes pol\u00edticos, pessoas jur\u00eddicas de exist\u00eancia obrigat\u00f3ria, e tamb\u00e9m do Poder Judici\u00e1rio e do Poder Legislativo. II \u2013 as pessoas jur\u00eddicas da \u201cAI\u201d devem ser de uma das entidades seguintes: a) Autarquias; b) Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas; e c) Empresas Subsidiadas e Controladas. III \u2013 as entidades da \u201cAI\u201d, da mesma forma que a Administra\u00e7\u00e3o Direta, n\u00e3o podem exercer atividade econ\u00f4mica. As alternativas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":23318,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:08:58","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":784401,"hashId":"2dd601dccc207c708d076d5694f02fa6","enunciado":"<P>\u201cA Administra\u00e7\u00e3o Indireta (AI) \u00e9 o conjunto de pessoas jur\u00eddicas dotadas de personalidade de direito p\u00fablico ou privado, criadas ou autorizadas por lei espec\u00edfica para prestar servi\u00e7os p\u00fablicos ou exercer atividades econ\u00f4micas distintas daquelas que as institu\u00edram, tendo seu fundamento na descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa\u201d (CAGE). Sobre isso, pode-se afirmar que: <\/P>\r\n<P>I \u2013 a cria\u00e7\u00e3o das pessoas jur\u00eddicas da \u201cAI\u201d resulta de decis\u00e3o dos entes pol\u00edticos, pessoas jur\u00eddicas de exist\u00eancia obrigat\u00f3ria, e tamb\u00e9m do Poder Judici\u00e1rio e do Poder Legislativo. <\/P>\r\n<P>II \u2013 as pessoas jur\u00eddicas da \u201cAI\u201d devem ser de uma das entidades seguintes: a) Autarquias; b) Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas; e c) Empresas Subsidiadas e Controladas. <\/P>\r\n<P>III \u2013 as entidades da \u201cAI\u201d, da mesma forma que a Administra\u00e7\u00e3o Direta, n\u00e3o podem exercer atividade econ\u00f4mica. <\/P>\r\n<P>As alternativas corretas s\u00e3o:<\/P>","resposta":2717436,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":2717433,"corpo":"somente I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":2717434,"corpo":"somente I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":2717435,"corpo":"somente II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I.","id":2717436,"corpo":"somente I.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente II.","id":2717437,"corpo":"somente II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329371,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71  a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/784401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}