{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164547,"perPage":"100","pages":21646,"page":14813,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique o f\u00e1rmaco que, quando utilizado durante a gesta\u00e7\u00e3o, pode trazer preju\u00edzo intelectual ao feto em desenvolvimento.","provas":[{"id":23305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria","id":5035},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Minas Gerais","sigla":"TRE MG","id":1195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tre-mg-2013-consulplan-analista-judiciario-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - TRE MG - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psiquiatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":783893,"hashId":"3fa1fb1a7528ca8cbc27323d25b36047","enunciado":"Indique o f\u00e1rmaco que, quando utilizado durante a\r\ngesta\u00e7\u00e3o, pode trazer preju\u00edzo intelectual ao feto em\r\ndesenvolvimento.","resposta":2714897,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"L\u00edtio.","id":2714893,"corpo":"L\u00edtio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluoxetina.","id":2714894,"corpo":"Fluoxetina.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clonazepam.","id":2714895,"corpo":"Clonazepam.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Benzodiazep\u00ednico.","id":2714896,"corpo":"Benzodiazep\u00ednico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anticonvulsivante.","id":2714897,"corpo":"Anticonvulsivante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329313,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/783893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se os bancos t\u00eam que manter em seu caixa 10% do valor dos dep\u00f3sitos, e o Banco Central exige um dep\u00f3sito compuls\u00f3rio de 40%, podemos concluir que o multiplicador banc\u00e1rio ser\u00e1","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014000,"hashId":"897782fa64a4c8b3cc7b27ead1f4c449","enunciado":"Se os bancos t\u00eam que manter em seu caixa 10% do valor dos\r\ndep\u00f3sitos, e o Banco Central exige um dep\u00f3sito compuls\u00f3rio\r\nde 40%, podemos concluir que o multiplicador banc\u00e1rio ser\u00e1","resposta":3547735,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5.","id":3547734,"corpo":"5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":3547735,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20.","id":3547736,"corpo":"20.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40.","id":3547737,"corpo":"40.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50.","id":3547738,"corpo":"50.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371901,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Agregados Monet\u00e1rios","oab":false,"nome":"Agregados Monet\u00e1rios","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403937,"slug":"economia-e-financas-agregados-monetarios"}],"slug":"economia-e-financas\/1014000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No modelo IS-LM, um aumento dos gastos p\u00fablicos desloca a curva","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014002,"hashId":"31c378577eac5a682082612d505cfd82","enunciado":"No modelo IS-LM, um aumento dos gastos p\u00fablicos desloca\r\na curva","resposta":3547744,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IS para a direita, aumentando a taxa de juros e o PIB.","id":3547744,"corpo":"IS para a direita, aumentando a taxa de juros e o PIB.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"LM para a direita, reduzindo a taxa de juros e aumentando o PIB.","id":3547745,"corpo":"LM para a direita, reduzindo a taxa de juros e aumentando\r\no PIB.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LM para a esquerda, aumentando a taxa de juros e o PIB.","id":3547746,"corpo":"LM para a esquerda, aumentando a taxa de juros e o\r\nPIB.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IS para a esquerda, reduzindo a taxa de juros e o PIB.","id":3547747,"corpo":"IS para a esquerda, reduzindo a taxa de juros e o PIB.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IS para a direita, reduzindo a taxa de juros e aumentando o PIB.","id":3547748,"corpo":"IS para a direita, reduzindo a taxa de juros e aumentando\r\no PIB.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371901,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio por meio das Pol\u00edticas Fiscal e Monet\u00e1ria","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o do Equil\u00edbrio por meio das Pol\u00edticas Fiscal e Monet\u00e1ria","pai":413063,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413071,"slug":"economia-e-financas-alteracao-do-equilibrio-por-meio-das-politicas-fiscal-e-monetaria"}],"slug":"economia-e-financas\/1014002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria \u00e9 um tipo de tributo que","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014006,"hashId":"7533ba8b7c7d4dbfed75d2c8a60f5ade","enunciado":"A Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria \u00e9 um tipo de tributo que","resposta":3547767,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem por objetivo financiar o controle de alguma externalidade negativa, gerando benef\u00edcios que s\u00e3o n\u00e3o rivais e n\u00e3o sujeitos \u00e0 exclus\u00e3o.","id":3547764,"corpo":"tem por objetivo financiar o controle de alguma externalidade\r\nnegativa, gerando benef\u00edcios que s\u00e3o n\u00e3o rivais\r\ne n\u00e3o sujeitos \u00e0 exclus\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser pago por aqueles que ampliam ou reformam algum bem imobili\u00e1rio.","id":3547765,"corpo":"deve ser pago por aqueles que ampliam ou reformam\r\nalgum bem imobili\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e que alguns devem contribuir mais na medida em que geram externalidades negativas que exigem a\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3547766,"corpo":"pressup\u00f5e que alguns devem contribuir mais na medida\r\nem que geram externalidades negativas que exigem\r\na\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pressup\u00f5e que alguns foram mais beneficiados do que outros por externalidades positivas quando da provis\u00e3o de um bem p\u00fablico.","id":3547767,"corpo":"pressup\u00f5e que alguns foram mais beneficiados do que\r\noutros por externalidades positivas quando da provis\u00e3o\r\nde um bem p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem por objetivo financiar a provis\u00e3o de um bem p\u00fablico cujos benef\u00edcios s\u00e3o n\u00e3o rivais e n\u00e3o sujeitos \u00e0 exclus\u00e3o.","id":3547768,"corpo":"tem por objetivo financiar a provis\u00e3o de um bem p\u00fablico\r\ncujos benef\u00edcios s\u00e3o n\u00e3o rivais e n\u00e3o sujeitos \u00e0\r\nexclus\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371901,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"}],"slug":"direito-tributario\/1014006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O super\u00e1vit prim\u00e1rio pode ser definido como o resultado positivo","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014008,"hashId":"4d89da8373475f9f519b94d466fc41e9","enunciado":"O super\u00e1vit prim\u00e1rio pode ser definido como o resultado\r\npositivo","resposta":3547775,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obtido pelo setor prim\u00e1rio da economia.","id":3547774,"corpo":"obtido pelo setor prim\u00e1rio da economia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das contas p\u00fablicas sem a inclus\u00e3o da despesa com juros.","id":3547775,"corpo":"das contas p\u00fablicas sem a inclus\u00e3o da despesa com juros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do balan\u00e7o patrimonial do setor p\u00fablico.","id":3547776,"corpo":"do balan\u00e7o patrimonial do setor p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"obtido antes das transfer\u00eancias constitucionais aos estados e munic\u00edpios.","id":3547777,"corpo":"obtido antes das transfer\u00eancias constitucionais aos estados\r\ne munic\u00edpios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das contas p\u00fablicas sem a inclus\u00e3o das despesas com investimentos.","id":3547778,"corpo":"das contas p\u00fablicas sem a inclus\u00e3o das despesas com\r\ninvestimentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371901,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":403974,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403978,"slug":"economia-e-financas-definicao-de-financas-publicas"},{"nome_clean":"Identidade Macroecon\u00f4mica Fundamental","oab":false,"nome":"Identidade Macroecon\u00f4mica Fundamental","pai":412917,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412918,"slug":"economia-e-financas-identidade-macroeconomica-fundamental"}],"slug":"economia-e-financas\/1014008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total do Ativo \u00e9 de R$","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014014,"hashId":"dc9b4ad91b24e5c84fdb1704f98f199e","enunciado":"O total do Ativo \u00e9 de R$","resposta":3547804,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.040.000.","id":3547804,"corpo":"10.040.000.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6.340.000.","id":3547805,"corpo":"6.340.000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.890.000.","id":3547806,"corpo":"9.890.000.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.700.000.","id":3547807,"corpo":"3.700.000.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.400.000.","id":3547808,"corpo":"10.400.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371903,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33422\/19.gif\">","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/1014014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O total do Ativo N\u00e3o Circulante \u00e9 de R$","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014016,"hashId":"c7d8ca1a295a9dc0d890aef2c2597320","enunciado":"O total do Ativo N\u00e3o Circulante \u00e9 de R$","resposta":3547817,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3.800.000.","id":3547814,"corpo":"3.800.000.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.500.000.","id":3547815,"corpo":"4.500.000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.040.000.","id":3547816,"corpo":"10.040.000.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.340.000.","id":3547817,"corpo":"6.340.000.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.700.000.","id":3547818,"corpo":"3.700.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371903,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33422\/19.gif\">","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1014016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita p\u00fablica distingue-se em receita or\u00e7ament\u00e1ria e receita extraor\u00e7ament\u00e1ria. A receita extraor\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 representada no balan\u00e7o patrimonial como passivo financeiro, ou seja, s\u00e3o recursos de terceiros que transitam pelos cofres p\u00fablicos. J\u00e1 a receita or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 aquela que","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014042,"hashId":"dcdeab4588dd960cc6d06be6440ea2f0","enunciado":"A receita p\u00fablica distingue-se em receita or\u00e7ament\u00e1ria e\r\nreceita extraor\u00e7ament\u00e1ria. A receita extraor\u00e7ament\u00e1ria \u00e9\r\nrepresentada no balan\u00e7o patrimonial como passivo financeiro,\r\nou seja, s\u00e3o recursos de terceiros que transitam pelos\r\ncofres p\u00fablicos. J\u00e1 a receita or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 aquela que","resposta":3547947,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contribui para o or\u00e7amento p\u00fablico e ainda \u00e9 proveniente de recursos financeiros recebidos de outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado.","id":3547944,"corpo":"contribui para o or\u00e7amento p\u00fablico e ainda \u00e9 proveniente\r\nde recursos financeiros recebidos de outras pessoas\r\nde direito p\u00fablico ou privado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ou n\u00e3o pertencer de fato \u00e0 entidade e se classifica economicamente em Receitas Tribut\u00e1rias e Receita de Capital.","id":3547945,"corpo":"pode ou n\u00e3o pertencer de fato \u00e0 entidade e se classifica\r\neconomicamente em Receitas Tribut\u00e1rias e Receita de\r\nCapital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribui para o or\u00e7amento p\u00fablico e ainda \u00e9 proveniente de recursos financeiros oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas, da convers\u00e3o, de bens e direitos.","id":3547946,"corpo":"contribui para o or\u00e7amento p\u00fablico e ainda \u00e9 proveniente\r\nde recursos financeiros oriundos de constitui\u00e7\u00e3o de\r\nd\u00edvidas, da convers\u00e3o, de bens e direitos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pertence de fato \u00e0 entidade e se classifica economicamente em Receitas Correntes e Receita de Capital.","id":3547947,"corpo":"pertence de fato \u00e0 entidade e se classifica economicamente\r\nem Receitas Correntes e Receita de Capital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando \u00e9 destinada, visa atender \u00e0s despesas classific\u00e1veis como Despesas Correntes.","id":3547948,"corpo":"quando \u00e9 destinada, visa atender \u00e0s despesas classific\u00e1veis\r\ncomo Despesas Correntes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371907,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405644,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especie-3o-nivel-e-3o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1014042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o texto a seguir, classificando os itens que o completam como verdadeiros (V) ou falsos (F). A or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica passar\u00e1 pelo processo de elabora\u00e7\u00e3o da Lei de Or\u00e7amento Anual (LOA), de estudo e aprova\u00e7\u00e3o, obedecido o Plano Plurianual (PPA) e a Lei da Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO). Na elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual, o Poder Executivo far\u00e1 uso da Portaria Interministerial n.\u00ba 42\/99. Nos moldes da referida Portaria, e demais legisla\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis, as a\u00e7\u00f5es do governo ser\u00e3o identificadas em termos de: ( ) Fun\u00e7\u00e3o: deve-se entender o maior n\u00edvel de agrega\u00e7\u00e3o das diversas \u00e1reas de despesa que competem ao setor p\u00fablico. ( ) Subfun\u00e7\u00e3o: representa uma parti\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, visando agregar determinado subconjunto de despesas do setor p\u00fablico. ( ) Programa: representa o instrumento de organiza\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o governamental visando \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o dos objetivos pretendidos, sendo mensurado por indicadores estabelecidos no Plano Plurianual. ( ) Projeto: representa o instrumento de programa\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar o objetivo de um programa, envolvendo um conjunto de opera\u00e7\u00f5es, limitadas no tempo, das quais resulta um produto que concorre para a expans\u00e3o ou o aperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o do governo. ( ) Atividade: representa um instrumento e programa\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar o objetivo de um programa, envolvendo um conjunto de opera\u00e7\u00f5es que se realizem de modo cont\u00ednuo e permanente, das quais resulta um produto necess\u00e1rio \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o do governo. ( ) Opera\u00e7\u00f5es especiais: representam as despesas que n\u00e3o contribuem para a manuten\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do governo, das quais n\u00e3o resulta um produto, e n\u00e3o geram contrapresta\u00e7\u00e3o direta sob forma de bens ou servi\u00e7os. ( ) Administra\u00e7\u00e3o: representa as a\u00e7\u00f5es do governo na gest\u00e3o da despesa p\u00fablica, nos processos or\u00e7ament\u00e1rios e aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o vigente. A classifica\u00e7\u00e3o correta obtida, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014043,"hashId":"ca96a10fc9a118962b984b7e5d0bf1fc","enunciado":"<p>Analise o texto a seguir, classificando os itens que o completam\r\ncomo verdadeiros (V) ou falsos (F).\r\n<\/p><p>A or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica passar\u00e1 pelo processo\r\nde elabora\u00e7\u00e3o da Lei de Or\u00e7amento Anual (LOA), de estudo\r\ne aprova\u00e7\u00e3o, obedecido o Plano Plurianual (PPA) e a\r\nLei da Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO). Na elabora\u00e7\u00e3o do\r\nor\u00e7amento anual, o Poder Executivo far\u00e1 uso da Portaria\r\nInterministerial n.\u00ba 42\/99.\r\n<\/p><p>Nos moldes da referida Portaria, e demais legisla\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis,\r\nas a\u00e7\u00f5es do governo ser\u00e3o identificadas em termos de:<\/p><p>\r\n( ) Fun\u00e7\u00e3o: deve-se entender o maior n\u00edvel de agrega\u00e7\u00e3o\r\ndas diversas \u00e1reas de despesa que competem ao setor\r\np\u00fablico.\r\n<\/p><p>( ) Subfun\u00e7\u00e3o: representa uma parti\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, visando\r\nagregar determinado subconjunto de despesas do\r\nsetor p\u00fablico.\r\n<\/p><p>( ) Programa: representa o instrumento de organiza\u00e7\u00e3o\r\nda a\u00e7\u00e3o governamental visando \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o dos\r\nobjetivos pretendidos, sendo mensurado por indicadores\r\nestabelecidos no Plano Plurianual.\r\n<\/p><p>( ) Projeto: representa o instrumento de programa\u00e7\u00e3o para\r\nalcan\u00e7ar o objetivo de um programa, envolvendo um\r\nconjunto de opera\u00e7\u00f5es, limitadas no tempo, das quais\r\nresulta um produto que concorre para a expans\u00e3o ou o\r\naperfei\u00e7oamento da a\u00e7\u00e3o do governo.\r\n<\/p><p>( ) Atividade: representa um instrumento e programa\u00e7\u00e3o\r\npara alcan\u00e7ar o objetivo de um programa, envolvendo\r\num conjunto de opera\u00e7\u00f5es que se realizem de modo cont\u00ednuo\r\ne permanente, das quais resulta um produto necess\u00e1rio\r\n\u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o do governo.\r\n<\/p><p>( ) Opera\u00e7\u00f5es especiais: representam as despesas que n\u00e3o\r\ncontribuem para a manuten\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es do governo,\r\ndas quais n\u00e3o resulta um produto, e n\u00e3o geram contrapresta\u00e7\u00e3o\r\ndireta sob forma de bens ou servi\u00e7os.\r\n<\/p><p>( ) Administra\u00e7\u00e3o: representa as a\u00e7\u00f5es do governo na\r\ngest\u00e3o da despesa p\u00fablica, nos processos or\u00e7ament\u00e1rios\r\ne aplica\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o vigente.\r\n<\/p><p>A classifica\u00e7\u00e3o correta obtida, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3547953,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V, V, V, V.","id":3547949,"corpo":"F, F, V, V, V, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V, V, V.","id":3547950,"corpo":"V, V, F, V, V, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V, V, V, F.","id":3547951,"corpo":"F, V, F, V, V, V, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V, V, F.","id":3547952,"corpo":"F, V, V, V, V, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, V, V, F.","id":3547953,"corpo":"V, V, V, V, V, V, F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371907,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Tipos de Programas","oab":false,"nome":"Tipos de Programas","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411879,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-programas"},{"nome_clean":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Tipos de A\u00e7\u00f5es","pai":424749,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411880,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-tipos-de-acoes"},{"nome_clean":"Funcional","oab":false,"nome":"Funcional","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411889,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-funcional"},{"nome_clean":"Estrutura Program\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrutura Program\u00e1tica","pai":424745,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424749,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estrutura-programatica"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1014043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se afirmar que controles internos s\u00e3o:","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014055,"hashId":"2e247814a9ed14175df2f012df2920a5","enunciado":"Pode-se afirmar que controles internos s\u00e3o:","resposta":3548009,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um conjunto de normas e procedimentos que visa principalmente resguardar o patrim\u00f4nio da empresa e produzir dados cont\u00e1beis confi\u00e1veis.","id":3548009,"corpo":"um conjunto de normas e procedimentos que visa principalmente\r\nresguardar o patrim\u00f4nio da empresa e produzir\r\ndados cont\u00e1beis confi\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um conjunto de normas e pol\u00edticas para evitar primordialmente fraudes e erros da administra\u00e7\u00e3o.","id":3548010,"corpo":"um conjunto de normas e pol\u00edticas para evitar primordialmente\r\nfraudes e erros da administra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"procedimentos que asseguram, sem exce\u00e7\u00e3o, que um conjunto de normas e pol\u00edticas ser\u00e3o aplicadas por empresas sistemicamente complexas.","id":3548011,"corpo":"procedimentos que asseguram, sem exce\u00e7\u00e3o, que um\r\nconjunto de normas e pol\u00edticas ser\u00e3o aplicadas por empresas\r\nsistemicamente complexas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"procedimentos aplic\u00e1veis a empresas que mant\u00eam os conselhos administrativo e fiscal atuantes.","id":3548012,"corpo":"procedimentos aplic\u00e1veis a empresas que mant\u00eam os\r\nconselhos administrativo e fiscal atuantes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normas introduzidas e incentivadas por \u00f3rg\u00e3os regulamentadores ou fiscalizadores de forma a facilitar o monitoramento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3548013,"corpo":"normas introduzidas e incentivadas por \u00f3rg\u00e3os regulamentadores\r\nou fiscalizadores de forma a facilitar o monitoramento\r\ne a fiscaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371912,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de Controle Interno","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o de Controle Interno","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417013,"slug":"auditoria-definicao-de-controle-interno"}],"slug":"auditoria\/1014055","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Norma Brasileira de Contabilidade \u2013 NBC TA 550 \u2013, que trata da responsabilidade do auditor no que se refere ao relacionamento e transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas durante a execu\u00e7\u00e3o da auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, especificamente, amplia a maneira como a NBC TA 315, a NBC TA 330 e a NBC TA 240 devem ser aplicadas em rela\u00e7\u00e3o aos riscos","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014057,"hashId":"4f616edc8d04c7de2813eb1a39830f06","enunciado":"A Norma Brasileira de Contabilidade \u2013 NBC TA 550 \u2013, que\r\ntrata da responsabilidade do auditor no que se refere ao\r\nrelacionamento e transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas durante\r\na execu\u00e7\u00e3o da auditoria de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis,\r\nespecificamente, amplia a maneira como a NBC TA 315,\r\na NBC TA 330 e a NBC TA 240 devem ser aplicadas em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos riscos","resposta":3548023,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"operacionais e financeiros, quantitativos e qualitativos de impacto relevante associados aos relacionamentos e transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas.","id":3548019,"corpo":"operacionais e financeiros, quantitativos e qualitativos\r\nde impacto relevante associados aos relacionamentos e\r\ntransa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de distribui\u00e7\u00e3o de lucros associados aos relacionamentos e transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas.","id":3548020,"corpo":"de distribui\u00e7\u00e3o de lucros associados aos relacionamentos\r\ne transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fiscais associados aos relacionamentos e transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas.","id":3548021,"corpo":"fiscais associados aos relacionamentos e transa\u00e7\u00f5es\r\ncom partes relacionadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de subavalia\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es internas relevantes associados aos relacionamentos e transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas.","id":3548022,"corpo":"de subavalia\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es internas relevantes associados\r\naos relacionamentos e transa\u00e7\u00f5es com partes\r\nrelacionadas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de distor\u00e7\u00e3o relevante associados aos relacionamentos e transa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas.","id":3548023,"corpo":"de distor\u00e7\u00e3o relevante associados aos relacionamentos e\r\ntransa\u00e7\u00f5es com partes relacionadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371912,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1014057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O auditor, ao selecionar uma amostra de documentos relacionados \u00e0s rubricas de despesas, a fim de verificar ou atestar a exist\u00eancia e veracidade das despesas, valores corretos, bem com sua contabiliza\u00e7\u00e3o, est\u00e1 cumprindo com um teste","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014061,"hashId":"366c4e63278cdbafaeb9d50ceac1559d","enunciado":"O auditor, ao selecionar uma amostra de documentos relacionados\r\n\u00e0s rubricas de despesas, a fim de verificar ou\r\natestar a exist\u00eancia e veracidade das despesas, valores corretos,\r\nbem com sua contabiliza\u00e7\u00e3o, est\u00e1 cumprindo com\r\num teste","resposta":3548039,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantivo.","id":3548039,"corpo":"substantivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de observ\u00e2ncia.","id":3548040,"corpo":"de observ\u00e2ncia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subjetivo.","id":3548041,"corpo":"subjetivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de atesta\u00e7\u00e3o.","id":3548042,"corpo":"de atesta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anal\u00edtico.","id":3548043,"corpo":"anal\u00edtico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371912,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes Substantivos ou Testes de Comprova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Testes Substantivos ou Testes de Comprova\u00e7\u00e3o","pai":427018,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4606,"slug":"auditoria-testes-substantivos-ou-testes-de-comprovacao"}],"slug":"auditoria\/1014061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se da aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos de auditoria em menos de 100% dos itens de popula\u00e7\u00e3o relevante para fins de auditoria, de maneira que todas as unidades-base tenham a mesma chance de serem selecionadas para proporcionar uma base razo\u00e1vel que possibilite ao auditor concluir sobre toda a popula\u00e7\u00e3o. O texto refere-se ao conceito de","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014063,"hashId":"8360b4be2f6a175fe81a95adaeb92b72","enunciado":"<p>Trata-se da aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos de auditoria em\r\nmenos de 100% dos itens de popula\u00e7\u00e3o relevante para fins\r\nde auditoria, de maneira que todas as unidades-base tenham\r\na mesma chance de serem selecionadas para proporcionar\r\numa base razo\u00e1vel que possibilite ao auditor concluir sobre\r\ntoda a popula\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>O texto refere-se ao conceito de<\/p>","resposta":3548052,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processo de auditoria.","id":3548049,"corpo":"processo de auditoria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o.","id":3548050,"corpo":"sele\u00e7\u00e3o de popula\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"materialidade.","id":3548051,"corpo":"materialidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"amostragem em auditoria.","id":3548052,"corpo":"amostragem em auditoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aleatoriedade em auditoria.","id":3548053,"corpo":"aleatoriedade em auditoria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371912,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Amostragem de Auditoria","oab":false,"nome":"Amostragem de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4623,"slug":"auditoria-amostragem-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1014063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imunidade tribut\u00e1ria","provas":[{"id":33445,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014071,"hashId":"bbaa8ca8abd0f0c2e407eaa3d084d1ad","enunciado":"<p>A imunidade tribut\u00e1ria<\/p>","resposta":3548089,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conferida a institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social sem fins lucrativos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal somente alcan\u00e7a as entidades fechadas de previd\u00eancia social privada se n\u00e3o houver contribui\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios.","id":3548089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conferida a institui\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social sem fins lucrativos pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal somente alcan\u00e7a as entidades fechadas de previd\u00eancia social privada se n\u00e3o houver contribui\u00e7\u00e3o dos benefici\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rec\u00edproca \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s autarquias e empresas p\u00fablicas que prestem inequ\u00edvoco servi\u00e7o p\u00fablico, desde que distribuam lucros e tenham por objetivo principal conceder acr\u00e9scimo patrimonial ao poder p\u00fablico.","id":3548090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rec\u00edproca \u00e9 aplic\u00e1vel \u00e0s autarquias e empresas p\u00fablicas que prestem inequ\u00edvoco servi\u00e7o p\u00fablico, desde que distribuam lucros e tenham por objetivo principal conceder acr\u00e9scimo patrimonial ao poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o abrange renda obtida pela institui\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia social, por meio de cobran\u00e7a de estacionamento de ve\u00edculos em \u00e1rea interna da entidade, destinada ao custeio das atividades desta.","id":3548091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o abrange renda obtida pela institui\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia social, por meio de cobran\u00e7a de estacionamento de ve\u00edculos em \u00e1rea interna da entidade, destinada ao custeio das atividades desta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o abrange a renda obtida pelo SESC na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de divers\u00e3o p\u00fablica, mediante a venda de ingressos de cinema ao p\u00fablico em geral, e aproveitada em suas finalidades assistenciais.","id":3548092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o abrange a renda obtida pelo SESC na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de divers\u00e3o p\u00fablica, mediante a venda de ingressos de cinema ao p\u00fablico em geral, e aproveitada em suas finalidades assistenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o abrange IPTU de im\u00f3vel pertencente a entidades sindicais dos trabalhadores, quando alugado a terceiros, mesmo que o valor dos alugu\u00e9is seja aplicado nas atividades essenciais de tais entidades.","id":3548093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o abrange IPTU de im\u00f3vel pertencente a entidades sindicais dos trabalhadores, quando alugado a terceiros, mesmo que o valor dos alugu\u00e9is seja aplicado nas atividades essenciais de tais entidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407710,"slug":"direito-constitucional-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidades Tribut\u00e1rias","oab":false,"nome":"Imunidades Tribut\u00e1rias","pai":407146,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415866,"slug":"direito-tributario-imunidades-tributarias"},{"nome_clean":"Imunidade dos Partidos Pol\u00edticos, Entidades Sindicais dos Trabalhadores, Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o e de Assist\u00eancia Social","oab":false,"nome":"Imunidade dos Partidos Pol\u00edticos, Entidades Sindicais dos Trabalhadores, Institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o e de Assist\u00eancia Social","pai":415890,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417611,"slug":"direito-tributario-imunidade-dos-partidos-politicos-entidades-sindicais-dos-trabalhadores-instituicoes-de-educacao-e-de-assistencia-social"}],"slug":"direito-tributario\/1014071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estado de Santa Catarina por meio das Leis n\u00ba 1.212\/2001 e 1.214\/2001 concedeu incentivos de ICMS de v\u00e1rias esp\u00e9cies (isen\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas e de base de c\u00e1lculo, cr\u00e9ditos presumidos, prazo adicional de pagamento e diferimento) aplic\u00e1veis, conforme o caso, a opera\u00e7\u00f5es internas, interestaduais e de importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o houve conv\u00eanio autorizativo celebrado no \u00e2mbito do CONFAZ entre os Estados e o Distrito Federal. Por entender prejudicial aos interesses da popula\u00e7\u00e3o de seu Estado, o Governador do Estado do Rio Grande do Sul prop\u00f4s A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade em face do Estado de Santa Catarina a fim de ver declarados inconstitucionais os dispositivos destas leis que contrariavam o texto constitucional. O Governador do Estado do Rio de Janeiro, por tamb\u00e9m entender que seria prejudicial aos interesses da popula\u00e7\u00e3o de seu Estado os aludidos benef\u00edcios fiscais, requereu a sua admiss\u00e3o no feito na qualidade de amicus curiae. Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e do ordenamento jur\u00eddico vigente, considere:I. Caso o Estado do Rio Grande do Sul tivesse anteriormente concedido benef\u00edcios fiscais de ICMS semelhantes aos concedidos pelo Estado de Santa Catarina, n\u00e3o haveria v\u00edcio de inconstitucionalidade, pois na hip\u00f3tese de exist\u00eancia de igualdade no il\u00edcito h\u00e1 convalida\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio fiscal concedido posteriormente.II. A necessidade de delibera\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal no \u00e2mbito do CONFAZ contempla a isen\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo, a concess\u00e3o de cr\u00e9ditos presumidos e a redu\u00e7\u00e3o a 12% na al\u00edquota do ICMS nas opera\u00e7\u00f5es internas praticadas por contribuintes catarinenses.III. No que concerne ao ICMS, cabe ao Senado Federal regular a forma como, mediante delibera\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal, isen\u00e7\u00f5es, incentivos e benef\u00edcios fiscais ser\u00e3o concedidos e revogados.IV. N\u00e3o obstante haver atribui\u00e7\u00e3o constitucional de compet\u00eancia tribut\u00e1ria ao Estado de Santa Catarina para legislar sobre ICMS, a concess\u00e3o dos benef\u00edcios fiscais depende da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio autorizativo celebrado no \u00e2mbito do CONFAZ, raz\u00e3o pela qual a falta de conv\u00eanio ofende as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais.V. Os princ\u00edpios fundamentais consagrados pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em tema de ICMS, real\u00e7am o perfil nacional de que se reveste esse tributo e legitimam a institui\u00e7\u00e3o, pelo poder central, de regramento normativo unit\u00e1rio destinado a disciplinar, de modo uniforme, essa esp\u00e9cie tribut\u00e1ria, notadamente em face de seu car\u00e1ter n\u00e3o cumulativo.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":33445,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014085,"hashId":"f837a32457c4445afdd430437337ff9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Estado de Santa Catarina por meio das Leis n\u00ba 1.212\/2001 e 1.214\/2001 concedeu incentivos de ICMS de v\u00e1rias esp\u00e9cies (isen\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas e de base de c\u00e1lculo, cr\u00e9ditos presumidos, prazo adicional de pagamento e diferimento) aplic\u00e1veis, conforme o caso, a opera\u00e7\u00f5es internas, interestaduais e de importa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o houve conv\u00eanio autorizativo celebrado no \u00e2mbito do CONFAZ entre os Estados e o Distrito Federal. Por entender prejudicial aos interesses da popula\u00e7\u00e3o de seu Estado, o Governador do Estado do Rio Grande do Sul prop\u00f4s A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade em face do Estado de Santa Catarina a fim de ver declarados inconstitucionais os dispositivos destas leis que contrariavam o texto constitucional. O Governador do Estado do Rio de Janeiro, por tamb\u00e9m entender que seria prejudicial aos interesses da popula\u00e7\u00e3o de seu Estado os aludidos benef\u00edcios fiscais, requereu a sua admiss\u00e3o no feito na qualidade de <em>amicus curiae.<\/em> Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e do ordenamento jur\u00eddico vigente, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Caso o Estado do Rio Grande do Sul tivesse anteriormente concedido benef\u00edcios fiscais de ICMS semelhantes aos concedidos pelo Estado de Santa Catarina, n\u00e3o haveria v\u00edcio de inconstitucionalidade, pois na hip\u00f3tese de exist\u00eancia de igualdade no il\u00edcito h\u00e1 convalida\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio fiscal concedido posteriormente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A necessidade de delibera\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal no \u00e2mbito do CONFAZ contempla a isen\u00e7\u00e3o, a redu\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo, a concess\u00e3o de cr\u00e9ditos presumidos e a redu\u00e7\u00e3o a 12% na al\u00edquota do ICMS nas opera\u00e7\u00f5es internas praticadas por contribuintes catarinenses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No que concerne ao ICMS, cabe ao Senado Federal regular a forma como, mediante delibera\u00e7\u00e3o dos Estados e do Distrito Federal, isen\u00e7\u00f5es, incentivos e benef\u00edcios fiscais ser\u00e3o concedidos e revogados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o obstante haver atribui\u00e7\u00e3o constitucional de compet\u00eancia tribut\u00e1ria ao Estado de Santa Catarina para legislar sobre ICMS, a concess\u00e3o dos benef\u00edcios fiscais depende da celebra\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio autorizativo celebrado no \u00e2mbito do CONFAZ, raz\u00e3o pela qual a falta de conv\u00eanio ofende as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Os princ\u00edpios fundamentais consagrados pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, em tema de ICMS, real\u00e7am o perfil nacional de que se reveste esse tributo e legitimam a institui\u00e7\u00e3o, pelo poder central, de regramento normativo unit\u00e1rio destinado a disciplinar, de modo uniforme, essa esp\u00e9cie tribut\u00e1ria, notadamente em face de seu car\u00e1ter n\u00e3o cumulativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3548163,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3548159,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e V.","id":3548160,"corpo":"<p>I e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3548161,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3548162,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":3548163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/1014085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por for\u00e7a de Resolu\u00e7\u00e3o da Secretaria da Receita do Estado do Rio de Janeiro, vigente a partir de 1\u00ba de maio de 2004, na remessa de mercadoria sujeita ao regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria promovida por contribuinte estabelecido em outra unidade da Federa\u00e7\u00e3o com destino ao Estado do Rio de Janeiro, fica atribu\u00edda ao remetente a responsabilidade pela reten\u00e7\u00e3o e pagamento do ICMS em favor deste Estado. Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e do ordenamento jur\u00eddico vigente, considerando a inexist\u00eancia de conv\u00eanio ou protocolo celebrado pelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o acerca deste assunto, a exig\u00eancia de recolhimento antecipado do ICMS por contribuinte estabelecido em outra unidade da Federa\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":33445,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014087,"hashId":"7d8d91b852ea111ffb2824da06197ec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por for\u00e7a de Resolu\u00e7\u00e3o da Secretaria da Receita do Estado do Rio de Janeiro, vigente a partir de 1\u00ba de maio de 2004, na remessa de mercadoria sujeita ao regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria promovida por contribuinte estabelecido em outra unidade da Federa\u00e7\u00e3o com destino ao Estado do Rio de Janeiro, fica atribu\u00edda ao remetente a responsabilidade pela reten\u00e7\u00e3o e pagamento do ICMS em favor deste Estado. Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada e do ordenamento jur\u00eddico vigente, considerando a inexist\u00eancia de conv\u00eanio ou protocolo celebrado pelas unidades da Federa\u00e7\u00e3o acerca deste assunto, a exig\u00eancia de recolhimento antecipado do ICMS por contribuinte estabelecido em outra unidade da Federa\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":3548171,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"regular, pois embora o contribuinte obrigado \u00e0 reten\u00e7\u00e3o esteja situado fora dos limites territoriais do Estado do Rio de Janeiro, a mercadoria tem como destino contribuinte localizado neste Estado, incidindo por esta raz\u00e3o as regras vigentes em seu territ\u00f3rio.","id":3548169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regular, pois embora o contribuinte obrigado \u00e0 reten\u00e7\u00e3o esteja situado fora dos limites territoriais do Estado do Rio de Janeiro, a mercadoria tem como destino contribuinte localizado neste Estado, incidindo por esta raz\u00e3o as regras vigentes em seu territ\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"regular, dado que a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dos Estados e do Distrito Federal vigora fora dos respectivos territ\u00f3rios, a n\u00e3o ser que haja limita\u00e7\u00e3o imposta por conv\u00eanio ou outras leis de normas gerais expedidas pela Uni\u00e3o.","id":3548170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regular, dado que a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria dos Estados e do Distrito Federal vigora fora dos respectivos territ\u00f3rios, a n\u00e3o ser que haja limita\u00e7\u00e3o imposta por conv\u00eanio ou outras leis de normas gerais expedidas pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irregular, pois o Estado do Rio de Janeiro n\u00e3o pode exigir o recolhimento do ICMS por substituto tribut\u00e1rio em opera\u00e7\u00e3o interestadual se n\u00e3o celebrou conv\u00eanio ou protocolo normativo com o ente federativo no qual se encontra situado o substituto tribut\u00e1rio.","id":3548171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irregular, pois o Estado do Rio de Janeiro n\u00e3o pode exigir o recolhimento do ICMS por substituto tribut\u00e1rio em opera\u00e7\u00e3o interestadual se n\u00e3o celebrou conv\u00eanio ou protocolo normativo com o ente federativo no qual se encontra situado o substituto tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"irregular, visto que norma interna de um Estado-membro tem efic\u00e1cia extraterritorial, na medida e nos limites estipulados pelos entes pol\u00edticos em instrumento normativo pr\u00f3prio.","id":3548172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">irregular, visto que norma interna de um Estado-membro tem efic\u00e1cia extraterritorial, na medida e nos limites estipulados pelos entes pol\u00edticos em instrumento normativo pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"regular, pois a obriga\u00e7\u00e3o antecipada foi institu\u00edda por meio de Resolu\u00e7\u00e3o da Secretaria da Receita do Estado do Rio de Janeiro, hip\u00f3tese prevista no art. 9\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 87\/96, pela qual a ado\u00e7\u00e3o do regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em opera\u00e7\u00f5es interestaduais depender\u00e1 da edi\u00e7\u00e3o de Resolu\u00e7\u00e3o pelos Estados interessados.","id":3548173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">regular, pois a obriga\u00e7\u00e3o antecipada foi institu\u00edda por meio de Resolu\u00e7\u00e3o da Secretaria da Receita do Estado do Rio de Janeiro, hip\u00f3tese prevista no art. 9\u00ba da Lei Complementar n\u00ba 87\/96, pela qual a ado\u00e7\u00e3o do regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria em opera\u00e7\u00f5es interestaduais depender\u00e1 da edi\u00e7\u00e3o de Resolu\u00e7\u00e3o pelos Estados interessados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"nome_clean":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Substitui\u00e7\u00e3o","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416082,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-substituicao"}],"slug":"direito-tributario\/1014087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cr\u00e9dito acumulado, ap\u00f3s devidamente apropriado, conforme previsto no RICMS\/SP, poder\u00e1 ser utilizado para","provas":[{"id":33445,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014101,"hashId":"4ace70d026b291a9ebc986d7eef12c2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cr\u00e9dito acumulado, ap\u00f3s devidamente apropriado, conforme previsto no RICMS\/SP, poder\u00e1 ser utilizado para<\/p>","resposta":3548243,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pagamento de compra de ve\u00edculo automotor de passeio, realizada por estabelecimento comercial.","id":3548239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagamento de compra de ve\u00edculo automotor de passeio, realizada por estabelecimento comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"liquida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito fiscal relativo a imposto retido em raz\u00e3o do regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.","id":3548240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">liquida\u00e7\u00e3o de d\u00e9bito fiscal relativo a imposto retido em raz\u00e3o do regime de substitui\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pagamento de importa\u00e7\u00e3o de mercadoria, proveniente do exterior, desde que o desembara\u00e7o aduaneiro tenha ocorrido de forma regular, em qualquer alf\u00e2ndega nacional.","id":3548241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagamento de importa\u00e7\u00e3o de mercadoria, proveniente do exterior, desde que o desembara\u00e7o aduaneiro tenha ocorrido de forma regular, em qualquer alf\u00e2ndega nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transfer\u00eancia para outro estabelecimento do mesmo titular, localizado neste ou em outro Estado.","id":3548242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transfer\u00eancia para outro estabelecimento do mesmo titular, localizado neste ou em outro Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pagamento de compra de mat\u00e9ria-prima, a ser utilizada no estabelecimento adquirente em processo industrial.","id":3548243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagamento de compra de mat\u00e9ria-prima, a ser utilizada no estabelecimento adquirente em processo industrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.086\/1998 - Institui o Imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadoria e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do Estado de S\u00e3o Paulo - ICMS","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.086\/1998 - Institui o Imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadoria e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do Estado de S\u00e3o Paulo - ICMS","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396024,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-10-086-1998-institui-o-imposto-sobre-circulacao-de-mercadoria-e-prestacao-de-servicos-do-estado-de-sao-paulo-icms"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1014101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em algumas situa\u00e7\u00f5es, o documento fiscal relativo \u00e0 determinada opera\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser considerado in\u00e1bil. N\u00c3O resulta na inabilidade do documento a","provas":[{"id":33445,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014102,"hashId":"a3ffb664615d850b060e268adca871cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em algumas situa\u00e7\u00f5es, o documento fiscal relativo \u00e0 determinada opera\u00e7\u00e3o ou presta\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser considerado in\u00e1bil. N\u00c3O resulta na inabilidade do documento a<\/p>","resposta":3548246,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"emiss\u00e3o, pelo remetente, de documento distinto do previsto no Regulamento para a referida opera\u00e7\u00e3o.","id":3548244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emiss\u00e3o, pelo remetente, de documento distinto do previsto no Regulamento para a referida opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"emiss\u00e3o por contribuinte que est\u00e1 exercendo sua atividade em local distinto do indicado no Cadastro de Contribuintes do ICMS.","id":3548245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emiss\u00e3o por contribuinte que est\u00e1 exercendo sua atividade em local distinto do indicado no Cadastro de Contribuintes do ICMS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emiss\u00e3o de forma manuscrita, com caneta de cor vermelha, sem utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento de processamento de dados.","id":3548246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emiss\u00e3o de forma manuscrita, com caneta de cor vermelha, sem utiliza\u00e7\u00e3o de equipamento de processamento de dados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falta de registro eletr\u00f4nico na Secretaria da Fazenda, para gerar o Registro Eletr\u00f4nico de Documento Fiscal \u2212 REDF, quando exigido.","id":3548247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">falta de registro eletr\u00f4nico na Secretaria da Fazenda, para gerar o Registro Eletr\u00f4nico de Documento Fiscal \u2212 REDF, quando exigido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exist\u00eancia de outro documento, do mesmo tipo, emitido pelo contribuinte, com mesmo n\u00famero de ordem, de s\u00e9rie e subs\u00e9rie.","id":3548248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exist\u00eancia de outro documento, do mesmo tipo, emitido pelo contribuinte, com mesmo n\u00famero de ordem, de s\u00e9rie e subs\u00e9rie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.086\/1998 - Institui o Imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadoria e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do Estado de S\u00e3o Paulo - ICMS","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 10.086\/1998 - Institui o Imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadoria e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os do Estado de S\u00e3o Paulo - ICMS","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396024,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-10-086-1998-institui-o-imposto-sobre-circulacao-de-mercadoria-e-prestacao-de-servicos-do-estado-de-sao-paulo-icms"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1014102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Vendo Tudo Ltda., localizada em Piracicaba-SP, foi autuada pelas seguintes infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria:\u2212 Item 1: Falta de pagamento de ICMS;\u2212 Item 2: Cr\u00e9dito indevido de ICMS;\u2212 Item 3: Falta de entrega de guia de informa\u00e7\u00e3o.Regularmente notificada, apresentou defesa no \u00faltimo dia do prazo legal para tanto, contestando expressamente os itens 1 e 2 e deixando de se manifestar sobre o item 3. N\u00e3o houve qualquer recolhimento ou parcelamento do d\u00e9bito fiscal por parte da autuada.Com base na Lei n\u00ba 13.457\/2009, \u00e9 correto afirmar que ser\u00e1","provas":[{"id":33445,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014107,"hashId":"c0c2df0a5574dbe7b4d1b6ee160d30e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Vendo Tudo Ltda., localizada em Piracicaba-SP, foi autuada pelas seguintes infra\u00e7\u00f5es \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Item 1: Falta de pagamento de ICMS;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Item 2: Cr\u00e9dito indevido de ICMS;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2212 Item 3: Falta de entrega de guia de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Regularmente notificada, apresentou defesa no \u00faltimo dia do prazo legal para tanto, contestando expressamente os itens 1 e 2 e deixando de se manifestar sobre o item 3. N\u00e3o houve qualquer recolhimento ou parcelamento do d\u00e9bito fiscal por parte da autuada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na Lei n\u00ba 13.457\/2009, \u00e9 correto afirmar que ser\u00e1<\/p>","resposta":3548270,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formado processo em apartado, contendo a exig\u00eancia fiscal dos itens 1 e 2 do auto de infra\u00e7\u00e3o, para fins de julgamento da defesa na Delegacia Tribut\u00e1ria de Julgamento, sendo que a exig\u00eancia fiscal do item 3 dever\u00e1 ser inscrita diretamente na d\u00edvida ativa.","id":3548269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formado processo em apartado, contendo a exig\u00eancia fiscal dos itens 1 e 2 do auto de infra\u00e7\u00e3o, para fins de julgamento da defesa na Delegacia Tribut\u00e1ria de Julgamento, sendo que a exig\u00eancia fiscal do item 3 dever\u00e1 ser inscrita diretamente na d\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formado processo em apartado, contendo a exig\u00eancia fiscal do item 3 do auto de infra\u00e7\u00e3o, para fins de ratifica\u00e7\u00e3o pelo Delegado Regional Tribut\u00e1rio, uma vez que n\u00e3o foi instaurada controv\u00e9rsia a seu respeito.","id":3548270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formado processo em apartado, contendo a exig\u00eancia fiscal do item 3 do auto de infra\u00e7\u00e3o, para fins de ratifica\u00e7\u00e3o pelo Delegado Regional Tribut\u00e1rio, uma vez que n\u00e3o foi instaurada controv\u00e9rsia a seu respeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concedido prazo de trinta dias pelo Delegado Tribut\u00e1rio de Julgamento para que a autuada complemente sua defesa, a fim de contestar o item 3 do auto de infra\u00e7\u00e3o, preservando seu direito constitucional \u00e0 ampla defesa.","id":3548271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concedido prazo de trinta dias pelo Delegado Tribut\u00e1rio de Julgamento para que a autuada complemente sua defesa, a fim de contestar o item 3 do auto de infra\u00e7\u00e3o, preservando seu direito constitucional \u00e0 ampla defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concedido prazo de cinco dias pelo \u00f3rg\u00e3o autuante, quando de sua manifesta\u00e7\u00e3o fiscal, para que a autuada complemente sua defesa e conteste o item 3 do auto de infra\u00e7\u00e3o, garantindo seu direito constitucional ao contradit\u00f3rio.","id":3548272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concedido prazo de cinco dias pelo \u00f3rg\u00e3o autuante, quando de sua manifesta\u00e7\u00e3o fiscal, para que a autuada complemente sua defesa e conteste o item 3 do auto de infra\u00e7\u00e3o, garantindo seu direito constitucional ao contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intimada a autuada a recolher o d\u00e9bito fiscal do item 3 com o desconto de lei, em trinta dias contados da apresenta\u00e7\u00e3o da defesa, haja vista sua concord\u00e2ncia t\u00e1cita com a acusa\u00e7\u00e3o que lhe foi imposta.","id":3548273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intimada a autuada a recolher o d\u00e9bito fiscal do item 3 com o desconto de lei, em trinta dias contados da apresenta\u00e7\u00e3o da defesa, haja vista sua concord\u00e2ncia t\u00e1cita com a acusa\u00e7\u00e3o que lhe foi imposta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.457\/2009 - Disp\u00f5e sobre o processo administrativo tribut\u00e1rio decorrente de lan\u00e7amento de of\u00edcio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.457\/2009 - Disp\u00f5e sobre o processo administrativo tribut\u00e1rio decorrente de lan\u00e7amento de of\u00edcio, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396313,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-13-457-2009-dispoe-sobre-o-processo-administrativo-tributario-decorrente-de-lancamento-de-oficio-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1014107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Empresa Devedora S.A. adquiriu um financiamento de US$ 10,000.00 (dez mil d\u00f3lares), em 1 de dezembro de 2012, e dever\u00e1 quit\u00e1-lo, em 1 de outubro de 2013. Na data da aquisi\u00e7\u00e3o do financiamento, a taxa do d\u00f3lar (cota\u00e7\u00e3o) era R$ 1,70. Sabendo-se que, em 31 de dezembro de 2012, o d\u00f3lar estava cotado a R$ 1,45, a varia\u00e7\u00e3o cambial, referente ao per\u00edodo de 01\/12\/2012 a 31\/12\/2012, foi","provas":[{"id":33445,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:58","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014118,"hashId":"2e13ebce3196567b339c66da734e0e0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Empresa Devedora S.A. adquiriu um financiamento de US$ 10,000.00 (dez mil d\u00f3lares), em 1 de dezembro de 2012, e dever\u00e1 quit\u00e1-lo, em 1 de outubro de 2013. Na data da aquisi\u00e7\u00e3o do financiamento, a taxa do d\u00f3lar (cota\u00e7\u00e3o) era R$ 1,70. Sabendo-se que, em 31 de dezembro de 2012, o d\u00f3lar estava cotado a R$ 1,45, a varia\u00e7\u00e3o cambial, referente ao per\u00edodo de 01\/12\/2012 a 31\/12\/2012, foi<\/p>","resposta":3548325,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativa de R$ 2.500,00, que aumenta o ativo circulante da empresa.","id":3548324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativa de R$ 2.500,00, que aumenta o ativo circulante da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativa de R$ 2.500,00, que reduz o passivo circulante da empresa.","id":3548325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativa de R$ 2.500,00, que reduz o passivo circulante da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passiva de R$ 2.500,00, que reduz o passivo circulante da empresa.","id":3548326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passiva de R$ 2.500,00, que reduz o passivo circulante da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"passiva de R$ 2.500,00, que aumenta o passivo circulante da empresa.","id":3548327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">passiva de R$ 2.500,00, que aumenta o passivo circulante da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativa de R$ 2.500,00, que reduz o saldo da conta Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial.","id":3548328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ativa de R$ 2.500,00, que reduz o saldo da conta Ajustes de Avalia\u00e7\u00e3o Patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 46 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/1014118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como parte de sua estrat\u00e9gia de neg\u00f3cio, a empresa de com\u00e9rcio ATG resolveu criar um portal colaborativo para consolidar, gerenciar e distribuir as informa\u00e7\u00f5es interna e externamente. Para isso, ap\u00f3s reuni\u00e3o da diretoria, a equipe de TI assumiu integralmente a responsabilidade pela cria\u00e7\u00e3o do portal, comprometendo-se a entreg\u00e1-lo em curto prazo. Devido \u00e0 urg\u00eancia, o portal foi constru\u00eddo para dar vaz\u00e3o inicialmente apenas \u00e0s demandas dos gestores. A equipe de TI, no processo de engenharia de requisitos, contatou principalmente os gerentes mais antigos, que conheciam as especificidades de trabalho, mas n\u00e3o sabiam como o portal poderia apoi\u00e1-los. Esses gerentes forneceram informa\u00e7\u00f5es que foram publicadas no portal de forma que todos os usu\u00e1rios poderiam ter acesso a todas elas a partir da p\u00e1gina inicial, que foi constru\u00edda de forma padronizada, disponibilizando as mesmas informa\u00e7\u00f5es para todos os usu\u00e1rios. Aos poucos, o portal foi recebendo demandas de outras \u00e1reas e, como isso n\u00e3o havia sido planejado, foi crescendo de forma desordenada. Percebendo que o portal n\u00e3o estava atendendo \u00e0s expectativas, a dire\u00e7\u00e3o solicitou ao Marketing a realiza\u00e7\u00e3o de uma pesquisa qualitativa para saber a opini\u00e3o dos usu\u00e1rios. Como os resultados foram insatisfat\u00f3rios o projeto do portal foi abandonado.Com base no texto acima, considere:I. A equipe de TI assumiu integralmente a responsabilidade pela cria\u00e7\u00e3o do portal.II. O portal foi recebendo demandas de outras \u00e1reas e, como isso n\u00e3o havia sido planejado, foi crescendo de forma desordenada.III. A p\u00e1gina inicial foi constru\u00edda de forma padronizada, disponibilizando as mesmas informa\u00e7\u00f5es para todos os usu\u00e1rios.IV. A equipe de TI entrou em contato principalmente com funcion\u00e1rios que conheciam suas especificidades, mas n\u00e3o sabiam como o portal poderia apoi\u00e1-los.Foram a\u00e7\u00f5es que podem ter contribu\u00eddo para o fracasso do portal o que consta em","provas":[{"id":33445,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014141,"hashId":"022584ac01ff9d006b1a884661cf4d8b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Como parte de sua estrat\u00e9gia de neg\u00f3cio, a empresa de com\u00e9rcio ATG resolveu criar um portal colaborativo para consolidar, gerenciar e distribuir as informa\u00e7\u00f5es interna e externamente. Para isso, ap\u00f3s reuni\u00e3o da diretoria, a equipe de TI assumiu integralmente a responsabilidade pela cria\u00e7\u00e3o do portal, comprometendo-se a entreg\u00e1-lo em curto prazo. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Devido \u00e0 urg\u00eancia, o portal foi constru\u00eddo para dar vaz\u00e3o inicialmente apenas \u00e0s demandas dos gestores. A equipe de TI, no processo de engenharia de requisitos, contatou principalmente os gerentes mais antigos, que conheciam as especificidades de trabalho, mas n\u00e3o sabiam como o portal poderia apoi\u00e1-los. Esses gerentes forneceram informa\u00e7\u00f5es que foram publicadas no portal de forma que todos os usu\u00e1rios poderiam ter acesso a todas elas a partir da p\u00e1gina inicial, que foi constru\u00edda de forma padronizada, disponibilizando as mesmas informa\u00e7\u00f5es para todos os usu\u00e1rios. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Aos poucos, o portal foi recebendo demandas de outras \u00e1reas e, como isso n\u00e3o havia sido planejado, foi crescendo de forma desordenada. Percebendo que o portal n\u00e3o estava atendendo \u00e0s expectativas, a dire\u00e7\u00e3o solicitou ao Marketing a realiza\u00e7\u00e3o de uma pesquisa qualitativa para saber a opini\u00e3o dos usu\u00e1rios. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Como os resultados foram insatisfat\u00f3rios o projeto do portal foi abandonado.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no texto acima, considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A equipe de TI assumiu integralmente a responsabilidade pela cria\u00e7\u00e3o do portal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O portal foi recebendo demandas de outras \u00e1reas e, como isso n\u00e3o havia sido planejado, foi crescendo de forma desordenada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A p\u00e1gina inicial foi constru\u00edda de forma padronizada, disponibilizando as mesmas informa\u00e7\u00f5es para todos os usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A equipe de TI entrou em contato principalmente com funcion\u00e1rios que conheciam suas especificidades, mas n\u00e3o sabiam como o portal poderia apoi\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Foram a\u00e7\u00f5es que podem ter contribu\u00eddo para o fracasso do portal o que consta em<\/p>","resposta":3548439,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3548439,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":3548440,"corpo":"<p>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":3548441,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":3548442,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3548443,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1014141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os portais corporativos oferecem acesso on-line \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00f5es das empresas por meio das tecnologias de Internet, com objetivo de apoiar diretamente o neg\u00f3cio e ajudar essas empresas a serem mais competitivas. Esses portais","provas":[{"id":33445,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":5061},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-gestao-tributaria-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Gest\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014142,"hashId":"29776b716fb8ed860dd10fbaac580ac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os portais corporativos oferecem acesso <em>on-line<\/em> \u00e0s informa\u00e7\u00f5es e aplica\u00e7\u00f5es das empresas por meio das tecnologias de Internet, com objetivo de apoiar diretamente o neg\u00f3cio e ajudar essas empresas a serem mais competitivas. Esses portais<\/p>","resposta":3548447,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devem incluir ferramentas de intelig\u00eancia de neg\u00f3cios (Business Inteligence), gest\u00e3o de conte\u00fado, data warehouse e informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas.","id":3548444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem incluir ferramentas de intelig\u00eancia de neg\u00f3cios (<em>Business Inteligence<\/em>), gest\u00e3o de conte\u00fado, <em>data warehouse <\/em>e informa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devem integrar internet, intranet, extranet e sistemas legados, permitindo assim o aumento dos n\u00edveis de efici\u00eancia e de qualidade das rela\u00e7\u00f5es nas organiza\u00e7\u00f5es para serem considerados colaborativos.","id":3548445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem integrar internet, intranet, extranet e sistemas legados, permitindo assim o aumento dos n\u00edveis de efici\u00eancia e de qualidade das rela\u00e7\u00f5es nas organiza\u00e7\u00f5es para serem considerados colaborativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o solu\u00e7\u00f5es puramente t\u00e9cnicas, pois dependem das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) para impactar os processos de neg\u00f3cio.","id":3548446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o solu\u00e7\u00f5es puramente t\u00e9cnicas, pois dependem das Tecnologias de Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o (TICs) para impactar os processos de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00eam, como um de seus principais apelos, a promessa de fazerem o just in time da informa\u00e7\u00e3o: levar a informa\u00e7\u00e3o certa, para a pessoa certa, na hora certa.","id":3548447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam, como um de seus principais apelos, a promessa de fazerem o <em>just in time<\/em> da informa\u00e7\u00e3o: levar a informa\u00e7\u00e3o certa, para a pessoa certa, na hora certa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"necessitam, fundamentalmente, de estabelecer m\u00e9tricas para avali\u00e1-los e acompanhar a sua evolu\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, as \u00fanicas m\u00e9tricas realmente \u00fateis s\u00e3o as qualitativas, que avaliam o grau de satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o portal.","id":3548448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">necessitam, fundamentalmente, de estabelecer m\u00e9tricas para avali\u00e1-los e acompanhar a sua evolu\u00e7\u00e3o, por\u00e9m, as \u00fanicas m\u00e9tricas realmente \u00fateis s\u00e3o as qualitativas, que avaliam o grau de satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o portal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 73 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1014142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com fundamento nas previs\u00f5es do CTN, considere: I. Supondo que Aglaope \u00e9 terceira pessoa vinculada ao fato gerador de determinada obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e Leucosia \u00e9 o contribuinte desta obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a Aglaope deve ser expressamente estipulada por meio de lei, excluindo a responsabilidade de Leucosia ou atribuindo-a a esta em car\u00e1ter supletivo do cumprimento total ou parcial da referida obriga\u00e7\u00e3o. II. Pers\u00e9fone \u00e9 propriet\u00e1ria de bem im\u00f3vel e deseja vend\u00ea-lo. Logo, a responsabilidade pelo pagamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio relativo a imposto cujo fato gerador seja a propriedade imobili\u00e1ria sub-roga-se na pessoa dos eventuais adquirentes do im\u00f3vel de Pers\u00e9fone, mesmo quando conste do t\u00edtulo a prova de sua quita\u00e7\u00e3o. III. Sab\u00e1zio morre, e deixa como heran\u00e7a tr\u00eas im\u00f3veis. Selene e Sarp\u00e9don s\u00e3o os \u00fanicos herdeiros, em igualdade de condi\u00e7\u00f5es. Ap\u00f3s ser realizada a partilha dos bens de Sab\u00e1zio, ficam Selene e Sarp\u00e9don pessoalmente respons\u00e1veis, limitado ao montante do respectivo quinh\u00e3o, pelos tributos devidos at\u00e9 este momento. IV. A empresa Jardim das Hesp\u00e9rides S.A. adquire da empresa Hamadr\u00edade Industrial Ltda. uma f\u00e1brica instalada no Estado de S\u00e3o Paulo. Aproveitando todo o maquin\u00e1rio existente, a adquirente continua a explora\u00e7\u00e3o da mesma atividade. Com respeito aos tributos devidos por esta f\u00e1brica at\u00e9 o momento da transa\u00e7\u00e3o empresarial, a empresa Jardim das Hesp\u00e9rides S.A. responde subsidiariamente com o alienante se este cessar a explora\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria, e responde a adquirente pessoalmente se o alienante iniciar dentro de seis meses, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ramo de ind\u00fastria. V. Na hip\u00f3tese de aliena\u00e7\u00e3o judicial em processo de fal\u00eancia, a pessoa jur\u00eddica de direito privado que adquirir fundo de com\u00e9rcio nesta situa\u00e7\u00e3o e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o responde, em qualquer hip\u00f3tese, pelos tributos relativos ao fundo de com\u00e9rcio adquirido, devidos at\u00e9 a data da opera\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":33446,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014154,"hashId":"33d30fc446d3c136080255f0d43da5f4","enunciado":"<p>Com fundamento nas previs\u00f5es do CTN, considere:<\/p><p>\r\nI. Supondo que Aglaope \u00e9 terceira pessoa vinculada ao fato gerador de determinada obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e Leucosia \u00e9 o\r\ncontribuinte desta obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade pelo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio a Aglaope deve ser\r\nexpressamente estipulada por meio de lei, excluindo a responsabilidade de Leucosia ou atribuindo-a a esta em car\u00e1ter\r\nsupletivo do cumprimento total ou parcial da referida obriga\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Pers\u00e9fone \u00e9 propriet\u00e1ria de bem im\u00f3vel e deseja vend\u00ea-lo. Logo, a responsabilidade pelo pagamento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio\r\nrelativo a imposto cujo fato gerador seja a propriedade imobili\u00e1ria sub-roga-se na pessoa dos eventuais adquirentes do\r\nim\u00f3vel de Pers\u00e9fone, mesmo quando conste do t\u00edtulo a prova de sua quita\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nIII. Sab\u00e1zio morre, e deixa como heran\u00e7a tr\u00eas im\u00f3veis. Selene e Sarp\u00e9don s\u00e3o os \u00fanicos herdeiros, em igualdade de\r\ncondi\u00e7\u00f5es. Ap\u00f3s ser realizada a partilha dos bens de Sab\u00e1zio, ficam Selene e Sarp\u00e9don pessoalmente respons\u00e1veis,\r\nlimitado ao montante do respectivo quinh\u00e3o, pelos tributos devidos at\u00e9 este momento.\r\n<\/p><p>IV. A empresa Jardim das Hesp\u00e9rides S.A. adquire da empresa Hamadr\u00edade Industrial Ltda. uma f\u00e1brica instalada no Estado\r\nde S\u00e3o Paulo. Aproveitando todo o maquin\u00e1rio existente, a adquirente continua a explora\u00e7\u00e3o da mesma atividade. Com\r\nrespeito aos tributos devidos por esta f\u00e1brica at\u00e9 o momento da transa\u00e7\u00e3o empresarial, a empresa Jardim das Hesp\u00e9rides\r\nS.A. responde subsidiariamente com o alienante se este cessar a explora\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria, e responde a adquirente\r\npessoalmente se o alienante iniciar dentro de seis meses, a contar da data da aliena\u00e7\u00e3o, nova atividade no mesmo ramo\r\nde ind\u00fastria.\r\n<\/p><p>V. Na hip\u00f3tese de aliena\u00e7\u00e3o judicial em processo de fal\u00eancia, a pessoa jur\u00eddica de direito privado que adquirir fundo de\r\ncom\u00e9rcio nesta situa\u00e7\u00e3o e continuar a respectiva explora\u00e7\u00e3o responde, em qualquer hip\u00f3tese, pelos tributos relativos ao\r\nfundo de com\u00e9rcio adquirido, devidos at\u00e9 a data da opera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3548505,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3548504,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3548505,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e V.","id":3548506,"corpo":"II e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3548507,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":3548508,"corpo":"IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371926,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1014154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com respeito \u00e0 D\u00edvida Ativa e \u00e0 Certid\u00e3o Negativa, considere: I. Constitui d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria a proveniente de cr\u00e9dito dessa natureza, regularmente inscrita na reparti\u00e7\u00e3o administrativa competente, depois de esgotado o prazo fixado para pagamento, pela lei ou por decis\u00e3o final proferida em processo regular. II. A nulidade da inscri\u00e7\u00e3o na D\u00edvida Ativa, causada por omiss\u00e3o ou erro, poder\u00e1 ser sanada at\u00e9 a decis\u00e3o de segunda inst\u00e2ncia, mediante substitui\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o nula, devolvido ao sujeito passivo, acusado ou interessado o prazo para defesa. III. A d\u00edvida regularmente inscrita goza da presun\u00e7\u00e3o absoluta e tem car\u00e1ter de prova pr\u00e9-constitu\u00edda. IV. Ser\u00e1 emitida Certid\u00e3o Negativa quando conste a exist\u00eancia de cr\u00e9ditos n\u00e3o vencidos, em curso de cobran\u00e7a executiva em que tenha sido efetivada a penhora, ou cuja exigibilidade esteja suspensa. V. A D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, compreendendo a tribut\u00e1ria e a n\u00e3o tribut\u00e1ria, abrange atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, juros e multa de mora e demais encargos previstos em lei ou contrato. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":33446,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014156,"hashId":"b58faa93722080a5e6e652fd6b33398e","enunciado":"<p>Com respeito \u00e0 D\u00edvida Ativa e \u00e0 Certid\u00e3o Negativa, considere:\r\n<\/p><p>I. Constitui d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria a proveniente de cr\u00e9dito dessa natureza, regularmente inscrita na reparti\u00e7\u00e3o administrativa\r\ncompetente, depois de esgotado o prazo fixado para pagamento, pela lei ou por decis\u00e3o final proferida em processo\r\nregular.\r\n<\/p><p>II. A nulidade da inscri\u00e7\u00e3o na D\u00edvida Ativa, causada por omiss\u00e3o ou erro, poder\u00e1 ser sanada at\u00e9 a decis\u00e3o de segunda\r\ninst\u00e2ncia, mediante substitui\u00e7\u00e3o da certid\u00e3o nula, devolvido ao sujeito passivo, acusado ou interessado o prazo para\r\ndefesa.\r\n<\/p><p>III. A d\u00edvida regularmente inscrita goza da presun\u00e7\u00e3o absoluta e tem car\u00e1ter de prova pr\u00e9-constitu\u00edda.\r\n<\/p><p>IV. Ser\u00e1 emitida Certid\u00e3o Negativa quando conste a exist\u00eancia de cr\u00e9ditos n\u00e3o vencidos, em curso de cobran\u00e7a executiva em\r\nque tenha sido efetivada a penhora, ou cuja exigibilidade esteja suspensa.\r\n<\/p><p>V. A D\u00edvida Ativa da Fazenda P\u00fablica, compreendendo a tribut\u00e1ria e a n\u00e3o tribut\u00e1ria, abrange atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, juros e\r\nmulta de mora e demais encargos previstos em lei ou contrato.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3548516,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3548514,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V.","id":3548515,"corpo":"II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e V.","id":3548516,"corpo":"I e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3548517,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3548518,"corpo":"II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371926,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"},{"nome_clean":"Certid\u00f5es","oab":true,"nome":"Certid\u00f5es","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407197,"slug":"direito-tributario-certidoes"}],"slug":"direito-tributario\/1014156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Cia. Generosa efetuou as seguintes opera\u00e7\u00f5es no m\u00eas de fevereiro de 2013: &#8722; Compra de mercadorias a prazo, no valor de R$ 50.000,00, obtendo um desconto comercial de 10% no ato da compra. &#8722; Venda de todas as mercadorias, \u00e0 vista, por R$ 97.000,00, concedendo um desconto comercial de R$ 8.000,00 no ato da venda. &#8722; Pagamento antecipado de uma duplicata, referente \u00e0 compra a prazo, obtendo um desconto de R$ 3.000,00 sobre o valor da mesma. &#8722; O comprador das mercadorias vendidas pela Cia. Generosa reclamou que houve diverg\u00eancia no tipo de mercadoria entregue, fato que motivou a concess\u00e3o de um abatimento de R$ 4.000,00 sobre o valor da venda, a fim de evitar uma devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias. Desconsiderando os impostos incidentes sobre compras e vendas e sabendo-se que n\u00e3o havia estoque inicial, o lucro bruto obtido pela Cia. Generosa em fevereiro de 2013 foi, em R$,","provas":[{"id":33446,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014160,"hashId":"66d06c7d444cc30791f33f738a65f64b","enunciado":"<p>A Cia. Generosa efetuou as seguintes opera\u00e7\u00f5es no m\u00eas de fevereiro de 2013:<\/p><p>\r\n&#8722; Compra de mercadorias a prazo, no valor de R$ 50.000,00, obtendo um desconto comercial de 10% no ato da compra.\r\n<\/p><p>&#8722; Venda de todas as mercadorias, \u00e0 vista, por R$ 97.000,00, concedendo um desconto comercial de R$ 8.000,00 no ato da\r\nvenda.\r\n<\/p><p>&#8722; Pagamento antecipado de uma duplicata, referente \u00e0 compra a prazo, obtendo um desconto de R$ 3.000,00 sobre o valor da\r\nmesma.\r\n<\/p><p>&#8722; O comprador das mercadorias vendidas pela Cia. Generosa reclamou que houve diverg\u00eancia no tipo de mercadoria\r\nentregue, fato que motivou a concess\u00e3o de um abatimento de R$ 4.000,00 sobre o valor da venda, a fim de evitar uma\r\ndevolu\u00e7\u00e3o de mercadorias.\r\n<\/p><p>Desconsiderando os impostos incidentes sobre compras e vendas e sabendo-se que n\u00e3o havia estoque inicial, o lucro bruto\r\nobtido pela Cia. Generosa em fevereiro de 2013 foi, em R$,<\/p>","resposta":3548535,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37.000,00.","id":3548534,"corpo":"37.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40.000,00.","id":3548535,"corpo":"40.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"41.000,00.","id":3548536,"corpo":"41.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"44.000,00.","id":3548537,"corpo":"44.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45.000,00.","id":3548538,"corpo":"45.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371927,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","oab":false,"nome":"Lucro: Bruto, Operacional e L\u00edquido","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416781,"slug":"contabilidade-geral-lucro-bruto-operacional-e-liquido"}],"slug":"contabilidade-geral\/1014160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os valores da margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria do produto nos exerc\u00edcios financeiros de 2011 e 2012 foram, respectivamente, em R$,","provas":[{"id":33446,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014162,"hashId":"41345382aa6c78cc62d8ef1e86a065c6","enunciado":"Os valores da margem de contribui\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria do produto nos exerc\u00edcios financeiros de 2011 e 2012 foram, respectivamente,\r\nem R$,","resposta":3548547,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,20 e 5,20.","id":3548544,"corpo":"5,20 e 5,20.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6,00 e 6,00.","id":3548545,"corpo":"6,00 e 6,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6,00 e 7,20.","id":3548546,"corpo":"6,00 e 7,20.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,00 e 7,00.","id":3548547,"corpo":"7,00 e 7,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12,00 e 12,00.","id":3548548,"corpo":"12,00 e 12,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371928,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33446\/21.gif\">","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Margem de Contribui\u00e7\u00e3o","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3952,"slug":"contabilidade-de-custos-margem-de-contribuicao"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1014162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma etapa relevante do Custeio Baseado em Atividades:","provas":[{"id":33446,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014168,"hashId":"c03364a1997fddce1bb8cbe2790f5560","enunciado":"\u00c9 uma etapa relevante do Custeio Baseado em Atividades:","resposta":3548576,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o rateio dos custos indiretos aos departamentos.","id":3548574,"corpo":"o rateio dos custos indiretos aos departamentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a atribui\u00e7\u00e3o dos custos vari\u00e1veis aos departamentos.","id":3548575,"corpo":"a atribui\u00e7\u00e3o dos custos vari\u00e1veis aos departamentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dos direcionadores de custos.","id":3548576,"corpo":"a identifica\u00e7\u00e3o e sele\u00e7\u00e3o dos direcionadores de custos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o dos custos acumulados dos departamentos de servi\u00e7os aos departamentos de produ\u00e7\u00e3o.","id":3548577,"corpo":"a distribui\u00e7\u00e3o dos custos acumulados dos departamentos de servi\u00e7os aos departamentos de produ\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a atribui\u00e7\u00e3o dos custos dos departamentos aos produtos.","id":3548578,"corpo":"a atribui\u00e7\u00e3o dos custos dos departamentos aos produtos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371932,"enunciado":"","rotulo":20,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"ABC - Custeio Baseado em Atividades","oab":false,"nome":"ABC - Custeio Baseado em Atividades","pai":416688,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3972,"slug":"contabilidade-de-custos-abc-custeio-baseado-em-atividades"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/1014168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseado nos requisitos apresentados, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o requisitos funcionais os de n\u00fameros","provas":[{"id":33446,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014170,"hashId":"addfb193de4c532227fb7486fed1d61a","enunciado":"Baseado nos requisitos apresentados, \u00e9 correto afirmar que s\u00e3o requisitos funcionais os de n\u00fameros","resposta":3548586,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 6, 10, 11, 14, 15, 16 e 21.","id":3548584,"corpo":"1, 2, 6, 10, 11, 14, 15, 16 e 21.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 6, 8, 10, 11, 13, 14, 17, 18 e 19.","id":3548585,"corpo":"1, 6, 8, 10, 11, 13, 14, 17, 18 e 19.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 6, 7, 8, 10, 11, 13, 15 e 21.","id":3548586,"corpo":"1, 6, 7, 8, 10, 11, 13, 15 e 21.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3, 4, 8, 10, 11, 12, 13, 15, 18 e 21.","id":3548587,"corpo":"1, 3, 4, 8, 10, 11, 12, 13, 15, 18 e 21.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 5, 9, 12, 14, 16, 17, 18, 19 e 20.","id":3548588,"corpo":"2, 3, 4, 5, 9, 12, 14, 16, 17, 18, 19 e 20.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371933,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33446\/24.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1014170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a equipe de TI contratada pelo Sr. Hiroshito adotou o MVC como padr\u00e3o de projeto no desenvolvimento do software. Nesse padr\u00e3o, as classes da aplica\u00e7\u00e3o que acessam o banco de dados s\u00e3o representadas no componente","provas":[{"id":33446,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014172,"hashId":"ac6fe71b95c2c78cb2e44ca01e67559a","enunciado":"Considere que a equipe de TI contratada pelo Sr. Hiroshito adotou o MVC como padr\u00e3o de projeto no desenvolvimento do\r\nsoftware. Nesse padr\u00e3o, as classes da aplica\u00e7\u00e3o que acessam o banco de dados s\u00e3o representadas no componente","resposta":3548596,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Controller.","id":3548594,"corpo":"Controller.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" View.","id":3548595,"corpo":" View.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Model.","id":3548596,"corpo":" Model.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Access.","id":3548597,"corpo":"Access.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Business.","id":3548598,"corpo":" Business.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371933,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33446\/24.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1014172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos processos de gerenciamento do tempo do projeto \u00e9 o que permite desenvolver o cronograma do projeto. Uma das t\u00e9cnicas utilizadas no desenvolvimento do cronograma \u00e9 a que permite mostrar o caminho cr\u00edtico no diagrama de redes. A figura a seguir mostra um fragmento de um diagrama de redes. Considere que as datas de in\u00edcio e t\u00e9rmino de cada atividade referem-se \u00e0 quantidade de dias passados desde o in\u00edcio do projeto. Por exemplo, a \u00faltima data de t\u00e9rmino da atividade 3.1 ser\u00e1 22 dias ap\u00f3s o in\u00edcio do projeto. No fragmento de diagrama de redes apresentado, o caminho cr\u00edtico passa pelas atividades","provas":[{"id":33446,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014179,"hashId":"7767d083790269c64e99a61d46bed077","enunciado":"<p>Um dos processos de gerenciamento do tempo do projeto \u00e9 o que permite desenvolver o cronograma do projeto. Uma das\r\nt\u00e9cnicas utilizadas no desenvolvimento do cronograma \u00e9 a que permite mostrar o caminho cr\u00edtico no diagrama de redes. A figura\r\na seguir mostra um fragmento de um diagrama de redes.<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33446\/38.gif\"><\/p><p> Considere que as datas de in\u00edcio e t\u00e9rmino de cada atividade referem-se \u00e0 quantidade de dias passados desde o in\u00edcio do projeto.\r\nPor exemplo, a \u00faltima data de t\u00e9rmino da atividade 3.1 ser\u00e1 22 dias ap\u00f3s o in\u00edcio do projeto.\r\n<\/p><p>No fragmento de diagrama de redes apresentado, o caminho cr\u00edtico passa pelas atividades<\/p>","resposta":3548630,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.3, 2.2 e 3.1.","id":3548629,"corpo":"1.3, 2.2 e 3.1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.3, 2.4 e 3.1. ","id":3548630,"corpo":"1.3, 2.4 e 3.1.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1.3, 2.1 e 3.1.","id":3548631,"corpo":"1.3, 2.1 e 3.1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.1, 2.3 e 1.3. ","id":3548632,"corpo":"3.1, 2.3 e 1.3.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1.3, 2.1 e 2.4.","id":3548633,"corpo":"1.3, 2.1 e 2.4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371936,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33446\/36.gif\">","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1014179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos recursos b\u00e1sicos utilizados na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a criptografia que tem como objetivo assegurar a","provas":[{"id":33446,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014186,"hashId":"7acaeda87198be4abec58dd0c0d14fa7","enunciado":"Um dos recursos b\u00e1sicos utilizados na seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a criptografia que tem como objetivo assegurar a","resposta":3548667,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consist\u00eancia.","id":3548664,"corpo":"consist\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disponibilidade.","id":3548665,"corpo":"disponibilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integridade.","id":3548666,"corpo":"integridade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" privacidade.","id":3548667,"corpo":" privacidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":3548668,"corpo":"legalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371938,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1014186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo identificado pela letra A tem por fun\u00e7\u00e3o bloquear os acessos indevidos provenientes da Internet para a rede local (LAN), por meio da verifica\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o (IP), \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":33446,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5062},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-fcc-agente-fiscal-de-rendas-area-tecnologia-da-informacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014190,"hashId":"7b17d5ff645b9020bf0a27ed8c017b76","enunciado":"O dispositivo identificado pela letra A tem por fun\u00e7\u00e3o bloquear os acessos indevidos provenientes da Internet para a rede local\r\n(LAN), por meio da verifica\u00e7\u00e3o do endere\u00e7o (IP), \u00e9 conhecido como","resposta":3548686,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anti-v\u00edrus.","id":3548684,"corpo":"anti-v\u00edrus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bridge.","id":3548685,"corpo":"bridge.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"firewall.","id":3548686,"corpo":"firewall.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gateway","id":3548687,"corpo":"gateway","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"server.","id":3548688,"corpo":"server.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371939,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33446\/40.gif\">","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Firewalls","oab":false,"nome":"Firewalls","pai":429528,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8168,"slug":"tecnologia-da-informacao-firewalls"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1014190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os solos deficientes em elementos minerais podem influenciar a qualidade das gram\u00edneas ou leguminosas cultivadas nesses locais, tornando-as deficientes em seus elementos minerais, e podendo causar nos animais doen\u00e7as carenciais e metab\u00f3licas, como raquitismo, osteomal\u00e1cia e marasmo enzo\u00f3tico.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659298,"hashId":"dc024da608d92d2a575b5a845510699e","enunciado":"<p align=justify>Os solos deficientes em elementos minerais podem influenciar\r\na qualidade das gram\u00edneas ou leguminosas cultivadas nesses\r\nlocais, tornando-as deficientes em seus elementos minerais, e\r\npodendo causar nos animais doen\u00e7as carenciais e metab\u00f3licas,\r\ncomo raquitismo, osteomal\u00e1cia e marasmo enzo\u00f3tico.<\/p>","resposta":2263543,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O meio ambiente pode favorecer a evolu\u00e7\u00e3o ou o decl\u00ednio de uma determinada doen\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o, em virtude de fatores ambientais relacionados: f\u00edsicos, biol\u00f3gicos e socioecon\u00f4micos. Esses fatores encontram-se em permanente interc\u00e2mbio, de forma din\u00e2mica, e seus efeitos sobre o agente e(ou) sobre o hospedeiro variam a cada instante. Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores do meio ambiente que impactam a sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":305258,"enunciado":"<p align=justify>O meio ambiente pode favorecer a evolu\u00e7\u00e3o ou o decl\u00ednio de uma\r\ndeterminada doen\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o, em virtude de fatores ambientais\r\nrelacionados: f\u00edsicos, biol\u00f3gicos e socioecon\u00f4micos. Esses fatores\r\nencontram-se em permanente interc\u00e2mbio, de forma din\u00e2mica, e\r\nseus efeitos sobre o agente e(ou) sobre o hospedeiro variam a cada\r\ninstante. Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores do meio ambiente que impactam\r\na sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Geral","oab":false,"nome":"Geologia Geral","pai":50,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402743,"slug":"geologia-geologia-geral"},{"nome_clean":"Geologia Ambiental","oab":false,"nome":"Geologia Ambiental","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402752,"slug":"geologia-geologia-ambiental"}],"slug":"geologia\/659298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vetor mec\u00e2nico \u00e9 o organismo em que o parasita desenvolve parte do seu ciclo evolutivo, possibilitando a transmiss\u00e3o da doen\u00e7a para novo hospedeiro. Caracteriza-se pelo car\u00e1ter de obrigatoriedade para sua sobreviv\u00eancia, como no caso da anaplasmose, doen\u00e7a cujo principal transmissor \u00e9 o carrapato Boophilus microplus, considerado vetor mec\u00e2nico e transmissor do agente Anaplasma marginale.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659299,"hashId":"dd2a8b311d22e4acfaba45b01d7fa534","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Vetor mec\u00e2nico \u00e9 o organismo em que o parasita desenvolve\r\nparte do seu ciclo evolutivo, possibilitando a transmiss\u00e3o da\r\ndoen\u00e7a para novo hospedeiro. Caracteriza-se pelo car\u00e1ter de\r\nobrigatoriedade para sua sobreviv\u00eancia, como no caso da\r\nanaplasmose, doen\u00e7a cujo principal transmissor \u00e9 o carrapato\r\nBoophilus microplus, considerado vetor mec\u00e2nico e\r\ntransmissor do agente Anaplasma marginale.<\/p><\/p>","resposta":2263546,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos termos utilizados na investiga\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.","id":305259,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos termos utilizados na investiga\u00e7\u00e3o\r\nepidemiol\u00f3gica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83  a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/659299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o ambiental competente tem o prazo de at\u00e9 18 meses (a contar do ato de protocolar o requerimento at\u00e9 o seu deferimento ou indeferimento) para analisar solicita\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a pr\u00e9via, nos casos em que houver estudo de impacto ambiental (EIA), relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA) ou audi\u00eancia p\u00fablica.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659334,"hashId":"9a836bb2ffe0f4c34e52e703b54b5b6c","enunciado":"<p align=justify>O \u00f3rg\u00e3o ambiental competente tem o prazo de at\u00e9 18 meses (a\r\ncontar do ato de protocolar o requerimento at\u00e9 o seu\r\ndeferimento ou indeferimento) para analisar solicita\u00e7\u00e3o de\r\nlicen\u00e7a pr\u00e9via, nos casos em que houver estudo de impacto\r\nambiental (EIA), relat\u00f3rio de impacto ambiental (RIMA) ou\r\naudi\u00eancia p\u00fablica.<\/p>","resposta":2263616,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do processo de licenciamento ambiental e da recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1rea degradada, julgue os itens que se seguem.","id":305270,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do processo de licenciamento ambiental e da recupera\u00e7\u00e3o\r\nde \u00e1rea degradada, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/659334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Duas das medidas mitigadoras que devem ser exigidas pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental competente s\u00e3o o recolhimento do petr\u00f3leo na praia e a destina\u00e7\u00e3o do material contaminado ao aterro sanit\u00e1rio mais pr\u00f3ximo do local do acidente.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659336,"hashId":"f4f6a83d655e21048790601c00103621","enunciado":"<p align=justify>Duas das medidas mitigadoras que devem ser exigidas pelo\r\n\u00f3rg\u00e3o ambiental competente s\u00e3o o recolhimento do petr\u00f3leo na\r\npraia e a destina\u00e7\u00e3o do material contaminado ao aterro\r\nsanit\u00e1rio mais pr\u00f3ximo do local do acidente.<\/p>","resposta":2263620,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um terminal de petr\u00f3leo no litoral brasileiro, ocorreu um acidente durante a opera\u00e7\u00e3o de transbordo para um navio que resultou no lan\u00e7amento de um metro c\u00fabico de petr\u00f3leo em uma praia pr\u00f3xima e, consequentemente, na degrada\u00e7\u00e3o ambiental da \u00e1rea atingida. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue o item seguinte.","id":305272,"enunciado":"<P align=justify>Em um terminal de petr\u00f3leo no litoral brasileiro, ocorreu um acidente durante a opera\u00e7\u00e3o de transbordo para um navio que resultou no lan\u00e7amento de um metro c\u00fabico de petr\u00f3leo em uma praia pr\u00f3xima e, consequentemente, na degrada\u00e7\u00e3o ambiental da \u00e1rea atingida. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue o item seguinte.<\/P>","rotulo":120,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/659336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o atendimento aos educandos com necessidades especiais, o texto da LDB (Lei 9394\/96) afirma que os sistemas de ensino dever\u00e3o garantir: I - Curr\u00edculos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos educativos e organiza\u00e7\u00e3o espec\u00edficos, para atender \u00e0s suas necessidades. II - Terminalidade espec\u00edfica para aqueles que n\u00e3o puderem atingir o n\u00edvel exigido para a conclus\u00e3o do ensino fundamental, em virtude de suas defici\u00eancias. III - Acelera\u00e7\u00e3o para concluir em menor tempo o programa escolar para os superdotados. IV -Professores com especializa\u00e7\u00e3o adequada em n\u00edvel m\u00e9dio ou superior, para atendimento especializado, bem como professores do ensino regular capacitados para a integra\u00e7\u00e3o desses educandos nas classes comuns. V - Educa\u00e7\u00e3o especial para o trabalho, visando \u00e0 sua efetiva integra\u00e7\u00e3o na vida em sociedade, inclusive condi\u00e7\u00f5es adequadas para os que n\u00e3o revelarem capacidade de inser\u00e7\u00e3o no trabalho competitivo, mediante articula\u00e7\u00e3o com os \u00f3rg\u00e3os oficiais afins, bem como para aqueles que apresentam uma habilidade superior nas \u00e1reas art\u00edstica, intelectual ou psicomotora.","provas":[{"id":19024,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - Pedagogo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":659108,"hashId":"9766b885659c8299c3b277100ad81501","enunciado":"<p align=justify>Considerando o atendimento aos educandos com\r\nnecessidades especiais, o texto da LDB (Lei 9394\/96)\r\nafirma que os sistemas de ensino dever\u00e3o garantir:<\/p>\r\nI - Curr\u00edculos, m\u00e9todos, t\u00e9cnicas, recursos educativos e\r\norganiza\u00e7\u00e3o espec\u00edficos, para atender \u00e0s suas necessidades.<\/p>\r\nII - Terminalidade espec\u00edfica para aqueles que n\u00e3o puderem\r\natingir o n\u00edvel exigido para a conclus\u00e3o do ensino\r\nfundamental, em virtude de suas defici\u00eancias.<\/p>\r\nIII - Acelera\u00e7\u00e3o para concluir em menor tempo o programa\r\nescolar para os superdotados.<\/p>\r\nIV -Professores com especializa\u00e7\u00e3o adequada em n\u00edvel\r\nm\u00e9dio ou superior, para atendimento especializado, bem\r\ncomo professores do ensino regular capacitados para a\r\nintegra\u00e7\u00e3o desses educandos nas classes comuns.<\/p>\r\nV - Educa\u00e7\u00e3o especial para o trabalho, visando \u00e0 sua efetiva\r\nintegra\u00e7\u00e3o na vida em sociedade, inclusive condi\u00e7\u00f5es\r\nadequadas para os que n\u00e3o revelarem capacidade de\r\ninser\u00e7\u00e3o no trabalho competitivo, mediante articula\u00e7\u00e3o\r\ncom os \u00f3rg\u00e3os oficiais afins, bem como para aqueles\r\nque apresentam uma habilidade superior nas \u00e1reas\r\nart\u00edstica, intelectual ou psicomotora.<\/p>","resposta":2263105,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os enunciados est\u00e3o previstos na Lei.","id":2263105,"corpo":"<p align=justify>Todos os enunciados est\u00e3o previstos na Lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a III n\u00e3o \u00e9 adequada ao esp\u00edrito da Lei.","id":2263106,"corpo":"<p align=justify>Apenas a III n\u00e3o \u00e9 adequada ao esp\u00edrito da Lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV s\u00e3o previsto em lei.","id":2263107,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV s\u00e3o previsto em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a proposi\u00e7\u00e3o V n\u00e3o est\u00e1 de acordo com as orienta\u00e7\u00f5es legais.","id":2263108,"corpo":"<p align=justify>Apenas a proposi\u00e7\u00e3o V n\u00e3o est\u00e1 de acordo com as\r\norienta\u00e7\u00f5es legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305200,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/659108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a legisla\u00e7\u00e3o atual (Resol. CNE\/CP N\u00ba 1\/2006), a forma\u00e7\u00e3o do Pedagogo para atua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es escolares e n\u00e3o escolares poder\u00e1 ser realizada e obtida: I- Ensino M\u00e9dio \u2013 forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o Magist\u00e9rio. II- Ensino Superior \u2013 Licenciatura: qualquer curso. III- Especializa\u00e7\u00e3o (Lato Sensu) em forma\u00e7\u00e3o docente. IV- Ensino Superior \u2013 Licenciatura em Pedagogia.","provas":[{"id":19024,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-pedagogo","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - Pedagogo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":659116,"hashId":"265e4b8f8c85522205122ba9bc252184","enunciado":"<p align=justify>Segundo a legisla\u00e7\u00e3o atual (Resol. CNE\/CP N\u00ba 1\/2006),\r\na forma\u00e7\u00e3o do Pedagogo para atua\u00e7\u00e3o em institui\u00e7\u00f5es\r\nescolares e n\u00e3o escolares poder\u00e1 ser realizada e obtida:<\/p>\r\nI- Ensino M\u00e9dio \u2013 forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para o Magist\u00e9rio.<\/p>\r\nII- Ensino Superior \u2013 Licenciatura: qualquer curso.<\/p>\r\nIII- Especializa\u00e7\u00e3o (Lato Sensu) em forma\u00e7\u00e3o docente.<\/p>\r\nIV- Ensino Superior \u2013 Licenciatura em Pedagogia.<\/p>","resposta":2263139,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e IV s\u00e3o corretas e habilitam o pedagogo.","id":2263137,"corpo":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es I e IV s\u00e3o corretas e habilitam o pedagogo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es II e IV s\u00e3o vi\u00e1veis para uma forma\u00e7\u00e3o.","id":2263138,"corpo":"<p align=justify>As afirma\u00e7\u00f5es II e IV s\u00e3o vi\u00e1veis para uma forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas IV est\u00e1 correta.","id":2263139,"corpo":"<p align=justify>Apenas IV est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 errada.","id":2263140,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305201,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","oab":true,"nome":"Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - C\u00e2mara de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - CNE\/CEB","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395603,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-de-educacao-camara-de-educacao-basica-cne-ceb"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Lei 8.080\/90, amparado pela Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, se iniciou o processo de implanta\u00e7\u00e3o do Sistema \u00fanico de Sa\u00fade (SUS). Entretanto, seu processo de implanta\u00e7\u00e3o foi orientado pela (o) (as) (os) __________________, que define (m) as compet\u00eancias de cada esfera de governo e as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para que estados e munic\u00edpios possam assumir as novas posi\u00e7\u00f5es no processo de implanta\u00e7\u00e3o do SUS. A alternativa que completa corretamente a frase \u00e9:","provas":[{"id":19025,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo Cl\u00ednico","id":6186},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro de Hematologia e Hemoterapia","sigla":"Hemominas","id":3121,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"hemominas-mg-2013-ibfc-psicologo-clinico","tipo":1,"nome":"IBFC - Hemominas - Psic\u00f3logo Cl\u00ednico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":659150,"hashId":"c4d367518f6ccd69ae31994382369c02","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Lei 8.080\/90, amparado pela\r\nConstitui\u00e7\u00e3o de 1988, se iniciou o processo de implanta\u00e7\u00e3o\r\ndo Sistema \u00fanico de Sa\u00fade (SUS). Entretanto, seu\r\nprocesso de implanta\u00e7\u00e3o foi orientado pela (o) (as) (os)\r\n__________________, que define (m) as compet\u00eancias de\r\ncada esfera de governo e as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para\r\nque estados e munic\u00edpios possam assumir as novas\r\nposi\u00e7\u00f5es no processo de implanta\u00e7\u00e3o do SUS.<\/p>\r\nA alternativa que completa corretamente a frase \u00e9:<\/p>","resposta":2263219,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Normas Operacionais b\u00e1sicas e Norma Operacional de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade.","id":2263219,"corpo":"<p align=justify>Normas Operacionais b\u00e1sicas e Norma Operacional de\r\nAssist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade.","id":2263220,"corpo":"<p align=justify>Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselhos Municipais de Sa\u00fade.","id":2263221,"corpo":"<p align=justify>Conselhos Municipais de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.","id":2263222,"corpo":"<p align=justify>Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":305207,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/659150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tanto as resenhas quanto as recens\u00f5es s\u00e3o an\u00e1lises cr\u00edticas de um documento.","provas":[{"id":18835,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-biblioteconomia-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":653949,"hashId":"0ced880afe5aa508e096607bb60a0918","enunciado":"<p align=justify>Tanto as resenhas quanto as recens\u00f5es s\u00e3o an\u00e1lises cr\u00edticas de\r\num documento.<\/p>","resposta":2250289,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a resumos e \u00edndices.","id":303978,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a resumos e \u00edndices.<\/p>","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Resumos e \u00edndices: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397780,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397786,"slug":"biblioteconomia-resumos-e-indices-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/653949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma fonte principal de informa\u00e7\u00e3o apresenta t\u00edtulo coletivo e t\u00edtulos de obras individuais, deve-se transcrever o t\u00edtulo coletivo como t\u00edtulo principal e os t\u00edtulos das obras individuais em nota de conte\u00fado.","provas":[{"id":18835,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-biblioteconomia-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":653962,"hashId":"a52b4b922889c0d84f94b0f9c5409eee","enunciado":"<p align=justify>Se uma fonte principal de informa\u00e7\u00e3o apresenta t\u00edtulo coletivo\r\ne t\u00edtulos de obras individuais, deve-se transcrever o t\u00edtulo\r\ncoletivo como t\u00edtulo principal e os t\u00edtulos das obras individuais\r\nem nota de conte\u00fado.<\/p>","resposta":2250315,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250315,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250316,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a cataloga\u00e7\u00e3o descritiva propriamente dita, deve-se identificar o tipo de material \u2014 livro, material cartogr\u00e1fico, filme etc. \u2014 e, antes de serem aplicadas as regras espec\u00edficas para cada um deles, deve-se fazer uma leitura t\u00e9cnica, que consiste na an\u00e1lise com vistas ao levantamento das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a sua representa\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":303981,"enunciado":"<p align=justify>Para a cataloga\u00e7\u00e3o descritiva propriamente dita, deve-se identificar\r\no tipo de material \u2014 livro, material cartogr\u00e1fico, filme etc. \u2014 e,\r\nantes de serem aplicadas as regras espec\u00edficas para cada um deles,\r\ndeve-se fazer uma leitura t\u00e9cnica, que consiste na an\u00e1lise com vistas\r\nao levantamento das informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a sua\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/653962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para uniformizar o controle bibliogr\u00e1fico universal (UCB), a IFLA (International Federation of Library Associations) passou a fornecer gratuitamente, por volta dos anos 90 do s\u00e9culo XX, softwares de controle de acervos a bibliotecas que integrassem um sistema universal de controle da produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18835,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-biblioteconomia-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":653966,"hashId":"f2a8287f2eea3de8cd165a75276581b2","enunciado":"<p align=justify>Para uniformizar o controle bibliogr\u00e1fico universal (UCB), a\r\nIFLA (International Federation of Library Associations) passou\r\na fornecer gratuitamente, por volta dos anos 90 do s\u00e9culo XX,\r\nsoftwares de controle de acervos a bibliotecas que integrassem\r\num sistema universal de controle da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2250324,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os cat\u00e1logos bibliogr\u00e1ficos em linha (online public access catalogue) e os cat\u00e1logos em fichas foram desenhados para organizar melhor os itens arquivados em uma biblioteca. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":303982,"enunciado":"<p align=justify>Os cat\u00e1logos bibliogr\u00e1ficos em linha (online public access\r\ncatalogue) e os cat\u00e1logos em fichas foram desenhados para\r\norganizar melhor os itens arquivados em uma biblioteca. A respeito\r\ndesse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397790,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-administracao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/653966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao propor um cat\u00e1logo, o bibliotec\u00e1rio deve conhecer as reais necessidades do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":18835,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-biblioteconomia-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":653968,"hashId":"d6a7272f4641e9a8a36bff635a031dcd","enunciado":"<p align=justify>Ao propor um cat\u00e1logo, o bibliotec\u00e1rio deve conhecer as reais\r\nnecessidades do usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":2250327,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os cat\u00e1logos bibliogr\u00e1ficos em linha (online public access catalogue) e os cat\u00e1logos em fichas foram desenhados para organizar melhor os itens arquivados em uma biblioteca. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":303982,"enunciado":"<p align=justify>Os cat\u00e1logos bibliogr\u00e1ficos em linha (online public access\r\ncatalogue) e os cat\u00e1logos em fichas foram desenhados para\r\norganizar melhor os itens arquivados em uma biblioteca. A respeito\r\ndesse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397773,"slug":"biblioteconomia-biblioteconomia"}],"slug":"biblioteconomia\/653968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de refer\u00eancia tem como finalidade apoiar os usu\u00e1rios na utiliza\u00e7\u00e3o das bibliotecas.","provas":[{"id":18835,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-biblioteconomia-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":653987,"hashId":"9d919c982d5fc8b26c5235ca367f3a1e","enunciado":"<p align=justify>O servi\u00e7o de refer\u00eancia tem como finalidade apoiar os usu\u00e1rios\r\nna utiliza\u00e7\u00e3o das bibliotecas.<\/p>","resposta":2250365,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250365,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250366,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos servi\u00e7os de refer\u00eancia nas bibliotecas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":303987,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos servi\u00e7os de refer\u00eancia nas bibliotecas, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/653987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos sistemas informacionais, as etapas de gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o mais importantes s\u00e3o entrada de dados e sa\u00edda de informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":18835,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-biblioteconomia-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":653995,"hashId":"c01d376879c4116a0f4d063336feb293","enunciado":"<p align=justify>Nos sistemas informacionais, as etapas de gerenciamento da\r\ninforma\u00e7\u00e3o mais importantes s\u00e3o entrada de dados e sa\u00edda de\r\ninforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2250382,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne \u00e0 automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas, julgue os itens a seguir.","id":303989,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No que concerne \u00e0 automa\u00e7\u00e3o de bibliotecas, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p><\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/653995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bibliografias s\u00e3o instrumentos de controle bibliogr\u00e1fico, assim como os cat\u00e1logos de bibliotecas.","provas":[{"id":18835,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-biblioteconomia-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":653999,"hashId":"73e8915a5d4e70eaf428607afb107956","enunciado":"<p align=justify>As bibliografias s\u00e3o instrumentos de controle bibliogr\u00e1fico,\r\nassim como os cat\u00e1logos de bibliotecas.<\/p>","resposta":2250389,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250389,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250390,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 bibliografia.","id":303990,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 bibliografia.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/653999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bibliografias podem ser utilizadas como instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o dos acervos das bibliotecas.","provas":[{"id":18835,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10176},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-biblioteconomia-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":654000,"hashId":"0fdb60212be9c8e4098fcda2d560de78","enunciado":"<p align=justify>As bibliografias podem ser utilizadas como instrumentos de\r\navalia\u00e7\u00e3o dos acervos das bibliotecas.<\/p>","resposta":2250391,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250391,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250392,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 bibliografia.","id":303990,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, relativos \u00e0 bibliografia.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/654000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente de Sistemas","id":10198},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a inten\u00e7\u00e3o do texto, apenas uma das alternativas a seguir poderia substituir a ora\u00e7\u00e3o \u201cAproveite a \u00e1gua de chuva\u201d sem comprometer a ideia original. Marque-a.","provas":[{"id":18837,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente Administrativo - 2013"},{"id":18858,"cargo":{"descricao":"Agente de Sistemas","id":10198},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente de Sistemas - 2013"},{"id":19121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":654114,"hashId":"4ba4c06998c4ef76be732097c230aeaa","enunciado":"<p align=justify>Considerando a inten\u00e7\u00e3o do texto, apenas uma\r\ndas alternativas a seguir poderia substituir a ora\u00e7\u00e3o \u201cAproveite\r\na \u00e1gua de chuva\u201d sem comprometer a ideia original. Marque-a.<\/p>","resposta":2250961,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Economize a \u00e1gua de chuva.","id":2250958,"corpo":"<p align=justify>Economize a \u00e1gua de chuva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valorize a \u00e1gua fluvial.","id":2250959,"corpo":"<p align=justify>Valorize a \u00e1gua fluvial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Respeite a \u00e1gua de chuva.","id":2250960,"corpo":"<p align=justify>Respeite a \u00e1gua de chuva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utilize a \u00e1gua de chuva.","id":2250961,"corpo":"<p align=justify>Utilize a \u00e1gua de chuva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Beba a \u00e1gua fluvial.","id":2250962,"corpo":"<p align=justify>Beba a \u00e1gua fluvial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304006,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18837\/05.gif><\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/654114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente de Sistemas","id":10198},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na leitura compreensiva dos textos I e II, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":18837,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente Administrativo - 2013"},{"id":18858,"cargo":{"descricao":"Agente de Sistemas","id":10198},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente de Sistemas - 2013"},{"id":19121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":654115,"hashId":"26bbb0da32e5771d36940188498eb96b","enunciado":"<p align=justify>Com base na leitura compreensiva dos textos I e\r\nII, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":2250964,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambos os textos fazem uma campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua.","id":2250963,"corpo":"<p align=justify>Ambos os textos fazem uma campanha de conscientiza\u00e7\u00e3o\r\nsobre a necessidade de preserva\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto o texto I defende uma forma alternativa de utiliza\u00e7\u00e3o da \u00e1gua, o II apresenta um novo m\u00e9todo de tratamento de \u00e1gua polu\u00edda.","id":2250964,"corpo":"<p align=justify>Enquanto o texto I defende uma forma alternativa de utiliza\u00e7\u00e3o\r\nda \u00e1gua, o II apresenta um novo m\u00e9todo de tratamento de\r\n\u00e1gua polu\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos os textos orientam o leitor quanto aos riscos de escassez de \u00e1gua no planeta.","id":2250965,"corpo":"<p align=justify>Ambos os textos orientam o leitor quanto aos riscos de escassez\r\nde \u00e1gua no planeta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o texto I demonstra preocupa\u00e7\u00e3o com a possibilidade de escassez de \u00e1gua pot\u00e1vel.","id":2250966,"corpo":"<p align=justify>Apenas o texto I demonstra preocupa\u00e7\u00e3o com a possibilidade\r\nde escassez de \u00e1gua pot\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente o texto II cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre como garantir outras fontes de \u00e1gua para o consumo humano.","id":2250967,"corpo":"<p align=justify>Somente o texto II cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es sobre como garantir\r\noutras fontes de \u00e1gua para o consumo humano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304007,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18837\/e1.gif><\/P>","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/654115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente de Sistemas","id":10198},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das quest\u00f5es lingu\u00edsticas que envolvem o texto II, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":18837,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente Administrativo - 2013"},{"id":18858,"cargo":{"descricao":"Agente de Sistemas","id":10198},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente de Sistemas - 2013"},{"id":19121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":654120,"hashId":"f4d2ec3eb26e4faefbbe450d5812eb25","enunciado":"<p align=justify>Acerca das quest\u00f5es lingu\u00edsticas que envolvem o\r\ntexto II, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":2250991,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por se tratar de um texto jornal\u00edstico, nele prevalece a linguagem conotativa ou figurada.","id":2250988,"corpo":"<p align=justify>Por se tratar de um texto jornal\u00edstico, nele prevalece a linguagem\r\nconotativa ou figurada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 v\u00e1rias marcas da linguagem coloquial.","id":2250989,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 v\u00e1rias marcas da linguagem coloquial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apesar de marcada pelo cuidado com a norma padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa, a linguagem do texto \u00e9 bastante informal.","id":2250990,"corpo":"<p align=justify>Apesar de marcada pelo cuidado com a norma padr\u00e3o da\r\nl\u00edngua portuguesa, a linguagem do texto \u00e9 bastante informal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A linguagem do texto exemplifica o uso da variante padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa.","id":2250991,"corpo":"<p align=justify>A linguagem do texto exemplifica o uso da variante padr\u00e3o\r\nda l\u00edngua portuguesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As linguagens conotativa e denotativa s\u00e3o empregadas com a mesma frequ\u00eancia no texto.","id":2250992,"corpo":"<p align=justify>As linguagens conotativa e denotativa s\u00e3o empregadas com\r\na mesma frequ\u00eancia no texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304007,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18837\/e1.gif><\/P>","rotulo":3,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/654120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Agente de Sistemas","id":10198},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos rios abaixo listados N\u00c3O correm pelo Estado de Goi\u00e1s?","provas":[{"id":18837,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente Administrativo - 2013"},{"id":18858,"cargo":{"descricao":"Agente de Sistemas","id":10198},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente de Sistemas - 2013"},{"id":19121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":654132,"hashId":"662e4dc4b71fbb45ab7b7f214f196a84","enunciado":"<p align=justify>Qual dos rios abaixo listados N\u00c3O correm pelo\r\nEstado de Goi\u00e1s?<\/p>","resposta":2251052,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Araguaia.","id":2251048,"corpo":"<p align=justify>Araguaia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Corumb\u00e1.","id":2251049,"corpo":"<p align=justify>Corumb\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paran\u00e1.","id":2251050,"corpo":"<p align=justify>Paran\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maranh\u00e3o.","id":2251051,"corpo":"<p align=justify>Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os rios acima citados correm pelo Estado de Goi\u00e1s.","id":2251052,"corpo":"<p align=justify>Todos os rios acima citados correm pelo Estado de Goi\u00e1s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304012,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/654132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o percentual dos honor\u00e1rios mensais recebidos pelos membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, calculados sobre a m\u00e9dia da remunera\u00e7\u00e3o paga aos Diretores da SANEAGO?","provas":[{"id":18837,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Agente Administrativo - 2013"},{"id":19121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"saneago-go-2013-ibeg-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":654137,"hashId":"f01f27b89f2c5614a385e45a0340876e","enunciado":"<p align=justify>Qual \u00e9 o percentual dos honor\u00e1rios mensais recebidos\r\npelos membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, calculados\r\nsobre a m\u00e9dia da remunera\u00e7\u00e3o paga aos Diretores da\r\nSANEAGO?<\/p>","resposta":2251077,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20% (vinte por cento).","id":2251073,"corpo":"<p align=justify>20% (vinte por cento).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10% (dez por cento).","id":2251074,"corpo":"<p align=justify>10% (dez por cento).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5% (cinco por cento).","id":2251075,"corpo":"<p align=justify>5% (cinco por cento).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25% (vinte e cinco por cento).","id":2251076,"corpo":"<p align=justify>25% (vinte e cinco por cento).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15% (quinze por cento).","id":2251077,"corpo":"<p align=justify>15% (quinze por cento).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":304013,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANEAGO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - SANEAGO","pai":398998,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398999,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-saneago"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/654137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A lei dos rendimentos decrescentes est\u00e1 associada ao fato de que, quando um dos fatores de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 fixo, o decr\u00e9scimo do produto marginal \u00e9 uma regra geral.","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:32","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659197,"hashId":"9f4747700b8a4f8d068f38579bf681fd","enunciado":"<p align=justify>A lei dos rendimentos decrescentes est\u00e1 associada ao fato de\r\nque, quando um dos fatores de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 fixo, o decr\u00e9scimo\r\ndo produto marginal \u00e9 uma regra geral.<\/p>","resposta":2263341,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de microeconomia.","id":305221,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca de microeconomia.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria da Firma (ou do produtor)","oab":false,"nome":"Teoria da Firma (ou do produtor)","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403963,"slug":"economia-e-financas-teoria-da-firma-ou-do-produtor"},{"nome_clean":"Longo e Curto Prazo","oab":false,"nome":"Longo e Curto Prazo","pai":412800,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412803,"slug":"economia-e-financas-longo-e-curto-prazo"}],"slug":"economia-e-financas\/659197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O oligopolista pode criar produtos diferenciados para permitir a fideliza\u00e7\u00e3o de um conjunto de clientes, o que possibilita a ado\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o superior ao custo marginal.","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659205,"hashId":"fb6639807005f64800b88dd8955b2274","enunciado":"<p align=justify>O oligopolista pode criar produtos diferenciados para permitir\r\na fideliza\u00e7\u00e3o de um conjunto de clientes, o que possibilita a\r\nado\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o superior ao custo marginal.<\/p>","resposta":2263357,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das estruturas de mercado, julgue os itens de 59 a 63.","id":305223,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das estruturas de mercado, julgue os itens de 59 a 63.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a  63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Bens Neutros","oab":false,"nome":"Bens Neutros","pai":403957,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412764,"slug":"economia-e-financas-bens-neutros"}],"slug":"economia-e-financas\/659205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma de mercado denominada de monops\u00f4nio \u00e9 caracterizada pela exist\u00eancia de poucas empresas compradoras, que determinam seus pre\u00e7os e dificultam a entrada de novos compradores no mercado. Um exemplo dessa estrutura de mercado \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre as poucas f\u00e1bricas de cigarros e a compra de fumo em certas regi\u00f5es do Brasil.","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659206,"hashId":"85654977a8ff424ff29db277e8ee6fbd","enunciado":"<p align=justify>A forma de mercado denominada de monops\u00f4nio \u00e9\r\ncaracterizada pela exist\u00eancia de poucas empresas compradoras,\r\nque determinam seus pre\u00e7os e dificultam a entrada de novos\r\ncompradores no mercado. Um exemplo dessa estrutura de\r\nmercado \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre as poucas f\u00e1bricas de cigarros e a\r\ncompra de fumo em certas regi\u00f5es do Brasil.<\/p>","resposta":2263360,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das estruturas de mercado, julgue os itens de 59 a 63.","id":305223,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das estruturas de mercado, julgue os itens de 59 a 63.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a  63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Monop\u00f3lio","oab":false,"nome":"Monop\u00f3lio","pai":403966,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412850,"slug":"economia-e-financas-monopolio"}],"slug":"economia-e-financas\/659206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pa\u00eds transferiu poupan\u00e7a para o exterior, apresentando d\u00e9ficit em transa\u00e7\u00f5es correntes de 11 bilh\u00f5es de unidades monet\u00e1rias.","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659217,"hashId":"c004bd56296ebeef51255ed151beef42","enunciado":"<p align=justify>O pa\u00eds transferiu poupan\u00e7a para o exterior, apresentando\r\nd\u00e9ficit em transa\u00e7\u00f5es correntes de 11 bilh\u00f5es de unidades\r\nmonet\u00e1rias.<\/p>","resposta":2263382,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um determinado pa\u00eds realizou, durante um ano, as transa\u00e7\u00f5es com o exterior mostradas na tabela abaixo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e nos conceitos relacionados ao balan\u00e7o de pagamentos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305226,"enunciado":"<P align=justify>Um determinado pa\u00eds realizou, durante um ano, as transa\u00e7\u00f5es com o exterior mostradas na tabela abaixo.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19035\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e nos conceitos relacionados ao balan\u00e7o de pagamentos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o de Pagamentos","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o de Pagamentos","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403925,"slug":"economia-e-financas-balanco-de-pagamentos"}],"slug":"economia-e-financas\/659217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma economia em que 20% dos meios de pagamento s\u00e3o detidos na forma de papel-moeda e 10% dos dep\u00f3sitos \u00e0 vista s\u00e3o mantidos pelos bancos como reservas, o multiplicador monet\u00e1rio deve ser igual a 4.","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659224,"hashId":"dd0146be7064ffba44fd7bd16cbf1fef","enunciado":"<p align=justify>Em uma economia em que 20% dos meios de pagamento s\u00e3o\r\ndetidos na forma de papel-moeda e 10% dos dep\u00f3sitos \u00e0 vista\r\ns\u00e3o mantidos pelos bancos como reservas, o multiplicador\r\nmonet\u00e1rio deve ser igual a 4.<\/p>","resposta":2263396,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263395,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263396,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de agregados monet\u00e1rios, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":305230,"enunciado":"<p align=justify>Considerando os conceitos de agregados monet\u00e1rios, julgue o\r\npr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Agregados Monet\u00e1rios","oab":false,"nome":"Agregados Monet\u00e1rios","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403937,"slug":"economia-e-financas-agregados-monetarios"}],"slug":"economia-e-financas\/659224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659227,"hashId":"9e5900ba10bad364b6542d23d736a6c1","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19035\/11.gif><\/P>","resposta":2263402,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263401,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263402,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":305233,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19035\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"\u00cdndice de Laspeyres","oab":false,"nome":"\u00cdndice de Laspeyres","pai":404177,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404178,"slug":"economia-e-financas-indice-de-laspeyres"}],"slug":"economia-e-financas\/659227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659228,"hashId":"81708a4105d4f883699f609302d2edd8","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19035\/12.gif><\/P>","resposta":2263403,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":305233,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19035\/10.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"\u00cdndice de Laspeyres","oab":false,"nome":"\u00cdndice de Laspeyres","pai":404177,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404178,"slug":"economia-e-financas-indice-de-laspeyres"}],"slug":"economia-e-financas\/659228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndice de Laspeyres tende a subestimar as varia\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os, enquanto o \u00edndice de Paasche tende a superestimar essas varia\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659229,"hashId":"7ec1bdbb5515d0e23cdd3e0432d30d68","enunciado":"<p align=justify>O \u00edndice de Laspeyres tende a subestimar as varia\u00e7\u00f5es de\r\npre\u00e7os, enquanto o \u00edndice de Paasche tende a superestimar\r\nessas varia\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":2263406,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros \u00edndices e suas propriedades, julgue o item a seguir.","id":305234,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros \u00edndices e suas propriedades, julgue o item\r\na seguir.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"N\u00fameros \u00cdndices","oab":false,"nome":"N\u00fameros \u00cdndices","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7267,"slug":"estatistica-numeros-indices"}],"slug":"estatistica\/659229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A industrializa\u00e7\u00e3o brasileira sustentou-se, inicialmente, nos mercados urbanos, que se formaram a partir da produ\u00e7\u00e3o de bens dur\u00e1veis, com alta rela\u00e7\u00e3o capital-produto, antes importados. O processo se deu em fun\u00e7\u00e3o da acumula\u00e7\u00e3o de capital e n\u00e3o pela demanda de bens de consumo, para isso contribuindo a produ\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o agr\u00edcolas, o que est\u00e1 em conson\u00e2ncia com a hip\u00f3tese cepalina, da sufici\u00eancia do mercado interno para a industrializa\u00e7\u00e3o, dadas a renda gerada e a riqueza acumulada no meio rural.","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659233,"hashId":"b24253ed1a73c2b3f23bbe5ea617b56a","enunciado":"<p align=justify>A industrializa\u00e7\u00e3o brasileira sustentou-se, inicialmente, nos\r\nmercados urbanos, que se formaram a partir da produ\u00e7\u00e3o de\r\nbens dur\u00e1veis, com alta rela\u00e7\u00e3o capital-produto, antes\r\nimportados. O processo se deu em fun\u00e7\u00e3o da acumula\u00e7\u00e3o de\r\ncapital e n\u00e3o pela demanda de bens de consumo, para isso\r\ncontribuindo a produ\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o agr\u00edcolas, o que est\u00e1 em\r\nconson\u00e2ncia com a hip\u00f3tese cepalina, da sufici\u00eancia do\r\nmercado interno para a industrializa\u00e7\u00e3o, dadas a renda gerada\r\ne a riqueza acumulada no meio rural.<\/p>","resposta":2263414,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263413,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263414,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das mudan\u00e7as e da evolu\u00e7\u00e3o da economia brasileira, julgue os itens de 86 a 90.","id":305236,"enunciado":"<p align=justify>A respeito das mudan\u00e7as e da evolu\u00e7\u00e3o da economia brasileira,\r\njulgue os itens de 86 a 90.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Regula\u00e7\u00e3o por Pre\u00e7o Teto (Price-cap)","oab":false,"nome":"Regula\u00e7\u00e3o por Pre\u00e7o Teto (Price-cap)","pai":413238,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404151,"slug":"economia-e-financas-regulacao-por-preco-teto-price-cap"},{"nome_clean":"Emprego e Renda","oab":false,"nome":"Emprego e Renda","pai":403919,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404167,"slug":"economia-e-financas-emprego-e-renda"}],"slug":"economia-e-financas\/659233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ICMS, por constituir-se em um imposto sobre o consumo, \u00e9 cobrado no destino. Essa caracter\u00edstica estimula a sua utiliza\u00e7\u00e3o como mecanismo de atra\u00e7\u00e3o, pelos estados, de novos empreendimentos. Desse modo, cada unidade federada se torna respons\u00e1vel por pol\u00edticas econ\u00f4micas, assumindo todos os \u00f4nus resultantes dos incentivos fiscais concedidos.","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659241,"hashId":"26fb6304c3ea5cb57bb81a0e6dd7f22e","enunciado":"<p align=justify>O ICMS, por constituir-se em um imposto sobre o consumo, \u00e9\r\ncobrado no destino. Essa caracter\u00edstica estimula a sua\r\nutiliza\u00e7\u00e3o como mecanismo de atra\u00e7\u00e3o, pelos estados, de novos\r\nempreendimentos. Desse modo, cada unidade federada se torna\r\nrespons\u00e1vel por pol\u00edticas econ\u00f4micas, assumindo todos os \u00f4nus\r\nresultantes dos incentivos fiscais concedidos.<\/p>","resposta":2263430,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura tribut\u00e1ria brasileira, julgue os itens subsecutivos.","id":305238,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura tribut\u00e1ria brasileira, julgue os itens\r\nsubsecutivos.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/659241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a \u00faltima PNAD, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o ocupada est\u00e1 na categoria dos empregados. Parcela consider\u00e1vel dos empregados, principalmente no setor privado, ainda n\u00e3o tem carteira assinada. \u00c9 o que caracteriza a grande heterogeneidade do mercado de trabalho brasileiro. Rela\u00e7\u00f5es informais e baixas remunera\u00e7\u00f5es precarizam o financiamento de um sistema embasado no modelo contributivo dependente da folha salarial.","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659244,"hashId":"be644fdbfe2c52c572940234a1ffd730","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a \u00faltima PNAD, mais da metade da popula\u00e7\u00e3o\r\nocupada est\u00e1 na categoria dos empregados. Parcela\r\nconsider\u00e1vel dos empregados, principalmente no setor privado,\r\nainda n\u00e3o tem carteira assinada. \u00c9 o que caracteriza a grande\r\nheterogeneidade do mercado de trabalho brasileiro. Rela\u00e7\u00f5es\r\ninformais e baixas remunera\u00e7\u00f5es precarizam o financiamento\r\nde um sistema embasado no modelo contributivo dependente\r\nda folha salarial.<\/p>","resposta":2263435,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 previd\u00eancia social e ao mercado de trabalho.","id":305239,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 previd\u00eancia social e ao\r\nmercado de trabalho.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"},{"nome_clean":"Indicadores do Mercado de Trabalho","oab":false,"nome":"Indicadores do Mercado de Trabalho","pai":404167,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413148,"slug":"economia-e-financas-indicadores-do-mercado-de-trabalho"}],"slug":"economia-e-financas\/659244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os usu\u00e1rios t\u00eam o direito de receber do poder concedente e da concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico as informa\u00e7\u00f5es para a defesa de interesses individuais ou coletivos.","provas":[{"id":19035,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia","id":10235},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":659250,"hashId":"f27f3c1cb044ed66ce237adcb2d0c5d1","enunciado":"<p align=justify>Os usu\u00e1rios t\u00eam o direito de receber do poder concedente e da\r\nconcession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico as informa\u00e7\u00f5es para a defesa\r\nde interesses individuais ou coletivos.<\/p>","resposta":2263447,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":305242,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere a servi\u00e7os p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"},{"nome_clean":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","oab":true,"nome":"Direitos e deveres dos usu\u00e1rios - Lei n. 13.460\/2017","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408347,"slug":"direito-administrativo-direitos-e-deveres-dos-usuarios-lei-n-13-460-2017"}],"slug":"direito-administrativo\/659250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Curvas de n\u00edveis s\u00e3o linhas que unem pontos no terreno com a mesma eleva\u00e7\u00e3o e que, ap\u00f3s armazenadas em um software de SIG, eventualmente podem se encontrar.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659269,"hashId":"4a24c4d3cb066626e1f12282cce8750b","enunciado":"<p align=justify>Curvas de n\u00edveis s\u00e3o linhas que unem pontos no terreno com a\r\nmesma eleva\u00e7\u00e3o e que, ap\u00f3s armazenadas em um software de\r\nSIG, eventualmente podem se encontrar.<\/p>","resposta":2263485,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica (SIG), julgue os itens que se seguem.","id":305248,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica (SIG), julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"}],"slug":"geografia\/659269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Modelos digitais de eleva\u00e7\u00e3o de terreno armazenados em softwares de SIG possibilitam calcular volumes, tra\u00e7ar curvas de isovalores e tra\u00e7ar perfis transversais, mas n\u00e3o permitem c\u00e1lculo de \u00e1reas.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659271,"hashId":"74b750ae43a428a34386aaca0e22b2b3","enunciado":"<p align=justify>Modelos digitais de eleva\u00e7\u00e3o de terreno armazenados em\r\nsoftwares de SIG possibilitam calcular volumes, tra\u00e7ar curvas\r\nde isovalores e tra\u00e7ar perfis transversais, mas n\u00e3o permitem\r\nc\u00e1lculo de \u00e1reas.<\/p>","resposta":2263490,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263489,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263490,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica (SIG), julgue os itens que se seguem.","id":305248,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica (SIG), julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","oab":false,"nome":"Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica - SIG","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398560,"slug":"geografia-sistema-de-informacao-geografica-sig"}],"slug":"geografia\/659271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das aus\u00eancias detectadas na PNMC e que deve ser inserida em futuras revis\u00f5es diz respeito \u00e0s a\u00e7\u00f5es que poderiam promover o sequestro de gases de efeito estufa.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659272,"hashId":"8cd501f76900e4c7f381e5db93620fa4","enunciado":"<p align=justify>Uma das aus\u00eancias detectadas na PNMC e que deve ser\r\ninserida em futuras revis\u00f5es diz respeito \u00e0s a\u00e7\u00f5es que poderiam\r\npromover o sequestro de gases de efeito estufa.<\/p>","resposta":2263492,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (PNMC), julgue os itens subsequentes.","id":305249,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas (PNMC),\r\njulgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Mudan\u00e7a do Clima - Lei n\u00ba 12.187 de 2009","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Mudan\u00e7a do Clima - Lei n\u00ba 12.187 de 2009","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403126,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-mudanca-do-clima-lei-no-12-187-de-2009"}],"slug":"direito-ambiental\/659272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A porcentagem de remanescentes de cobertura vegetal natural do cerrado \u00e9 maior do que a da amaz\u00f4nia.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659282,"hashId":"1fab89425da7795023f86a5c4e6443ff","enunciado":"<p align=justify>A porcentagem de remanescentes de cobertura vegetal natural\r\ndo cerrado \u00e9 maior do que a da amaz\u00f4nia.<\/p>","resposta":2263512,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263511,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263512,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que apresenta maior biodiversidade vegetal do mundo e \u00e9 ocupado por seis biomas diferentes: amaz\u00f4nia, caatinga, cerrado, mata atl\u00e2ntica, pampa e pantanal. Acerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens subsequentes.","id":305251,"enunciado":"<p align=justify>O Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses que apresenta maior biodiversidade\r\nvegetal do mundo e \u00e9 ocupado por seis biomas diferentes:\r\namaz\u00f4nia, caatinga, cerrado, mata atl\u00e2ntica, pampa e pantanal.\r\nAcerca dos ecossistemas brasileiros, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":"biologia\/659282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As tecnologias de tratamento de \u00e1gua para consumo humano podem ser classificadas em dois grupos: com coagula\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e com coagula\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659288,"hashId":"4ce22c30ba3c3fc1dca4286f20381c89","enunciado":"<p align=justify>As tecnologias de tratamento de \u00e1gua para consumo humano\r\npodem ser classificadas em dois grupos: com coagula\u00e7\u00e3o\r\nqu\u00edmica e com coagula\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","resposta":2263524,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle de polui\u00e7\u00e3o ambiental que envolve recursos h\u00eddricos, julgue os itens a seguir.","id":305253,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do controle de polui\u00e7\u00e3o ambiental que envolve recursos\r\nh\u00eddricos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o das \u00c1guas","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403404,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-poluicao-das-aguas"},{"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/659288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A disposi\u00e7\u00e3o adequada do lixo domiciliar deve ser feita em aterros, que podem ser aterros sanit\u00e1rios ou aterros controlados, sendo que este \u00faltimo tipo n\u00e3o envolve sistemas de coleta e tratamento do chorume, nem de drenagem e queima do biog\u00e1s.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659291,"hashId":"750bbfd1a165a2b2ff7c7c3993c3d1a2","enunciado":"<p align=justify>A disposi\u00e7\u00e3o adequada do lixo domiciliar deve ser feita em\r\naterros, que podem ser aterros sanit\u00e1rios ou aterros\r\ncontrolados, sendo que este \u00faltimo tipo n\u00e3o envolve sistemas\r\nde coleta e tratamento do chorume, nem de drenagem e queima\r\ndo biog\u00e1s.<\/p>","resposta":2263530,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263529,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263530,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens que se seguem.","id":305254,"enunciado":"<p align=justify>A respeito do gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Res\u00edduos S\u00f3lidos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403397,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-residuos-solidos"},{"nome_clean":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","oab":false,"nome":"Acondicionamento, Coleta e Transporte","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403420,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-acondicionamento-coleta-e-transporte"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/659291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas \u00e9pocas quentes do ano, a incid\u00eancia de enfermidades no sistema respirat\u00f3rio dos animais \u00e9 maior, pois a instala\u00e7\u00e3o e propaga\u00e7\u00e3o dessas doen\u00e7as s\u00e3o facilitadas pela alta temperatura e agita\u00e7\u00e3o excessiva dos animais. Por outro lado, no inverno, com temperaturas mais baixas, observa-se uma maior ocorr\u00eancia de afec\u00e7\u00f5es gastroent\u00e9ricas.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659297,"hashId":"09b068feb13562a34ced3ac4f1a038f2","enunciado":"<p align=justify>Nas \u00e9pocas quentes do ano, a incid\u00eancia de enfermidades no\r\nsistema respirat\u00f3rio dos animais \u00e9 maior, pois a instala\u00e7\u00e3o e\r\npropaga\u00e7\u00e3o dessas doen\u00e7as s\u00e3o facilitadas pela alta\r\ntemperatura e agita\u00e7\u00e3o excessiva dos animais. Por outro lado,\r\nno inverno, com temperaturas mais baixas, observa-se uma\r\nmaior ocorr\u00eancia de afec\u00e7\u00f5es gastroent\u00e9ricas.<\/p>","resposta":2263542,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O meio ambiente pode favorecer a evolu\u00e7\u00e3o ou o decl\u00ednio de uma determinada doen\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o, em virtude de fatores ambientais relacionados: f\u00edsicos, biol\u00f3gicos e socioecon\u00f4micos. Esses fatores encontram-se em permanente interc\u00e2mbio, de forma din\u00e2mica, e seus efeitos sobre o agente e(ou) sobre o hospedeiro variam a cada instante. Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores do meio ambiente que impactam a sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":305258,"enunciado":"<p align=justify>O meio ambiente pode favorecer a evolu\u00e7\u00e3o ou o decl\u00ednio de uma\r\ndeterminada doen\u00e7a na popula\u00e7\u00e3o, em virtude de fatores ambientais\r\nrelacionados: f\u00edsicos, biol\u00f3gicos e socioecon\u00f4micos. Esses fatores\r\nencontram-se em permanente interc\u00e2mbio, de forma din\u00e2mica, e\r\nseus efeitos sobre o agente e(ou) sobre o hospedeiro variam a cada\r\ninstante. Com rela\u00e7\u00e3o aos fatores do meio ambiente que impactam\r\na sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403393,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-saude-publica"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/659297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas grandes cidades do Brasil, ocupa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rzeas, encostas de morros, beira de c\u00f3rregos, \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o de mananciais, e as zonas protegidas por leis s\u00e3o as \u00e1reas mais agredidas por falta de alternativas de moradia no mercado legal para a popula\u00e7\u00e3o mais pobre.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659304,"hashId":"79f6b90df46681cfb8d466a147c08374","enunciado":"<p align=justify>Nas grandes cidades do Brasil, ocupa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rzeas, encostas\r\nde morros, beira de c\u00f3rregos, \u00e1reas de prote\u00e7\u00e3o de mananciais,\r\ne as zonas protegidas por leis s\u00e3o as \u00e1reas mais agredidas por\r\nfalta de alternativas de moradia no mercado legal para a\r\npopula\u00e7\u00e3o mais pobre.<\/p>","resposta":2263555,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de planejamento territorial, julgue os itens subsequentes.","id":305260,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de planejamento territorial, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/659304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um programa de gest\u00e3o de riscos deve conter, entre outros, subprogramas ou projetos b\u00e1sicos de dura\u00e7\u00e3o continuada sobre monitoramento, alerta e a\u00e7\u00e3o bem como apoio a obras preventivas e corretivas.","provas":[{"id":19036,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":10236},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-ambiental-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":19037,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":10237},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"antt-2013-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-terrestres-area-engenharia-florestal-com-enfase-em-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Terrestres - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":659310,"hashId":"2b4cdd88834361f8e7096edc86d73d44","enunciado":"<p align=justify>Um programa de gest\u00e3o de riscos deve conter, entre outros,\r\nsubprogramas ou projetos b\u00e1sicos de dura\u00e7\u00e3o continuada sobre\r\nmonitoramento, alerta e a\u00e7\u00e3o bem como apoio a obras\r\npreventivas e corretivas.<\/p>","resposta":2263567,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de pol\u00edtica de combate a calamidades e de gerenciamento de desastres, amea\u00e7as e riscos, julgue os itens a seguir.","id":305261,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de pol\u00edtica de combate a calamidades e de gerenciamento de\r\ndesastres, amea\u00e7as e riscos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"nome_clean":"Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Crise Ambiental","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403402,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-crise-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/659310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como todo ato jur\u00eddico, o ato administrativo est\u00e1 sujeito a tr\u00eas planos l\u00f3gicos distintos: o da exist\u00eancia, o da validade e o da efic\u00e1cia, sendo que o da exist\u00eancia \u00e9 de forma\u00e7\u00e3o de ato; o da validade \u00e9 de alcance pr\u00e1tico; e o da efic\u00e1cia \u00e9 dos efeitos jur\u00eddicos.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659346,"hashId":"54d6f674deb2fe7a54944293eee50e14","enunciado":"<p align=justify>Como todo ato jur\u00eddico, o ato administrativo est\u00e1 sujeito a tr\u00eas\r\nplanos l\u00f3gicos distintos: o da exist\u00eancia, o da validade e o da\r\nefic\u00e1cia, sendo que o da exist\u00eancia \u00e9 de forma\u00e7\u00e3o de ato; o da\r\nvalidade \u00e9 de alcance pr\u00e1tico; e o da efic\u00e1cia \u00e9 dos efeitos\r\njur\u00eddicos.<\/p>","resposta":2263640,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 58 a 62, no que concerne aos atos administrativos e ao processo administrativo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.","id":305275,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens de 58 a 62, no que concerne aos atos administrativos\r\ne ao processo administrativo na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/659346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As minutas dos contratos administrativos podem ser examinadas pela assessoria jur\u00eddica do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, entretanto, deve a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica remeter o processo ao TCU para julgar e aprovar previamente as minutas dos contratos a serem firmados.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659350,"hashId":"0cb586fb02dfaaad2dfb828ed96c0f87","enunciado":"<p align=justify>As minutas dos contratos administrativos podem ser\r\nexaminadas pela assessoria jur\u00eddica do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico,\r\nentretanto, deve a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica remeter o processo ao\r\nTCU para julgar e aprovar previamente as minutas dos\r\ncontratos a serem firmados.<\/p>","resposta":2263648,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263647,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263648,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com particulares.","id":305276,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s\r\nrela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com particulares.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408170,"slug":"direito-administrativo-fiscalizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/659350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conv\u00eanio administrativo \u00e9 ajuste firmado entre o poder p\u00fablico e \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas para realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse comum, mediante m\u00fatua colabora\u00e7\u00e3o, admitindo-se a celebra\u00e7\u00e3o desse instrumento jur\u00eddico com entes privados apenas na hip\u00f3tese dessas entidades n\u00e3o possu\u00edrem fins lucrativos.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659352,"hashId":"196d05390f6ee6e6dca760d8ce994581","enunciado":"<p align=justify>O conv\u00eanio administrativo \u00e9 ajuste firmado entre o poder\r\np\u00fablico e \u00f3rg\u00e3os ou entidades p\u00fablicas para realiza\u00e7\u00e3o de\r\nobjetivos de interesse comum, mediante m\u00fatua colabora\u00e7\u00e3o,\r\nadmitindo-se a celebra\u00e7\u00e3o desse instrumento jur\u00eddico com\r\nentes privados apenas na hip\u00f3tese dessas entidades n\u00e3o\r\npossu\u00edrem fins lucrativos.<\/p>","resposta":2263651,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263651,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263652,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com particulares.","id":305276,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s\r\nrela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com particulares.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Decreto no 6.170\/2007 - Disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Decreto no 6.170\/2007 - Disp\u00f5e sobre as normas relativas \u00e0s transfer\u00eancias de recursos da Uni\u00e3o mediante conv\u00eanios e contratos de repasse, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404540,"slug":"direito-administrativo-decreto-no-6-170-2007-dispoe-sobre-as-normas-relativas-as-transferencias-de-recursos-da-uniao-mediante-convenios-e-contratos-de-repasse-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-administrativo\/659352","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas suas rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas com particulares, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode celebrar o termo de parceria, que \u00e9 o instrumento firmado entre o poder p\u00fablico e as entidades qualificadas como organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico destinado \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo de coopera\u00e7\u00e3o entre as partes, para o fomento e a execu\u00e7\u00e3o das atividades de interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659353,"hashId":"63f6a68b47c7f7ea6c76a741b6caf00f","enunciado":"<p align=justify>Nas suas rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas com particulares, a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica pode celebrar o termo de parceria, que \u00e9 o instrumento\r\nfirmado entre o poder p\u00fablico e as entidades qualificadas como\r\norganiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil de interesse p\u00fablico destinado\r\n\u00e0 forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo de coopera\u00e7\u00e3o entre as partes, para o\r\nfomento e a execu\u00e7\u00e3o das atividades de interesse p\u00fablico.<\/p>","resposta":2263653,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com particulares.","id":305276,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o administrativa e \u00e0s\r\nrela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica com particulares.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es da Sociedade Civil de Interesse P\u00fablico (OSCIP - Lei 9790\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407920,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-da-sociedade-civil-de-interesse-publico-oscip-lei-9790-98"},{"nome_clean":"Formaliza\u00e7\u00e3o da parceria","oab":true,"nome":"Formaliza\u00e7\u00e3o da parceria","pai":407920,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407924,"slug":"direito-administrativo-formalizacao-da-parceria"}],"slug":"direito-administrativo\/659353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento do STF, os empregados da Empresa Brasileira de Correios e Tel\u00e9grafos, admitidos por concurso p\u00fablico, n\u00e3o gozam da estabilidade conferida ap\u00f3s tr\u00eas anos de efetivo exerc\u00edcio, preconizada pela CF, mas sua demiss\u00e3o deve ser sempre motivada.","provas":[{"id":19038,"cargo":{"descricao":"Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior","id":10232},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es","sigla":"MC","id":474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mc-2013-cespe-cebraspe-atividades-de-complexidade-intelectual-area-nivel-superior-nivel-iv-especialidade-19-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MC - Atividades de Complexidade Intelectual - \u00c1rea N\u00edvel Superior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":659354,"hashId":"36298474ad5bdab801cd118814236061","enunciado":"<p align=justify>Segundo entendimento do STF, os empregados da Empresa\r\nBrasileira de Correios e Tel\u00e9grafos, admitidos por concurso\r\np\u00fablico, n\u00e3o gozam da estabilidade conferida ap\u00f3s tr\u00eas anos de\r\nefetivo exerc\u00edcio, preconizada pela CF, mas sua demiss\u00e3o deve\r\nser sempre motivada.<\/p>","resposta":2263655,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2263655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2263656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das entidades que comp\u00f5e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da estrutura regimental do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es (MC), julgue os itens que se seguem.","id":305277,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das entidades que comp\u00f5e a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da\r\nestrutura regimental do Minist\u00e9rio das Comunica\u00e7\u00f5es (MC), julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MC","pai":399011,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399012,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/659354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A unidade de viscosidade din\u00e2mica de um fluido no Sistema Internacional \u00e9 Ns\/m2.","provas":[{"id":18833,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653799,"hashId":"00a970a9fc34e6358f87c6c35264d12f","enunciado":"<P align=justify>A unidade de viscosidade din\u00e2mica de um fluido no Sistema Internacional \u00e9 Ns\/m<SUP>2<\/SUP>.<\/P>","resposta":2249989,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2249989,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2249990,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de mec\u00e2nica dos fluidos e hidr\u00e1ulica, julgue os itens seguintes.","id":303935,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de mec\u00e2nica dos fluidos e hidr\u00e1ulica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/653799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As velocidades do escoamento em sarjetas e em canais artificiais s\u00e3o maiores que em superf\u00edcies naturais. Sendo assim, \u00e9 de se esperar que, com a urbaniza\u00e7\u00e3o da bacia hidrogr\u00e1fica, para um mesmo evento chuvoso, os tempos de pico de vaz\u00e3o dos hidrogramas diminuam junto com o aumento dos valores da vaz\u00e3o de pico.","provas":[{"id":18833,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653805,"hashId":"8755152a4c56e88cd344036a95820711","enunciado":"<p align=justify>As velocidades do escoamento em sarjetas e em canais\r\nartificiais s\u00e3o maiores que em superf\u00edcies naturais. Sendo\r\nassim, \u00e9 de se esperar que, com a urbaniza\u00e7\u00e3o da bacia\r\nhidrogr\u00e1fica, para um mesmo evento chuvoso, os tempos de\r\npico de vaz\u00e3o dos hidrogramas diminuam junto com o aumento\r\ndos valores da vaz\u00e3o de pico.<\/p>","resposta":2250001,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 drenagem urbana, julgue os itens que se seguem.","id":303937,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 drenagem urbana, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":"geografia\/653805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por apresentarem se\u00e7\u00f5es de controle bem definidas, o que leva ao estabelecimento de curva-chave \u00fanica, os trechos de rios a montante de corredeiras e saltos d\u2019\u00e1gua s\u00e3o, a princ\u00edpio, bons locais para instala\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00e3o fluviom\u00e9trica.","provas":[{"id":18833,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653808,"hashId":"210515fa7fd3dec748dc3014c82058b1","enunciado":"<p align=justify>Por apresentarem se\u00e7\u00f5es de controle bem definidas, o que leva\r\nao estabelecimento de curva-chave \u00fanica, os trechos de rios a\r\nmontante de corredeiras e saltos d\u2019\u00e1gua s\u00e3o, a princ\u00edpio, bons\r\nlocais para instala\u00e7\u00e3o de esta\u00e7\u00e3o fluviom\u00e9trica.<\/p>","resposta":2250007,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250007,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250008,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A medi\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis hidrol\u00f3gicas \u00e9 imprescind\u00edvel para o bom gerenciamento dos recursos h\u00eddricos. No que concerne a esse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":303938,"enunciado":"<p align=justify>A medi\u00e7\u00e3o de vari\u00e1veis hidrol\u00f3gicas \u00e9 imprescind\u00edvel para o bom\r\ngerenciamento dos recursos h\u00eddricos. No que concerne a esse\r\nassunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":"geografia\/653808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e9todo de igual incremento de largura (IIL), as amostragens devem ser realizadas utilizando uma mesma velocidade de tr\u00e2nsito para todas as verticais, tanto na subida quanto na descida do amostrador.","provas":[{"id":18833,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653828,"hashId":"f999fb3f127b10b8a4001cfd46af9790","enunciado":"<p align=justify>No m\u00e9todo de igual incremento de largura (IIL), as\r\namostragens devem ser realizadas utilizando uma mesma\r\nvelocidade de tr\u00e2nsito para todas as verticais, tanto na subida\r\nquanto na descida do amostrador.<\/p>","resposta":2250047,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amostragem de sedimentos em rios, julgue os itens subsequentes.","id":303946,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amostragem de sedimentos em rios, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/653828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e9todo de igual incremento de largura (IIL), o volume amostrado em cada vertical deve ser proporcional \u00e0 vaz\u00e3o em cada sub\u00e1rea determinada pelos incrementos de igual largura na se\u00e7\u00e3o transversal do rio.","provas":[{"id":18833,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653830,"hashId":"2779ba03c072dd5b64aac34f67106b2e","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>No m\u00e9todo de igual incremento de largura (IIL), o volume\r\namostrado em cada vertical deve ser proporcional \u00e0 vaz\u00e3o em\r\ncada sub\u00e1rea determinada pelos incrementos de igual largura\r\nna se\u00e7\u00e3o transversal do rio.<\/p><\/p>","resposta":2250051,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amostragem de sedimentos em rios, julgue os itens subsequentes.","id":303946,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 amostragem de sedimentos em rios, julgue os itens\r\nsubsequentes.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Sedimentologia","oab":false,"nome":"Sedimentologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402767,"slug":"geologia-sedimentologia"}],"slug":"geologia\/653830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o mercado \u00e9 incapaz de atribuir pre\u00e7os \u00e0s externalidades, ou quando falha o mecanismo econ\u00f4mico auto-regulador, h\u00e1 sempre a necessidade de se proceder a uma corre\u00e7\u00e3o, que pode se dar pela regulamenta\u00e7\u00e3o da atividade que est\u00e1 criando problemas, pela tributa\u00e7\u00e3o da atividade que cria o problema ou por subs\u00eddios ao agente poluidor para que este interrompa ou diminua sua atividade.","provas":[{"id":18833,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653844,"hashId":"e91673c46bd0395a4261646ba340f4d3","enunciado":"<p align=justify>Quando o mercado \u00e9 incapaz de atribuir pre\u00e7os \u00e0s\r\nexternalidades, ou quando falha o mecanismo econ\u00f4mico\r\nauto-regulador, h\u00e1 sempre a necessidade de se proceder a uma\r\ncorre\u00e7\u00e3o, que pode se dar pela regulamenta\u00e7\u00e3o da atividade\r\nque est\u00e1 criando problemas, pela tributa\u00e7\u00e3o da atividade que\r\ncria o problema ou por subs\u00eddios ao agente poluidor para que\r\neste interrompa ou diminua sua atividade.<\/p>","resposta":2250079,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250079,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250080,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir relativos aos sistemas naturais e ao desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":303950,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir relativos aos sistemas naturais e ao\r\ndesenvolvimento sustent\u00e1vel.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"}],"slug":"geografia\/653844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como diretriz geral, as inspe\u00e7\u00f5es regulares formais de barragens devem ser executadas por especialistas das \u00e1reas de hidr\u00e1ulica, geot\u00e9cnica, geol\u00f3gica, estrutural, tecnol\u00f3gica de concreto, el\u00e9trica e mec\u00e2nica, com frequ\u00eancia anual.","provas":[{"id":18833,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653848,"hashId":"1c41c5509d2fcea064a53186c63e5dec","enunciado":"<p align=justify>Como diretriz geral, as inspe\u00e7\u00f5es regulares formais de\r\nbarragens devem ser executadas por especialistas das \u00e1reas de\r\nhidr\u00e1ulica, geot\u00e9cnica, geol\u00f3gica, estrutural, tecnol\u00f3gica de\r\nconcreto, el\u00e9trica e mec\u00e2nica, com frequ\u00eancia anual.<\/p>","resposta":2250088,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250087,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250088,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infraestrutura de recursos h\u00eddricos, julgue os itens que se seguem.","id":303951,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infraestrutura de recursos h\u00eddricos, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":398335,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398337,"slug":"geografia-hidrologia"}],"slug":"geografia\/653848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os modelos de simula\u00e7\u00e3o din\u00e2mica descrevem as mudan\u00e7as de um sistema, considerando seu estado inicial e um novo estado, para um intervalo de tempo desejado, de modo a auxiliar nas predi\u00e7\u00f5es de estados futuros.","provas":[{"id":18833,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653853,"hashId":"24de6763b3ec9ea5053791c7a2fd92fe","enunciado":"<p align=justify>Os modelos de simula\u00e7\u00e3o din\u00e2mica descrevem as mudan\u00e7as de\r\num sistema, considerando seu estado inicial e um novo estado,\r\npara um intervalo de tempo desejado, de modo a auxiliar nas\r\npredi\u00e7\u00f5es de estados futuros.<\/p>","resposta":2250097,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os sistemas de suporte \u00e0 decis\u00e3o, aplicados tanto ao gerenciamento como \u00e0 simula\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos, s\u00e3o ferramentas importantes que auxiliam os gestores na tomada de decis\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":303953,"enunciado":"<p align=justify>Os sistemas de suporte \u00e0 decis\u00e3o, aplicados tanto ao gerenciamento\r\ncomo \u00e0 simula\u00e7\u00e3o de recursos h\u00eddricos, s\u00e3o ferramentas importantes\r\nque auxiliam os gestores na tomada de decis\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Hidrogeologia","oab":false,"nome":"Hidrogeologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402762,"slug":"geologia-hidrogeologia"}],"slug":"geologia\/653853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando que a equa\u00e7\u00e3o que descreve a quantidade de polui\u00e7\u00e3o na \u00e1gua siga uma fun\u00e7\u00e3o linear e que o direito de propriedade de explora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua perten\u00e7a a uma comunidade agr\u00edcola, ent\u00e3o, na situa\u00e7\u00e3o eficiente, as ind\u00fastrias ir\u00e3o emitir uma quantidade de res\u00edduo que iguale o benef\u00edcio marginal dos agricultores ao custo marginal da polui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18833,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653856,"hashId":"be2578cf686ab4543cf9f5e00c7616be","enunciado":"<p align=justify>Considerando que a equa\u00e7\u00e3o que descreve a quantidade de\r\npolui\u00e7\u00e3o na \u00e1gua siga uma fun\u00e7\u00e3o linear e que o direito de\r\npropriedade de explora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua perten\u00e7a a uma comunidade\r\nagr\u00edcola, ent\u00e3o, na situa\u00e7\u00e3o eficiente, as ind\u00fastrias ir\u00e3o emitir\r\numa quantidade de res\u00edduo que iguale o benef\u00edcio marginal dos\r\nagricultores ao custo marginal da polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2250103,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250103,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250104,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da teoria microecon\u00f4mica aplicada ao planejamento dos recursos h\u00eddricos, julgue os itens a seguir.","id":303954,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da teoria microecon\u00f4mica aplicada ao planejamento dos\r\nrecursos h\u00eddricos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Teoria dos Custos","oab":false,"nome":"Teoria dos Custos","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403964,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-custos"},{"nome_clean":"Internaliza\u00e7\u00e3o de Externalidades","oab":false,"nome":"Internaliza\u00e7\u00e3o de Externalidades","pai":412889,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412892,"slug":"economia-e-financas-internalizacao-de-externalidades"}],"slug":"economia-e-financas\/653856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Supondo que a \u00e1rea seja privada, que o seu dono possua informa\u00e7\u00e3o perfeita e saiba que, no segundo per\u00edodo, a \u00e1rea ser\u00e1 transformada em para\u00edso ecol\u00f3gico e que P2 &gt; P1, ent\u00e3o a quantidade dispon\u00edvel de peixes no segundo per\u00edodo ser\u00e1 T - Q2, com T - Q2 &lt; T - Q1.","provas":[{"id":18833,"cargo":{"descricao":"Pesquisador em Geoci\u00eancias","id":10170},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-pesquisador-em-geociencias-area-hidrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Pesquisador em Geoci\u00eancias - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:55:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":653858,"hashId":"7e780f6b7b8b85d74df4081979e669bf","enunciado":"<p align=justify>Supondo que a \u00e1rea seja privada, que o seu dono possua\r\ninforma\u00e7\u00e3o perfeita e saiba que, no segundo per\u00edodo, a \u00e1rea\r\nser\u00e1 transformada em para\u00edso ecol\u00f3gico e que P2 &gt; P1, ent\u00e3o\r\na quantidade dispon\u00edvel de peixes no segundo per\u00edodo ser\u00e1\r\nT - Q2, com T - Q2 &lt; T - Q1.<\/p>","resposta":2250108,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250107,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250108,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base na situa\u00e7\u00e3o apresentada e no gr\u00e1fico acima, julgue os itens a seguir.","id":303955,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18833\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Com base na situa\u00e7\u00e3o apresentada e no gr\u00e1fico acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Efici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Efici\u00eancia na produ\u00e7\u00e3o","pai":412882,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412886,"slug":"economia-e-financas-eficiencia-na-producao"}],"slug":"economia-e-financas\/653858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e atitudes que deve possuir o ocupante de um determinado cargo caracteriza a especifica\u00e7\u00e3o do cargo.","provas":[{"id":18834,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-administracao-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":653877,"hashId":"03a1283132fcc44cda3b5fe7f6b023b3","enunciado":"<p align=justify>A descri\u00e7\u00e3o de conhecimentos, habilidades e atitudes que deve\r\npossuir o ocupante de um determinado cargo caracteriza a\r\nespecifica\u00e7\u00e3o do cargo.<\/p>","resposta":2250145,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de gest\u00e3o de pessoas, recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas, an\u00e1lise e descri\u00e7\u00e3o de cargos, julgue os itens a seguir.","id":303959,"enunciado":"<p align=justify>A respeito de gest\u00e3o de pessoas, recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas,\r\nan\u00e1lise e descri\u00e7\u00e3o de cargos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/653877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A modelagem de processos d\u00e1-se com base em t\u00e9cnicas como survey e 5W1H no \u00e2mbito do GESPUBLICA, permitindo que os processos sejam compreendidos e documentados.","provas":[{"id":18834,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-administracao-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":653889,"hashId":"b94ccf366d80e2c9d26bf292bd2710bb","enunciado":"<p align=justify>A modelagem de processos d\u00e1-se com base em t\u00e9cnicas como\r\nsurvey e 5W1H no \u00e2mbito do GESPUBLICA, permitindo que\r\nos processos sejam compreendidos e documentados.<\/p>","resposta":2250170,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade e aos modelos de excel\u00eancia gerencial (MEG) e ao PDCA (plan, do, check, act), julgue os seguintes itens.","id":303962,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o da qualidade e aos modelos de excel\u00eancia\r\ngerencial (MEG) e ao PDCA (plan, do, check, act), julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o - GESP\u00daBLICA","pai":403763,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417368,"slug":"administracao-publica-programa-nacional-de-gestao-publica-e-desburocratizacao-gespublica"}],"slug":"administracao-publica\/653889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas de um projeto \u00e9 a possibilidade de ser repetido mais de uma vez.","provas":[{"id":18834,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-administracao-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":653896,"hashId":"194c66e6b5b4ea95700e2c72de8086e4","enunciado":"<p align=justify>Uma das caracter\u00edsticas de um projeto \u00e9 a possibilidade de ser\r\nrepetido mais de uma vez.<\/p>","resposta":2250184,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o de projetos, julgue os itens seguintes.","id":303963,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de gest\u00e3o de projetos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/653896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A metodologia Six Sigma \u00e9 uma m\u00e9trica com a finalidade de reduzir defeitos de um produto ou servi\u00e7o.","provas":[{"id":18834,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-administracao-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":653899,"hashId":"34c81f816ae824d83cddde537c0a7345","enunciado":"<p align=justify>A metodologia Six Sigma \u00e9 uma m\u00e9trica com a finalidade de\r\nreduzir defeitos de um produto ou servi\u00e7o.<\/p>","resposta":2250190,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250189,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250190,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da gest\u00e3o de processos, julgue os itens subsequentes.","id":303964,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da gest\u00e3o de processos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Seis Sigma","oab":false,"nome":"Seis Sigma","pai":417247,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404607,"slug":"administracao-geral-seis-sigma"}],"slug":"administracao-geral\/653899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a cria\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico, \u00e9 indispens\u00e1vel a inscri\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos no registro civil das pessoas jur\u00eddicas.","provas":[{"id":18834,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-administracao-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":653903,"hashId":"41169675cfa054ef717cf148bcbc4f15","enunciado":"<p align=justify>Para a cria\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o de direito p\u00fablico, \u00e9\r\nindispens\u00e1vel a inscri\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos no registro\r\ncivil das pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","resposta":2250198,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens que se seguem.","id":303965,"enunciado":"A respeito da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404350,"slug":"direito-administrativo-fundacoes-publicas-ou-governamentais"},{"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Extin\u00e7\u00e3o das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":404350,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407900,"slug":"direito-administrativo-criacao-e-extincao-das-fundacoes-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/653903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso a C\u00e2mara dos Deputados decida alterar seu or\u00e7amento, acrescentando despesa n\u00e3o prevista no in\u00edcio do exerc\u00edcio financeiro, ela dever\u00e1 solicitar a realiza\u00e7\u00e3o dessa altera\u00e7\u00e3o ao Poder Executivo, que ficar\u00e1 respons\u00e1vel pela apresenta\u00e7\u00e3o de proposta de altera\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo.","provas":[{"id":18834,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-administracao-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":653917,"hashId":"a36e54c4ee08375a43a8e5ee68f68a9a","enunciado":"<p align=justify>Caso a C\u00e2mara dos Deputados decida alterar seu or\u00e7amento,\r\nacrescentando despesa n\u00e3o prevista no in\u00edcio do exerc\u00edcio\r\nfinanceiro, ela dever\u00e1 solicitar a realiza\u00e7\u00e3o dessa altera\u00e7\u00e3o ao\r\nPoder Executivo, que ficar\u00e1 respons\u00e1vel pela apresenta\u00e7\u00e3o de\r\nproposta de altera\u00e7\u00e3o ao Poder Legislativo.<\/p>","resposta":2250225,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":303969,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/653917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano or\u00e7ament\u00e1rio, uma identifica\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter gerencial transmitida ao sistema integrado de administra\u00e7\u00e3o financeira (SIAFI) que n\u00e3o consta da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), tem por finalidade permitir o acompanhamento f\u00edsico e financeiro da execu\u00e7\u00e3o em um n\u00edvel de detalhamento maior que o da LOA.","provas":[{"id":18834,"cargo":{"descricao":"Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10175},"orgao":{"nome":"Companhia de Pesquisa de Recursos Minerais","sigla":"CPRM","id":154,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cprm-2013-cespe-cebraspe-analista-em-geociencias-area-administracao-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CPRM - Analista em Geoci\u00eancias - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:55:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":653922,"hashId":"e912804311e4c7496c9f0266a083fb2d","enunciado":"<p align=justify>O plano or\u00e7ament\u00e1rio, uma identifica\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter gerencial\r\ntransmitida ao sistema integrado de administra\u00e7\u00e3o financeira\r\n(SIAFI) que n\u00e3o consta da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), tem\r\npor finalidade permitir o acompanhamento f\u00edsico e financeiro\r\nda execu\u00e7\u00e3o em um n\u00edvel de detalhamento maior que o\r\nda LOA.<\/p>","resposta":2250235,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2250235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2250236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos mecanismos de implementa\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas or\u00e7ament\u00e1rias no setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.","id":303970,"enunciado":"<p align=justify>A respeito dos mecanismos de implementa\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas\r\nor\u00e7ament\u00e1rias no setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"nome_clean":"Manual T\u00e9cnico do Or\u00e7amento (MTO)","oab":false,"nome":"Manual T\u00e9cnico do Or\u00e7amento (MTO)","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412038,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-manual-tecnico-do-orcamento-mto"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/653922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trecho Pois n\u00e3o ser\u00e1 governo de todos o comando dos poucos que estudaram bem, os informados, levando pela argola do nariz de bicho domesticado milh\u00f5es e milh\u00f5es de seres humanos cegos, aflitos ou alienados, que n\u00e3o sabem faz clara refer\u00eancia","provas":[{"id":21578,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2013-cev-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - UFMT - Administrador - 2013"},{"id":21579,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2013-cev-ufmt-biologo","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - UFMT - Bi\u00f3logo - 2013"},{"id":21580,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2013-cev-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - UFMT - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":727663,"hashId":"dadeb230b7553b8f53e2042792e9ee98","enunciado":"O trecho Pois n\u00e3o ser\u00e1 governo de todos o comando dos poucos que estudaram bem, os informados, levando pela argola do nariz de\r\nbicho domesticado milh\u00f5es e milh\u00f5es de seres humanos cegos, aflitos ou alienados, que n\u00e3o sabem faz clara refer\u00eancia","resposta":2488111,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 falta de intelig\u00eancia dos pol\u00edticos.","id":2488108,"corpo":"\u00e0 falta de intelig\u00eancia dos pol\u00edticos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos governos democr\u00e1ticos.","id":2488109,"corpo":"aos governos democr\u00e1ticos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 debilidade financeira.","id":2488110,"corpo":"\u00e0 debilidade financeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao voto de cabresto.","id":2488111,"corpo":"ao voto de cabresto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319712,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21578\/6.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/727663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a propaganda, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) A fala do atleta \u00e9 uma resposta \u00e0s pessoas sedent\u00e1rias que n\u00e3o se preocupam com esportes. ( ) Valores como vontade de vencer, supera\u00e7\u00e3o, perseveran\u00e7a est\u00e3o impl\u00edcitos nas afirma\u00e7\u00f5es do atleta. ( ) O anunciante usa o depoimento do atleta, dado como her\u00f3i, para associar valores \u00e0 marca anunciada. ( ) O an\u00fancio biogr\u00e1fico formata um slogan: quem usa Nike \u00e9 campe\u00e3o. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":21578,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2013-cev-ufmt-administrador","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - UFMT - Administrador - 2013"},{"id":21579,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2013-cev-ufmt-biologo","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - UFMT - Bi\u00f3logo - 2013"},{"id":21580,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2013-cev-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - UFMT - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":727666,"hashId":"a566263e15d0a825f45d74cec7e69119","enunciado":"<P>Sobre a propaganda, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. <\/P>\r\n<P>( ) A fala do atleta \u00e9 uma resposta \u00e0s pessoas sedent\u00e1rias que n\u00e3o se preocupam com esportes. <\/P>\r\n<P>( ) Valores como vontade de vencer, supera\u00e7\u00e3o, perseveran\u00e7a est\u00e3o impl\u00edcitos nas afirma\u00e7\u00f5es do atleta. <\/P>\r\n<P>( ) O anunciante usa o depoimento do atleta, dado como her\u00f3i, para associar valores \u00e0 marca anunciada. <\/P>\r\n<P>( ) O an\u00fancio biogr\u00e1fico formata um slogan: quem usa Nike \u00e9 campe\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/P>","resposta":2488120,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":2488120,"corpo":"F, V, V, F","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":2488121,"corpo":"F, F, V, V","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":2488122,"corpo":"V, V, F, V","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":2488123,"corpo":"V, F, V, F","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319713,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21578\/7.gif>","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/727666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento de natureza Patrimonial, para registrar a Inscri\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa, \u00e9:","provas":[{"id":21580,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2013-cev-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - UFMT - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":727742,"hashId":"8f9c00538a365e2edc396fde18737909","enunciado":"O lan\u00e7amento de natureza Patrimonial, para registrar a Inscri\u00e7\u00e3o da D\u00edvida Ativa, \u00e9:","resposta":2488396,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00edvida ativa tribut\u00e1ria (P) - a Cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa a receber.","id":2488395,"corpo":"D\u00edvida ativa tribut\u00e1ria (P) - a Cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa a receber.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00edvida ativa tribut\u00e1ria (P) - a Cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios a receber (P).","id":2488396,"corpo":"D\u00edvida ativa tribut\u00e1ria (P) - a Cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios a receber (P).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa a receber (P) - a Cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa recebidos.","id":2488397,"corpo":"Cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa a receber (P) - a Cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa recebidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa a receber (P) - a Cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa.","id":2488398,"corpo":"Cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa a receber (P) - a Cr\u00e9ditos inscritos em d\u00edvida ativa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319721,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405646,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-ativa"},{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos Cont\u00e1beis","pai":412230,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412231,"slug":"contabilidade-publica-lancamentos-contabeis"},{"nome_clean":"D\u00edvida Ativa","oab":false,"nome":"D\u00edvida Ativa","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412260,"slug":"contabilidade-publica-divida-ativa"}],"slug":"contabilidade-publica\/727742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) e \u00e0s finalidades dos documentos utilizados pelo sistema, marque a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":21580,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2013-cev-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - UFMT - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":727745,"hashId":"fdd1a75c0c76683fc8ced6c7b54976a9","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal (SIAFI) e \u00e0s finalidades dos documentos utilizados\r\npelo sistema, marque a afirmativa INCORRETA.","resposta":2488400,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nota de Apropria\u00e7\u00e3o F\u00edsico-Financeira (AF): permite registrar os empenhos que foram liquidados (por OB ou NL), pelos \u00f3rg\u00e3os que utilizam o PROGROCAM, informando a quantidade de itens que foram realizados fisicamente.","id":2488399,"corpo":"Nota de Apropria\u00e7\u00e3o F\u00edsico-Financeira (AF): permite registrar os empenhos que foram liquidados (por OB ou NL), pelos \u00f3rg\u00e3os\r\nque utilizam o PROGROCAM, informando a quantidade de itens que foram realizados fisicamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nota de Dota\u00e7\u00e3o (ND): permite registrar a movimenta\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos interna e externa e suas anula\u00e7\u00f5es.","id":2488400,"corpo":"Nota de Dota\u00e7\u00e3o (ND): permite registrar a movimenta\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos interna e externa e suas anula\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nota de Lan\u00e7amento por evento (NL): permite registrar eventos cont\u00e1beis n\u00e3o vinculados a documentos espec\u00edficos.","id":2488401,"corpo":"Nota de Lan\u00e7amento por evento (NL): permite registrar eventos cont\u00e1beis n\u00e3o vinculados a documentos espec\u00edficos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nota de Programa\u00e7\u00e3o Financeira (PF): permite registrar a PPF e a PFA, envolvendo a COFINS\/STN e os OSPF.","id":2488402,"corpo":"Nota de Programa\u00e7\u00e3o Financeira (PF): permite registrar a PPF e a PFA, envolvendo a COFINS\/STN e os OSPF.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319721,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"nome_clean":"Documentos","oab":false,"nome":"Documentos","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411921,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-documentos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/727745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coluna da esquerda apresenta Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis aplicadas ao Setor P\u00fablico e a da direita, os seus conceitos. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":21580,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso","sigla":"UFMT","id":1976,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ufmt-mt-2013-cev-ufmt-contador","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - UFMT - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":727765,"hashId":"d767999dc66af0a477b5761b2a942fd8","enunciado":"<P>A coluna da esquerda apresenta Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis aplicadas ao Setor P\u00fablico e a da direita, os seus conceitos. Numere a coluna da direita de acordo com a da esquerda.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21580\/27.gif><\/P>\r\n<P>Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/P>","resposta":2488460,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4, 2, 3, 5, 1","id":2488459,"corpo":"4, 2, 3, 5, 1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 5, 2, 3, 1","id":2488460,"corpo":"4, 5, 2, 3, 1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 4, 3, 2, 5","id":2488461,"corpo":"1, 4, 3, 2, 5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 5, 2, 3, 4","id":2488462,"corpo":"1, 5, 2, 3, 4","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":319729,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/727765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}