{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164577,"perPage":"100","pages":21646,"page":14834,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o exame de sedimento urin\u00e1rio de uma paciente jovem com hist\u00f3ria de edema e hipertens\u00e3o arterial de aparecimento recente acusar a presen\u00e7a de cilindros hem\u00e1ticos, \u00e9 not\u00e1vel que essa paciente seja portadora de","provas":[{"id":18357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":635697,"hashId":"c5e1a14f080cfe56b9db077b3f21d139","enunciado":"<p align=justify>Se o exame de sedimento urin\u00e1rio de uma paciente jovem com\r\nhist\u00f3ria de edema e hipertens\u00e3o arterial de aparecimento recente\r\nacusar a presen\u00e7a de cilindros hem\u00e1ticos, \u00e9 not\u00e1vel que essa\r\npaciente seja portadora de<\/p>","resposta":2205342,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glomerulonefrite esclerosante focal.","id":2205338,"corpo":"<p align=justify>glomerulonefrite esclerosante focal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00f3tica por glomerulonefrite de les\u00f5es m\u00ednimas.","id":2205339,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome nefr\u00f3tica por glomerulonefrite de les\u00f5es m\u00ednimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria baixa (cistite).","id":2205340,"corpo":"<p align=justify>infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria baixa (cistite).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"glomerulonefrite membranosa idiop\u00e1tica.","id":2205341,"corpo":"<p align=justify>glomerulonefrite membranosa idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome nefr\u00edtica por glomerulonefrite proliferativa aguda.","id":2205342,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome nefr\u00edtica por glomerulonefrite proliferativa aguda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300032,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente, com cinquenta e seis anos de idade, tabagista, diagnosticada com diabetes melito h\u00e1 mais de vinte anos, n\u00e3o insulino-dependente, hipertenso controlado, que toma 10 mg\/dia de amlodipina e glucoformina 850 mg duas vezes ao dia, relatou na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica que sua dieta \u00e9 irregular. Os exames m\u00e9dicos por ele realizados, durante essa avalia\u00e7\u00e3o, evidenciaram os seguintes resultados: microalbumin\u00faria = 60 &#956;g\/min; creatinina s\u00e9rica =1,4 mg\/dL; pot\u00e1ssio s\u00e9rico = 4,8 mEq\/L e hemoglobina glicosilada = 7,5 %. A partir desse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":635698,"hashId":"64f1dfe3c8d745504ee2dc43359ec442","enunciado":"<p align=justify>Um paciente, com cinquenta e seis anos de idade,\r\ntabagista, diagnosticada com diabetes melito h\u00e1 mais de vinte anos,\r\nn\u00e3o insulino-dependente, hipertenso controlado, que toma\r\n10 mg\/dia de amlodipina e glucoformina 850 mg duas vezes ao dia,\r\nrelatou na \u00faltima avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica que sua dieta \u00e9 irregular.\r\nOs exames m\u00e9dicos por ele realizados, durante essa avalia\u00e7\u00e3o,\r\nevidenciaram os seguintes resultados: microalbumin\u00faria =\r\n60 &#956;g\/min; creatinina s\u00e9rica =1,4 mg\/dL; pot\u00e1ssio s\u00e9rico = 4,8\r\nmEq\/L e hemoglobina glicosilada = 7,5 %.<\/p>\r\nA partir desse caso cl\u00ednico, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2205347,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os n\u00edveis de press\u00e3o arterial e o h\u00e1bito de fumar n\u00e3o s\u00e3o fatores de risco para a progress\u00e3o da nefropatia.","id":2205343,"corpo":"<p align=justify>Os n\u00edveis de press\u00e3o arterial e o h\u00e1bito de fumar n\u00e3o s\u00e3o\r\nfatores de risco para a progress\u00e3o da nefropatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de drogas inibidoras da enzima de convers\u00e3o da angiotensina ou inibidoras do receptor AT1 da angiotensina est\u00e1 contraindicada no caso de tend\u00eancia \u00e0 hiperpotassemia.","id":2205344,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de drogas inibidoras da enzima de convers\u00e3o da\r\nangiotensina ou inibidoras do receptor AT1 da angiotensina\r\nest\u00e1 contraindicada no caso de tend\u00eancia \u00e0 hiperpotassemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de elevada excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de albumina exclui o diagn\u00f3stico de nefropatia diab\u00e9tica.","id":2205345,"corpo":"<p align=justify>A aus\u00eancia de elevada excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de albumina exclui o\r\ndiagn\u00f3stico de nefropatia diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em pacientes com diabetes tipo II, o aparecimento da nefropatia diab\u00e9tica \u00e9 muito raro.","id":2205346,"corpo":"<p align=justify>Em pacientes com diabetes tipo II, o aparecimento da\r\nnefropatia diab\u00e9tica \u00e9 muito raro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em pacientes com diabetes tipo II, a presen\u00e7a de microalbumin\u00faria \u00e9 um marcador de risco para doen\u00e7as cardiovasculares.","id":2205347,"corpo":"<p align=justify>Em pacientes com diabetes tipo II, a presen\u00e7a de\r\nmicroalbumin\u00faria \u00e9 um marcador de risco para doen\u00e7as\r\ncardiovasculares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300032,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A glomerulonefrite membranosa (GNM) \u00e9 recorrente em grande parte dos casos de s\u00edndrome nefr\u00f3tica em adultos n\u00e3o diab\u00e9ticos. A respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":635703,"hashId":"92845975ab63125a9bf6f0b9df0f73dd","enunciado":"<p align=justify>A glomerulonefrite membranosa (GNM) \u00e9 recorrente em grande\r\nparte dos casos de s\u00edndrome nefr\u00f3tica em adultos n\u00e3o diab\u00e9ticos.\r\nA respeito desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2205372,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dep\u00f3sito de IgG na membrana basal tubular, demonstrado por meio de imunofluoresc\u00eancia, \u00e9 muito frequente na forma idiop\u00e1tica da GNM.","id":2205368,"corpo":"<p align=justify>Dep\u00f3sito de IgG na membrana basal tubular, demonstrado por\r\nmeio de imunofluoresc\u00eancia, \u00e9 muito frequente na forma\r\nidiop\u00e1tica da GNM.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos de GNM associada \u00e0 hepatite B, a resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea da protein\u00faria \u00e9 comum em pacientes adultos.","id":2205369,"corpo":"<p align=justify>Nos casos de GNM associada \u00e0 hepatite B, a resolu\u00e7\u00e3o\r\nespont\u00e2nea da protein\u00faria \u00e9 comum em pacientes adultos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nas formas secund\u00e1rias de GNM, os dep\u00f3sitos eletrodensos, vistos na microscopia eletr\u00f4nica, s\u00e3o, em geral, subepiteliais e intramembranosos.","id":2205370,"corpo":"<p align=justify>Nas formas secund\u00e1rias de GNM, os dep\u00f3sitos eletrodensos,\r\nvistos na microscopia eletr\u00f4nica, s\u00e3o, em geral, subepiteliais e\r\nintramembranosos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A recorr\u00eancia da GNM ap\u00f3s o transplante renal com doador vivo \u00e9 muito frequente, o que ocasiona, em muitos casos, a perda do enxerto.","id":2205371,"corpo":"<p align=justify>A recorr\u00eancia da GNM ap\u00f3s o transplante renal com doador\r\nvivo \u00e9 muito frequente, o que ocasiona, em muitos casos, a\r\nperda do enxerto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exposi\u00e7\u00e3o a drogas como anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais est\u00e1 associada ao desenvolvimento de GNM.","id":2205372,"corpo":"<p align=justify>A exposi\u00e7\u00e3o a drogas como anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroidais\r\nest\u00e1 associada ao desenvolvimento de GNM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300032,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A progress\u00e3o da doen\u00e7a renal deve-se, frequentemente, a altera\u00e7\u00f5es hemodin\u00e2micas e hormonais secund\u00e1rias. Em se tratando de nefropatia diab\u00e9tica, o controle desses fatores pode retardar a perda progressiva da fun\u00e7\u00e3o renal e o ingresso na di\u00e1lise. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":635713,"hashId":"a55bd2f6edc4dcba5ed4ca43c9b8e44a","enunciado":"<p align=justify>A progress\u00e3o da doen\u00e7a renal deve-se, frequentemente, a altera\u00e7\u00f5es\r\nhemodin\u00e2micas e hormonais secund\u00e1rias. Em se tratando de\r\nnefropatia diab\u00e9tica, o controle desses fatores pode retardar a perda\r\nprogressiva da fun\u00e7\u00e3o renal e o ingresso na di\u00e1lise. A esse respeito,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2205418,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de drogas que reduzem a protein\u00faria, como as inibidoras da enzima de convers\u00e3o da angiotensina, retarda a progress\u00e3o da nefropatia diab\u00e9tica.","id":2205418,"corpo":"<p align=justify>O uso de drogas que reduzem a protein\u00faria, como as inibidoras\r\nda enzima de convers\u00e3o da angiotensina, retarda a progress\u00e3o\r\nda nefropatia diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tratando-se de diabete tipo II com nefropatia, o uso de sulfonilureias agrava a doen\u00e7a renal.","id":2205419,"corpo":"<p align=justify>Tratando-se de diabete tipo II com nefropatia, o uso de\r\nsulfonilureias agrava a doen\u00e7a renal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bloqueadores de canal de c\u00e1lcio dihidropirid\u00ednicos reduzem a protein\u00faria e retardam a progress\u00e3o da nefropatia diab\u00e9tica.","id":2205420,"corpo":"<p align=justify>Bloqueadores de canal de c\u00e1lcio dihidropirid\u00ednicos reduzem a\r\nprotein\u00faria e retardam a progress\u00e3o da nefropatia diab\u00e9tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em se tratando de pacientes com diabetes tipo II e doen\u00e7a renal cr\u00f4nica decorrente de nefropatia diab\u00e9tica, uma dieta restrita em prote\u00ednas, com 0,6 a 0,8 g\/kg\/dia, reduz a progress\u00e3o da doen\u00e7a.","id":2205421,"corpo":"<p align=justify>Em se tratando de pacientes com diabetes tipo II e doen\u00e7a\r\nrenal cr\u00f4nica decorrente de nefropatia diab\u00e9tica, uma dieta\r\nrestrita em prote\u00ednas, com 0,6 a 0,8 g\/kg\/dia, reduz a\r\nprogress\u00e3o da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 evid\u00eancias de que a ingest\u00e3o de prote\u00ednas de origem vegetal induz um aumento maior na taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular que a ingest\u00e3o de prote\u00ednas de origem animal.","id":2205422,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 evid\u00eancias de que a ingest\u00e3o de prote\u00ednas de origem vegetal\r\ninduz um aumento maior na taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular que a\r\ningest\u00e3o de prote\u00ednas de origem animal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300033,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635713","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A IRA tem sido definida, tradicionalmente, como perda abrupta da fun\u00e7\u00e3o renal, que resulta na reten\u00e7\u00e3o de esc\u00f3rias nitrogenadas e na desregula\u00e7\u00e3o do volume extracelular e dos eletr\u00f3litos. De acordo com o crit\u00e9rio RIFLE, h\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis de IRA: risco, inj\u00faria e insufici\u00eancia (failure). Com base nesse crit\u00e9rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":635718,"hashId":"78f54bed9393707fbeed07a8d41c0db9","enunciado":"<p align=justify>A IRA tem sido definida, tradicionalmente, como perda abrupta\r\nda fun\u00e7\u00e3o renal, que resulta na reten\u00e7\u00e3o de esc\u00f3rias nitrogenadas\r\ne na desregula\u00e7\u00e3o do volume extracelular e dos eletr\u00f3litos. De\r\nacordo com o crit\u00e9rio RIFLE, h\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis de IRA: risco, inj\u00faria\r\ne insufici\u00eancia (failure). Com base nesse crit\u00e9rio, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2205443,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O risco de o paciente apresentar IRA \u00e9 definido pelo aumento de uma vez e meia da creatinina s\u00e9rica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 creatinina basal.","id":2205443,"corpo":"<p align=justify>O risco de o paciente apresentar IRA \u00e9 definido pelo aumento\r\nde uma vez e meia da creatinina s\u00e9rica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ncreatinina basal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento de duas vezes da creatinina s\u00e9rica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 creatinina basal, define a insufici\u00eancia pelo crit\u00e9rio RIFLE.","id":2205444,"corpo":"<p align=justify>O aumento de duas vezes da creatinina s\u00e9rica, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0\r\ncreatinina basal, define a insufici\u00eancia pelo crit\u00e9rio RIFLE.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inj\u00faria \u00e9 definida por um d\u00e9bito urin\u00e1rio menor que 0,3 mL\/kg por um per\u00edodo de doze horas.","id":2205445,"corpo":"<p align=justify>A inj\u00faria \u00e9 definida por um d\u00e9bito urin\u00e1rio menor que\r\n0,3 mL\/kg por um per\u00edodo de doze horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um d\u00e9bito urin\u00e1rio menor que 1,0 mL\/kg\/hora por um per\u00edodo de seis horas define o risco de IRA.","id":2205446,"corpo":"<p align=justify>Um d\u00e9bito urin\u00e1rio menor que 1,0 mL\/kg\/hora por um\r\nper\u00edodo de seis horas define o risco de IRA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de inj\u00faria \u00e9 definida por uma queda de 25% na taxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular (IFG), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 TFG basal do paciente.","id":2205447,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de inj\u00faria \u00e9 definida por uma queda de 25% na\r\ntaxa de filtra\u00e7\u00e3o glomerular (IFG), em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 TFG basal\r\ndo paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300034,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As nefropatias tubulointersticiais est\u00e3o associadas ao uso de drogas, a infec\u00e7\u00f5es ou a nefropatias prim\u00e1rias. No que concerne a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":635720,"hashId":"599c96bf2ce2fa47a11dd2af03a3dbc8","enunciado":"<p align=justify>As nefropatias tubulointersticiais est\u00e3o associadas ao uso de\r\ndrogas, a infec\u00e7\u00f5es ou a nefropatias prim\u00e1rias. No que concerne\r\na esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2205455,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal caracter\u00edstica da histopatologia renal das nefrites intersticiais agudas \u00e9 a presen\u00e7a de infiltrado inflamat\u00f3rio intersticial, composto basicamente de linf\u00f3citos B, eosin\u00f3filos e macr\u00f3fagos.","id":2205453,"corpo":"<p align=justify>A principal caracter\u00edstica da histopatologia renal das nefrites\r\nintersticiais agudas \u00e9 a presen\u00e7a de infiltrado inflamat\u00f3rio\r\nintersticial, composto basicamente de linf\u00f3citos B,\r\neosin\u00f3filos e macr\u00f3fagos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na nefropatia tubulointersticial cr\u00f4nica, o infiltrado inflamat\u00f3rio intersticial \u00e9 formado, predominantemente, de leuc\u00f3citos polimorfonucleares.","id":2205454,"corpo":"<p align=justify>Na nefropatia tubulointersticial cr\u00f4nica, o infiltrado\r\ninflamat\u00f3rio intersticial \u00e9 formado, predominantemente, de\r\nleuc\u00f3citos polimorfonucleares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso cr\u00f4nico de l\u00edtio est\u00e1 associado ao aparecimento de nefropatia tubulointersticial cr\u00f4nica.","id":2205455,"corpo":"<p align=justify>O uso cr\u00f4nico de l\u00edtio est\u00e1 associado ao aparecimento de\r\nnefropatia tubulointersticial cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em mais de 80% dos casos de nefrite intersticial aguda induzida por drogas, est\u00e3o presentes, manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas, febre e eosinofilia.","id":2205456,"corpo":"<p align=justify>Em mais de 80% dos casos de nefrite intersticial aguda\r\ninduzida por drogas, est\u00e3o presentes, manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas,\r\nfebre e eosinofilia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em geral, nos casos de nefrite tubulointersticial cr\u00f4nica, a hipertens\u00e3o arterial costuma ser mais grave que a observada nos casos de glomerulonefrite cr\u00f4nica.","id":2205457,"corpo":"<p align=justify>Em geral, nos casos de nefrite tubulointersticial cr\u00f4nica, a\r\nhipertens\u00e3o arterial costuma ser mais grave que a observada\r\nnos casos de glomerulonefrite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300034,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de acidose tubular renal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":635732,"hashId":"cd9611719cb25633259479303bbd7817","enunciado":"<p align=justify>Acerca de acidose tubular renal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2205517,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A acidose tubular tipo I \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es presentes na s\u00edndrome de Fanconi.","id":2205513,"corpo":"<p align=justify>A acidose tubular tipo I \u00e9 uma das manifesta\u00e7\u00f5es presentes na\r\ns\u00edndrome de Fanconi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A acidose tubular tipo II \u00e9 caracterizada por uma dificuldade em acidificar a urina.","id":2205514,"corpo":"<p align=justify>A acidose tubular tipo II \u00e9 caracterizada por uma dificuldade\r\nem acidificar a urina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sarcoidose, intoxica\u00e7\u00e3o por vitamina D e uso de Anfotericina B s\u00e3o causas de acidose tubular tipo II.","id":2205515,"corpo":"<p align=justify>Sarcoidose, intoxica\u00e7\u00e3o por vitamina D e uso de Anfotericina\r\nB s\u00e3o causas de acidose tubular tipo II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com doen\u00e7a de Wilson apresentam risco de desenvolver acidose tubular tipo IV.","id":2205516,"corpo":"<p align=justify>Pacientes com doen\u00e7a de Wilson apresentam risco de\r\ndesenvolver acidose tubular tipo IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de acidose metab\u00f3lica hiperclor\u00eamica associada a hipercalemia \u00e9 sugestivo de acidose tubular tipo IV.","id":2205517,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de acidose metab\u00f3lica hiperclor\u00eamica associada\r\na hipercalemia \u00e9 sugestivo de acidose tubular tipo IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300035,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos diversos exames laboratoriais dispon\u00edveis para a avalia\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as renais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":635735,"hashId":"faa9ead5d4da4336f98200e6ef70d21a","enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos diversos exames laboratoriais dispon\u00edveis para\r\na avalia\u00e7\u00e3o das doen\u00e7as renais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2205530,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As hem\u00e1cias em alvo s\u00e3o denominadas acant\u00f3citos, sendo sua presen\u00e7a, no exame de urina, sugestiva de hemat\u00faria glomerular.","id":2205528,"corpo":"<p align=justify>As hem\u00e1cias em alvo s\u00e3o denominadas acant\u00f3citos, sendo sua\r\npresen\u00e7a, no exame de urina, sugestiva de hemat\u00faria glomerular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O achado de nitrito negativo exclui a possibilidade de cistite urin\u00e1ria.","id":2205529,"corpo":"<p align=justify>O achado de nitrito negativo exclui a possibilidade de cistite\r\nurin\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A protein\u00faria de 24 horas pode ser substitu\u00edda pela rela\u00e7\u00e3o prote\u00edna\/creatinina em amostra isolada de urina.","id":2205530,"corpo":"<p align=justify>A protein\u00faria de 24 horas pode ser substitu\u00edda pela rela\u00e7\u00e3o\r\nprote\u00edna\/creatinina em amostra isolada de urina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dosagem de creatinina possibilita aferir com precis\u00e3o a fun\u00e7\u00e3o renal, permitindo detectar altera\u00e7\u00f5es precoces, j\u00e1 que a creatinina \u00e9 totalmente filtrada.","id":2205531,"corpo":"<p align=justify>A dosagem de creatinina possibilita aferir com precis\u00e3o a fun\u00e7\u00e3o\r\nrenal, permitindo detectar altera\u00e7\u00f5es precoces, j\u00e1 que a\r\ncreatinina \u00e9 totalmente filtrada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ureia pode ser prejudicada por diversos fatores, como, por exemplo, sangramento, uso de corticosteroide, de trimetropim e de cimetidina.","id":2205532,"corpo":"<p align=justify>A interpreta\u00e7\u00e3o dos n\u00edveis de ureia pode ser prejudicada por\r\ndiversos fatores, como, por exemplo, sangramento, uso de\r\ncorticosteroide, de trimetropim e de cimetidina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300035,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos cistos, anormalidades renais comuns, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":635736,"hashId":"462b21bd74154de4bdd3a20c0aa34381","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos cistos, anormalidades renais comuns, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2205536,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nefronoftise \u00e9 uma doen\u00e7a c\u00edstica cortical de heran\u00e7a autoss\u00f4mica dominante, que surge de forma precoce e evolui para insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica ainda na inf\u00e2ncia.","id":2205533,"corpo":"<p align=justify>Nefronoftise \u00e9 uma doen\u00e7a c\u00edstica cortical de heran\u00e7a\r\nautoss\u00f4mica dominante, que surge de forma precoce e evolui\r\npara insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica ainda na inf\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rim esponjoso medular \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o maligna de progn\u00f3stico reservado.","id":2205534,"corpo":"<p align=justify>Rim esponjoso medular \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o maligna de progn\u00f3stico\r\nreservado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A doen\u00e7a renal polic\u00edstica autoss\u00f4mica dominante tipo 1 progride lentamente para insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.","id":2205535,"corpo":"<p align=justify>A doen\u00e7a renal polic\u00edstica autoss\u00f4mica dominante tipo 1\r\nprogride lentamente para insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O defeito no gene PKHD1, localizado no cromossomo 6, \u00e9 o fator gen\u00e9tico associado \u00e0 doen\u00e7a renal polic\u00edstica autoss\u00f4mica recessiva.","id":2205536,"corpo":"<p align=justify>O defeito no gene PKHD1, localizado no cromossomo 6, \u00e9 o\r\nfator gen\u00e9tico associado \u00e0 doen\u00e7a renal polic\u00edstica autoss\u00f4mica\r\nrecessiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida consiste no surgimento de m\u00faltiplos cistos em pacientes sem disfun\u00e7\u00e3o renal pr\u00e9via.","id":2205537,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a renal c\u00edstica adquirida consiste no surgimento de\r\nm\u00faltiplos cistos em pacientes sem disfun\u00e7\u00e3o renal pr\u00e9via.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300035,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando aspectos referentes \u00e0 patologia renal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":635739,"hashId":"9e97a2caad67d41e2597599f19df20df","enunciado":"<p align=justify>Considerando aspectos referentes \u00e0 patologia renal, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2205551,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aparelho justaglomerular \u00e9 composto pela regi\u00e3o proximal da arter\u00edola aferente juntamente com a pro\u00e7\u00e3o proximal da eferente, pelo mes\u00e2ngio extraglomerular e pela m\u00e1cula densa.","id":2205548,"corpo":"<p align=justify>O aparelho justaglomerular \u00e9 composto pela regi\u00e3o proximal\r\nda arter\u00edola aferente juntamente com a pro\u00e7\u00e3o proximal da\r\neferente, pelo mes\u00e2ngio extraglomerular e pela m\u00e1cula densa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre prolifera\u00e7\u00e3o mesangial quando h\u00e1 mais de cinco n\u00facleos de c\u00e9lulas mesangiais por sec\u00e7\u00e3o transversal.","id":2205549,"corpo":"<p align=justify>Ocorre prolifera\u00e7\u00e3o mesangial quando h\u00e1 mais de cinco\r\nn\u00facleos de c\u00e9lulas mesangiais por sec\u00e7\u00e3o transversal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A membrana basal glomerular \u00e9 composta por col\u00e1geno tipo III, proteoglicano, heparan sulfato, laminina e fibronectina.","id":2205550,"corpo":"<p align=justify>A membrana basal glomerular \u00e9 composta por col\u00e1geno tipo\r\nIII, proteoglicano, heparan sulfato, laminina e fibronectina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas do epit\u00e9lio visceral, conhecidas como pod\u00f3citos, desempenham papel fundamental no mecanismo de filtra\u00e7\u00e3o glomerular.","id":2205551,"corpo":"<p align=justify>As c\u00e9lulas do epit\u00e9lio visceral, conhecidas como pod\u00f3citos,\r\ndesempenham papel fundamental no mecanismo de filtra\u00e7\u00e3o\r\nglomerular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os glom\u00e9rulos corticais podem ser at\u00e9 50% maiores que os justamedulares.","id":2205552,"corpo":"<p align=justify>Os glom\u00e9rulos corticais podem ser at\u00e9 50% maiores que os\r\njustamedulares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300036,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635739","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que alguns achados nos estudos histopatol\u00f3gicos podem confirmar o diagn\u00f3stico de diversas glomerulopatias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":343,"descricao":"Medicina - Nefrologia Pedi\u00e1trica"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":635740,"hashId":"27d5f3890a7aacbbe6c41df3f8ea3403","enunciado":"<p align=justify>Considerando que alguns achados nos estudos histopatol\u00f3gicos\r\npodem confirmar o diagn\u00f3stico de diversas glomerulopatias,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2205555,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imunofluoresc\u00eancia positiva para fibrinog\u00eanio nas \u00e1reas afetadas \u00e9 indicativo de glomerulopatia membranosa.","id":2205553,"corpo":"<p align=justify>Imunofluoresc\u00eancia positiva para fibrinog\u00eanio nas \u00e1reas\r\nafetadas \u00e9 indicativo de glomerulopatia membranosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Membrana basal com duplo contorno \u00e9 sugestiva de glomerulonefrite crescent\u00e9rica.","id":2205554,"corpo":"<p align=justify>Membrana basal com duplo contorno \u00e9 sugestiva de\r\nglomerulonefrite crescent\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imunofluoresc\u00eancia com aspecto de guirlanda \u00e9 sugestiva de glomerulopatia p\u00f3s-infecciosa.","id":2205555,"corpo":"<p align=justify>Imunofluoresc\u00eancia com aspecto de guirlanda \u00e9 sugestiva de\r\nglomerulopatia p\u00f3s-infecciosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dep\u00f3sito de IgA paramesangial \u00e9 sugestivo de glomerulonefrite membranoproliferativa.","id":2205556,"corpo":"<p align=justify>Dep\u00f3sito de IgA paramesangial \u00e9 sugestivo de\r\nglomerulonefrite membranoproliferativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Membrana basal com esp\u00edculas s\u00e3o encontradas em pacientes com doen\u00e7a de Berger.","id":2205557,"corpo":"<p align=justify>Membrana basal com esp\u00edculas s\u00e3o encontradas em pacientes\r\ncom doen\u00e7a de Berger.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300036,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Nefrologia","oab":false,"nome":"Nefrologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4491,"slug":"medicina-nefrologia"}],"slug":"medicina\/635740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva Neonatal","id":3832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o tratamento da hiperbilirrubinemia em rec\u00e9m-nascido a termo, saud\u00e1vel, sem fatores de risco para icter\u00edcia e com 48 horas de vida, s\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es da Academia Americana de Pediatria, publicadas em 2004, iniciar fototerapia com bilirrubina total igual ou maior que","provas":[{"id":18340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva Neonatal","id":3832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva Neonatal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"}],"id":635417,"hashId":"3caa7bdade63f7bc63ba3513979b4d9c","enunciado":"<p align=justify>Para o tratamento da hiperbilirrubinemia em rec\u00e9m-nascido a termo,\r\nsaud\u00e1vel, sem fatores de risco para icter\u00edcia e com 48 horas de vida,\r\ns\u00e3o recomenda\u00e7\u00f5es da Academia Americana de Pediatria,\r\npublicadas em 2004, iniciar fototerapia com bilirrubina total igual\r\nou maior que<\/p>","resposta":2204408,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"17 mg\/dL e indicar exsanguineotransfus\u00e3o com bilirrubina total igual ou maior que 24 mg\/dL.","id":2204406,"corpo":"<p align=justify>17 mg\/dL e indicar exsanguineotransfus\u00e3o com bilirrubina total\r\nigual ou maior que 24 mg\/dL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 mg\/dL e indicar exsanguineotransfus\u00e3o com bilirrubina total igual ou maior que 18 mg\/dL.","id":2204407,"corpo":"<p align=justify>10 mg\/dL e indicar exsanguineotransfus\u00e3o com bilirrubina total\r\nigual ou maior que 18 mg\/dL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13 mg\/dL e indicar exsanguineotransfus\u00e3o com bilirrubina total igual ou maior que 21 mg\/dL.","id":2204408,"corpo":"<p align=justify>13 mg\/dL e indicar exsanguineotransfus\u00e3o com bilirrubina total\r\nigual ou maior que 21 mg\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 mg\/dL e indicar exsanguineotransfus\u00e3o com bilirrubina total igual ou maior que 22 mg\/dL.","id":2204409,"corpo":"<p align=justify>15 mg\/dL e indicar exsanguineotransfus\u00e3o com bilirrubina total\r\nigual ou maior que 22 mg\/dL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 mg\/dL e indicar exsanguineotransfus\u00e3o com bilirrubina total igual ou maior que 23 mg\/dL.","id":2204410,"corpo":"<p align=justify>16 mg\/dL e indicar exsanguineotransfus\u00e3o com bilirrubina total\r\nigual ou maior que 23 mg\/dL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299957,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/635417","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva Neonatal","id":3832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica de rec\u00e9m-nascidos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva Neonatal","id":3832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva Neonatal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"}],"id":635451,"hashId":"e9142c5187878a0b7012807ba02c7fb0","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica de rec\u00e9m-nascidos, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2204513,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O torcicolo cong\u00eanito aparece entre o nascimento e o final da segunda semana de vida, sendo diagnosticado pela posi\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a inclinada e rodada lateralmente e pela tumora\u00e7\u00e3o no esternoclidomasto\u00eddeo.","id":2204510,"corpo":"<p align=justify>O torcicolo cong\u00eanito aparece entre o nascimento e o final da\r\nsegunda semana de vida, sendo diagnosticado pela posi\u00e7\u00e3o da\r\ncabe\u00e7a inclinada e rodada lateralmente e pela tumora\u00e7\u00e3o no\r\nesternoclidomasto\u00eddeo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O rec\u00e9m-nascido, normalmente, apresenta tono muscular normal ou discretamente diminu\u00eddo, em repouso mant\u00e9m atitude em semiflex\u00e3o dos membros superiores e inferiores e, quando estimulado, realiza movimentos sim\u00e9tricos.","id":2204511,"corpo":"<p align=justify>O rec\u00e9m-nascido, normalmente, apresenta tono muscular\r\nnormal ou discretamente diminu\u00eddo, em repouso mant\u00e9m\r\natitude em semiflex\u00e3o dos membros superiores e inferiores e,\r\nquando estimulado, realiza movimentos sim\u00e9tricos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A persist\u00eancia da atividade reflexa primitiva at\u00e9 a idade de um ano indica poss\u00edvel les\u00e3o neurol\u00f3gica.","id":2204512,"corpo":"<p align=justify>A persist\u00eancia da atividade reflexa primitiva at\u00e9 a idade de\r\num ano indica poss\u00edvel les\u00e3o neurol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A mielomeningocele, seja com bolsa \u00edntegra ou rota, tem indica\u00e7\u00e3o para fechamento cir\u00fargico urgente e avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica, urol\u00f3gica e ortop\u00e9dica precoces.","id":2204513,"corpo":"<p align=justify>A mielomeningocele, seja com bolsa \u00edntegra ou rota, tem\r\nindica\u00e7\u00e3o para fechamento cir\u00fargico urgente e avalia\u00e7\u00e3o\r\nneurol\u00f3gica, urol\u00f3gica e ortop\u00e9dica precoces.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sinostose radioulnar cong\u00eanita \u00e9 caracterizada pela fus\u00e3o proximal de r\u00e1dio e ulna, levando \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da mobiliza\u00e7\u00e3o do punho.","id":2204514,"corpo":"<p align=justify>A sinostose radioulnar cong\u00eanita \u00e9 caracterizada pela fus\u00e3o\r\nproximal de r\u00e1dio e ulna, levando \u00e0 limita\u00e7\u00e3o da mobiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo punho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299960,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/635451","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva Neonatal","id":3832}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as modalidades de administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e(ou) ventila\u00e7\u00e3o durante o transporte inter-hospitalar de rec\u00e9m-nascidos apresentam limita\u00e7\u00f5es. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva Neonatal","id":3832},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensiva Neonatal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":349,"descricao":"Medicina - Intensiva Neonatal"}],"id":635457,"hashId":"aa3ebb66531baf82aea80f122e0180de","enunciado":"<p align=justify>Todas as modalidades de administra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio e(ou)\r\nventila\u00e7\u00e3o durante o transporte inter-hospitalar de rec\u00e9m-nascidos\r\napresentam limita\u00e7\u00f5es. A esse respeito, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2204530,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Press\u00e3o positiva cont\u00ednua na via a\u00e9rea (CPAP) \u00e9 um m\u00e9todo eficiente e pouco invasivo, podendo ser \u00fatil em RN que necessita de press\u00e3o de distens\u00e3o cont\u00ednua. O inconveniente \u00e9 a possibilidade de deslocamento da pe\u00e7a nasal das narinas do paciente durante o transporte, devido \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo.","id":2204530,"corpo":"<p align=justify>Press\u00e3o positiva cont\u00ednua na via a\u00e9rea (CPAP) \u00e9 um m\u00e9todo\r\neficiente e pouco invasivo, podendo ser \u00fatil em RN que\r\nnecessita de press\u00e3o de distens\u00e3o cont\u00ednua. O inconveniente \u00e9\r\na possibilidade de deslocamento da pe\u00e7a nasal das narinas do\r\npaciente durante o transporte, devido \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o do\r\nve\u00edculo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O halo (hood) oferece concentra\u00e7\u00e3o alta e vari\u00e1vel de oxig\u00eanio, com o cuidado de administrar um fluxo m\u00ednimo de 15 l\/min e a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio adequada para corrigir a hipoxemia.","id":2204531,"corpo":"<p align=justify>O halo (hood) oferece concentra\u00e7\u00e3o alta e vari\u00e1vel de\r\noxig\u00eanio, com o cuidado de administrar um fluxo m\u00ednimo de\r\n15 l\/min e a concentra\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio adequada para corrigir\r\na hipoxemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O bal\u00e3o autoinfl\u00e1vel \u00e9 a op\u00e7\u00e3o preferencial quando \u00e9 necess\u00e1rio o controle da ventila\u00e7\u00e3o. Deve ser usado com man\u00f4metro, para assegurar press\u00e3o inspirat\u00f3ria e expirat\u00f3ria adequadas. Esse m\u00e9todo pode aumentar o risco de hipoventila\u00e7\u00e3o e barotrauma.","id":2204533,"corpo":"<p align=justify>O bal\u00e3o autoinfl\u00e1vel \u00e9 a op\u00e7\u00e3o preferencial quando \u00e9\r\nnecess\u00e1rio o controle da ventila\u00e7\u00e3o. Deve ser usado com\r\nman\u00f4metro, para assegurar press\u00e3o inspirat\u00f3ria e expirat\u00f3ria\r\nadequadas. Esse m\u00e9todo pode aumentar o risco de\r\nhipoventila\u00e7\u00e3o e barotrauma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ventilador mec\u00e2nico deve ser evitado, devido \u00e0 pequena dura\u00e7\u00e3o da bateria do equipamento e ao risco de desconex\u00e3o do circuito.","id":2204535,"corpo":"<p align=justify>O ventilador mec\u00e2nico deve ser evitado, devido \u00e0 pequena\r\ndura\u00e7\u00e3o da bateria do equipamento e ao risco de desconex\u00e3o\r\ndo circuito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O oxig\u00eanio livre na incubadora permite concentra\u00e7\u00e3o (FiO2) m\u00e1xima de 80% a 90%, embora ocorra grande varia\u00e7\u00e3o devido \u00e0 abertura das portinholas para manipula\u00e7\u00e3o do RN.","id":2204536,"corpo":"<p align=justify>O oxig\u00eanio livre na incubadora permite concentra\u00e7\u00e3o (FiO<SUB>2<\/SUB>)\r\nm\u00e1xima de 80% a 90%, embora ocorra grande varia\u00e7\u00e3o devido\r\n\u00e0 abertura das portinholas para manipula\u00e7\u00e3o do RN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299970,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/635457","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos modos de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635501,"hashId":"07017231266002d33f1bec1a717dc05f","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos modos de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2204668,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se ocorrerem mudan\u00e7as na complac\u00eancia\/resist\u00eancia, a ventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o controlada pode causar press\u00f5es inspirat\u00f3rias excessivas.","id":2204664,"corpo":"<p align=justify>Se ocorrerem mudan\u00e7as na complac\u00eancia\/resist\u00eancia, a\r\nventila\u00e7\u00e3o com press\u00e3o controlada pode causar press\u00f5es\r\ninspirat\u00f3rias excessivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na ventila\u00e7\u00e3o mandat\u00f3ria intermitente sincronizada, \u00e9 necess\u00e1rio o uso de seda\u00e7\u00e3o e de bloqueadores neuromusculares.","id":2204665,"corpo":"<p align=justify>Na ventila\u00e7\u00e3o mandat\u00f3ria intermitente sincronizada, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio o uso de seda\u00e7\u00e3o e de bloqueadores\r\nneuromusculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o controlada melhora a intera\u00e7\u00e3o paciente-ventilador.","id":2204666,"corpo":"<p align=justify>A ventila\u00e7\u00e3o controlada melhora a intera\u00e7\u00e3o\r\npaciente-ventilador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o assistocontrolada resulta no repouso dos m\u00fasculos da respira\u00e7\u00e3o.","id":2204667,"corpo":"<p align=justify>A ventila\u00e7\u00e3o assistocontrolada resulta no repouso dos\r\nm\u00fasculos da respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ventila\u00e7\u00e3o com suporte de press\u00e3o reduz o trabalho respirat\u00f3rio.","id":2204668,"corpo":"<p align=justify>A ventila\u00e7\u00e3o com suporte de press\u00e3o reduz o trabalho\r\nrespirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299984,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635501","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o efeito adverso da hipotemia terap\u00eautica.","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635504,"hashId":"551450daf20ce36ee9433063457c3624","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado o efeito adverso da\r\nhipotemia terap\u00eautica.<\/p>","resposta":2204682,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumento do metabolismo cerebral","id":2204679,"corpo":"<p align=justify>aumento do metabolismo cerebral<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taquicardia","id":2204680,"corpo":"<p align=justify>taquicardia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da PaCO2","id":2204681,"corpo":"<p align=justify>aumento da PaCO<SUB>2<\/SUB><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumento da perfus\u00e3o mioc\u00e1rdica","id":2204682,"corpo":"<p align=justify>aumento da perfus\u00e3o mioc\u00e1rdica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vasodilata\u00e7\u00e3o","id":2204683,"corpo":"<p align=justify>vasodilata\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299984,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635504","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui altera\u00e7\u00e3o eletrol\u00edtica da IRA","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635513,"hashId":"6c253188afdf8b186ead6c5250a668fd","enunciado":"<p align=justify>Constitui altera\u00e7\u00e3o eletrol\u00edtica da IRA<\/p>","resposta":2204717,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a hipernatremia.","id":2204715,"corpo":"<p align=justify>a hipernatremia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a hipercalcemia.","id":2204716,"corpo":"<p align=justify>a hipercalcemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hiperfosfatemia.","id":2204717,"corpo":"<p align=justify>a hiperfosfatemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a hipocloremia.","id":2204718,"corpo":"<p align=justify>a hipocloremia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a hipocalemia.","id":2204719,"corpo":"<p align=justify>a hipocalemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299987,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de dois anos de idade foi admitida no prontosocorro infantil com diarreia, v\u00f4mito e intoler\u00e2ncia a qualquer fluido oral. A crian\u00e7a apresentava frequ\u00eancia card\u00edaca de 172 bpm e press\u00e3o arterial n\u00e3o invasiva de 92 mmHg \u00d7 70 mmHg, estava fria, moteada, com pulsos filiformes e tempo de enchimento capilar maior que 4 segundos. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico acima apresentado, \u00e9 correto afirmar que o quadro refere-se a choque","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635514,"hashId":"e7eb6cd08ad3ce6582fb7656459251c7","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a de dois anos de idade foi admitida no prontosocorro\r\ninfantil com diarreia, v\u00f4mito e intoler\u00e2ncia a qualquer\r\nfluido oral. A crian\u00e7a apresentava frequ\u00eancia card\u00edaca de 172 bpm\r\ne press\u00e3o arterial n\u00e3o invasiva de 92 mmHg \u00d7 70 mmHg, estava\r\nfria, moteada, com pulsos filiformes e tempo de enchimento capilar\r\nmaior que 4 segundos.<\/p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico acima apresentado, \u00e9 correto afirmar\r\nque o quadro refere-se a choque<\/p>","resposta":2204722,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cardiog\u00eanico, ocasionado por disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica.","id":2204720,"corpo":"<p align=justify>cardiog\u00eanico, ocasionado por disfun\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"distributivo, ocasionado por diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia vascular perif\u00e9rica.","id":2204721,"corpo":"<p align=justify>distributivo, ocasionado por diminui\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia\r\nvascular perif\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipovol\u00eamico, caracterizado por ativar os barorreceptores que promovem vasoconstri\u00e7\u00e3o e taquicardia mediadas por catecolaminas.","id":2204722,"corpo":"<p align=justify>hipovol\u00eamico, caracterizado por ativar os barorreceptores que\r\npromovem vasoconstri\u00e7\u00e3o e taquicardia mediadas por\r\ncatecolaminas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipovol\u00eamico, que ocorre raramente na faixa pedi\u00e1trica.","id":2204723,"corpo":"<p align=justify>hipovol\u00eamico, que ocorre raramente na faixa pedi\u00e1trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipovol\u00eamico, que ocasiona um aumento da pr\u00e9-carga.","id":2204724,"corpo":"<p align=justify>hipovol\u00eamico, que ocasiona um aumento da pr\u00e9-carga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299987,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento da crian\u00e7a queimada, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635525,"hashId":"ab7ab22c6e4765416aa0555a9697dbc5","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento da crian\u00e7a queimada, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":2204772,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As queimaduras n\u00e3o superficiais s\u00e3o tratadas com a aplica\u00e7\u00e3o de um antibi\u00f3tico t\u00f3pico para prevenir infec\u00e7\u00f5es, sendo o agente mais utilizado a sulfadiazina de prata.","id":2204772,"corpo":"<p align=justify>As queimaduras n\u00e3o superficiais s\u00e3o tratadas com a aplica\u00e7\u00e3o\r\nde um antibi\u00f3tico t\u00f3pico para prevenir infec\u00e7\u00f5es, sendo o\r\nagente mais utilizado a sulfadiazina de prata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de solu\u00e7\u00e3o salina hipert\u00f4nica est\u00e1 indicado na reanima\u00e7\u00e3o flu\u00eddica dos casos mais graves, porque reduz a incid\u00eancia de disfun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os.","id":2204773,"corpo":"<p align=justify>O uso de solu\u00e7\u00e3o salina hipert\u00f4nica est\u00e1 indicado na\r\nreanima\u00e7\u00e3o flu\u00eddica dos casos mais graves, porque reduz a\r\nincid\u00eancia de disfun\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aspecto necr\u00f3tico da ferida associado \u00e0 persist\u00eancia de febre e plaquetopenia n\u00e3o s\u00e3o suficientes para o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o, devendo-se realizar bi\u00f3psia da pele.","id":2204774,"corpo":"<p align=justify>O aspecto necr\u00f3tico da ferida associado \u00e0 persist\u00eancia de febre\r\ne plaquetopenia n\u00e3o s\u00e3o suficientes para o diagn\u00f3stico de\r\ninfec\u00e7\u00e3o, devendo-se realizar bi\u00f3psia da pele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os coloides sempre devem ser utilizados nas primeiras 24 horas para a reposi\u00e7\u00e3o de fluidos.","id":2204775,"corpo":"<p align=justify>Os coloides sempre devem ser utilizados nas primeiras\r\n24 horas para a reposi\u00e7\u00e3o de fluidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No c\u00e1lculo da superf\u00edcie corporal queimada, a regra dos nove \u00e9 o m\u00e9todo preferencial em qualquer idade.","id":2204776,"corpo":"<p align=justify>No c\u00e1lculo da superf\u00edcie corporal queimada, a regra dos nove\r\n\u00e9 o m\u00e9todo preferencial em qualquer idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299990,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635525","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o relacionada a cateter venoso central \u00e9 um dos principais fatores de aumento da morbidade e mortalidade de pacientes internados em UTI. Recentemente, demonstrou-se que o uso de um pacote ou conjunto (bundle) de cuidados espec\u00edficos pode reduzir significativamente a incid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, assinale a op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado um cuidado espec\u00edfico, com n\u00edvel de evid\u00eancia elevado (I-A), que integra o bundle acima referido.","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635531,"hashId":"5092f6db8c6cbbff28dcf7ddb56b5f6d","enunciado":"<p align=justify>A infec\u00e7\u00e3o relacionada a cateter venoso central \u00e9 um dos principais\r\nfatores de aumento da morbidade e mortalidade de pacientes\r\ninternados em UTI. Recentemente, demonstrou-se que o uso de um\r\npacote ou conjunto (bundle) de cuidados espec\u00edficos pode reduzir\r\nsignificativamente a incid\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, assinale\r\na op\u00e7\u00e3o em que \u00e9 apresentado um cuidado espec\u00edfico, com n\u00edvel de\r\nevid\u00eancia elevado (I-A), que integra o bundle acima referido.<\/p>","resposta":2204790,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preparar a pele com gluconato de clorexidina alco\u00f3lica 0,5%, como antiss\u00e9ptico antes da inser\u00e7\u00e3o do cateter.","id":2204790,"corpo":"<p align=justify>Preparar a pele com gluconato de clorexidina alco\u00f3lica 0,5%,\r\ncomo antiss\u00e9ptico antes da inser\u00e7\u00e3o do cateter.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Usar cateter central revestido por antibi\u00f3tico de largo espectro para evitar coloniza\u00e7\u00e3o.","id":2204791,"corpo":"<p align=justify>Usar cateter central revestido por antibi\u00f3tico de largo espectro\r\npara evitar coloniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Evitar a veia femoral para cateterismo intravenoso central em crian\u00e7as.","id":2204792,"corpo":"<p align=justify>Evitar a veia femoral para cateterismo intravenoso central em\r\ncrian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sempre aguardar a visita cl\u00ednica multidisciplinar para discutir a indica\u00e7\u00e3o de uso de dispositivo venoso central.","id":2204793,"corpo":"<p align=justify>Sempre aguardar a visita cl\u00ednica multidisciplinar para discutir\r\na indica\u00e7\u00e3o de uso de dispositivo venoso central.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Administrar antibi\u00f3tico sist\u00eamico antes da inser\u00e7\u00e3o do cateter venoso central para prevenir coloniza\u00e7\u00e3o.","id":2204794,"corpo":"<p align=justify>Administrar antibi\u00f3tico sist\u00eamico antes da inser\u00e7\u00e3o do cateter\r\nvenoso central para prevenir coloniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299990,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635531","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as caracter\u00edsticas cl\u00ednicas para o diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica em uma crian\u00e7a com dezoito meses de idade consta","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635534,"hashId":"d386765946ae706ce04e3e3c8a78d0f1","enunciado":"<p align=justify>Entre as caracter\u00edsticas cl\u00ednicas para o diagn\u00f3stico de morte\r\nencef\u00e1lica em uma crian\u00e7a com dezoito meses de idade consta<\/p>","resposta":2204802,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de reflexos oculocef\u00e1licos.","id":2204802,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia de reflexos oculocef\u00e1licos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia do reflexo de Moro.","id":2204803,"corpo":"<p align=justify>aus\u00eancia do reflexo de Moro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de pupilas mi\u00f3ticas e minimamente reativas.","id":2204804,"corpo":"<p align=justify>a presen\u00e7a de pupilas mi\u00f3ticas e minimamente reativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de atividade reflexa medular, incluindo os reflexos osteotendinosos e a retirada em flex\u00e3o de membros superiores ou inferiores.","id":2204805,"corpo":"<p align=justify>a aus\u00eancia de atividade reflexa medular, incluindo os reflexos\r\nosteotendinosos e a retirada em flex\u00e3o de membros superiores\r\nou inferiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a constata\u00e7\u00e3o de escala de coma de Glasgow de 4.","id":2204806,"corpo":"<p align=justify>a constata\u00e7\u00e3o de escala de coma de Glasgow de 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299993,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635534","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica, o intensivista tem papel central na manuten\u00e7\u00e3o do potencial doador, para aumentar a qualidade e a efetiva\u00e7\u00e3o de transplantes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve a conduta correta na manuten\u00e7\u00e3o do suporte vital do potencial doador de \u00f3rg\u00e3os.","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635535,"hashId":"d3824bab76b711cc47283d267dcf8bf0","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico de morte encef\u00e1lica, o\r\nintensivista tem papel central na manuten\u00e7\u00e3o do potencial doador,\r\npara aumentar a qualidade e a efetiva\u00e7\u00e3o de transplantes. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o que descreve a conduta\r\ncorreta na manuten\u00e7\u00e3o do suporte vital do potencial doador de\r\n\u00f3rg\u00e3os.<\/p>","resposta":2204812,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Suspender o uso de antibioticoterapia em curso, para evitar a coloniza\u00e7\u00e3o do potencial doador com germes multirresistentes.","id":2204809,"corpo":"<p align=justify>Suspender o uso de antibioticoterapia em curso, para evitar a\r\ncoloniza\u00e7\u00e3o do potencial doador com germes multirresistentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter o paciente em hipotermia terap\u00eautica.","id":2204810,"corpo":"<p align=justify>Manter o paciente em hipotermia terap\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Administrar DDAVP preferencialmente IV em bolus, para manter diurese menor que 4 mL\/kg\/hora.","id":2204812,"corpo":"<p align=justify>Administrar DDAVP preferencialmente IV em bolus, para\r\nmanter diurese menor que 4 mL\/kg\/hora.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Evitar a infus\u00e3o de cristaloides no caso de queda da press\u00e3o arterial.","id":2204814,"corpo":"<p align=justify>Evitar a infus\u00e3o de cristaloides no caso de queda da press\u00e3o\r\narterial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o utilizar catecolaminas vasopressoras em caso de hipotens\u00e3o arterial, para evitar a isquemia dos \u00f3rg\u00e3os a serem potencialmente transplantados.","id":2204815,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o utilizar catecolaminas vasopressoras em caso de\r\nhipotens\u00e3o arterial, para evitar a isquemia dos \u00f3rg\u00e3os a serem\r\npotencialmente transplantados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299993,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um lactente com oito meses de idade, foi atendido no pronto-socorro com hist\u00f3rico de v\u00f4mitos, tendo apresentado mais de dez epis\u00f3dios, al\u00e9m de dois picos febris, havia um dia. No exame f\u00edsico, apresentou-se em bom estado geral, com frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 bpm, temperatura de 37,6 \u00baC, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40 irpm, com abdome plano, fl\u00e1cido e indolor. Durante o exame, apresentou evacua\u00e7\u00e3o com grande quantidade de sangue. A radiografia de abdome revelou distens\u00e3o de al\u00e7as intestinais em flanco direito, hipog\u00e1strio e hipoc\u00f4ndrio e aus\u00eancia de g\u00e1s no reto e no flanco esquerdo. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635550,"hashId":"e2dad996807c8fa40daf2ff3c29119d0","enunciado":"<p align=justify>Um lactente com oito meses de idade, foi atendido no\r\npronto-socorro com hist\u00f3rico de v\u00f4mitos, tendo apresentado mais\r\nde dez epis\u00f3dios, al\u00e9m de dois picos febris, havia um dia. No exame\r\nf\u00edsico, apresentou-se em bom estado geral, com frequ\u00eancia card\u00edaca\r\nde 120 bpm, temperatura de 37,6 \u00baC, frequ\u00eancia respirat\u00f3ria de 40\r\nirpm, com abdome plano, fl\u00e1cido e indolor. Durante o exame,\r\napresentou evacua\u00e7\u00e3o com grande quantidade de sangue. A\r\nradiografia de abdome revelou distens\u00e3o de al\u00e7as intestinais em\r\nflanco direito, hipog\u00e1strio e hipoc\u00f4ndrio e aus\u00eancia de g\u00e1s no reto\r\ne no flanco esquerdo.<\/p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9<\/p>","resposta":2204855,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edndrome hemol\u00edtico-ur\u00eamica.","id":2204852,"corpo":"<p align=justify>s\u00edndrome hemol\u00edtico-ur\u00eamica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apendicite.","id":2204853,"corpo":"<p align=justify>apendicite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trombose mesent\u00e9rica arterial.","id":2204854,"corpo":"<p align=justify>trombose mesent\u00e9rica arterial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intussuscep\u00e7\u00e3o intestinal.","id":2204855,"corpo":"<p align=justify>intussuscep\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"peritonite prim\u00e1ria.","id":2204856,"corpo":"<p align=justify>peritonite prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299993,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635550","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estado de mal epil\u00e9ptico \u00e9 definido como uma crise convulsiva prolongada ou crises recorrentes sem recupera\u00e7\u00e3o do estado de consci\u00eancia. Acerca dessa patologia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635552,"hashId":"9b3ce8b8ead76522faadc9fb35ce72ca","enunciado":"<p align=justify>Estado de mal epil\u00e9ptico \u00e9 definido como uma crise convulsiva\r\nprolongada ou crises recorrentes sem recupera\u00e7\u00e3o do estado de\r\nconsci\u00eancia. Acerca dessa patologia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2204863,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Valproato n\u00e3o \u00e9 uma alternativa para o tratamento do estado do mal epil\u00e9ptico, devido ao risco de hepatotoxidade e hiperamonemia.","id":2204862,"corpo":"<p align=justify>Valproato n\u00e3o \u00e9 uma alternativa para o tratamento do estado do\r\nmal epil\u00e9ptico, devido ao risco de hepatotoxidade e\r\nhiperamonemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo neonatal, o tratamento com fenobarbital \u00e9 prefer\u00edvel ao uso da fenito\u00edna.","id":2204863,"corpo":"<p align=justify>No per\u00edodo neonatal, o tratamento com fenobarbital \u00e9\r\nprefer\u00edvel ao uso da fenito\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em crian\u00e7as em idade escolar, a ocorr\u00eancia de mal convulsivo por depend\u00eancia de piridoxina constitui um diagn\u00f3stico diferencial importante.","id":2204864,"corpo":"<p align=justify>Em crian\u00e7as em idade escolar, a ocorr\u00eancia de mal convulsivo\r\npor depend\u00eancia de piridoxina constitui um diagn\u00f3stico\r\ndiferencial importante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os benzodiazep\u00ednicos constituem a terceira classe de drogas mais utilizadas no tratamento do mal convulsivo.","id":2204865,"corpo":"<p align=justify>Os benzodiazep\u00ednicos constituem a terceira classe de drogas\r\nmais utilizadas no tratamento do mal convulsivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O estado de mal epil\u00e9ptico n\u00e3o est\u00e1 associado com sequelas motoras ou cognitivas.","id":2204866,"corpo":"<p align=justify>O estado de mal epil\u00e9ptico n\u00e3o est\u00e1 associado com sequelas\r\nmotoras ou cognitivas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299993,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de arritmias comumente observadas no ECG na UTI pedi\u00e1trica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635553,"hashId":"339c716fb58ff3f3687fc8bc782864de","enunciado":"<p align=justify>A respeito de arritmias comumente observadas no ECG na UTI\r\npedi\u00e1trica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2204868,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na taquicardia supraventricular, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de 130 a 210 batimentos por minuto, com QRS alargado.","id":2204867,"corpo":"<p align=justify>Na taquicardia supraventricular, a frequ\u00eancia card\u00edaca \u00e9 de 130\r\na 210 batimentos por minuto, com QRS alargado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A torsades de pointes \u00e9 uma forma distinta de VT polim\u00f3rfica, cujos fatores de risco incluem toxicidade por droga e condi\u00e7\u00f5es heredit\u00e1rias.","id":2204868,"corpo":"<p align=justify>A torsades de pointes \u00e9 uma forma distinta de VT polim\u00f3rfica,\r\ncujos fatores de risco incluem toxicidade por droga e\r\ncondi\u00e7\u00f5es heredit\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na taquicardia ventricular as ondas P geralmente est\u00e3o presentes e relacionadas ao QRS, com ondas T de mesma polaridade que o QRS.","id":2204869,"corpo":"<p align=justify>Na taquicardia ventricular as ondas P geralmente est\u00e3o\r\npresentes e relacionadas ao QRS, com ondas T de mesma\r\npolaridade que o QRS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O bloqueio A-V de primeiro grau \u00e9 caracterizado por ondas P n\u00e3o conduzidas para o ventr\u00edculo, alternando-se com ondas P conduzidas em uma raz\u00e3o de 2:1.","id":2204870,"corpo":"<p align=justify>O bloqueio A-V de primeiro grau \u00e9 caracterizado por ondas P\r\nn\u00e3o conduzidas para o ventr\u00edculo, alternando-se com ondas P\r\nconduzidas em uma raz\u00e3o de 2:1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hipocalemia resulta no prolongamento do intervalo P-R, no alargamento do QRS e no aumento do intervalo QT.","id":2204871,"corpo":"<p align=justify>A hipocalemia resulta no prolongamento do intervalo P-R, no\r\nalargamento do QRS e no aumento do intervalo QT.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299993,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635553","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao uso de hemocomponentes na UTI pedi\u00e1trica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico","id":10014},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-intensivista-pediatrico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea Intensivista Pedi\u00e1trico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":348,"descricao":"Medicina - Intensiva Pedi\u00e1trica"}],"id":635565,"hashId":"200e284781704571b836b447cd015bbb","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito ao uso de hemocomponentes na UTI pedi\u00e1trica,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2204902,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O plasma fresco congelado \u00e9 o expansor de escolha nos casos de choque s\u00e9ptico, porque previne profilaticamente o sangramento provocado por poss\u00edvel coagula\u00e7\u00e3o intravascular disseminada.","id":2204900,"corpo":"<p align=justify>O plasma fresco congelado \u00e9 o expansor de escolha nos casos\r\nde choque s\u00e9ptico, porque previne profilaticamente o\r\nsangramento provocado por poss\u00edvel coagula\u00e7\u00e3o intravascular\r\ndisseminada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando uma transfus\u00e3o sangu\u00ednea \u00e9 administrada rapidamente, h\u00e1 risco significativo de hipernatremia e hipermagnesemia.","id":2204901,"corpo":"<p align=justify>Quando uma transfus\u00e3o sangu\u00ednea \u00e9 administrada rapidamente,\r\nh\u00e1 risco significativo de hipernatremia e hipermagnesemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A inj\u00faria pulmonar aguda relacionada \u00e0 transfus\u00e3o (TRALI) \u00e9 caracterizada por edema pulmonar, e ocorre at\u00e9 seis horas ap\u00f3s o t\u00e9rmino de uma transfus\u00e3o.","id":2204902,"corpo":"<p align=justify>A inj\u00faria pulmonar aguda relacionada \u00e0 transfus\u00e3o (TRALI) \u00e9\r\ncaracterizada por edema pulmonar, e ocorre at\u00e9 seis horas ap\u00f3s\r\no t\u00e9rmino de uma transfus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre a capacidade de transporte de oxig\u00eanio e o tempo de armazenamento do concentrado, desde que o tempo seja limitado a quarenta e dois dias, quando utilizada a conserva\u00e7\u00e3o em SAG-manitol.","id":2204903,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre a capacidade de transporte de oxig\u00eanio e\r\no tempo de armazenamento do concentrado, desde que o tempo\r\nseja limitado a quarenta e dois dias, quando utilizada a\r\nconserva\u00e7\u00e3o em SAG-manitol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes em risco para doen\u00e7a do enxerto versus hospedeiro (GVHD) devem receber hemocomponentes submetidos \u00e0 leucorredu\u00e7\u00e3o ou irradia\u00e7\u00e3o.","id":2204904,"corpo":"<p align=justify>Pacientes em risco para doen\u00e7a do enxerto versus hospedeiro\r\n(GVHD) devem receber hemocomponentes submetidos \u00e0\r\nleucorredu\u00e7\u00e3o ou irradia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299997,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/635565","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas nos processos produtivos e aos riscos ocupacionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18345,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":635600,"hashId":"1bc32ea42a95ff5ffe2bb078756dbdad","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas nos processos produtivos e\r\naos riscos ocupacionais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2205007,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os avan\u00e7os da biologia molecular podem aperfei\u00e7oar os processos de sele\u00e7\u00e3o de trabalhadores, por meio da identifica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos suscet\u00edveis a diferentes doen\u00e7as, sendo um grande avan\u00e7o na \u00e1rea de seguran\u00e7a ocupacional e uma estrat\u00e9gia com amparo \u00e9tico significativo.","id":2205003,"corpo":"<p align=justify>Os avan\u00e7os da biologia molecular podem aperfei\u00e7oar os\r\nprocessos de sele\u00e7\u00e3o de trabalhadores, por meio da\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de indiv\u00edduos suscet\u00edveis a diferentes doen\u00e7as,\r\nsendo um grande avan\u00e7o na \u00e1rea de seguran\u00e7a ocupacional e\r\numa estrat\u00e9gia com amparo \u00e9tico significativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O surgimento de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, como o estresse e a fadiga f\u00edsica e mental est\u00e1 mais relacionado ao avan\u00e7o das tecnologias de diagn\u00f3stico, que possibilitam a identifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as anteriormente desconhecidas, do que \u00e0s novas formas de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.","id":2205004,"corpo":"<p align=justify>O surgimento de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, como o\r\nestresse e a fadiga f\u00edsica e mental est\u00e1 mais relacionado ao\r\navan\u00e7o das tecnologias de diagn\u00f3stico, que possibilitam a\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as anteriormente desconhecidas, do que\r\n\u00e0s novas formas de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de novas tecnologias e m\u00e9todos gerenciais pode diminuir a preval\u00eancia de les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER) ou de dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho (DORT).","id":2205005,"corpo":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de novas tecnologias e m\u00e9todos gerenciais pode\r\ndiminuir a preval\u00eancia de les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER)\r\nou de dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho\r\n(DORT).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A difus\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas na \u00e1rea da qu\u00edmica fina, na ind\u00fastria nuclear e nas empresas de biotecnologia que operam, por exemplo, com organismos geneticamente modificados, gera riscos ao ambiente ocupacional, os quais no entanto, s\u00e3o neutralizados no \u00e2mbito da sa\u00fade ocupacional, dados os avan\u00e7ados equipamentos de prote\u00e7\u00e3o dos trabalhadores.","id":2205006,"corpo":"<p align=justify>A difus\u00e3o de inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas na \u00e1rea da qu\u00edmica fina,\r\nna ind\u00fastria nuclear e nas empresas de biotecnologia que\r\noperam, por exemplo, com organismos geneticamente\r\nmodificados, gera riscos ao ambiente ocupacional, os quais no\r\nentanto, s\u00e3o neutralizados no \u00e2mbito da sa\u00fade ocupacional,\r\ndados os avan\u00e7ados equipamentos de prote\u00e7\u00e3o dos\r\ntrabalhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A despeito de as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas terem reduzido a exposi\u00e7\u00e3o a alguns riscos ocupacionais em determinados ramos de atividade, contribuindo para a instaura\u00e7\u00e3o a ambientes de trabalho menos insalubre e perigoso, elas geram outros riscos.","id":2205007,"corpo":"<p align=justify>A despeito de as inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas terem reduzido a\r\nexposi\u00e7\u00e3o a alguns riscos ocupacionais em determinados ramos\r\nde atividade, contribuindo para a instaura\u00e7\u00e3o a ambientes de\r\ntrabalho menos insalubre e perigoso, elas geram outros riscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300008,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/635600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que um m\u00e9dico do trabalho pretenda realizar estudo para verificar o n\u00famero de trabalhadores da sa\u00fade expostos ao v\u00edrus da hepatite B. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o melhor marcador viral para ser verificado e o tipo de estudo a ser realizado pelo m\u00e9dico correspondem, respectivamente a","provas":[{"id":18345,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho","id":9858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea M\u00e9dico do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":635611,"hashId":"d76af783f4b02a12fd1107e005e32105","enunciado":"<p align=justify>Considere que um m\u00e9dico do trabalho pretenda realizar estudo para\r\nverificar o n\u00famero de trabalhadores da sa\u00fade expostos ao v\u00edrus da\r\nhepatite B. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o melhor marcador viral para ser\r\nverificado e o tipo de estudo a ser realizado pelo m\u00e9dico\r\ncorrespondem, respectivamente a<\/p>","resposta":2205061,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HBeAg e estudo caso controle.","id":2205058,"corpo":"<p align=justify>HBeAg e estudo caso controle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anti-HBSAg e estudo transversal.","id":2205059,"corpo":"<p align=justify>anti-HBSAg e estudo transversal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HBeAg e estudo de coorte.","id":2205060,"corpo":"<p align=justify>HBeAg e estudo de coorte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anti-HBs e estudo transversal.","id":2205061,"corpo":"<p align=justify>anti-HBs e estudo transversal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"HBSAg e estudo de coorte.","id":2205062,"corpo":"<p align=justify>HBSAg e estudo de coorte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":300009,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/635611","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao carcinoma basocelular, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18292,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":633307,"hashId":"d0ccf142350f291ae2d3a4c6c6633e96","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao carcinoma basocelular, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2198462,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia desse tumor \u00e9 mais comum nas \u00e1reas expostas do colo e antebra\u00e7os.","id":2198461,"corpo":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia desse tumor \u00e9 mais comum nas \u00e1reas expostas do\r\ncolo e antebra\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum a recidiva de les\u00f5es parcialmente removidas.","id":2198462,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 comum a recidiva de les\u00f5es parcialmente removidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O tratamento de primeira escolha deve ser conservador, caracterizado pelo uso de 5-fluoracil a 5%, eficaz em grande parte dos casos.","id":2198463,"corpo":"<p align=justify>O tratamento de primeira escolha deve ser conservador,\r\ncaracterizado pelo uso de 5-fluoracil a 5%, eficaz em grande\r\nparte dos casos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 comum o envolvimento do tecido subcut\u00e2neo em ocorr\u00eancia de carcinoma basocelular, uma vez que o sentido de seu crescimento se d\u00e1 em dire\u00e7\u00e3o a \u00e1reas de menor resist\u00eancia.","id":2198464,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 comum o envolvimento do tecido subcut\u00e2neo em ocorr\u00eancia\r\nde carcinoma basocelular, uma vez que o sentido de seu\r\ncrescimento se d\u00e1 em dire\u00e7\u00e3o a \u00e1reas de menor resist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cirurgia microgr\u00e1fica de Mohs \u00e9 indicada para pacientes com comorbidades associadas.","id":2198465,"corpo":"<p align=justify>A cirurgia microgr\u00e1fica de Mohs \u00e9 indicada para pacientes com\r\ncomorbidades associadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299525,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/633307","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s genodermatoses, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18292,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":633308,"hashId":"5f8aa7a28aa634a68f084434098f8d4f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s genodermatoses, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2198475,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o entre dermatite at\u00f3pica e ictiose vulgar \u00e9 comprovada pelo fato de que grande parte dos portadores de dermatite at\u00f3pica apresentam, tamb\u00e9m, ictiose vulgar.","id":2198474,"corpo":"<p align=justify>A associa\u00e7\u00e3o entre dermatite at\u00f3pica e ictiose vulgar \u00e9\r\ncomprovada pelo fato de que grande parte dos portadores de\r\ndermatite at\u00f3pica apresentam, tamb\u00e9m, ictiose vulgar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pele icti\u00f3tica tem fun\u00e7\u00e3o barreira deficiente, resultando em maior absor\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias t\u00f3picas, e tamb\u00e9m maior perda de \u00e1gua transepd\u00e9rmica.","id":2198475,"corpo":"<p align=justify>A pele icti\u00f3tica tem fun\u00e7\u00e3o barreira deficiente, resultando em\r\nmaior absor\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias t\u00f3picas, e tamb\u00e9m maior perda\r\nde \u00e1gua transepd\u00e9rmica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defeitos nas prote\u00ednas desmoss\u00f4micas, como a desmoplaquina, placoglobina e a placofilina, resultam em doen\u00e7as esclerodermiformes.","id":2198476,"corpo":"<p align=justify>Defeitos nas prote\u00ednas desmoss\u00f4micas, como a desmoplaquina,\r\nplacoglobina e a placofilina, resultam em doen\u00e7as\r\nesclerodermiformes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desde o nascimento, a hiperceratose epidermol\u00edtica generalizada manifesta-se por meio de hiperceratose.","id":2198477,"corpo":"<p align=justify>Desde o nascimento, a hiperceratose epidermol\u00edtica\r\ngeneralizada manifesta-se por meio de hiperceratose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pele seca e escamas que aparecem logo ap\u00f3s o nascimento em \u00e1reas flexurais s\u00e3o evid\u00eancias de ictiose vulgar.","id":2198478,"corpo":"<p align=justify>Pele seca e escamas que aparecem logo ap\u00f3s o nascimento em\r\n\u00e1reas flexurais s\u00e3o evid\u00eancias de ictiose vulgar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299525,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/633308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas associadas ao v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV).","provas":[{"id":18292,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":633313,"hashId":"d210a437ec3d9f72deefdae360cc6010","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das manifesta\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas\r\nassociadas ao v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana (HIV).<\/p>","resposta":2198489,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O surgimento de les\u00f5es t\u00edpicas de herpes genital ou extragenital com resolu\u00e7\u00e3o menor que um m\u00eas \u00e9 condi\u00e7\u00e3o definidora de AIDS em pacientes infectados pelo HIV.","id":2198487,"corpo":"<p align=justify>O surgimento de les\u00f5es t\u00edpicas de herpes genital ou\r\nextragenital com resolu\u00e7\u00e3o menor que um m\u00eas \u00e9 condi\u00e7\u00e3o\r\ndefinidora de AIDS em pacientes infectados pelo HIV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Embora seja observado aumento no n\u00famero de les\u00f5es de HPV (papilomav\u00edrus humano) em indiv\u00edduos com HIV, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel estabelecer a associa\u00e7\u00e3o entre a imunossupress\u00e3o da AIDS e a neoplasia intraepitelial relacionada ao HPV.","id":2198488,"corpo":"<p align=justify>Embora seja observado aumento no n\u00famero de les\u00f5es de HPV\r\n(papilomav\u00edrus humano) em indiv\u00edduos com HIV, n\u00e3o \u00e9\r\nposs\u00edvel estabelecer a associa\u00e7\u00e3o entre a imunossupress\u00e3o da\r\nAIDS e a neoplasia intraepitelial relacionada ao HPV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Epstein-bar v\u00edrus \u00e9 respons\u00e1vel pelo surgimento de placas esbranqui\u00e7adas e enrugadas nas laterais da l\u00edngua, em muitos doentes com HIV.","id":2198489,"corpo":"<p align=justify>O Epstein-bar v\u00edrus \u00e9 respons\u00e1vel pelo surgimento de placas\r\nesbranqui\u00e7adas e enrugadas nas laterais da l\u00edngua, em muitos\r\ndoentes com HIV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O citomegalov\u00edrus \u00e9 respons\u00e1vel por retinite, esofagite e colite em pacientes em est\u00e1gio avan\u00e7ado de AIDS. A ocorr\u00eancia desse v\u00edrus na pele \u00e9 causa comum de \u00falceras e p\u00e1pulas verrucosas.","id":2198490,"corpo":"<p align=justify>O citomegalov\u00edrus \u00e9 respons\u00e1vel por retinite, esofagite e colite\r\nem pacientes em est\u00e1gio avan\u00e7ado de AIDS. A ocorr\u00eancia\r\ndesse v\u00edrus na pele \u00e9 causa comum de \u00falceras e p\u00e1pulas\r\nverrucosas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A s\u00edndrome retroviral aguda manifesta-se de modo semelhante \u00e0 mononucleose infecciosa, com febre, linfadenopatia e erup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea, sendo esses sinais, no entanto, referidos por uma pequena parcela entre os indiv\u00edduos infectados.","id":2198491,"corpo":"<p align=justify>A s\u00edndrome retroviral aguda manifesta-se de modo semelhante\r\n\u00e0 mononucleose infecciosa, com febre, linfadenopatia e\r\nerup\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea, sendo esses sinais, no entanto, referidos por\r\numa pequena parcela entre os indiv\u00edduos infectados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299525,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/633313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da s\u00edndrome de S\u00e9zary \u00e9 estabelecido em presen\u00e7a","provas":[{"id":18292,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":633339,"hashId":"777e1ba452397caf6093cc0030709d1a","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico da s\u00edndrome de S\u00e9zary \u00e9 estabelecido em presen\u00e7a<\/p>","resposta":2198565,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de poiquilodermia associada \u00e0 presen\u00e7a de patches.","id":2198561,"corpo":"<p align=justify>de poiquilodermia associada \u00e0 presen\u00e7a de patches.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de placas bem delimitadas, enduradas, com contornos serpiginosos.","id":2198562,"corpo":"<p align=justify>de placas bem delimitadas, enduradas, com contornos\r\nserpiginosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de eritema e descama\u00e7\u00e3o em mais de 80% da superf\u00edcie corp\u00f3rea.","id":2198563,"corpo":"<p align=justify>de eritema e descama\u00e7\u00e3o em mais de 80% da superf\u00edcie\r\ncorp\u00f3rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de comprometimento linfonodal cl\u00ednico.","id":2198564,"corpo":"<p align=justify>de comprometimento linfonodal cl\u00ednico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da tr\u00edade eritrodermia, linfadenopatia generalizada e c\u00e9lulas T neopl\u00e1sicas na pele, linfonodos e sangue perif\u00e9rico.","id":2198565,"corpo":"<p align=justify>da tr\u00edade eritrodermia, linfadenopatia generalizada e c\u00e9lulas T\r\nneopl\u00e1sicas na pele, linfonodos e sangue perif\u00e9rico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299549,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/633339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos procedimentos cir\u00fargicos na \u00e1rea dermatol\u00f3gica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18292,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":633340,"hashId":"21f61fd0e77c091ac264630cee03533b","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos procedimentos cir\u00fargicos na \u00e1rea dermatol\u00f3gica,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2198567,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de anti-hipertensivos \u00e9 uma das principais causas de sangramento no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":2198566,"corpo":"<p align=justify>O uso de anti-hipertensivos \u00e9 uma das principais causas de\r\nsangramento no p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria em ferida cir\u00fargica dermatol\u00f3gica \u00e9 rara.","id":2198567,"corpo":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia de infec\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria em ferida cir\u00fargica\r\ndermatol\u00f3gica \u00e9 rara.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas IgE mediadas por anest\u00e9sicos locais s\u00e3o muito comuns.","id":2198568,"corpo":"<p align=justify>As rea\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas IgE mediadas por anest\u00e9sicos locais s\u00e3o\r\nmuito comuns.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cistos de inclus\u00e3o que se formam ap\u00f3s dermoabras\u00e3o ou em suturas s\u00e3o removidos com tratamento t\u00f3pico com antibi\u00f3ticos.","id":2198569,"corpo":"<p align=justify>Os cistos de inclus\u00e3o que se formam ap\u00f3s dermoabras\u00e3o ou em\r\nsuturas s\u00e3o removidos com tratamento t\u00f3pico com antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os anest\u00e9sicos locais do grupo amida s\u00e3o respons\u00e1veis pela maioria dos casos de alergia.","id":2198570,"corpo":"<p align=justify>Os anest\u00e9sicos locais do grupo amida s\u00e3o respons\u00e1veis pela\r\nmaioria dos casos de alergia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299549,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/633340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da terap\u00eautica em dermatologia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18292,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":633341,"hashId":"6e2cea3e67dcfe9cacdafbc1f301d39c","enunciado":"<p align=justify>Acerca da terap\u00eautica em dermatologia, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2198574,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os homens apresentam maiores riscos de desenvolver efeitos colaterais pelo uso de glicocorticoides.","id":2198571,"corpo":"<p align=justify>Os homens apresentam maiores riscos de desenvolver efeitos\r\ncolaterais pelo uso de glicocorticoides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A osteoporose \u00e9 o efeito colateral mais frequente, associado aos corticosteroides e a desmineraliza\u00e7\u00e3o mais importante ocorre ap\u00f3s um ano de tratamento.","id":2198572,"corpo":"<p align=justify>A osteoporose \u00e9 o efeito colateral mais frequente, associado\r\naos corticosteroides e a desmineraliza\u00e7\u00e3o mais importante\r\nocorre ap\u00f3s um ano de tratamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A terapia com glicocorticoides em manh\u00e3s alternadas pode reduzir o risco de miopatia e catarata causada pelo corticoide sist\u00eamico.","id":2198573,"corpo":"A terapia com glicocorticoides em manh\u00e3s alternadas pode\r\nreduzir o risco de miopatia e catarata causada pelo corticoide\r\nsist\u00eamico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os glicocorticoides t\u00f3picos s\u00e3o mais potentes quando associados com pomada, se comparados \u00e0 associa\u00e7\u00e3o com creme.","id":2198574,"corpo":"<p align=justify>Os glicocorticoides t\u00f3picos s\u00e3o mais potentes quando\r\nassociados com pomada, se comparados \u00e0 associa\u00e7\u00e3o com\r\ncreme.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os g\u00e9is s\u00e3o mais \u00fateis em les\u00f5es secas.","id":2198575,"corpo":"<p align=justify>Os g\u00e9is s\u00e3o mais \u00fateis em les\u00f5es secas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299549,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/633341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1997, a ADA (American Diabetes Association) sugeriu novos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para o diabetes melito. Em rela\u00e7\u00e3o a esses novos crit\u00e9rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18299,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":633348,"hashId":"5bf47bcc9a9e7741ca7c617050b70988","enunciado":"<p align=justify>Em 1997, a ADA (American Diabetes Association) sugeriu novos\r\ncrit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para o diabetes melito. Em rela\u00e7\u00e3o a esses\r\nnovos crit\u00e9rios, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2198609,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crit\u00e9rio de glicemia aleat\u00f3ria &gt; 200 mg\/dL associado aos sintomas cl\u00e1ssicos da doen\u00e7a, estabelecido pela OMS, n\u00e3o foi considerado.","id":2198606,"corpo":"<p align=justify>O crit\u00e9rio de glicemia aleat\u00f3ria <U>&gt;<\/U> 200 mg\/dL associado aos\r\nsintomas cl\u00e1ssicos da doen\u00e7a, estabelecido pela OMS, n\u00e3o foi\r\nconsiderado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hemoglobina glicada passava a constituir crit\u00e9rio diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.","id":2198607,"corpo":"<p align=justify>A hemoglobina glicada passava a constituir crit\u00e9rio diagn\u00f3stico\r\nda doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor de corte da glicemia de jejum para o diagn\u00f3stico de diabetes foi mantido em 140 mg\/dL.","id":2198608,"corpo":"<p align=justify>O valor de corte da glicemia de jejum para o diagn\u00f3stico de\r\ndiabetes foi mantido em 140 mg\/dL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ADA sugeriu a cria\u00e7\u00e3o de uma nova entidade nosol\u00f3gica, denominada glicemia de jejum alterada, para glicemias de jejum no intervalo entre 100 e 125 mg\/dL.","id":2198609,"corpo":"<p align=justify>A ADA sugeriu a cria\u00e7\u00e3o de uma nova entidade nosol\u00f3gica,\r\ndenominada glicemia de jejum alterada, para glicemias de\r\njejum no intervalo entre 100 e 125 mg\/dL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ADA recomendava a utiliza\u00e7\u00e3o do teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose como ferramenta diagn\u00f3stica na rotina cl\u00ednica.","id":2198610,"corpo":"<p align=justify>A ADA recomendava a utiliza\u00e7\u00e3o do teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0\r\nglicose como ferramenta diagn\u00f3stica na rotina cl\u00ednica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299550,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/633348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":18299,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":633351,"hashId":"b5b3377ebe48b4f7aea0ac84a1145455","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18299\/06.gif><\/P>","resposta":2198623,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Essa paciente provavelmente apresenta tamb\u00e9m uma cardiopatia prim\u00e1ria descompensada, manifestada pela presen\u00e7a de derrame pleural.","id":2198621,"corpo":"<p align=justify>Essa paciente provavelmente apresenta tamb\u00e9m uma\r\ncardiopatia prim\u00e1ria descompensada, manifestada pela\r\npresen\u00e7a de derrame pleural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de ascite e anemia sugere doen\u00e7a hep\u00e1tica associada.","id":2198622,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de ascite e anemia sugere doen\u00e7a hep\u00e1tica\r\nassociada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Existe indica\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia renal para conclus\u00e3o do diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico do caso em quest\u00e3o.","id":2198623,"corpo":"<p align=justify>Existe indica\u00e7\u00e3o de realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psia renal para conclus\u00e3o\r\ndo diagn\u00f3stico etiol\u00f3gico do caso em quest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle metab\u00f3lico \u00e9 fundamental para o n\u00e3o agravamento da nefropatia diab\u00e9tica isolada que essa paciente apresenta.","id":2198624,"corpo":"<p align=justify>O controle metab\u00f3lico \u00e9 fundamental para o n\u00e3o agravamento\r\nda nefropatia diab\u00e9tica isolada que essa paciente apresenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de hemat\u00faria sugere infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria associada.","id":2198625,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de hemat\u00faria sugere infec\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria associada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299550,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/633351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de hipotireoidismo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18299,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":633375,"hashId":"5a27d1eae70834ea0a0d8da20664fa6b","enunciado":"<p align=justify>Acerca de hipotireoidismo, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2198694,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O alvo terap\u00a8\u00bautico durante a gravidez \u00a8\u00a6 TSH plasm\u00a8\u00a2tico menor ou igual a 5,0 \u00a6\u00ccU\/mL.","id":2198690,"corpo":"<p align=justify>O alvo terap\u00a8\u00bautico durante a gravidez \u00a8\u00a6 TSH plasm\u00a8\u00a2tico menor\r\nou igual a 5,0 \u00a6\u00ccU\/mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A maioria dos pesquisadores n&atilde;o recomenda o tratamento do hipotireoidismo subcl\u00a8\u00aanico no cen\u00a8\u00a2rio de gravidez.","id":2198691,"corpo":"<p align=justify>A maioria dos pesquisadores n&atilde;o recomenda o tratamento do\r\nhipotireoidismo subcl\u00a8\u00aanico no cen\u00a8\u00a2rio de gravidez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipotermia, hiponatremia, bradicardia e hipocalemia podem ser observados no coma mixedematoso.","id":2198692,"corpo":"<p align=justify>Hipotermia, hiponatremia, bradicardia e hipocalemia podem\r\nser observados no coma mixedematoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A defici\u00a8\u00bancia de iodo \u00a8\u00a6 atualmente a causa mais frequente de hipotireoidismo prim\u00a8\u00a2rio em indiv\u00a8\u00aaduos adultos.","id":2198693,"corpo":"<p align=justify>A defici\u00a8\u00bancia de iodo \u00a8\u00a6 atualmente a causa mais frequente de\r\nhipotireoidismo prim\u00a8\u00a2rio em indiv\u00a8\u00aaduos adultos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No hipotireoidismo central, pode-se observar concentra&ccedil;&otilde;es inapropriadamente normais de TSH plasm\u00a8\u00a2tico.","id":2198694,"corpo":"<p align=justify>No hipotireoidismo central, pode-se observar concentra&ccedil;&otilde;es\r\ninapropriadamente normais de TSH plasm\u00a8\u00a2tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299552,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/633375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da obesidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18299,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia","id":2793},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-endocrinologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Endocrinologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":371,"descricao":"Medicina - Endocrinologia"}],"id":633383,"hashId":"702545579d3200071a7b886fa643193f","enunciado":"<p align=justify>A respeito da obesidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2198733,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A adiponectina \u00e9 um pept\u00eddeo derivado do adip\u00f3cito e est\u00e1 envolvido na regula\u00e7\u00e3o da homeostase da energia, no metabolismo de glicose e lip\u00eddeos e em vias inflamat\u00f3rias, e suas concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas apresentam correla\u00e7\u00e3o positiva com fen\u00f3tipos da obesidade (IMC e circunfer\u00eancia abdominal).","id":2198730,"corpo":"<p align=justify>A adiponectina \u00e9 um pept\u00eddeo derivado do adip\u00f3cito e est\u00e1\r\nenvolvido na regula\u00e7\u00e3o da homeostase da energia, no\r\nmetabolismo de glicose e lip\u00eddeos e em vias inflamat\u00f3rias, e\r\nsuas concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas apresentam correla\u00e7\u00e3o positiva\r\ncom fen\u00f3tipos da obesidade (IMC e circunfer\u00eancia abdominal).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sibutramina \u00e9 a \u00fanica droga aprovada no Brasil para tratamento farmacol\u00f3gico prolongado da obesidade.","id":2198731,"corpo":"<p align=justify>A sibutramina \u00e9 a \u00fanica droga aprovada no Brasil para\r\ntratamento farmacol\u00f3gico prolongado da obesidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A apneia do sono central apresenta maior preval\u00eancia em indiv\u00edduos obesos e representa fator de risco isolado na incid\u00eancia de doen\u00e7a cardiovascular.","id":2198732,"corpo":"<p align=justify>A apneia do sono central apresenta maior preval\u00eancia em\r\nindiv\u00edduos obesos e representa fator de risco isolado na\r\nincid\u00eancia de doen\u00e7a cardiovascular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ressurgimento do tratamento cir\u00fargico da obesidade evidencia a pouca efic\u00e1cia a longo prazo dos tratamentos cl\u00ednicos atualmente dispon\u00edveis e a necessidade de \u00eanfase em programas p\u00fablicos e privados de preven\u00e7\u00e3o.","id":2198733,"corpo":"<p align=justify>O ressurgimento do tratamento cir\u00fargico da obesidade\r\nevidencia a pouca efic\u00e1cia a longo prazo dos tratamentos\r\ncl\u00ednicos atualmente dispon\u00edveis e a necessidade de \u00eanfase em\r\nprogramas p\u00fablicos e privados de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Algumas muta\u00e7\u00f5es monog\u00eanicas est\u00e3o associadas \u00e0 obesidade, como as muta\u00e7\u00f5es que afetam os genes que codificam a leptina, o receptor da leptina, a enzima pr\u00f3-horm\u00f4nio convertase 1 (PC-1) e o receptor da melanocortina 4 (MC4R). Essas muta\u00e7\u00f5es constituem a principal etiologia da obesidade prim\u00e1ria.","id":2198734,"corpo":"<p align=justify>Algumas muta\u00e7\u00f5es monog\u00eanicas est\u00e3o associadas \u00e0 obesidade,\r\ncomo as muta\u00e7\u00f5es que afetam os genes que codificam a\r\nleptina, o receptor da leptina, a enzima pr\u00f3-horm\u00f4nio\r\nconvertase 1 (PC-1) e o receptor da melanocortina 4 (MC4R).\r\nEssas muta\u00e7\u00f5es constituem a principal etiologia da obesidade\r\nprim\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299560,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/633383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s micoses profundas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":18292,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista","id":8036},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo","sigla":"SES ES","id":1005,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ses-es-es-2013-cespe-cebraspe-medico-area-dermatologista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SES ES - M\u00e9dico - \u00c1rea: Dermatologista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:15","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":633235,"hashId":"178b853d0f6600b1068885bceb822272","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s micoses profundas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2198315,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A botriomicose \u00e9 o mais comum tipo de eumicetoma.","id":2198311,"corpo":"<p align=justify>A botriomicose \u00e9 o mais comum tipo de eumicetoma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os eumicetomas s\u00e3o mais comuns nos imunocomprometidos.","id":2198312,"corpo":"<p align=justify>Os eumicetomas s\u00e3o mais comuns nos imunocomprometidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A mucormicose, em sua forma cut\u00e2nea, caracteriza-se por les\u00f5es tumorais em mucosa oral.","id":2198313,"corpo":"<p align=justify>A mucormicose, em sua forma cut\u00e2nea, caracteriza-se por\r\nles\u00f5es tumorais em mucosa oral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Cryptococcus neoformans \u00e9 respons\u00e1vel por intensa resposta granulomatosa nos tecidos.","id":2198314,"corpo":"<p align=justify>O Cryptococcus neoformans \u00e9 respons\u00e1vel por intensa resposta\r\ngranulomatosa nos tecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00edndice de ocorr\u00eancias de histoplasmose em doentes infectados pelo HIV \u00e9 alto.","id":2198315,"corpo":"<p align=justify>O \u00edndice de ocorr\u00eancias de histoplasmose em doentes\r\ninfectados pelo HIV \u00e9 alto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":299524,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dermatologia","oab":false,"nome":"Dermatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4478,"slug":"medicina-dermatologia"}],"slug":"medicina\/633235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas de numera\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados para representar quantidades utilizando s\u00edmbolos. Uma aplica\u00e7\u00e3o comum do sistema de numera\u00e7\u00e3o hexadecimal \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos endere\u00e7os de mem\u00f3ria de um computador e seus respectivos dados. A figura a seguir mostra trechos de uma mem\u00f3ria com os endere\u00e7os e os dados neles contidos.Endere\u00e7oDadoEndere\u00e7oDadoEndere\u00e7oDado00000040h2Ah00000060h01h00000070h01h00000041h10h00000061h03h00000071hF3h00000042h5Ch00000062h66h00000072h87h00000043h01h00000063hAAh00000073h01h00000044h12h00000064h00h00000074h00h00000045h57h00000065h03h00000075h03h00000046h2Fh00000066hACh00000076h05h00000047hAAh00000067h00h00000077h07h00000047h01h00000067h00h00000077h09h00000049h00h00000069h00h00000079h43h0000004Ah17h0000006Ah23h0000007Ah42h0000004Bh01h0000006Bh14h0000007Bh42h0000004ChA0h0000006Ch67h0000007ChE3h0000004DhBCh0000006Dh5Eh0000007DhFFh0000004Eh11h0000006Eh60h0000007Eh04h0000004FhFFh0000006Fh7Eh0000007Fh06hO resultado da soma dos dados representando n\u00fameros naturais que est\u00e3o nos endere\u00e7os 6510 e 7510 \u00e9","provas":[{"id":51113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543300,"hashId":"a6580291756a8a1a1c6a02012aa4da51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de numera\u00e7\u00e3o s\u00e3o utilizados para representar quantidades utilizando s\u00edmbolos. Uma aplica\u00e7\u00e3o comum do sistema de numera\u00e7\u00e3o hexadecimal \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o dos endere\u00e7os de mem\u00f3ria de um computador e seus respectivos dados. A figura a seguir mostra trechos de uma mem\u00f3ria com os endere\u00e7os e os dados neles contidos.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 463px;\"><colgroup><col width=\"104\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"60\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"98\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"54\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"92\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"55\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-2g8k\"><td data-row=\"row-2g8k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2g8k\" data-cell=\"cell-kedl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Endere\u00e7o<\/p><\/td><td data-row=\"row-2g8k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2g8k\" data-cell=\"cell-dlpn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dado<\/p><\/td><td data-row=\"row-2g8k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2g8k\" data-cell=\"cell-m368\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Endere\u00e7o<\/p><\/td><td data-row=\"row-2g8k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2g8k\" data-cell=\"cell-v6q2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dado<\/p><\/td><td data-row=\"row-2g8k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2g8k\" data-cell=\"cell-70ah\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Endere\u00e7o<\/p><\/td><td data-row=\"row-2g8k\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-2g8k\" data-cell=\"cell-0kv3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Dado<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ayr5\"><td data-row=\"row-ayr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ayr5\" data-cell=\"cell-w7dg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000040h<\/p><\/td><td data-row=\"row-ayr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ayr5\" data-cell=\"cell-1z5b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2A<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-ayr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ayr5\" data-cell=\"cell-q7gp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000060<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-ayr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ayr5\" data-cell=\"cell-arjy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">01<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-ayr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ayr5\" data-cell=\"cell-m2np\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000070<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-ayr5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ayr5\" data-cell=\"cell-fumn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">01<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zrln\"><td data-row=\"row-zrln\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zrln\" data-cell=\"cell-ocnd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000041<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-zrln\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zrln\" data-cell=\"cell-r9c4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-zrln\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zrln\" data-cell=\"cell-y13i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000061<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-zrln\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zrln\" data-cell=\"cell-y3cw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">03<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-zrln\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zrln\" data-cell=\"cell-3m1v\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000071<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-zrln\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zrln\" data-cell=\"cell-3lvy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">F3<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sxk4\"><td data-row=\"row-sxk4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxk4\" data-cell=\"cell-mq6o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000042<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-sxk4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxk4\" data-cell=\"cell-9npb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5C<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-sxk4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxk4\" data-cell=\"cell-crpi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000062<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-sxk4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxk4\" data-cell=\"cell-oouc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">66<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-sxk4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxk4\" data-cell=\"cell-kuxg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000072<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-sxk4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sxk4\" data-cell=\"cell-djtx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">87<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-okch\"><td data-row=\"row-okch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okch\" data-cell=\"cell-l0i2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000043<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-okch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okch\" data-cell=\"cell-sfdt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">01<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-okch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okch\" data-cell=\"cell-nuba\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000063<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-okch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okch\" data-cell=\"cell-smvy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AA<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-okch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okch\" data-cell=\"cell-st9k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000073<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-okch\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-okch\" data-cell=\"cell-i3ld\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">01<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8yrt\"><td data-row=\"row-8yrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yrt\" data-cell=\"cell-6j3i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000044<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-8yrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yrt\" data-cell=\"cell-9hwa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">12<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-8yrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yrt\" data-cell=\"cell-ctc7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000064<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-8yrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yrt\" data-cell=\"cell-6zr9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-8yrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yrt\" data-cell=\"cell-ziku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000074<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-8yrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8yrt\" data-cell=\"cell-bdin\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-52if\"><td data-row=\"row-52if\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-52if\" data-cell=\"cell-swzg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000045<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-52if\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-52if\" data-cell=\"cell-y001\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">57<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-52if\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-52if\" data-cell=\"cell-0and\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000065<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-52if\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-52if\" data-cell=\"cell-3c8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">03<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-52if\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-52if\" data-cell=\"cell-kx1y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000075<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-52if\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-52if\" data-cell=\"cell-42kk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">03<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-57tx\"><td data-row=\"row-57tx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57tx\" data-cell=\"cell-mxnd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000046<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-57tx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57tx\" data-cell=\"cell-dg4y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2F<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-57tx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57tx\" data-cell=\"cell-77z1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000066<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-57tx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57tx\" data-cell=\"cell-l04n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AC<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-57tx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57tx\" data-cell=\"cell-6kty\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000076<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-57tx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-57tx\" data-cell=\"cell-n4l0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">05<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6w55\"><td data-row=\"row-6w55\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6w55\" data-cell=\"cell-dsdf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000047<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-6w55\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6w55\" data-cell=\"cell-jxq0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">AA<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-6w55\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6w55\" data-cell=\"cell-cuoz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000067<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-6w55\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6w55\" data-cell=\"cell-7bh7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-6w55\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6w55\" data-cell=\"cell-2ck3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000077<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-6w55\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6w55\" data-cell=\"cell-v5qq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">07<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jynr\"><td data-row=\"row-jynr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jynr\" data-cell=\"cell-q4vg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000047<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-jynr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jynr\" data-cell=\"cell-46wh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">01<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-jynr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jynr\" data-cell=\"cell-33dx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000067<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-jynr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jynr\" data-cell=\"cell-5099\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-jynr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jynr\" data-cell=\"cell-yt1n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000077<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-jynr\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jynr\" data-cell=\"cell-vnyf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">09<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-71n0\"><td data-row=\"row-71n0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71n0\" data-cell=\"cell-omam\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000049<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-71n0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71n0\" data-cell=\"cell-k0r6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-71n0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71n0\" data-cell=\"cell-wf13\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000069<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-71n0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71n0\" data-cell=\"cell-p7rx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-71n0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71n0\" data-cell=\"cell-y6oc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">00000079<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-71n0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-71n0\" data-cell=\"cell-kk1b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">43<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5371\"><td data-row=\"row-5371\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5371\" data-cell=\"cell-wdtt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000004A<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-5371\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5371\" data-cell=\"cell-9t84\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">17<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-5371\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5371\" data-cell=\"cell-mej3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000006A<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-5371\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5371\" data-cell=\"cell-d4jl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">23<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-5371\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5371\" data-cell=\"cell-ejpk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000007A<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-5371\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5371\" data-cell=\"cell-riqi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">42<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hpba\"><td data-row=\"row-hpba\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpba\" data-cell=\"cell-13n4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000004B<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-hpba\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpba\" data-cell=\"cell-4kvi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">01<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-hpba\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpba\" data-cell=\"cell-o41e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000006B<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-hpba\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpba\" data-cell=\"cell-pjyd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">14<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-hpba\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpba\" data-cell=\"cell-prr1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000007B<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-hpba\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hpba\" data-cell=\"cell-hhf3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">42<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-psdz\"><td data-row=\"row-psdz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-psdz\" data-cell=\"cell-43vo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000004C<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-psdz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-psdz\" data-cell=\"cell-oswj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A0<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-psdz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-psdz\" data-cell=\"cell-0yjc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000006C<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-psdz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-psdz\" data-cell=\"cell-430g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">67<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-psdz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-psdz\" data-cell=\"cell-wcp6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000007C<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-psdz\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-psdz\" data-cell=\"cell-uga6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">E3<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-63yt\"><td data-row=\"row-63yt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-63yt\" data-cell=\"cell-y15a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000004D<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-63yt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-63yt\" data-cell=\"cell-uauj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">BC<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-63yt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-63yt\" data-cell=\"cell-schi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000006D<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-63yt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-63yt\" data-cell=\"cell-4tw9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5E<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-63yt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-63yt\" data-cell=\"cell-eohk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000007D<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-63yt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-63yt\" data-cell=\"cell-sai7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">FF<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-94r7\"><td data-row=\"row-94r7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-94r7\" data-cell=\"cell-yut9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000004Eh<\/p><\/td><td data-row=\"row-94r7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-94r7\" data-cell=\"cell-fs70\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">11<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-94r7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-94r7\" data-cell=\"cell-ij3s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000006E<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-94r7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-94r7\" data-cell=\"cell-2vsl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">60<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-94r7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-94r7\" data-cell=\"cell-t8md\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000007E<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-94r7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-94r7\" data-cell=\"cell-29ll\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">04<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hl9y\"><td data-row=\"row-hl9y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hl9y\" data-cell=\"cell-vdxh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000004Fh<\/p><\/td><td data-row=\"row-hl9y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hl9y\" data-cell=\"cell-wd1y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">FF<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-hl9y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hl9y\" data-cell=\"cell-tcs2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000006F<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-hl9y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hl9y\" data-cell=\"cell-dtb1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7E<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-hl9y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hl9y\" data-cell=\"cell-zvpa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">0000007F<sub>h<\/sub><\/p><\/td><td data-row=\"row-hl9y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hl9y\" data-cell=\"cell-b7m4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">06<sub>h<\/sub><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da soma dos dados representando n\u00fameros naturais que est\u00e3o nos endere\u00e7os 65<sub>10<\/sub> e 75<sub>10<\/sub> \u00e9<\/p>","resposta":5775765,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1110","id":5775762,"corpo":"<p>11<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14010","id":5775763,"corpo":"<p>140<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"610","id":5775764,"corpo":"<p>6<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1710","id":5775765,"corpo":"<p>17<sub>10<\/sub><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","pai":428995,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7956,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-de-numeracao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1543300","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito a seguir.O circuito combinacional rotulado BCD8421-7SEG \u00e9 o respons\u00e1vel por converter o n\u00famero bin\u00e1rio formado pelos bits armazenados em D2, D1 e D0 (bit menos significativo) em um conjunto de sinais que alimentam um display de 7 segmentos que mostra o valor decimal correspondente. Considerando o valor inicial mostrado no display de 7 segmentos como 0 (zero), os 10 primeiros algarismos decimais que ser\u00e3o mostrados no display ser\u00e3o","provas":[{"id":51113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543310,"hashId":"ced227e7bf0c6237d8d00e57b8b0f9fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o circuito a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51113\/questao\/1543310-20210217114126000000-0.png\" width=\"207\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O circuito combinacional rotulado BCD8421-7SEG \u00e9 o respons\u00e1vel por converter o n\u00famero bin\u00e1rio formado pelos bits armazenados em D2, D1 e D0 (bit menos significativo) em um conjunto de sinais que alimentam um display de 7 segmentos que mostra o valor decimal correspondente. Considerando o valor inicial mostrado no display de 7 segmentos como 0 (zero), os 10 primeiros algarismos decimais que ser\u00e3o mostrados no display ser\u00e3o<\/p>","resposta":5775810,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0, 1, 3, 5, 6, 0, 1, 0, 1 e 3.","id":5775810,"corpo":"<p>0, 1, 3, 5, 6, 0, 1, 0, 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 0 e 1.","id":5775811,"corpo":"<p>0, 1, 2, 3, 4, 5, 6, 7, 0 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0, 1, 3, 5, 7, 0, 1, 3, 5 e 7.","id":5775812,"corpo":"<p>0, 1, 3, 5, 7, 0, 1, 3, 5 e 7.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0, 2, 4, 6, 7, 0, 2, 4, 6 e 7.","id":5775813,"corpo":"<p>0, 2, 4, 6, 7, 0, 2, 4, 6 e 7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Numera\u00e7\u00e3o","pai":428995,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7956,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-de-numeracao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1543310","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados transmitidos, em uma rede orientada \u00e0 conex\u00e3o, s\u00e3o encapsulados em pacotes. Quando um pacote \u00e9 enviado de um transmissor para um receptor, este \u00faltimo realiza um processo de verifica\u00e7\u00e3o para analisar se o pacote que est\u00e1 sendo recebido foi corrompido ou n\u00e3o. Esse processo de verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 realizado mediante a an\u00e1lise do","provas":[{"id":51113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543323,"hashId":"7332ce45e1670a55ede674dc2ef0126e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dados transmitidos, em uma rede orientada \u00e0 conex\u00e3o, s\u00e3o encapsulados em pacotes. Quando um pacote \u00e9 enviado de um transmissor para um receptor, este \u00faltimo realiza um processo de verifica\u00e7\u00e3o para analisar se o pacote que est\u00e1 sendo recebido foi corrompido ou n\u00e3o. Esse processo de verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 realizado mediante a an\u00e1lise do<\/p>","resposta":5775873,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dataset.","id":5775870,"corpo":"<p>dataset.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"flag.","id":5775871,"corpo":"<p>flag.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"header.","id":5775872,"corpo":"<p>header.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CRC.","id":5775873,"corpo":"<p>CRC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1543323","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para estruturar a transmiss\u00e3o de dados em redes Ethernet, a camada de acesso ao meio (MAC, IEEE 802.3) deve gerar um quadro Ethernet que cont\u00e9m diversas informa\u00e7\u00f5es, divididas em campos. Para garantir que o campo de dados tenha o m\u00ednimo de 46 bytes de tamanho, utilizamos o campo","provas":[{"id":51113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:12:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543325,"hashId":"d63721fb1af7d290f1f3bdfb9f446610","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para estruturar a transmiss\u00e3o de dados em redes Ethernet, a camada de acesso ao meio (MAC, IEEE 802.3) deve gerar um quadro Ethernet que cont\u00e9m diversas informa\u00e7\u00f5es, divididas em campos. Para garantir que o campo de dados tenha o m\u00ednimo de 46 bytes de tamanho, utilizamos o campo<\/p>","resposta":5775879,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pad.","id":5775879,"corpo":"<p>Pad.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FCS.","id":5775880,"corpo":"<p>FCS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SFD.","id":5775881,"corpo":"<p>SFD.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MAC.","id":5775882,"corpo":"<p>MAC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435400,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1543325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A les\u00e3o da pele produzida por \u00e1cidos e \u00e1lcalis denomina-se","provas":[{"id":41170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - M\u00e9dico Legista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1221081,"hashId":"4af136489f792cc7de21dc737b5fde0f","enunciado":"<p align=justify>A les\u00e3o da pele produzida por \u00e1cidos e \u00e1lcalis denomina-se<\/p>","resposta":4402951,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fixa\u00e7\u00e3o.","id":4402950,"corpo":"<p align=justify>fixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vitriolagem.","id":4402951,"corpo":"<p align=justify>vitriolagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corifica\u00e7\u00e3o.","id":4402952,"corpo":"<p align=justify>corifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mitridatiza\u00e7\u00e3o.","id":4402953,"corpo":"<p align=justify>mitridatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/1221081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":41170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - M\u00e9dico Legista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1221097,"hashId":"9fc932c561844b1b84091aea753af809","enunciado":"<p align=justify><b>N\u00c3O<\/b> \u00e9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":4403014,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Putrefa\u00e7\u00e3o \u00e9 a decomposi\u00e7\u00e3o do corpo pela a\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias sapr\u00f3fitas.","id":4403011,"corpo":"<p align=justify>Putrefa\u00e7\u00e3o \u00e9 a decomposi\u00e7\u00e3o do corpo pela a\u00e7\u00e3o de bact\u00e9rias sapr\u00f3fitas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A causa da morte influencia tanto na intensidade quanto na dura\u00e7\u00e3o da rigidez cadav\u00e9rica.","id":4403012,"corpo":"<p align=justify>A causa da morte influencia tanto na intensidade quanto na dura\u00e7\u00e3o da rigidez cadav\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto maior a massa muscular, maior ser\u00e1 o tempo para que se perceba a rigidez cadav\u00e9rica.","id":4403013,"corpo":"<p align=justify>Quanto maior a massa muscular, maior ser\u00e1 o tempo para que se perceba a rigidez cadav\u00e9rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A velocidade de evolu\u00e7\u00e3o da putrefa\u00e7\u00e3o cadav\u00e9rica \u00e9 a mesma, n\u00e3o importando o cad\u00e1ver estar ao ar livre, enterrado no solo ou sob a \u00e1gua.","id":4403014,"corpo":"<p align=justify>A velocidade de evolu\u00e7\u00e3o da putrefa\u00e7\u00e3o cadav\u00e9rica \u00e9 a mesma, n\u00e3o importando o cad\u00e1ver estar ao ar livre,\r\nenterrado no solo ou sob a \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/1221097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipotermia, N\u00c3O \u00e9 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":41170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - M\u00e9dico Legista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1221110,"hashId":"3ffc4a715f751402abb653b5dbf8e4b6","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipotermia, <b>N\u00c3O<\/b> \u00e9 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":4403081,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abaixo de 32\u00b0C, o cora\u00e7\u00e3o fica mais propenso \u00e0 fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.","id":4403079,"corpo":"<p align=justify>Abaixo de 32\u00b0C, o cora\u00e7\u00e3o fica mais propenso \u00e0 fibrila\u00e7\u00e3o ventricular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso do reaquecimento passivo na hipotermia moderada pode levar o paciente \u00e0 morte.","id":4403080,"corpo":"<p align=justify>O uso do reaquecimento passivo na hipotermia moderada pode levar o paciente \u00e0 morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o reaquecimento externo se concentra no tronco, a magnitude do afterdrop \u00e9 maior.","id":4403081,"corpo":"<p align=justify>Quando o reaquecimento externo se concentra no tronco, a magnitude do <i>afterdrop<\/i> \u00e9 maior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O abaixamento da temperatura central pelo afterdrop pode ser suficiente para desencadear arritmia fatal.","id":4403082,"corpo":"<p align=justify>O abaixamento da temperatura central pelo <i>afterdrop<\/i> pode ser suficiente para desencadear arritmia fatal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/1221110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o perturba\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas da intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica cr\u00f4nica, EXCETO:","provas":[{"id":41170,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Legista","id":6700},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-medico-legista","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - M\u00e9dico Legista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1221183,"hashId":"be419f857d1b6998a595a4eb2fc250a7","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o perturba\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas da intoxica\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica cr\u00f4nica, EXCETO:<\/p>","resposta":4403338,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Polineurite.","id":4403336,"corpo":"<p align=justify>Polineurite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Korsakow.","id":4403337,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Korsakow.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Romberg simples e Romberg combinado.","id":4403338,"corpo":"<p align=justify>Romberg simples e Romberg combinado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poliencefalite superior hemorr\u00e1gica de Wernicke.","id":4403339,"corpo":"<p align=justify>Poliencefalite superior hemorr\u00e1gica de Wernicke.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":398839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/1221183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR-21, no item 21.13, estabelece dist\u00e2ncia m\u00ednimas entre as fossas negras, o po\u00e7o de \u00e1gua e a localiza\u00e7\u00e3o da casa (moradia). Quanto a estas dist\u00e2ncias, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":52167,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1577971,"hashId":"0fab5e3b19d093542b0083518d5079f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR-21, no item 21.13, estabelece dist\u00e2ncia m\u00ednimas entre as fossas negras, o po\u00e7o de \u00e1gua e a localiza\u00e7\u00e3o da casa (moradia). Quanto a estas dist\u00e2ncias, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":5919944,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as fossas negras dever\u00e3o estar, no m\u00ednimo, 50,00m (cinquenta metros) do po\u00e7o; 20,00m (vinte metros) da casa, em lugar livre de enchentes e \u00e0 montante do po\u00e7o.","id":5919941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fossas negras dever\u00e3o estar, no m\u00ednimo, 50,00m (cinquenta metros) do po\u00e7o; 20,00m (vinte metros) da casa, em lugar livre de enchentes e \u00e0 montante do po\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as fossas negras dever\u00e3o estar, no m\u00ednimo, 30,00m (trinta metros) do po\u00e7o; 20,00m (vinte metros) da casa, em lugar livre de enchentes e \u00e0 montante do po\u00e7o","id":5919942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fossas negras dever\u00e3o estar, no m\u00ednimo, 30,00m (trinta metros) do po\u00e7o; 20,00m (vinte metros) da casa, em lugar livre de enchentes e \u00e0 montante do po\u00e7o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as fossas negras dever\u00e3o estar, no m\u00ednimo, 15,00m (quinze metros) do po\u00e7o; 10,00m (dez metros) da casa, em lugar livre de enchentes e \u00e0 montante do po\u00e7o","id":5919943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fossas negras dever\u00e3o estar, no m\u00ednimo, 15,00m (quinze metros) do po\u00e7o; 10,00m (dez metros) da casa, em lugar livre de enchentes e \u00e0 montante do po\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as fossas negras dever\u00e3o estar, no m\u00ednimo, 15,00m (quinze metros) do po\u00e7o; 10,00m (dez metros) da casa, em lugar livre de enchentes e \u00e0 jusante do po\u00e7o","id":5919944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fossas negras dever\u00e3o estar, no m\u00ednimo, 15,00m (quinze metros) do po\u00e7o; 10,00m (dez metros) da casa, em lugar livre de enchentes e \u00e0 jusante do po\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as fossas negras dever\u00e3o estar, no m\u00ednimo, 30,00m (trinta metros) do po\u00e7o; 20,00m (vinte metros) da casa, em lugar livre de enchentes e \u00e0 jusante do po\u00e7o.","id":5919945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fossas negras dever\u00e3o estar, no m\u00ednimo, 30,00m (trinta metros) do po\u00e7o; 20,00m (vinte metros) da casa, em lugar livre de enchentes e \u00e0 jusante do po\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 21 - Trabalho a C\u00e9u Aberto","oab":false,"nome":"NR 21 - Trabalho a C\u00e9u Aberto","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-21-trabalho-a-ceu-aberto"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1577971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52174,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1578032,"hashId":"1efb67e5786bd451f5e3b13509d2269d","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5920221,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal objetivo do teste da hemoglobina glicada \u00e9 o diagn\u00f3stico do diabetes gestacional.","id":5920219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal objetivo do teste da hemoglobina glicada \u00e9 o diagn\u00f3stico do diabetes gestacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A coleta de sangue para dosagem de glicemia plasm\u00e1tica p\u00f3s-prandial deve ser feita aproximadamente 4 horas ap\u00f3s uma refei\u00e7\u00e3o contendo 75 gramas de carboidrato.","id":5920220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coleta de sangue para dosagem de glicemia plasm\u00e1tica p\u00f3s-prandial deve ser feita aproximadamente 4 horas ap\u00f3s uma refei\u00e7\u00e3o contendo 75 gramas de carboidrato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resultados normais de glicemia plasm\u00e1tica em jejum n\u00e3o devem excluir a possibilidade de dist\u00farbios metab\u00f3licos de carboidratos.","id":5920221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resultados normais de glicemia plasm\u00e1tica em jejum n\u00e3o devem excluir a possibilidade de dist\u00farbios metab\u00f3licos de carboidratos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando os n\u00edveis de glicose p\u00f3s prandial est\u00e3o acima de 110 mg\/dL, considera-se que o indiv\u00edduo \u00e9 pr\u00e9-diab\u00e9tico.","id":5920222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os n\u00edveis de glicose p\u00f3s prandial est\u00e3o acima de 110 mg\/dL, considera-se que o indiv\u00edduo \u00e9 pr\u00e9-diab\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na cetoacidose diab\u00e9tica, a glicemia geralmente fica abaixo de 250 mg\/dL. Nesses casos h\u00e1 presen\u00e7a de corpos cet\u00f4nicos no sangue e na urina.","id":5920223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cetoacidose diab\u00e9tica, a glicemia geralmente fica abaixo de 250 mg\/dL. Nesses casos h\u00e1 presen\u00e7a de corpos cet\u00f4nicos no sangue e na urina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1578032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o metabolismo hep\u00e1tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52174,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1578044,"hashId":"d737c5be4c6686b3eb7428175f70491a","enunciado":"<p>Sobre o metabolismo hep\u00e1tico, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5920277,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As enzimas mais utilizadas para avaliar a fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica s\u00e3o: fosfatase alcalina, gama glutiltransferase e creatinoquinase.","id":5920274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As enzimas mais utilizadas para avaliar a fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica s\u00e3o: fosfatase alcalina, gama glutiltransferase e creatinoquinase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O processo de conjuga\u00e7\u00e3o transforma a mol\u00e9cula polar de bilirrubina em uma mol\u00e9cula com uma parte polar e outra parte apolar que atravessa as membranas celulares. A bilirrubina conjugada \u00e9 encontrada em grandes quantidades tanto no plasma quanto na urina.","id":5920275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de conjuga\u00e7\u00e3o transforma a mol\u00e9cula polar de bilirrubina em uma mol\u00e9cula com uma parte polar e outra parte apolar que atravessa as membranas celulares. A bilirrubina conjugada \u00e9 encontrada em grandes quantidades tanto no plasma quanto na urina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A icter\u00edcia \u00e9 a pigmenta\u00e7\u00e3o amarelada da pele, escler\u00f3tica e membranas mucosas, resultante da diminui\u00e7\u00e3o da bilirrubina ou de seus conjugados.","id":5920276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A icter\u00edcia \u00e9 a pigmenta\u00e7\u00e3o amarelada da pele, escler\u00f3tica e membranas mucosas, resultante da diminui\u00e7\u00e3o da bilirrubina ou de seus conjugados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A bilirrubina indireta \u00e9 apolar e insol\u00favel em \u00e1gua e \u00e9 transportada para o f\u00edgado via corrente circulat\u00f3ria ligada de maneira firme mas revers\u00edvel \u00e0 albumina.","id":5920277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bilirrubina indireta \u00e9 apolar e insol\u00favel em \u00e1gua e \u00e9 transportada para o f\u00edgado via corrente circulat\u00f3ria ligada de maneira firme mas revers\u00edvel \u00e0 albumina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Embora o f\u00edgado seja o principal \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela s\u00edntese de prote\u00ednas, carboidratos e lip\u00eddios, a maior produ\u00e7\u00e3o das lipoprote\u00ednas plasm\u00e1ticas VLDL e HDL ocorre no intestino delgado.","id":5920278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o f\u00edgado seja o principal \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel pela s\u00edntese de prote\u00ednas, carboidratos e lip\u00eddios, a maior produ\u00e7\u00e3o das lipoprote\u00ednas plasm\u00e1ticas VLDL e HDL ocorre no intestino delgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1578044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as hepatites virais e o diagn\u00f3stico laboratorial da doen\u00e7a, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52174,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1578061,"hashId":"06c435b6d808b859b8ac17fe6245a4fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as hepatites virais e o diagn\u00f3stico laboratorial da doen\u00e7a, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5920350,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os marcadores imunol\u00f3gicos das hepatites virais correspondem a fra\u00e7\u00f5es antig\u00eanicas dos pr\u00f3prios v\u00edrus ou dos anticorpos espec\u00edficos apenas no in\u00edcio da doen\u00e7a.","id":5920349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os marcadores imunol\u00f3gicos das hepatites virais correspondem a fra\u00e7\u00f5es antig\u00eanicas dos pr\u00f3prios v\u00edrus ou dos anticorpos espec\u00edficos apenas no in\u00edcio da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os marcadores imunol\u00f3gicos mais utilizados para o diagn\u00f3stico da hepatite B s\u00e3o: AgHBs, anti HBs e AgHBe.","id":5920350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os marcadores imunol\u00f3gicos mais utilizados para o diagn\u00f3stico da hepatite B s\u00e3o: AgHBs, anti HBs e AgHBe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O v\u00edrus da hepatite B tem transmiss\u00e3o oral-fecal, o que n\u00e3o ocorre com o v\u00edrus da hepatite A.","id":5920351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O v\u00edrus da hepatite B tem transmiss\u00e3o oral-fecal, o que n\u00e3o ocorre com o v\u00edrus da hepatite A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As hepatites A e B n\u00e3o evoluem para a forma cr\u00f4nica. Essa evolu\u00e7\u00e3o ocorre principalmente nas infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus da hepatite C.","id":5920352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As hepatites A e B n\u00e3o evoluem para a forma cr\u00f4nica. Essa evolu\u00e7\u00e3o ocorre principalmente nas infec\u00e7\u00f5es pelo v\u00edrus da hepatite C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite B, quando h\u00e1 evolu\u00e7\u00e3o para cronicidade, o AgHBs desaparece do sangue num per\u00edodo de 6 semanas.","id":5920353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na infec\u00e7\u00e3o pelo v\u00edrus da hepatite B, quando h\u00e1 evolu\u00e7\u00e3o para cronicidade, o AgHBs desaparece do sangue num per\u00edodo de 6 semanas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1578061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos exames abaixo \u00e9 realizado na popula\u00e7\u00e3o em geral pela dosagem seriada de glicose plasm\u00e1tica nos tempos 0, 30, 60, 90 e 120 minutos ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de 75 gramas de glicose anidra em solu\u00e7\u00e3o aquosa a 25%?","provas":[{"id":52174,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1578068,"hashId":"25f949b9b5809cd6d33da08cc97a2909","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos exames abaixo \u00e9 realizado na popula\u00e7\u00e3o em geral pela dosagem seriada de glicose plasm\u00e1tica nos tempos 0, 30, 60, 90 e 120 minutos ap\u00f3s a administra\u00e7\u00e3o de 75 gramas de glicose anidra em solu\u00e7\u00e3o aquosa a 25%?<\/p>","resposta":5920382,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Glicemia em jejum.","id":5920380,"corpo":"<p>Glicemia em jejum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Glicemia p\u00f3s-prandial.","id":5920381,"corpo":"<p>Glicemia p\u00f3s-prandial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose.","id":5920382,"corpo":"<p>Teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste de hemoglobina glicada.","id":5920383,"corpo":"<p>Teste de hemoglobina glicada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste de O`Sullivan.","id":5920384,"corpo":"<p>Teste de O`Sullivan.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1578068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contagem de linf\u00f3citos T CD3 e CD4 s\u00e3o \u00fateis para avaliar a evolu\u00e7\u00e3o e o progn\u00f3stico de qual das doen\u00e7as abaixo?","provas":[{"id":52174,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1578096,"hashId":"951c24b1eeb3b1ab4657f80fe8f6ed21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contagem de linf\u00f3citos T CD3 e CD4 s\u00e3o \u00fateis para avaliar a evolu\u00e7\u00e3o e o progn\u00f3stico de qual das doen\u00e7as abaixo?<\/p>","resposta":5920506,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leucemia linfoide.","id":5920505,"corpo":"<p>Leucemia linfoide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia adquirida.","id":5920506,"corpo":"<p>S\u00edndrome da Imunodefici\u00eancia adquirida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Hashimoto.","id":5920507,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Hashimoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Graves.","id":5920508,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Graves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diabetes ins\u00edpido.","id":5920509,"corpo":"<p>Diabetes ins\u00edpido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1578096","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. Exame laboratorial que avalia a efici\u00eancia da via intr\u00ednseca na forma\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo fibrina. Deve ser inclu\u00eddo nas avalia\u00e7\u00f5es pr\u00e9-operat\u00f3rias. 2. Exame utilizado como auxiliar no diagn\u00f3stico da dengue. 3. Exame utilizado para determinar a tend\u00eancia de coagula\u00e7\u00e3o do sangue. Mede os fatores II, V e VII e o fibrinog\u00eanio. 4. Mede o tempo necess\u00e1rio para cessar a hemorragia de um ferimento com aproximadamente 2 mm de profundidade. A. Tempo de protrombina. B. Prova do la\u00e7o. C. Tempo de tromboplastina parcial ativada. D. Tempo de sangramento.","provas":[{"id":52174,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-farmaceutico-bioquimico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:20:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1578108,"hashId":"42fc2ee59e1d8402f49195c7a88681e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Exame laboratorial que avalia a efici\u00eancia da via intr\u00ednseca na forma\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo fibrina. Deve ser inclu\u00eddo nas avalia\u00e7\u00f5es pr\u00e9-operat\u00f3rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Exame utilizado como auxiliar no diagn\u00f3stico da dengue. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Exame utilizado para determinar a tend\u00eancia de coagula\u00e7\u00e3o do sangue. Mede os fatores II, V e VII e o fibrinog\u00eanio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Mede o tempo necess\u00e1rio para cessar a hemorragia de um ferimento com aproximadamente 2 mm de profundidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. Tempo de protrombina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B. Prova do la\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. Tempo de tromboplastina parcial ativada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">D. Tempo de sangramento.<\/p>","resposta":5920560,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1C \u2013 2B \u2013 3A \u2013 4D.","id":5920560,"corpo":"<p>1C \u2013 2B \u2013 3A \u2013 4D.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1A \u2013 2B \u2013 3C \u2013 4D.","id":5920561,"corpo":"<p>1A \u2013 2B \u2013 3C \u2013 4D.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1A \u2013 2B \u2013 3D \u2013 4C.","id":5920562,"corpo":"<p>1A \u2013 2B \u2013 3D \u2013 4C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1C \u2013 2B \u2013 3D \u2013 4A.","id":5920563,"corpo":"<p>1C \u2013 2B \u2013 3D \u2013 4A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1A \u2013 2D \u2013 3C \u2013 4B.","id":5920564,"corpo":"<p>1A \u2013 2D \u2013 3C \u2013 4B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440114,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400685,"slug":"farmacia-bioquimica"}],"slug":"farmacia\/1578108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. Compete ao Conselho Tutelar. 2. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. ( ) Conceder a remiss\u00e3o como forma de exclus\u00e3o do processo. ( ) Requisitar certid\u00f5es de nascimento e de \u00f3bito de crian\u00e7a ou adolescente quando necess\u00e1rio. ( ) Promover e acompanhar os procedimentos relativos \u00e0s infra\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a adolescentes. ( ) Promover e acompanhar as a\u00e7\u00f5es de alimentos e os procedimentos de suspens\u00e3o e destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar.","provas":[{"id":52125,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-educador-social","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Educador Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:20:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1576397,"hashId":"d6ff7b96b95d6becf6bc85e3f3fab333","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Compete ao Conselho Tutelar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Compete ao Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Conceder a remiss\u00e3o como forma de exclus\u00e3o do processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Requisitar certid\u00f5es de nascimento e de \u00f3bito de crian\u00e7a ou adolescente quando necess\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promover e acompanhar os procedimentos relativos \u00e0s infra\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas a adolescentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promover e acompanhar as a\u00e7\u00f5es de alimentos e os procedimentos de suspens\u00e3o e destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar.<\/p>","resposta":5913317,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":5913314,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":5913315,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.","id":5913316,"corpo":"<p>1 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.","id":5913317,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.","id":5913318,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"},{"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"},{"nome_clean":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Acesso \u00e0 Justi\u00e7a","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406598,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-acesso-a-justica"},{"nome_clean":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Art. 200 a 205)","oab":true,"nome":"Do Minist\u00e9rio P\u00fablico (Art. 200 a 205)","pai":406598,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411537,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-ministerio-publico-art-200-a-205"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1576397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No encadeamento do texto, a palavra \u201cAmbos\u201d faz uma refer\u00eancia anaf\u00f3rica a","provas":[{"id":42449,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ifgo-2013-ufg-nutricionista","tipo":1,"nome":"UFG - IFGO - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1262977,"hashId":"90831601004d0eb07f679555510c4272","enunciado":"<p align=justify>No encadeamento do texto, a palavra \u201cAmbos\u201d faz uma refer\u00eancia\r\nanaf\u00f3rica a<\/p>","resposta":4579539,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mercado e bons \u00edndices de emprego.","id":4579536,"corpo":"<p align=justify>mercado e bons \u00edndices de emprego.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ind\u00fastria e governo.","id":4579537,"corpo":"<p align=justify>ind\u00fastria e governo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00e9dia de emprego e pa\u00edses em crescimento.","id":4579538,"corpo":"<p align=justify>m\u00e9dia de emprego e pa\u00edses em crescimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"com\u00e9rcio e servi\u00e7os.","id":4579539,"corpo":"<p align=justify>com\u00e9rcio e servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Texto 1 Bom conflito de indicadores Tem gente se perguntando: como \u00e9 que o Brasil conseguiu registrar um de seus maiores \u00edndices de desemprego em d\u00e9cadas (4,6% em janeiro) e, ao mesmo tempo, lamentar o \u201cpibinho\u201d de 2012? N\u00e3o seriam fatos excludentes? Este debate tem se dado nos \u00faltimos meses sem que se chegue a uma conclus\u00e3o. Entretanto, h\u00e1 quem justifique o fen\u00f4meno por meio de dois fatores: a propor\u00e7\u00e3o de pessoas dispostas a trabalhar vem diminuindo por causa da queda da taxa de natalidade; e os jovens est\u00e3o entrando mais tarde no mercado. Esses dois movimentos estariam sustentando os bons \u00edndices de emprego. Delfim Neto, ex-ministro e renomado economista \u00e9 um dos que pensam assim. Agora, se essa mec\u00e2nica ir\u00e1 se manter, e por quanto tempo, s\u00e3o outros quinhentos. J\u00e1 o crescimento estaria baixo pois, por um lado, os investimentos em infraestrutura ainda n\u00e3o aceleraram, e, por outro, a ind\u00fastria brasileira vem perdendo competitividade, apesar dos esfor\u00e7os do governo. A boa not\u00edcia \u00e9 que o fraco crescimento industrial est\u00e1 sendo compensado pela for\u00e7a do com\u00e9rcio e dos servi\u00e7os. Ambos v\u00e3o bem, gra\u00e7as ao aumento da massa salarial, que leva muitas pessoas a consumir. A m\u00e9dia do desemprego do ano passado, medido pelo IBGE em 5,5%, colocou o Brasil entre os melhores pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, inclusive entre pa\u00edses que cresceram mais do que o nosso em 2012. Exemplo? O M\u00e9xico teve 5,8% de desemprego e cresceu 4%, quatro vezes mais que o Brasil. O Peru, por sua vez, registrou 7% de desemprego e continuou na marcha dos \u00faltimos anos, aumentando o PIB em 6%. Somente tiveram taxas menores de desemprego no ano passado, em compara\u00e7\u00e3o com o Brasil, a Guatemala (2,7%), o Panam\u00e1 (4,8%) e o Equador (4,8%). E nos Estados Unidos? Apesar da retomada da economia, o desemprego est\u00e1 na casa dos 7,8%. Na Espanha, o \u00edndice gira em torno de absurdos 26%. Quem diria, o Brasil t\u00e3o bem nessa foto. RACY, S\u00f4nia. Tam nas nuvens. S\u00e3o Paulo: New Content, mar. de 2013, p. 42.","id":403441,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o Texto 1 para \r\nresponder \u00e0s quest\u00f5es \r\nde <b>01<\/b> a <b>10<\/b>. <\/p><div><br>\r\n<\/div><div>Texto 1 <\/div><div><br>\r\n<\/div><div><b>Bom conflito de \r\nindicadores<\/b> <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>Tem gente se perguntando: como \u00e9 que \r\no \r\nBrasil conseguiu\r\nregistrar um de seus maiores \u00edndices de \r\ndesemprego em d\u00e9cadas\r\n(4,6% em janeiro) e, ao mesmo tempo, \r\nlamentar o \u201cpibinho\u201d\r\nde 2012? N\u00e3o seriam fatos excludentes? \r\nEste debate\r\ntem se dado nos \u00faltimos meses sem que se \r\nchegue a uma\r\nconclus\u00e3o.<\/div><div> <\/div><div>Entretanto, h\u00e1 \r\nquem justifique o fen\u00f4meno \r\npor meio de dois\r\nfatores: a propor\u00e7\u00e3o de pessoas dispostas \r\na trabalhar vem\r\ndiminuindo por causa da queda da taxa de \r\nnatalidade; e os\r\njovens est\u00e3o entrando mais tarde no \r\nmercado. Esses dois\r\nmovimentos estariam sustentando os bons \r\n\u00edndices de emprego.\r\nDelfim Neto, ex-ministro e renomado \r\neconomista \u00e9 um\r\ndos que pensam assim. Agora, se essa \r\nmec\u00e2nica ir\u00e1 se\r\nmanter, e por quanto tempo, s\u00e3o outros \r\nquinhentos. <br><\/div><div><br><\/div><div>J\u00e1 o \r\ncrescimento estaria baixo pois, por \r\num lado, os investimentos\r\nem infraestrutura ainda n\u00e3o aceleraram, e, \r\npor outro,\r\na ind\u00fastria brasileira vem perdendo \r\ncompetitividade, apesar\r\ndos esfor\u00e7os do governo. A boa not\u00edcia \u00e9 \r\nque o fraco crescimento\r\nindustrial est\u00e1 sendo compensado pela \r\nfor\u00e7a do com\u00e9rcio\r\ne dos servi\u00e7os. Ambos v\u00e3o bem, gra\u00e7as ao \r\naumento\r\nda massa salarial, que leva muitas pessoas \r\na consumir. <br><\/div><div><br><\/div><div>A m\u00e9dia do \r\ndesemprego do ano passado, \r\nmedido pelo IBGE\r\nem 5,5%, colocou o Brasil entre os \r\nmelhores pa\u00edses da Am\u00e9rica\r\nLatina, inclusive entre pa\u00edses que \r\ncresceram mais do que\r\no nosso em 2012. Exemplo? O M\u00e9xico teve \r\n5,8% de desemprego\r\ne cresceu 4%, quatro vezes mais que o \r\nBrasil. O Peru,\r\npor sua vez, registrou 7% de desemprego e \r\ncontinuou na\r\nmarcha dos \u00faltimos anos, aumentando o PIB \r\nem 6%. Somente\r\ntiveram taxas menores de desemprego no ano \r\npassado,\r\nem compara\u00e7\u00e3o com o Brasil, a Guatemala \r\n(2,7%), o Panam\u00e1\r\n(4,8%) e o Equador (4,8%). <br><\/div><div><br><\/div>\r\n<div>E nos Estados Unidos? Apesar da \r\nretomada \r\nda economia, o\r\ndesemprego est\u00e1 na casa dos 7,8%. Na \r\nEspanha, o \u00edndice\r\ngira em torno de absurdos 26%. Quem diria, \r\no Brasil t\u00e3o bem\r\nnessa foto. <\/div><div><br><\/div>\r\n<div>RACY, S\u00f4nia. <i>Tam nas nuvens<\/i>. \r\nS\u00e3o Paulo: \r\nNew Content, mar. de 2013, p.\r\n42.<\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409188,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-nos-tempos-compostos"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de referencia\u00e7\u00e3o (coes\u00e3o referencial)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409552,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-referenciacao-coesao-referencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1262977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos requisitos necess\u00e1rios para formula\u00e7\u00e3o de den\u00fancia tratada na legisla\u00e7\u00e3o de \u00e9tica do profissional de Enfermagem, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":55884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-tecnico-em-informatica-tecnologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo) - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1682234,"hashId":"d9d11966b4d037e7eeb1940b1605079e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos requisitos necess\u00e1rios para formula\u00e7\u00e3o de den\u00fancia tratada na legisla\u00e7\u00e3o de \u00e9tica do profissional de Enfermagem, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6352056,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Presidente do Conselho a quem \u00e9 dirigida.","id":6352053,"corpo":"<p>Presidente do Conselho a quem \u00e9 dirigida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nome, qualifica\u00e7\u00e3o e endere\u00e7o do denunciante.","id":6352054,"corpo":"<p>Nome, qualifica\u00e7\u00e3o e endere\u00e7o do denunciante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Narra\u00e7\u00e3o objetiva do fato ou do ato, se poss\u00edvel com indica\u00e7\u00e3o de localidade, dia, hora, circunst\u00e2ncias e nome do autor da infra\u00e7\u00e3o.","id":6352055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Narra\u00e7\u00e3o objetiva do fato ou do ato, se poss\u00edvel com indica\u00e7\u00e3o de localidade, dia, hora, circunst\u00e2ncias e nome do autor da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nome e endere\u00e7o de 3 testemunhas, no m\u00ednimo.","id":6352056,"corpo":"<p>Nome e endere\u00e7o de 3 testemunhas, no m\u00ednimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Documentos relacionados ao fato, quando houver, e assinatura do denunciante ou representante legal.","id":6352057,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documentos relacionados ao fato, quando houver, e assinatura do denunciante ou representante legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1682234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Presidente da Comiss\u00e3o de Instru\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s notificado de sua nomea\u00e7\u00e3o e da instaura\u00e7\u00e3o do processo \u00e9tico-disciplinar pelo Plen\u00e1rio, dever\u00e1 determinar, no prazo de cinco dias, a cita\u00e7\u00e3o do denunciado para apresentar defesa pr\u00e9via. A respeito da instru\u00e7\u00e3o do processo \u00e9tico-disciplinar, \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":55884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-tecnico-em-informatica-tecnologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo) - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1682251,"hashId":"6b1c79bca44a17b068f6a9922b803a32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Presidente da Comiss\u00e3o de Instru\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s notificado de sua nomea\u00e7\u00e3o e da instaura\u00e7\u00e3o do processo \u00e9tico-disciplinar pelo Plen\u00e1rio, dever\u00e1 determinar, no prazo de cinco dias, a cita\u00e7\u00e3o do denunciado para apresentar defesa pr\u00e9via. A respeito da instru\u00e7\u00e3o do processo \u00e9tico-disciplinar, \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":6352132,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo de defesa pr\u00e9via ser\u00e1 de 15 dias.","id":6352129,"corpo":"<p>O prazo de defesa pr\u00e9via ser\u00e1 de 15 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na defesa pr\u00e9via, o denunciado poder\u00e1 arguir preliminares e alegar tudo o que interesse \u00e0 sua defesa, expondo as raz\u00f5es de fato e de direito; oferecer documentos e justifica\u00e7\u00f5es, especificar as provas pretendidas e arrolar at\u00e9 tr\u00eas testemunhas, qualificando-as e requerendo sua intima\u00e7\u00e3o, quando , . necessar10.","id":6352130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na defesa pr\u00e9via, o denunciado poder\u00e1 arguir preliminares e alegar tudo o que interesse \u00e0 sua defesa, expondo as raz\u00f5es de fato e de direito; oferecer documentos e justifica\u00e7\u00f5es, especificar as provas pretendidas e arrolar at\u00e9 tr\u00eas testemunhas, qualificando-as e requerendo sua intima\u00e7\u00e3o, quando , . necessar10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regularmente citado e n\u00e3o apresentando defesa no prazo legal, o denunciado ser\u00e1 declarado revel nos autos e, caso n\u00e3o tenha constitu\u00eddo defensor, o Presidente da Comiss\u00e3o de Instru\u00e7\u00e3o nomear\u00e1 um defensor dativo no prazo de 15 dias a contar da nomea\u00e7\u00e3o.","id":6352131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regularmente citado e n\u00e3o apresentando defesa no prazo legal, o denunciado ser\u00e1 declarado revel nos autos e, caso n\u00e3o tenha constitu\u00eddo defensor, o Presidente da Comiss\u00e3o de Instru\u00e7\u00e3o nomear\u00e1 um defensor dativo no prazo de 15 dias a contar da nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A nomea\u00e7\u00e3o de defensor dativo dever\u00e1 recair em advogado escolhido pela OAB (Ordem dos Advogados do Brasil) atuante no Sistema COFEN (Conselhos Regionais de Enfermagem) ou de profissional de Enfermagem de categoria igual ou superior ao denunciado, desde que n\u00e3o exer\u00e7a a fun\u00e7\u00e3o de Conselheiro do Sistema COFEN (Conselhos Regionais de Enfermagem).","id":6352132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A nomea\u00e7\u00e3o de defensor dativo dever\u00e1 recair em advogado escolhido pela OAB (Ordem dos Advogados do Brasil) atuante no Sistema COFEN (Conselhos Regionais de Enfermagem) ou de profissional de Enfermagem de categoria igual ou superior ao denunciado, desde que n\u00e3o exer\u00e7a a fun\u00e7\u00e3o de Conselheiro do Sistema COFEN (Conselhos Regionais de Enfermagem).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O denunciado revel poder\u00e1 intervir em qualquer fase do processo, n\u00e3o lhe sendo, contudo, devolvidos os prazos vencidos.","id":6352133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O denunciado revel poder\u00e1 intervir em qualquer fase do processo, n\u00e3o lhe sendo, contudo, devolvidos os prazos vencidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Conselhos Estaduais","oab":true,"nome":"Conselhos Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398063,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1682251","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder a esta quest\u00e3o, sobre as arquiteturas CISC e RISC, leia cuidadosamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. Na arquitetura CISC, um microprograma interpreta instru\u00e7\u00f5es complexas e microinstru\u00e7\u00f5es primitivas, que comp\u00f5em o microprograma, s\u00e3o executadas por um hardware simples. II. Na arquitetura RISC, o hardware interpreta um conjunto de instru\u00e7\u00f5es simples. Instru\u00e7\u00f5es complexas devem ser implementadas como combina\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es simples. III. A arquitetura RISC, visa a simplificar o hardware e diminuir o fosso sem\u00e2ntico entre as linguagens de alto n\u00edvel e a linguagem de m\u00e1quina. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":55884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-tecnico-em-informatica-tecnologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo) - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1682254,"hashId":"ff5c41fa100e8b4c2084926942a9c042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder a esta quest\u00e3o, sobre as arquiteturas CISC e RISC, leia cuidadosamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na arquitetura CISC, um microprograma interpreta instru\u00e7\u00f5es complexas e microinstru\u00e7\u00f5es primitivas, que comp\u00f5em o microprograma, s\u00e3o executadas por um hardware simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na arquitetura RISC, o hardware interpreta um conjunto de instru\u00e7\u00f5es simples. Instru\u00e7\u00f5es complexas devem ser implementadas como combina\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A arquitetura RISC, visa a simplificar o hardware e diminuir o fosso sem\u00e2ntico entre as linguagens de alto n\u00edvel e a linguagem de m\u00e1quina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6352142,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":6352142,"corpo":"<p>somente I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":6352143,"corpo":"<p>somente II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":6352144,"corpo":"<p>somente I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6352145,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":6352146,"corpo":"<p>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquiteturas cl\u00e1ssicas","oab":false,"nome":"Arquiteturas cl\u00e1ssicas","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416947,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquiteturas-classicas"},{"nome_clean":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","oab":false,"nome":"Reduced Instruction Set Computer - RISC","pai":416943,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416949,"slug":"tecnologia-da-informacao-reduced-instruction-set-computer-risc"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1682254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que exibe o resultado do seguinte comando Linux: tput cup 5 10","provas":[{"id":55884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-tecnico-em-informatica-tecnologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo) - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1682264,"hashId":"54b01d3df529b60a6b664daab5cb281f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que exibe o resultado do seguinte comando Linux: tput cup 5 10<\/p>","resposta":6352190,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No modo texto, o cursor ser\u00e1 posicionado na coluna 5 e na linha 10.","id":6352189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modo texto, o cursor ser\u00e1 posicionado na coluna 5 e na linha 10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No modo texto, o cursor ser\u00e1 posicionado na linha 5 e na coluna 10.","id":6352190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No modo texto, o cursor ser\u00e1 posicionado na linha 5 e na coluna 10.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o inseridos os valores 5 e 10 nas stacks correspondentes.","id":6352191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o inseridos os valores 5 e 10 nas stacks correspondentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o inseridos os valores 5 e 10 na sequ\u00eancia das requisi\u00e7\u00f5es.","id":6352192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o inseridos os valores 5 e 10 na sequ\u00eancia das  requisi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o executadas as linhas 5 e 10 do Script carregado.","id":6352193,"corpo":"<p>Ser\u00e3o executadas as linhas 5 e 10 do Script carregado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"}],"slug":"informatica\/1682264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder a esta quest\u00e3o, sobre sistemas de arquivos, leia cuidadosamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. Em rela\u00e7\u00e3o ao Ext2, o Ext3 possui como principais melhorias o Journaling, a possibilidade de crescimento do sistema de arquivos de forma on line e a Indexa\u00e7\u00e3o por H-tree para diret\u00f3rios com muitos arquivos. II. Como o Ext2 e o Ext3 usam o mesmo conjunto de ferramentas padr\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel a convers\u00e3o direta entre os sistemas, nos dois sentidos. III. H\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis de journaling no Ext3: o Journal, o Ordenado e o Writeback. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":55884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-tecnico-em-informatica-tecnologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo) - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1682266,"hashId":"96e48e112c44919b2b43526d00a51750","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder a esta quest\u00e3o, sobre sistemas de arquivos, leia cuidadosamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Em rela\u00e7\u00e3o ao Ext2, o Ext3 possui como principais melhorias o Journaling, a possibilidade de crescimento do sistema de arquivos de forma on line e a Indexa\u00e7\u00e3o por H-tree para diret\u00f3rios com muitos arquivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Como o Ext2 e o Ext3 usam o mesmo conjunto de ferramentas padr\u00e3o, \u00e9 poss\u00edvel a convers\u00e3o direta entre os sistemas, nos dois sentidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. H\u00e1 tr\u00eas n\u00edveis de journaling no Ext3: o Journal, o Ordenado e o Writeback. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6352202,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":6352199,"corpo":"<p>somente I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":6352200,"corpo":"<p>somente II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":6352201,"corpo":"<p>somente I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6352202,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":6352203,"corpo":"<p>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"nome_clean":"EXT2","oab":false,"nome":"EXT2","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420865,"slug":"informatica-ext2"},{"nome_clean":"EXT3","oab":false,"nome":"EXT3","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420866,"slug":"informatica-ext3"}],"slug":"informatica\/1682266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder a esta quest\u00e3o, sobre os benef\u00edcios que a estrutura de trabalho baseada em diretivas, do SQL Server 2008, oferece, leia cuidadosamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. Gerenciamento Intencional: a estrutura de trabalho fornece uma vis\u00e3o l\u00f3gica da configura\u00e7\u00e3o do sistema, o que permite ao administrador definir a configura\u00e7\u00e3o desejada para os servi\u00e7os de dados de modo proativo, em vez de fazer altera\u00e7\u00f5es em resposta a problemas, quando estes surgirem. II. Monitoramento Inteligente: as diretivas da estrutura de trabalho podem monitorar e evitar altera\u00e7\u00f5es no sistema que desviem da configura\u00e7\u00e3o desejada.III. Gerenciamento Virtualizado: com a estrutura de trabalho, pode-se escalar o gerenciamento em m\u00faltiplos servidores, o que facilita a imposi\u00e7\u00e3o de diretivas consistentes de configura\u00e7\u00e3o em toda a empresa. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":55884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-tecnico-em-informatica-tecnologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo) - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1682267,"hashId":"29391457fa32f612358d61c04f601143","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder a esta quest\u00e3o, sobre os benef\u00edcios que a estrutura de trabalho baseada em diretivas, do SQL Server 2008, oferece, leia cuidadosamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Gerenciamento Intencional: a estrutura de trabalho fornece uma vis\u00e3o l\u00f3gica da configura\u00e7\u00e3o do sistema, o que permite ao administrador definir a configura\u00e7\u00e3o desejada para os servi\u00e7os de dados de modo proativo, em vez de fazer altera\u00e7\u00f5es em resposta a problemas, quando estes surgirem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Monitoramento Inteligente: as diretivas da estrutura de trabalho podem monitorar e evitar altera\u00e7\u00f5es no sistema que desviem da configura\u00e7\u00e3o desejada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Gerenciamento Virtualizado: com a estrutura de trabalho, pode-se escalar o gerenciamento em m\u00faltiplos servidores, o que facilita a imposi\u00e7\u00e3o de diretivas consistentes de configura\u00e7\u00e3o em toda a empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":6352207,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":6352204,"corpo":"<p>somente I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":6352205,"corpo":"<p>somente II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":6352206,"corpo":"<p>somente I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6352207,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":6352208,"corpo":"<p>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1682267","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o aponta nenhum novo conceito ou defini\u00e7\u00e3o que a infraestrutura de coletor de dados do SQL Server 2008 introduz.","provas":[{"id":55884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-tecnico-em-informatica-tecnologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo) - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1682268,"hashId":"7376a9da51508dec18205c3a7f480676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que n\u00e3o aponta nenhum novo conceito ou defini\u00e7\u00e3o que a infraestrutura de coletor de dados do SQL Server 2008 introduz.<\/p>","resposta":6352213,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Data Provider.","id":6352209,"corpo":"<p>Data Provider.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Collector Type.","id":6352210,"corpo":"<p>Collector Type.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Collection Item.","id":6352211,"corpo":"<p>Collection Item.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Collection Set.","id":6352212,"corpo":"<p>Collection Set.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Provider Data.","id":6352213,"corpo":"<p>Provider Data.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1682268","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que faz uma afirma\u00e7\u00e3o inv\u00e1lida sobre o cabeamento UTP.","provas":[{"id":55884,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo)","id":22118},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-tecnico-em-informatica-tecnologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica (Tecn\u00f3logo) - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1682271,"hashId":"84f27413cccf70671778b85911642c84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que faz uma afirma\u00e7\u00e3o inv\u00e1lida sobre o cabeamento UTP.<\/p>","resposta":6352226,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cabeamento Categoria S \u00e9 normalmente direcionado para o mercado residencial, mas sua utiliza\u00e7\u00e3o vem caindo devido ao seu custo ser praticamente o mesmo da Categoria Se.","id":6352224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O cabeamento Categoria S \u00e9 normalmente direcionado para o mercado residencial, mas sua utiliza\u00e7\u00e3o vem caindo devido ao seu custo ser praticamente o mesmo da Categoria Se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos projetos atuais de infraestrutura, \u00e9 recomendada a utiliza\u00e7\u00e3o de cabeamento de, no m\u00ednimo, Categoria Se para pequenas redes com poucos servi\u00e7os ou que tenham car\u00e1ter provis\u00f3rio e Categoria 6 para as redes novas ou de maior porte.","id":6352225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos projetos atuais de infraestrutura, \u00e9 recomendada a utiliza\u00e7\u00e3o de cabeamento de, no m\u00ednimo, Categoria Se para pequenas redes com poucos servi\u00e7os ou que tenham car\u00e1ter provis\u00f3rio e Categoria 6 para as redes novas ou de maior porte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Categoria Se deve ser utilizada no mercado residencial para suportar altas velocidades no acesso \u00e0 Internet em banda larga, como, por exemplo, nas aplica\u00e7\u00f5es envolvendo a transmiss\u00e3o de v\u00eddeo.","id":6352226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Categoria Se deve ser utilizada no mercado residencial para suportar altas velocidades no acesso \u00e0 Internet em banda larga, como, por exemplo, nas aplica\u00e7\u00f5es envolvendo a transmiss\u00e3o de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as aplica\u00e7\u00f5es que funcionam atualmente em Categoria Se funcionam igualmente na Categoria 6.","id":6352227,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as aplica\u00e7\u00f5es que funcionam atualmente em Categoria Se funcionam igualmente na Categoria 6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em aplica\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o exigidas altas taxas de transmiss\u00e3o, os cabos Categoria 6 permitem, entre outros fatores, a redu\u00e7\u00e3o de custo dos equipamentos ativos utilizados na transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o dos sinais.","id":6352228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em aplica\u00e7\u00f5es em que s\u00e3o exigidas altas taxas de transmiss\u00e3o, os cabos Categoria 6 permitem, entre outros fatores, a redu\u00e7\u00e3o de custo dos equipamentos ativos utilizados na transmiss\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o dos sinais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405138,"slug":"informatica-meios-de-transmissao"},{"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419869,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-guiados"},{"nome_clean":"Cabo Par Tran\u00e7ado","oab":false,"nome":"Cabo Par Tran\u00e7ado","pai":419869,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419871,"slug":"informatica-cabo-par-trancado"},{"nome_clean":"Cabo UTP (Unshielded Twisted Pair)","oab":false,"nome":"Cabo UTP (Unshielded Twisted Pair)","pai":419871,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419873,"slug":"informatica-cabo-utp-unshielded-twisted-pair"}],"slug":"informatica\/1682271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-instituto-cidades-tecnico-de-nivel-superior-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - MinC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690725,"hashId":"2979f063d2a18a92306f933760386cb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o texto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6390155,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal responsabilidade pela exist\u00eancia de uma \"pedagogia ambiental\" est\u00e1 nos professores de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, pois essa postura trata-se de uma mudan\u00e7a cultural e esse tipo de mudan\u00e7a n\u00e3o se consegue com adultos.","id":6390154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal responsabilidade pela exist\u00eancia de uma \"pedagogia ambiental\" est\u00e1 nos professores de Educa\u00e7\u00e3o Infantil, pois essa postura trata-se de uma mudan\u00e7a cultural e esse tipo de mudan\u00e7a n\u00e3o se consegue com adultos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio controlar o consumo desenfreado para que o planeta consiga sustentar-se, por\u00e9m, h\u00e1 nisso uma luta severa com o mercado, que domina culturalmente as atuais rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":6390155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio controlar o consumo desenfreado para que o planeta consiga sustentar-se, por\u00e9m, h\u00e1 nisso uma luta severa com o mercado, que domina culturalmente as atuais rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trabalhar com a\u00e7\u00f5es de reciclagem e separa\u00e7\u00e3o de lixo, al\u00e9m de diminui\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma alternativa para o restabelecimento e a sustentabilidade ambiental efetiva e permanente.","id":6390156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalhar com a\u00e7\u00f5es de reciclagem e separa\u00e7\u00e3o de lixo, al\u00e9m de diminui\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o \u00e9 uma alternativa para o restabelecimento e a sustentabilidade ambiental efetiva e permanente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mercado de consumo deveria ser extinto e, a partir de uma pedagogia ambiental, cujo alvo imediato seriam as crian\u00e7as, a mudan\u00e7a cultural quanto \u00e0 quest\u00e3o da sustentabilidade atingiria outros n\u00edveis e rela\u00e7\u00f5es sociais.","id":6390157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mercado de consumo deveria ser extinto e, a partir de uma pedagogia ambiental, cujo alvo imediato seriam as crian\u00e7as, a mudan\u00e7a cultural quanto \u00e0 quest\u00e3o da sustentabilidade atingiria outros n\u00edveis e rela\u00e7\u00f5es sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O conceito de \"qualidade de vida\" precisaria se readaptar \u00e0s quest\u00f5es ambientais, para que as pessoas o associassem \u00e0 ideia de viver sem as necessidades de comprar e pudessem desfrutar mais da natureza vivendo do j\u00e1 possuem e reciclando o que iriam descartar.","id":6390158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de \"qualidade de vida\" precisaria se readaptar \u00e0s quest\u00f5es ambientais, para que as pessoas o associassem \u00e0 ideia de viver sem as necessidades de comprar e pudessem desfrutar mais da natureza vivendo do j\u00e1 possuem e reciclando o que iriam descartar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"POR UMA PEDAGOGIA AMBIENTALMarcus Eduardo de Oliveira Enquanto a aquisi\u00e7\u00e3o de bens de consumo suntuosos continuar sendo toscamente confundida como s\u00edmbolo deprosperidade, sucesso e possibilidade de ascens\u00e3o social, determinando padr\u00f5es distorcidos de conduta, certamente ahumanidade retroceder\u00e1 cada vez mais em termos de valores e princ\u00edpios. Se n\u00e3o bastasse essa distor\u00e7\u00e3o de valores que prioriza o ''ter'', a sociedade de consumo deve sempre ser vistatamb\u00e9m como inimiga n\u00famero um do meio ambiente. Se de fato desejamos habitar um mundo melhor, como \u00e9 de sensocomum, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia que todos desenvolvam vis\u00f5es diferenciadas sobre a natureza e ocomportamento concernente \u00e0 pr\u00e1tica de consumo, n\u00e3o perdendo de vista que a polui\u00e7\u00e3o dos rios, do ar, o desgaste dosolo, a perda de florestas e o desaparecimento de esp\u00e9cies animais e vegetais est\u00e3o intimamente relacionados aoconsider\u00e1vel aumento de energia, \u00e1gua e servi\u00e7os ecossist\u00eamicos usados largamente para manter elevadas taxas deprodu\u00e7\u00e3o atendendo assim essa sociedade de consumo. Nossas rela\u00e7\u00f5es sociais jamais podem se pautar e muito menos se fortalecer a partir das quantidades queconsumimos; urge, definitivamente, romper-se com esses h\u00e1bitos perdul\u00e1rios e consumistas. Qualidade de vida n\u00e3opode estar associada \u00e0 conquista material. Curvar-se a isso \u00e9 restringir, pelas vias mais rasteiras poss\u00edveis, a pr\u00f3priavida a uma quest\u00e3o mercadol\u00f3gica. Romper com essa ideia \u00e9 imprescind\u00edvel para a constru\u00e7\u00e3o de um mundo ecologicamente mais equilibrado esaud\u00e1vel, respeitando a natureza e sabendo que mais produ\u00e7\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de mais polui\u00e7\u00e3o, assim como menosconsumo \u00e9 sin\u00f4nimo de mais vida. Somente alcan\u00e7aremos essa ruptura quando todos estiverem imbu\u00eddos de ummesmo ideal, criando consci\u00eancia necess\u00e1ria para entender que o planeta n\u00e3o absorver\u00e1 a parcela global da popula\u00e7\u00e3omundial no ambiente de consumo em decorr\u00eancia da finitude dos recursos naturais. Logo, n\u00e3o adianta incorporar omercado de consumo; l\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7os para todos. Definitivamente, esse mercado precisa ser desinchado. Para isso, um passo importante rumo a esse ambiente mais saud\u00e1vel \u00e9 levar informa\u00e7\u00f5es a todos e,principalmente, \u00e0queles que ser\u00e3o encarregados de usufru\u00edrem o mundo num futuro pr\u00f3ximo; ou seja, aqueles queliteralmente ''far\u00e3o'' esse mundo pr\u00f3ximo. Nesse sentido, educar ambientalmente as crian\u00e7as de hoje desde os anosiniciais de estudos \u00e9 um bom caminho a ser percorrido. Nossos jovens alunos precisam aprender e praticar a pedagogiaambiental. Essa pedagogia ambiental deve ser ensinada levando-se em conta que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria maior produ\u00e7\u00e3o paraatender as reclama\u00e7\u00f5es vindas do mercado de consumo. O que j\u00e1 tem por a\u00ed em termos de mercadorias \u00e9 suficientepara atender a todos. A necessidade se restringe em dirimir as desigualdades de consumo em que 20% da popula\u00e7\u00e3oque habita os pa\u00edses do hemisf\u00e9rio norte ''engolem'' 80% de tudo o que \u00e9 produzido, gerando mais de 80% da polui\u00e7\u00e3o edegrada\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, ao passo que ''sobra'' apenas 20% da produ\u00e7\u00e3o material para 80% da popula\u00e7\u00e3o dospa\u00edses localizados no hemisf\u00e9rio sul. Caber\u00e1 a essa pedagogia ambiental, em forma de disciplina inserida na grade curricular, real\u00e7ar o fato de que aexcessiva explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais para ''sustentar'' a insustent\u00e1vel sociedade consumista \u00e9 geradora mor dedesigualdades e potencialmente criadora da insustentabilidade ambiental e social ora presenciada.Fonte: http:\/\/revistasustentabilidade.com.br\/por-uma-pedagogia-ambiental\/ (TRECHO)","id":453362,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>POR UMA PEDAGOGIA AMBIENTAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Marcus Eduardo de Oliveira<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEnquanto a aquisi\u00e7\u00e3o de bens de consumo suntuosos continuar sendo toscamente confundida como s\u00edmbolo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prosperidade, sucesso e possibilidade de ascens\u00e3o social, determinando padr\u00f5es distorcidos de conduta, certamente a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>humanidade retroceder\u00e1 cada vez mais em termos de valores e princ\u00edpios.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tSe n\u00e3o bastasse essa distor\u00e7\u00e3o de valores que prioriza o ''ter'', a sociedade de consumo deve sempre ser vista<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m como inimiga n\u00famero um do meio ambiente. Se de fato desejamos habitar um mundo melhor, como \u00e9 de senso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comum, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia que todos desenvolvam vis\u00f5es diferenciadas sobre a natureza e o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comportamento concernente \u00e0 pr\u00e1tica de consumo, n\u00e3o perdendo de vista que a polui\u00e7\u00e3o dos rios, do ar, o desgaste do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solo, a perda de florestas e o desaparecimento de esp\u00e9cies animais e vegetais est\u00e3o intimamente relacionados ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consider\u00e1vel aumento de energia, \u00e1gua e servi\u00e7os ecossist\u00eamicos usados largamente para manter elevadas taxas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>produ\u00e7\u00e3o atendendo assim essa sociedade de consumo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tNossas rela\u00e7\u00f5es sociais jamais podem se pautar e muito menos se fortalecer a partir das quantidades que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumimos; urge, definitivamente, romper-se com esses h\u00e1bitos perdul\u00e1rios e consumistas. Qualidade de vida n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode estar associada \u00e0 conquista material. Curvar-se a isso \u00e9 restringir, pelas vias mais rasteiras poss\u00edveis, a pr\u00f3pria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida a uma quest\u00e3o mercadol\u00f3gica.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tRomper com essa ideia \u00e9 imprescind\u00edvel para a constru\u00e7\u00e3o de um mundo ecologicamente mais equilibrado e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saud\u00e1vel, respeitando a natureza e sabendo que mais produ\u00e7\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de mais polui\u00e7\u00e3o, assim como menos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumo \u00e9 sin\u00f4nimo de mais vida. Somente alcan\u00e7aremos essa ruptura quando todos estiverem imbu\u00eddos de um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo ideal, criando consci\u00eancia necess\u00e1ria para entender que o planeta n\u00e3o absorver\u00e1 a parcela global da popula\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundial no ambiente de consumo em decorr\u00eancia da finitude dos recursos naturais. Logo, n\u00e3o adianta incorporar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercado de consumo; l\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7os para todos. Definitivamente, esse mercado precisa ser desinchado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tPara isso, um passo importante rumo a esse ambiente mais saud\u00e1vel \u00e9 levar informa\u00e7\u00f5es a todos e,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>principalmente, \u00e0queles que ser\u00e3o encarregados de usufru\u00edrem o mundo num futuro pr\u00f3ximo; ou seja, aqueles que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>literalmente ''far\u00e3o'' esse mundo pr\u00f3ximo. Nesse sentido, educar ambientalmente as crian\u00e7as de hoje desde os anos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>iniciais de estudos \u00e9 um bom caminho a ser percorrido. Nossos jovens alunos precisam aprender e praticar a pedagogia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ambiental.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEssa pedagogia ambiental deve ser ensinada levando-se em conta que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria maior produ\u00e7\u00e3o para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atender as reclama\u00e7\u00f5es vindas do mercado de consumo. O que j\u00e1 tem por a\u00ed em termos de mercadorias \u00e9 suficiente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para atender a todos. A necessidade se restringe em dirimir as desigualdades de consumo em que 20% da popula\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que habita os pa\u00edses do hemisf\u00e9rio norte ''engolem'' 80% de tudo o que \u00e9 produzido, gerando mais de 80% da polui\u00e7\u00e3o e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>degrada\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, ao passo que ''sobra'' apenas 20% da produ\u00e7\u00e3o material para 80% da popula\u00e7\u00e3o dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pa\u00edses localizados no hemisf\u00e9rio sul.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tCaber\u00e1 a essa pedagogia ambiental, em forma de disciplina inserida na grade curricular, real\u00e7ar o fato de que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>excessiva explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais para ''sustentar'' a insustent\u00e1vel sociedade consumista \u00e9 geradora mor de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desigualdades e potencialmente criadora da insustentabilidade ambiental e social ora presenciada.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte: <u>http:\/\/revistasustentabilidade.com.br\/por-uma-pedagogia-ambiental\/<\/u> (TRECHO)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1690725","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As associa\u00e7\u00f5es entre as regras sobre uso da v\u00edrgula e os exemplos que ilustram essas regras est\u00e3o corretas em:REGRAEXEMPLOISeparar elementos com a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.\"como s\u00edmbolo de prosperidade, sucesso e possibilidade de ascens\u00e3o social\" (l.01-02)IISeparar express\u00f5es explicativas.\"sabendo que mais produ\u00e7\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de mais polui\u00e7\u00e3o, assim como menos consumo \u00e9 sin\u00f4nimo de mais vida\" (l.16-17)IIISeparar adjunto adverbial deslocado.\"Definitivamente, esse mercado precisa ser desinchado.\" (l.20)IVSeparar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.\"Caber\u00e1 a essa pedagogia ambiental, em forma de disciplina inserida na grade curricular, real\u00e7ar o fato...\" (. 32)","provas":[{"id":55927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-instituto-cidades-tecnico-de-nivel-superior-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - MinC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690726,"hashId":"86af9076b62f1fd583b5d5b83de2ee52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As associa\u00e7\u00f5es entre as regras sobre uso da v\u00edrgula e os exemplos que ilustram essas regras est\u00e3o corretas em:<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 514px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"207\"><col width=\"257\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-r7bg\"><td data-row=\"row-r7bg\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r7bg\" data-cell=\"cell-hsux\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>REGRA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-r7bg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-r7bg\" data-cell=\"cell-la05\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>EXEMPLO<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-uy84\"><td data-row=\"row-uy84\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uy84\" data-cell=\"cell-imje\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-uy84\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uy84\" data-cell=\"cell-yotf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Separar elementos com a mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica.<\/p><\/td><td data-row=\"row-uy84\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-uy84\" data-cell=\"cell-tix3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\"como s\u00edmbolo de prosperidade, sucesso e possibilidade de ascens\u00e3o social\" (l.01-02)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8pgx\"><td data-row=\"row-8pgx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8pgx\" data-cell=\"cell-act2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8pgx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8pgx\" data-cell=\"cell-yuvt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Separar express\u00f5es explicativas.<\/p><\/td><td data-row=\"row-8pgx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8pgx\" data-cell=\"cell-23o6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\"sabendo que mais produ\u00e7\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de mais polui\u00e7\u00e3o, assim como menos consumo \u00e9 sin\u00f4nimo de mais vida\" (l.16-17)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7bet\"><td data-row=\"row-7bet\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7bet\" data-cell=\"cell-nbwn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-7bet\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7bet\" data-cell=\"cell-y686\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Separar adjunto adverbial deslocado.<\/p><\/td><td data-row=\"row-7bet\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7bet\" data-cell=\"cell-9zf9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\"Definitivamente, esse mercado precisa ser desinchado.\" (l.20)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-v4wi\"><td data-row=\"row-v4wi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4wi\" data-cell=\"cell-3239\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-v4wi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4wi\" data-cell=\"cell-mtai\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Separar ora\u00e7\u00f5es coordenadas.<\/p><\/td><td data-row=\"row-v4wi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-v4wi\" data-cell=\"cell-d4h2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">\"Caber\u00e1 a essa pedagogia ambiental, em forma de disciplina inserida na grade curricular, real\u00e7ar o fato...\" (. 32)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":6390162,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II","id":6390159,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III","id":6390160,"corpo":"<p>II e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV","id":6390161,"corpo":"<p>II e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":6390162,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV","id":6390163,"corpo":"<p>III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"POR UMA PEDAGOGIA AMBIENTALMarcus Eduardo de Oliveira Enquanto a aquisi\u00e7\u00e3o de bens de consumo suntuosos continuar sendo toscamente confundida como s\u00edmbolo deprosperidade, sucesso e possibilidade de ascens\u00e3o social, determinando padr\u00f5es distorcidos de conduta, certamente ahumanidade retroceder\u00e1 cada vez mais em termos de valores e princ\u00edpios. Se n\u00e3o bastasse essa distor\u00e7\u00e3o de valores que prioriza o ''ter'', a sociedade de consumo deve sempre ser vistatamb\u00e9m como inimiga n\u00famero um do meio ambiente. Se de fato desejamos habitar um mundo melhor, como \u00e9 de sensocomum, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia que todos desenvolvam vis\u00f5es diferenciadas sobre a natureza e ocomportamento concernente \u00e0 pr\u00e1tica de consumo, n\u00e3o perdendo de vista que a polui\u00e7\u00e3o dos rios, do ar, o desgaste dosolo, a perda de florestas e o desaparecimento de esp\u00e9cies animais e vegetais est\u00e3o intimamente relacionados aoconsider\u00e1vel aumento de energia, \u00e1gua e servi\u00e7os ecossist\u00eamicos usados largamente para manter elevadas taxas deprodu\u00e7\u00e3o atendendo assim essa sociedade de consumo. Nossas rela\u00e7\u00f5es sociais jamais podem se pautar e muito menos se fortalecer a partir das quantidades queconsumimos; urge, definitivamente, romper-se com esses h\u00e1bitos perdul\u00e1rios e consumistas. Qualidade de vida n\u00e3opode estar associada \u00e0 conquista material. Curvar-se a isso \u00e9 restringir, pelas vias mais rasteiras poss\u00edveis, a pr\u00f3priavida a uma quest\u00e3o mercadol\u00f3gica. Romper com essa ideia \u00e9 imprescind\u00edvel para a constru\u00e7\u00e3o de um mundo ecologicamente mais equilibrado esaud\u00e1vel, respeitando a natureza e sabendo que mais produ\u00e7\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de mais polui\u00e7\u00e3o, assim como menosconsumo \u00e9 sin\u00f4nimo de mais vida. Somente alcan\u00e7aremos essa ruptura quando todos estiverem imbu\u00eddos de ummesmo ideal, criando consci\u00eancia necess\u00e1ria para entender que o planeta n\u00e3o absorver\u00e1 a parcela global da popula\u00e7\u00e3omundial no ambiente de consumo em decorr\u00eancia da finitude dos recursos naturais. Logo, n\u00e3o adianta incorporar omercado de consumo; l\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7os para todos. Definitivamente, esse mercado precisa ser desinchado. Para isso, um passo importante rumo a esse ambiente mais saud\u00e1vel \u00e9 levar informa\u00e7\u00f5es a todos e,principalmente, \u00e0queles que ser\u00e3o encarregados de usufru\u00edrem o mundo num futuro pr\u00f3ximo; ou seja, aqueles queliteralmente ''far\u00e3o'' esse mundo pr\u00f3ximo. Nesse sentido, educar ambientalmente as crian\u00e7as de hoje desde os anosiniciais de estudos \u00e9 um bom caminho a ser percorrido. Nossos jovens alunos precisam aprender e praticar a pedagogiaambiental. Essa pedagogia ambiental deve ser ensinada levando-se em conta que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria maior produ\u00e7\u00e3o paraatender as reclama\u00e7\u00f5es vindas do mercado de consumo. O que j\u00e1 tem por a\u00ed em termos de mercadorias \u00e9 suficientepara atender a todos. A necessidade se restringe em dirimir as desigualdades de consumo em que 20% da popula\u00e7\u00e3oque habita os pa\u00edses do hemisf\u00e9rio norte ''engolem'' 80% de tudo o que \u00e9 produzido, gerando mais de 80% da polui\u00e7\u00e3o edegrada\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, ao passo que ''sobra'' apenas 20% da produ\u00e7\u00e3o material para 80% da popula\u00e7\u00e3o dospa\u00edses localizados no hemisf\u00e9rio sul. Caber\u00e1 a essa pedagogia ambiental, em forma de disciplina inserida na grade curricular, real\u00e7ar o fato de que aexcessiva explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais para ''sustentar'' a insustent\u00e1vel sociedade consumista \u00e9 geradora mor dedesigualdades e potencialmente criadora da insustentabilidade ambiental e social ora presenciada.Fonte: http:\/\/revistasustentabilidade.com.br\/por-uma-pedagogia-ambiental\/ (TRECHO)","id":453362,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>POR UMA PEDAGOGIA AMBIENTAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Marcus Eduardo de Oliveira<\/em><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEnquanto a aquisi\u00e7\u00e3o de bens de consumo suntuosos continuar sendo toscamente confundida como s\u00edmbolo de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>prosperidade, sucesso e possibilidade de ascens\u00e3o social, determinando padr\u00f5es distorcidos de conduta, certamente a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>humanidade retroceder\u00e1 cada vez mais em termos de valores e princ\u00edpios.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tSe n\u00e3o bastasse essa distor\u00e7\u00e3o de valores que prioriza o ''ter'', a sociedade de consumo deve sempre ser vista<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>tamb\u00e9m como inimiga n\u00famero um do meio ambiente. Se de fato desejamos habitar um mundo melhor, como \u00e9 de senso<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comum, \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia que todos desenvolvam vis\u00f5es diferenciadas sobre a natureza e o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>comportamento concernente \u00e0 pr\u00e1tica de consumo, n\u00e3o perdendo de vista que a polui\u00e7\u00e3o dos rios, do ar, o desgaste do<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>solo, a perda de florestas e o desaparecimento de esp\u00e9cies animais e vegetais est\u00e3o intimamente relacionados ao<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consider\u00e1vel aumento de energia, \u00e1gua e servi\u00e7os ecossist\u00eamicos usados largamente para manter elevadas taxas de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>produ\u00e7\u00e3o atendendo assim essa sociedade de consumo.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tNossas rela\u00e7\u00f5es sociais jamais podem se pautar e muito menos se fortalecer a partir das quantidades que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumimos; urge, definitivamente, romper-se com esses h\u00e1bitos perdul\u00e1rios e consumistas. Qualidade de vida n\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pode estar associada \u00e0 conquista material. Curvar-se a isso \u00e9 restringir, pelas vias mais rasteiras poss\u00edveis, a pr\u00f3pria<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>vida a uma quest\u00e3o mercadol\u00f3gica.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tRomper com essa ideia \u00e9 imprescind\u00edvel para a constru\u00e7\u00e3o de um mundo ecologicamente mais equilibrado e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>saud\u00e1vel, respeitando a natureza e sabendo que mais produ\u00e7\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo de mais polui\u00e7\u00e3o, assim como menos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>consumo \u00e9 sin\u00f4nimo de mais vida. Somente alcan\u00e7aremos essa ruptura quando todos estiverem imbu\u00eddos de um<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mesmo ideal, criando consci\u00eancia necess\u00e1ria para entender que o planeta n\u00e3o absorver\u00e1 a parcela global da popula\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mundial no ambiente de consumo em decorr\u00eancia da finitude dos recursos naturais. Logo, n\u00e3o adianta incorporar o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>mercado de consumo; l\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7os para todos. Definitivamente, esse mercado precisa ser desinchado.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tPara isso, um passo importante rumo a esse ambiente mais saud\u00e1vel \u00e9 levar informa\u00e7\u00f5es a todos e,<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>principalmente, \u00e0queles que ser\u00e3o encarregados de usufru\u00edrem o mundo num futuro pr\u00f3ximo; ou seja, aqueles que<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>literalmente ''far\u00e3o'' esse mundo pr\u00f3ximo. Nesse sentido, educar ambientalmente as crian\u00e7as de hoje desde os anos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>iniciais de estudos \u00e9 um bom caminho a ser percorrido. Nossos jovens alunos precisam aprender e praticar a pedagogia<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>ambiental.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tEssa pedagogia ambiental deve ser ensinada levando-se em conta que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria maior produ\u00e7\u00e3o para<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>atender as reclama\u00e7\u00f5es vindas do mercado de consumo. O que j\u00e1 tem por a\u00ed em termos de mercadorias \u00e9 suficiente<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>para atender a todos. A necessidade se restringe em dirimir as desigualdades de consumo em que 20% da popula\u00e7\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>que habita os pa\u00edses do hemisf\u00e9rio norte ''engolem'' 80% de tudo o que \u00e9 produzido, gerando mais de 80% da polui\u00e7\u00e3o e<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>degrada\u00e7\u00e3o dos ecossistemas, ao passo que ''sobra'' apenas 20% da produ\u00e7\u00e3o material para 80% da popula\u00e7\u00e3o dos<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>pa\u00edses localizados no hemisf\u00e9rio sul.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>\t\tCaber\u00e1 a essa pedagogia ambiental, em forma de disciplina inserida na grade curricular, real\u00e7ar o fato de que a<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>excessiva explora\u00e7\u00e3o dos recursos naturais para ''sustentar'' a insustent\u00e1vel sociedade consumista \u00e9 geradora mor de<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>desigualdades e potencialmente criadora da insustentabilidade ambiental e social ora presenciada.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: right;\"><em>Fonte: <u>http:\/\/revistasustentabilidade.com.br\/por-uma-pedagogia-ambiental\/<\/u> (TRECHO)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1690726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In \"Search teams said they had found small objects\u2026\" (lines 28-31), the verbs in bold are in the Past Perfect Tense. The use of this tense is adequate in:","provas":[{"id":55927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-instituto-cidades-tecnico-de-nivel-superior-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - MinC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690749,"hashId":"496e0ec624dde1cfc607372bf2a6ba07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In \"Search teams said they <strong>had found<\/strong> small objects\u2026\" (lines 28-31), the verbs in bold are in the Past Perfect Tense. The use of this tense is adequate in:<\/p>","resposta":6390277,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"When the meteor reached the Earth\u2019s atmosphere, it had made a hole on the icy surface of a lake near the city of Chelyabinsk.","id":6390274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">When the meteor reached the Earth\u2019s atmosphere, it had made a hole on the icy surface of a lake near the city of Chelyabinsk.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Many injured people had gone to the hospital after they felt a shockwave that blew out windows and damaged the wall and roof of a zinc plant.","id":6390275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Many injured people had gone to the hospital after they felt a shockwave that blew out windows and damaged the wall and roof of a zinc plant.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Because of the freezing temperatures, emergency workers had repaired the damages in Chelyabinsk after Minister Vladimir Puchkov himself inspected the damages.","id":6390276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Because of the freezing temperatures, emergency workers had repaired the damages in Chelyabinsk after Minister Vladimir Puchkov himself inspected the damages.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The meteor had exploded miles above the Earth before people in Chelyabinsk felt a shockwave.","id":6390277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">The meteor had exploded miles above the Earth before people in Chelyabinsk felt a shockwave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Flying glasses had hurt a thousand people when the meteor exploded miles above our planet.","id":6390278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Flying glasses had hurt a thousand people when the meteor exploded miles above our planet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"01 Russia cleans up after meteor blast injures more than02 1,000 03 CHELYABINSK, Russia \u2014 Residents of Chelyabinsk, an04 industrial city 1,500 km (950 miles) east of Moscow,05 heard an explosion, saw a bright light and then felt a06 shockwave that blew out windows and damaged the07 wall and roof of a zinc plant. A fireball traveling at a08 speed of 30 km (19 miles) per second according to09 Russian space agency Roscosmos, blazed across the10 horizon, leaving a long white trail visible as far as 200km (125 miles) away.11 km (125 miles) away.12 NASA estimated the meteor was 55 feet across13 before entering Earth's atmosphere and weighed about14 10,000 tons. It exploded miles above Earth, releasing15 nearly 500 kilotons of energy - about 30 times the size of16 the nuclear bomb dropped on the Japanese city of17 Hiroshima in World War Two, NASA added. \"We would18 expect an event of this magnitude to occur once every19 100 years on average,\" said Paul Chodas of NASA's20 Near-Earth Object Program Office at the Jet Propulsion21 Laboratory in Pasadena, California. \"When you have a22 fireball of this size we would expect a large number of23 meteorites to reach the surface and in this case there24 were probably some large ones.\" 25 Divers searched a lake near the city of26 Chelyabinsk, where a hole several feet wide had27 opened in the ice, but had so far failed to find any large 28 fragments, officials said. Search teams said they had29 found small objects up to about 1 cm (half-an-inch) wide30 that might be fragments of a meteorite, but no larger31 pieces.32 The Chelyabinsk regional governor said the 33 strike caused about 1 billion roubles ($33 million) worth34 of damage. Life in the city had largely returned to normal35 by Saturday although 50 people were still in hospital.36 Officials said more than 1,200 people were injured,37 mostly by flying glass. 38 Repair work had to be done quickly because of39 the freezing temperatures, which sank close to -2040 degrees Celsius (-4 Fahrenheit) at night. Emergencies41 Minister Vladimir Puchkov inspected the damage after42 President Vladimir Putin sent him to the region. His43 ministry is under pressure to clean up fast following43 criticism over the failure to issue warnings in time before44 fatal flooding in southern Russia last summer and over45 its handling of forest fires in 2010.(This text was adapted from http:\/\/articles.chicagotribune.com\/2013-02-16\/news\/chi-russiameteorite-20130215_1_meteor-explosion-site-fireball)","id":453365,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">01<strong> Russia cleans up after meteor blast injures more than<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<strong> 1,000 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 CHELYABINSK, Russia \u2014 Residents of Chelyabinsk, an<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 industrial city 1,500 km (950 miles) east of Moscow,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 heard an explosion, saw a bright light and then felt a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 shockwave that blew out windows and damaged the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 wall and roof of a zinc plant. A fireball traveling at a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 speed of 30 km (19 miles) per second according to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Russian space agency Roscosmos, blazed across the<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 horizon, leaving a long white trail visible as far as 200<\/p><p style=\"text-align: justify;\">km (125 miles) away.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 km (125 miles) away.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">12 NASA estimated the meteor was 55 feet across<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 before entering Earth's atmosphere and weighed about<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 10,000 tons. It exploded miles above Earth, releasing<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 nearly 500 kilotons of energy - about 30 times the size of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 the nuclear bomb dropped on the Japanese city of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 Hiroshima in World War Two, NASA added. \"We would<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 expect an event of this magnitude to occur once every<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 100 years on average,\" said Paul Chodas of NASA's<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 Near-Earth Object Program Office at the Jet Propulsion<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Laboratory in Pasadena, California. \"When you have a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 fireball of this size we would expect a large number of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 meteorites to reach the surface and in this case there<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 were probably some large ones.\" <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">25 Divers searched a lake near the city of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 Chelyabinsk, where a hole several feet wide had<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 opened in the ice, but had so far failed to find any large <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 fragments, officials said. Search teams said they had<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 found small objects up to about 1 cm (half-an-inch) wide<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 that might be fragments of a meteorite, but no larger<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 pieces.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">32 The Chelyabinsk regional governor said the <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 strike caused about 1 billion roubles ($33 million) worth<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 of damage. Life in the city had largely returned to normal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 by Saturday although 50 people were still in hospital.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 Officials said more than 1,200 people were injured,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 mostly by flying glass. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">38 Repair work had to be done quickly because of<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 the freezing temperatures, which sank close to -20<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 degrees Celsius (-4 Fahrenheit) at night. Emergencies<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 Minister Vladimir Puchkov inspected the damage after<\/p><p style=\"text-align: justify;\">42 President Vladimir Putin sent him to the region. His<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 ministry is under pressure to clean up fast following<\/p><p style=\"text-align: justify;\">43 criticism over the failure to issue warnings in time before<\/p><p style=\"text-align: justify;\">44 fatal flooding in southern Russia last summer and over<\/p><p style=\"text-align: justify;\">45 its handling of forest fires in 2010.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(This text was adapted from <u>http:\/\/articles.chicagotribune.com\/2013-02-16\/news\/chi-russiameteorite-20130215_1_meteor-explosion-site-fireball<\/u>)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 24 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1690749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As despesas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o classificadas, por natureza, em Despesas Correntes e Despesas de Capital, conforme o disposto no art. 12 da Lei n\u00ba 4.320\/64. Acerca do assunto, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":55927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-instituto-cidades-tecnico-de-nivel-superior-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - MinC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690754,"hashId":"63e202ccae111e8a6406aad8ca8d9684","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas or\u00e7ament\u00e1rias s\u00e3o classificadas, por natureza, em Despesas Correntes e Despesas de Capital, conforme o disposto no art. 12 da Lei n\u00ba 4.320\/64. Acerca do assunto, marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":6390300,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Despesas Correntes s\u00e3o tamb\u00e9m definidas como Despesas Efetivas, pois reduzem proporcionalmente ao seu valor o patrim\u00f4nio do ente p\u00fablico que realiza o gasto, s\u00e3o os disp\u00eandios realizados com pessoal e encargos sociais, juros e encargos da d\u00edvida e outras despesas.","id":6390299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas Correntes s\u00e3o tamb\u00e9m definidas como Despesas Efetivas, pois reduzem proporcionalmente ao seu valor o patrim\u00f4nio do ente p\u00fablico que realiza o gasto, s\u00e3o os disp\u00eandios realizados com pessoal e encargos sociais, juros e encargos da d\u00edvida e outras despesas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto as Despesas de Capital sempre representam a diminui\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio p\u00fablico realizado ou compromisso assumido, as Despesas Correntes proporcionam muta\u00e7\u00f5es patrimoniais tamb\u00e9m em valores equivalentes aos desembolsos realizados ou compromissos assumidos, representadas por diminui\u00e7\u00f5es no ativo ou no passivo.","id":6390300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto as Despesas de Capital sempre representam a diminui\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio p\u00fablico realizado ou compromisso assumido, as Despesas Correntes proporcionam muta\u00e7\u00f5es patrimoniais tamb\u00e9m em valores equivalentes aos desembolsos realizados ou compromissos assumidos, representadas por diminui\u00e7\u00f5es no ativo ou no passivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Despesas de Capital, ou Despesas por Muta\u00e7\u00f5es Patrimoniais, s\u00e3o aquelas que, em nada afetam o patrim\u00f4nio do ente p\u00fablico que as realiza, pois elas se constituem em investimentos, invers\u00f5es financeiras, amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida e outras Despesas de Capital.","id":6390301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Despesas de Capital, ou Despesas por Muta\u00e7\u00f5es Patrimoniais, s\u00e3o aquelas que, em nada afetam o patrim\u00f4nio do ente p\u00fablico que as realiza, pois elas se constituem em investimentos, invers\u00f5es financeiras, amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida e outras Despesas de Capital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias integram os or\u00e7amentos cuja execu\u00e7\u00e3o deve observar o programa anual de trabalho aprovado pela LOA.","id":6390302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Despesas Or\u00e7ament\u00e1rias integram os or\u00e7amentos cuja execu\u00e7\u00e3o deve observar o programa anual de trabalho aprovado pela LOA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para ser realizada e pode ser efetivada sem a exist\u00eancia de cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio que a corresponda suficientemente.","id":6390303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria n\u00e3o depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para ser realizada e pode ser efetivada sem a exist\u00eancia de cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio que a corresponda suficientemente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453366,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Quantitativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Quantitativa","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405650,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-quantitativa"},{"nome_clean":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","oab":false,"nome":"Por Natureza da Despesa ( ou por Categorias Econ\u00f4micas)","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411869,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-natureza-da-despesa-ou-por-categorias-economicas"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica (1\u00ba N\u00edvel)","pai":411869,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424741,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-1o-nivel"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1690754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Cinema (ANCINE), regulamentada atrav\u00e9s da Medida Provis\u00f3ria 2.228-1, de 6 de setembro de 2001, n\u00e3o possui dentre seus objetivos e compet\u00eancias:","provas":[{"id":55927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-instituto-cidades-tecnico-de-nivel-superior-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - MinC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690767,"hashId":"d354f15980b064d757609e9376236b6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ag\u00eancia Nacional de Cinema (ANCINE), regulamentada atrav\u00e9s da Medida Provis\u00f3ria 2.228-1, de 6 de setembro de 2001, n\u00e3o possui dentre seus objetivos e compet\u00eancias:<\/p>","resposta":6390366,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar a competitividade da ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica e videofonogr\u00e1fica nacional nos diversos segmentos de mercado.","id":6390364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumentar a competitividade da ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica e videofonogr\u00e1fica nacional nos diversos segmentos de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Executar a pol\u00edtica nacional do cinema.","id":6390365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a pol\u00edtica nacional do cinema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer a distribui\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica - CONDECINE.","id":6390366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer a distribui\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o para o Desenvolvimento da Ind\u00fastria Cinematogr\u00e1fica - CONDECINE.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Promover o combate \u00e0 pirataria de obras audiovisuais.","id":6390367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Promover o combate \u00e0 pirataria de obras audiovisuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Estimular a capacita\u00e7\u00e3o dos recursos humanos e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico da ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica e videofonogr\u00e1fica nacional.","id":6390368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estimular a capacita\u00e7\u00e3o dos recursos humanos e o desenvolvimento tecnol\u00f3gico da ind\u00fastria cinematogr\u00e1fica e videofonogr\u00e1fica nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema - ANCINE","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398066,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-do-cinema-ancine"},{"nome_clean":"Medida Provis\u00f3rias - ANCINE","oab":true,"nome":"Medida Provis\u00f3rias - ANCINE","pai":398066,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":398067,"slug":"legislacao-dos-orgaos-medida-provisorias-ancine"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1690767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Celebrado como um liame entre cultura e inclus\u00e3o, o Vale-Cultura deve come\u00e7ar a ser utilizado em todo pais durante o segundo semestre 2012. Diz respeito ao Vale-Cultura:","provas":[{"id":55927,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas","id":22130},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Cidades","descricao":"Instituto Cidades","sigla":"","oab":false,"id":278},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"minc-2013-instituto-cidades-tecnico-de-nivel-superior-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Cidades - MinC - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - Ingl\u00eas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1690774,"hashId":"011661116dd722bf14a1a51939e2b62f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Celebrado como um liame entre cultura e inclus\u00e3o, o Vale-Cultura deve come\u00e7ar a ser utilizado em todo pais durante o segundo semestre 2012. Diz respeito ao Vale-Cultura:<\/p>","resposta":6390402,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possibilitar a todos os trabalhadores brasileiros, com carteira assinada, o benef\u00edcio de R$ 40,00 mensais para gastos em consumo de bens e servi\u00e7os culturais.","id":6390399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possibilitar a todos os trabalhadores brasileiros, com carteira assinada, o benef\u00edcio de R$ 40,00 mensais para gastos em consumo de bens e servi\u00e7os culturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do valor total do Vale-Cultura, at\u00e9 10% ser\u00e1 descontado do trabalhador e 90% da empresa.","id":6390400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do valor total do Vale-Cultura, at\u00e9 10% ser\u00e1 descontado do trabalhador e 90% da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obrigatoriamente a empresa dever\u00e1 aderir e fornecer o Vale-Cultura, mas o funcion\u00e1rio optar\u00e1 voluntariamente por sua respectiva ades\u00e3o ou n\u00e3o. ","id":6390401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obrigatoriamente a empresa dever\u00e1 aderir e fornecer o Vale-Cultura, mas o funcion\u00e1rio optar\u00e1 voluntariamente por sua respectiva ades\u00e3o ou n\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Vale-Cultura poder\u00e1 ser utilizado nos mais diversos setores do campo cultural.","id":6390402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Vale-Cultura poder\u00e1 ser utilizado nos mais diversos setores do campo cultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O atendimento somente a trabalhadores que recebam abaixo de cinco sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":6390403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O atendimento somente a trabalhadores que recebam abaixo de cinco sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453367,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 36 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":null,"assunto_raiz":15,"materia":true,"id":15,"slug":"ciencia-politica"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","oab":true,"nome":"Ci\u00eancia Pol\u00edtica","pai":15,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398730,"slug":"ciencia-politica-ciencia-politica"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398730,"assunto_raiz":15,"materia":false,"id":398736,"slug":"ciencia-politica-politicas-publicas"}],"slug":"ciencia-politica\/1690774","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os procedimentos a seguir.I. O fiscal, ao chegar \u00e0 Institui\u00e7\u00e3o, identifica-se e apresenta sua identidade funcional, solicitando contato com o Enfermeiro Respons\u00e1vel pelo Servi\u00e7o de Enfermagem e o representante Legal para esclarecer o objetivo da inspe\u00e7\u00e3o.II. Na aus\u00eancia do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelo Servi\u00e7o de Enfermagem e representante Legal, o fiscal solicitar\u00e1 algu\u00e9m da institui\u00e7\u00e3o para acompanh\u00e1-lo na inspe\u00e7\u00e3o. III. O fiscal realizar\u00e1 inspe\u00e7\u00e3o \u00e0s depend\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o, observando e orientando sobre o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao exerc\u00edcio profissional, organiza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Enfermagem, anota\u00e7\u00e3o de Enfermagem e obrigatoriedade do porte da habilita\u00e7\u00e3o legal, dentre outras. IV. O fiscal prestar\u00e1 esclarecimentos e orienta\u00e7\u00f5es \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o e\/ou Respons\u00e1vel pelo Servi\u00e7o de Enfermagem ou seu representante quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem e demais normatiza\u00e7\u00f5es de interesse da profiss\u00e3o. Est\u00e3o de acordo com os procedimentos previstos pelo Manual de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do COFEN, previsto na Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 374:","provas":[{"id":55886,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - Enfermeiro Fiscal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1682345,"hashId":"2cbc0bce557801ecf1ee0e5121efed3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os procedimentos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O fiscal, ao chegar \u00e0 Institui\u00e7\u00e3o, identifica-se e apresenta sua identidade funcional, solicitando contato com o Enfermeiro Respons\u00e1vel pelo Servi\u00e7o de Enfermagem e o representante Legal para esclarecer o objetivo da inspe\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na aus\u00eancia do respons\u00e1vel t\u00e9cnico pelo Servi\u00e7o de Enfermagem e representante Legal, o fiscal solicitar\u00e1 algu\u00e9m da institui\u00e7\u00e3o para acompanh\u00e1-lo na inspe\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O fiscal realizar\u00e1 inspe\u00e7\u00e3o \u00e0s depend\u00eancias da institui\u00e7\u00e3o, observando e orientando sobre o cumprimento da legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao exerc\u00edcio profissional, organiza\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o de Enfermagem, anota\u00e7\u00e3o de Enfermagem e obrigatoriedade do porte da habilita\u00e7\u00e3o legal, dentre outras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O fiscal prestar\u00e1 esclarecimentos e orienta\u00e7\u00f5es \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o e\/ou Respons\u00e1vel pelo Servi\u00e7o de Enfermagem ou seu representante quanto \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem e demais normatiza\u00e7\u00f5es de interesse da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o de acordo com os procedimentos previstos pelo Manual de Fiscaliza\u00e7\u00e3o do COFEN, previsto na Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 374:<\/p>","resposta":6352546,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todas.","id":6352546,"corpo":"<p>todas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I, II e III.","id":6352547,"corpo":"<p>somente I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente lI, III e IV.","id":6352548,"corpo":"<p>somente lI, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I, II e IV.","id":6352549,"corpo":"<p>somente I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente I e II.","id":6352550,"corpo":"<p>somente I e II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1682345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 371, no planejamento e execu\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio, al\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de estagi\u00e1rios e o quadro de pessoal da institui\u00e7\u00e3o concedente, deve-se considerar a proporcionalidade do n\u00famero de estagi\u00e1rios por n\u00edvel de complexidade da assist\u00eancia de Enfermagem nas formas a seguir, exceto:","provas":[{"id":55886,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - Enfermeiro Fiscal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1682351,"hashId":"f805c0ee8df6d42747532fb4900d3652","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 371, no planejamento e execu\u00e7\u00e3o do est\u00e1gio, al\u00e9m da rela\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de estagi\u00e1rios e o quadro de pessoal da institui\u00e7\u00e3o concedente, deve-se considerar a proporcionalidade do n\u00famero de estagi\u00e1rios por n\u00edvel de complexidade da assist\u00eancia de Enfermagem nas formas a seguir, exceto:<\/p>","resposta":6352576,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assist\u00eancia m\u00ednima - pacientes est\u00e1veis sob o ponto de vista cl\u00ednico e de Enfermagem e fisicamente autossuficientes quanto ao atendimento das necessidades humanas b\u00e1sicas - at\u00e9 10 (dez) alunos \u2022 por supervisor.","id":6352572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia m\u00ednima - pacientes est\u00e1veis sob o ponto de vista cl\u00ednico e de Enfermagem e fisicamente autossuficientes quanto ao atendimento das necessidades humanas b\u00e1sicas - at\u00e9 10 (dez) alunos \u2022 por supervisor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia intermedi\u00e1ria - pacientes est\u00e1veis sob o ponto de vista cl\u00ednico e de Enfermagem, com parcial depend\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de Enfermagem para o atendimento das necessidades humanas b\u00e1sicas - at\u00e9 8 (oito) alunos por supervisor.","id":6352573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia intermedi\u00e1ria - pacientes est\u00e1veis sob o ponto de vista cl\u00ednico e de Enfermagem, com parcial depend\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de Enfermagem para o atendimento das necessidades humanas b\u00e1sicas - at\u00e9 8 (oito) alunos por supervisor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia semi-intensiva - cuidados a pacientes cr\u00f4nicos, est\u00e1veis sob o ponto de vista cl\u00ednico e de Enfermagem, por\u00e9m com total depend\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de Enfermagem quanto ao atendimento das necessidades humanas b\u00e1sicas - at\u00e9 6 (seis) alunos por supervisor.","id":6352574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia semi-intensiva - cuidados a pacientes cr\u00f4nicos, est\u00e1veis sob o ponto de vista cl\u00ednico e de Enfermagem, por\u00e9m com total depend\u00eancia das a\u00e7\u00f5es de Enfermagem quanto ao atendimento das necessidades humanas b\u00e1sicas - at\u00e9 6 (seis) alunos por supervisor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Assist\u00eancia intensiva - cuidados a pacientes graves, com risco iminente de vida, sujeitos \u00e0 instabilidade de sinais vitais, que requeiram assist\u00eancia de Enfermagem e m\u00e9dica permanente e especializada - at\u00e9 5 (cinco) alunos por supervisor.","id":6352575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assist\u00eancia intensiva - cuidados a pacientes graves, com risco iminente de vida, sujeitos \u00e0 instabilidade de sinais vitais, que requeiram assist\u00eancia de Enfermagem e m\u00e9dica permanente e especializada - at\u00e9 5 (cinco) alunos por supervisor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autocuidado - pacientes est\u00e1veis sob o ponto de vista cl\u00ednico e de Enfermagem e fisicamente autossuficientes quanto ao atendimento das necessidades humanas b\u00e1sicas - at\u00e9 20 (vinte) alunos por supervisor.","id":6352576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autocuidado - pacientes est\u00e1veis sob o ponto de vista cl\u00ednico e de Enfermagem e fisicamente autossuficientes quanto ao atendimento das necessidades humanas b\u00e1sicas - at\u00e9 20 (vinte) alunos por supervisor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1682351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A den\u00fancia \u00e9 irretrat\u00e1vel, salvo nos casos em que houver concilia\u00e7\u00e3o.II. Em se tratando de den\u00fancia em que o fato se circunscreva \u00e0s pessoas do denunciante e do denunciado, e n\u00e3o resulte em \u00f3bito, poder\u00e1 ser realizada audi\u00eancia pr\u00e9via de concilia\u00e7\u00e3o pelo Conselheiro Relator, possibilitando o arquivamento mediante retrata\u00e7\u00e3o ou ajustamento de conduta.III. Apresentada a den\u00fancia, o Presidente do Conselho, no prazo de 5 (cinco) dias, determinar\u00e1 a juntada de certid\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o cadastral, financeira e de antecedentes \u00e9ticos e designar\u00e1 Conselheiro Relator. Pode-se afirmar que em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 den\u00fancia de que trata a Resolu\u00e7\u00e3o do COFEN n\u00ba 370:","provas":[{"id":55886,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - Enfermeiro Fiscal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1682355,"hashId":"c7d06407029f366c8822b67bc13535c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A den\u00fancia \u00e9 irretrat\u00e1vel, salvo nos casos em que houver concilia\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em se tratando de den\u00fancia em que o fato se circunscreva \u00e0s pessoas do denunciante e do denunciado, e n\u00e3o resulte em \u00f3bito, poder\u00e1 ser realizada audi\u00eancia pr\u00e9via de concilia\u00e7\u00e3o pelo Conselheiro Relator, possibilitando o arquivamento mediante retrata\u00e7\u00e3o ou ajustamento de conduta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Apresentada a den\u00fancia, o Presidente do Conselho, no prazo de 5 (cinco) dias, determinar\u00e1 a juntada de certid\u00e3o de situa\u00e7\u00e3o cadastral, financeira e de antecedentes \u00e9ticos e designar\u00e1 Conselheiro Relator. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 den\u00fancia de que trata a Resolu\u00e7\u00e3o do COFEN n\u00ba 370:<\/p>","resposta":6352594,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II s\u00e3o corretas.","id":6352590,"corpo":"<p>somente I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III s\u00e3o corretas.","id":6352591,"corpo":"<p>somente I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III s\u00e3o corretas.","id":6352592,"corpo":"<p>somente II e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas s\u00e3o incorretas.","id":6352593,"corpo":"<p>todas s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas s\u00e3o corretas.","id":6352594,"corpo":"<p>todas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1682355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":55886,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Fiscal","id":17549},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Distrito Federal","sigla":"COREN DF","id":211,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-df-df-2013-quadrix-enfermeiro-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - COREN DF - Enfermeiro Fiscal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1682363,"hashId":"64c1a4849eb85f30e38b1f0327ba5eed","enunciado":"<p>Assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":6352628,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A assist\u00eancia de enfermagem em Ortopedia e os procedimentos relativos \u00e0 imobiliza\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica poder\u00e3o ser executados por profissionais de Enfermagem devidamente capacitados.","id":6352625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A assist\u00eancia de enfermagem em Ortopedia e os procedimentos relativos \u00e0 imobiliza\u00e7\u00e3o ortop\u00e9dica poder\u00e3o ser executados por profissionais de Enfermagem devidamente capacitados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao Profissional de Enfermagem aceitar, praticar, cumprir ou executar prescri\u00e7\u00f5es medicamentosas\/terap\u00eauticas, oriundas de qualquer , Profissional da \u00c1rea de Sa\u00fade, por meio de r\u00e1dio, telefonia ou meios eletr\u00f4nicos, em que n\u00e3o conste a assinatura deste, exceto em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia, na qual, efetivamente, haja iminente e grave risco de vida do cliente.","id":6352626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado ao Profissional de Enfermagem aceitar, praticar, cumprir ou executar prescri\u00e7\u00f5es medicamentosas\/terap\u00eauticas, oriundas de qualquer , Profissional da \u00c1rea de Sa\u00fade, por meio de r\u00e1dio, telefonia ou meios eletr\u00f4nicos, em que n\u00e3o conste a assinatura deste, exceto em situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia, na qual, efetivamente, haja iminente e grave risco de vida do cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os profissionais da Enfermagem, excetuando-se as situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, somente poder\u00e3o empregar a conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica do paciente sob supervis\u00e3o direta do enfermeiro e, preferencialmente, em conformidade com protocolos estabelecidos pelas institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, p\u00fablicas ou privadas, a que estejam vinculados.","id":6352627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os profissionais da Enfermagem, excetuando-se as situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, somente poder\u00e3o empregar a conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica do paciente sob supervis\u00e3o direta do enfermeiro e, preferencialmente, em conformidade com protocolos estabelecidos pelas institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade, p\u00fablicas ou privadas, a que estejam vinculados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido aos profissionais da Enfermagem o emprego de conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de pacientes com o prop\u00f3sito de disciplina, puni\u00e7\u00e3o e coer\u00e7\u00e3o, ou por conveni\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o ou da equipe de sa\u00fade.","id":6352628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitido aos profissionais da Enfermagem o emprego de conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de pacientes com o prop\u00f3sito de disciplina, puni\u00e7\u00e3o e coer\u00e7\u00e3o, ou por conveni\u00eancia da institui\u00e7\u00e3o ou da equipe de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todo paciente em conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica deve ser monitorado atentamente pela equipe de Enfermagem, para prevenir a ocorr\u00eancia de eventos adversos ou para identific\u00e1-los precocemente.","id":6352629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo paciente em conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica deve ser monitorado atentamente pela equipe de Enfermagem, para prevenir a ocorr\u00eancia de eventos adversos ou para identific\u00e1-los precocemente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1682363","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto,","provas":[{"id":51974,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571890,"hashId":"32420a2d8606d93467bda21fd3cf3f26","enunciado":"<p>De acordo com o texto,<\/p>","resposta":5894832,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"devemos lutar para sermos superiores aos demais, pois s\u00f3 assim nos destacaremos.","id":5894830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devemos lutar para sermos superiores aos demais, pois s\u00f3 assim nos destacaremos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as compara\u00e7\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias, pois elas nos motivam a melhorar os aspectos negativos.","id":5894831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as compara\u00e7\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias, pois elas nos motivam a melhorar os aspectos negativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diante da vida, cada ser tem sua import\u00e2ncia, justamente por ser \u00fanico, por isso n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias compara\u00e7\u00f5es.","id":5894832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diante da vida, cada ser tem sua import\u00e2ncia, justamente por ser \u00fanico, por isso n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rias compara\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inferioridade e a superioridade deixam de existir quando voc\u00ea realiza compara\u00e7\u00f5es.","id":5894833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inferioridade e a superioridade deixam de existir quando voc\u00ea realiza compara\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o que importa \u00e9 ser mais alto que os demais, pois na natureza o tamanho faz a diferen\u00e7a.","id":5894834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que importa \u00e9 ser mais alto que os demais, pois na natureza o tamanho faz a diferen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Mestre e o Samurai Certo dia, um samurai, que era um guerreiro muito orgulhoso, veio ver um Mestre Zen. Embora fosse muito famoso, ao olhar o Mestre, sua beleza e o encanto daquele momento, o famoso samurai sentiu-se repentinamente inferior. Ele ent\u00e3o disse ao Mestre: \u2013 Por que estou me sentindo inferior? Apenas um momento atr\u00e1s, tudo estava bem. Quando aqui entrei subitamente me senti inferior e jamais me sentira assim antes. Encarei a morte muitas vezes, mas nunca experimentei medo algum. Por que estou me sentindo assustado agora? O Mestre falou: \u2013 Espere. Quando todos tiverem partido, responderei. Durante todo o dia, pessoas chegavam para ver o Mestre, e o Samurai estava ficando mais e mais cansado de esperar. Ao anoitecer, quando o quarto estava vazio, o samurai perguntou novamente: \u2013 Agora voc\u00ea pode me responder por que me sinto inferior? O Mestre o levou para fora. Era uma noite de lua cheia e a lua estava justamente surgindo no horizonte. Ele disse: \u2013 Olhe para estas duas \u00e1rvores, a \u00e1rvore alta e a \u00e1rvore pequena ao seu lado. Ambas estiveram juntas ao lado de minha janela durante anos e nunca houve problema algum. A \u00e1rvore menor jamais disse \u00e0 maior \u201cPor que me sinto inferior diante de voc\u00ea?\u201d \u2013 Esta \u00e1rvore \u00e9 pequena e aquela \u00e9 grande. \u2013 Este \u00e9 o fato, e nunca ouvi sussurro algum sobre isso. O samurai ent\u00e3o argumentou: \u2013 Isto se d\u00e1 porque elas n\u00e3o podem se comparar. E o Mestre replicou: \u2013 Ent\u00e3o n\u00e3o precisa me perguntar. Voc\u00ea sabe a resposta. Quando voc\u00ea n\u00e3o compara, toda a inferioridade e superioridade desaparecem. Voc\u00ea \u00e9 o que \u00e9 e simplesmente existe. Um pequeno arbusto ou uma grande e alta \u00e1rvore n\u00e3o importa. Voc\u00ea \u00e9 voc\u00ea mesmo. Uma folhinha da relva \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria quanto a maior das estrelas. O canto de um p\u00e1ssaro \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio quanto qualquer grande orador, pois o mundo ser\u00e1 menos rico se este canto desaparecer. Simplesmente olhe \u00e0 sua volta. Tudo \u00e9 necess\u00e1rio e tudo se encaixa. \u00c9 uma unidade, ningu\u00e9m \u00e9 mais alto ou mais baixo, ningu\u00e9m \u00e9 superior ou inferior. Cada um \u00e9 incomparavelmente \u00fanico. Voc\u00ea \u00e9 necess\u00e1rio e basta. Na Natureza, tamanho n\u00e3o \u00e9 diferen\u00e7a. Tudo \u00e9 express\u00e3o igual de vida. Adaptado de http:\/\/www.mundodasmensagens.com\/mensagens-reflexao\/ 2\/","id":439353,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">O Mestre e o Samurai <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Certo dia, um samurai, que era um guerreiro muito orgulhoso, veio ver um Mestre Zen. Embora fosse muito famoso, ao olhar o Mestre, sua beleza e o encanto daquele momento, o famoso samurai sentiu-se repentinamente inferior. Ele ent\u00e3o disse ao Mestre: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Por que estou me sentindo inferior? Apenas um momento atr\u00e1s, tudo estava bem. Quando aqui entrei subitamente me senti inferior e jamais me sentira assim antes. Encarei a morte muitas vezes, mas nunca experimentei medo algum. Por que estou me sentindo assustado agora? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Mestre falou: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Espere. Quando todos tiverem partido, responderei. Durante todo o dia, pessoas chegavam para ver o Mestre, e o Samurai estava ficando mais e mais cansado de esperar. Ao anoitecer, quando o quarto estava vazio, o samurai perguntou novamente: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Agora voc\u00ea pode me responder por que me sinto inferior? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Mestre o levou para fora. Era uma noite de lua cheia e a lua estava justamente surgindo no horizonte. Ele disse: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Olhe para estas duas \u00e1rvores, a \u00e1rvore alta e a \u00e1rvore pequena ao seu lado. Ambas estiveram juntas ao lado de minha janela durante anos e nunca houve problema algum. A \u00e1rvore menor jamais disse \u00e0 maior \u201cPor que me sinto inferior diante de voc\u00ea?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Esta \u00e1rvore \u00e9 pequena e aquela \u00e9 grande. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Este \u00e9 o fato, e nunca ouvi sussurro algum sobre isso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O samurai ent\u00e3o argumentou: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Isto se d\u00e1 porque elas n\u00e3o podem se comparar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E o Mestre replicou: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Ent\u00e3o n\u00e3o precisa me perguntar. Voc\u00ea sabe a resposta. Quando voc\u00ea n\u00e3o compara, toda a inferioridade e superioridade desaparecem. Voc\u00ea \u00e9 o que \u00e9 e simplesmente existe. Um pequeno arbusto ou uma grande e alta \u00e1rvore n\u00e3o importa. Voc\u00ea \u00e9 voc\u00ea mesmo. Uma folhinha da relva \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria quanto a maior das estrelas. O canto de um p\u00e1ssaro \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio quanto qualquer grande orador, pois o mundo ser\u00e1 menos rico se este canto desaparecer. Simplesmente olhe \u00e0 sua volta. Tudo \u00e9 necess\u00e1rio e tudo se encaixa. \u00c9 uma unidade, ningu\u00e9m \u00e9 mais alto ou mais baixo, ningu\u00e9m \u00e9 superior ou inferior. Cada um \u00e9 incomparavelmente \u00fanico. Voc\u00ea \u00e9 necess\u00e1rio e basta. Na Natureza, tamanho n\u00e3o \u00e9 diferen\u00e7a. Tudo \u00e9 express\u00e3o igual de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de http:\/\/www.mundodasmensagens.com\/mensagens-reflexao\/ 2\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1571890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aconteceu nos EUA no ano de 2001. Eram quatro avi\u00f5es, dois se chocaram com as torres do World Trade Center - que eram considerados dois dos maiores pr\u00e9dios do mundo com 110 andares e um s\u00edmbolo do poder americano - um outro avi\u00e3o atingiu o Pent\u00e1gono e um 4\u00ba avi\u00e3o n\u00e3o chegou at\u00e9 o alvo previsto, pois foi abatido e caiu na Pensilv\u00e2nia. Os ataques foram planejados pela organiza\u00e7\u00e3o terrorista Al Qaeda, liderada por Osama Bin Laden. Sobre o assunto, assinale a alternativa que apresenta a data que ocorreu esse atentado.","provas":[{"id":51974,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571940,"hashId":"b665df70a936d094f2b0bd1144135034","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aconteceu nos EUA no ano de 2001. Eram quatro avi\u00f5es, dois se chocaram com as torres do World Trade Center - que eram considerados dois dos maiores pr\u00e9dios do mundo com 110 andares e um s\u00edmbolo do poder americano - um outro avi\u00e3o atingiu o Pent\u00e1gono e um 4\u00ba avi\u00e3o n\u00e3o chegou at\u00e9 o alvo previsto, pois foi abatido e caiu na Pensilv\u00e2nia. Os ataques foram planejados pela organiza\u00e7\u00e3o terrorista Al Qaeda, liderada por Osama Bin Laden. Sobre o assunto, assinale a alternativa que apresenta a data que ocorreu esse atentado.<\/p>","resposta":5894962,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00b0 de Setembro.","id":5894960,"corpo":"<p>1\u00b0 de Setembro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 de Maio.","id":5894961,"corpo":"<p>10 de Maio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11 de Setembro.","id":5894962,"corpo":"<p>11 de Setembro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\u00b0 de Abril.","id":5894963,"corpo":"<p>1\u00b0 de Abril.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25 de Dezembro.","id":5894964,"corpo":"<p>25 de Dezembro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1571940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Programa Mais M\u00e9dicos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":51974,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571941,"hashId":"2727a642ce824e50936ea557d22a8d5c","enunciado":"<p>Sobre o Programa Mais M\u00e9dicos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":5894968,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Programa Mais M\u00e9dicos faz parte de um amplo pacto de melhoria do atendimento aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.","id":5894965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Mais M\u00e9dicos faz parte de um amplo pacto de melhoria do atendimento aos usu\u00e1rios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Programa Mais M\u00e9dicos prev\u00ea investimento em infraestrutura dos hospitais e unidades de sa\u00fade, al\u00e9m de levar mais m\u00e9dicos para regi\u00f5es onde h\u00e1 escassez ou n\u00e3o existem profissionais.","id":5894966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Mais M\u00e9dicos prev\u00ea investimento em infraestrutura dos hospitais e unidades de sa\u00fade, al\u00e9m de levar mais m\u00e9dicos para regi\u00f5es onde h\u00e1 escassez ou n\u00e3o existem profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a convoca\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos para atuar na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de periferias de grandes cidades e munic\u00edpios do interior do pa\u00eds, o Governo Federal garantir\u00e1 mais m\u00e9dicos para o Brasil.","id":5894967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a convoca\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos para atuar na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de periferias de grandes cidades e munic\u00edpios do interior do pa\u00eds, o Governo Federal garantir\u00e1 mais m\u00e9dicos para o Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vagas ser\u00e3o oferecidas somente e exclusivamente a m\u00e9dicos brasileiros, interessados em atuar nas regi\u00f5es onde faltam profissionais.","id":5894968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As vagas ser\u00e3o oferecidas somente e exclusivamente a m\u00e9dicos brasileiros, interessados em atuar nas regi\u00f5es onde faltam profissionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No caso do n\u00e3o preenchimento de todas as vagas, o Brasil aceitar\u00e1 candidaturas de estrangeiros, com a inten\u00e7\u00e3o de resolver esse problema, que \u00e9 emergencial para o pa\u00eds.","id":5894969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso do n\u00e3o preenchimento de todas as vagas, o Brasil aceitar\u00e1 candidaturas de estrangeiros, com a inten\u00e7\u00e3o de resolver esse problema, que \u00e9 emergencial para o pa\u00eds.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"},{"nome_clean":"Programa Mais M\u00e9dicos","oab":false,"nome":"Programa Mais M\u00e9dicos","pai":407419,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427830,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-programa-mais-medicos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1571941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema biom\u00e9trico \u00e9 preparado para reconhecer, verificar ou identificar uma pessoa que foi previamente cadastrada. A biometria \u00e9 usada em in\u00fameros lugares para melhorar a seguran\u00e7a ou conveni\u00eancia dos cidad\u00e3os. O TSE est\u00e1 realizando o recadastramento biom\u00e9trico em todo pa\u00eds, levando assim mais seguran\u00e7a para as urnas. Sobre o assunto, assinale a alternativa que apresenta o significado da sigla TSE.","provas":[{"id":51974,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571944,"hashId":"8d012a60a448cb4a91316e22f81f1bc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema biom\u00e9trico \u00e9 preparado para reconhecer, verificar ou identificar uma pessoa que foi previamente cadastrada. A biometria \u00e9 usada em in\u00fameros lugares para melhorar a seguran\u00e7a ou conveni\u00eancia dos cidad\u00e3os. O TSE est\u00e1 realizando o recadastramento biom\u00e9trico em todo pa\u00eds, levando assim mais seguran\u00e7a para as urnas. Sobre o assunto, assinale a alternativa que apresenta o significado da sigla TSE.<\/p>","resposta":5894981,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tribunal Somente do Estado.","id":5894980,"corpo":"<p>Tribunal Somente do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tribunal Superior Eleitoral.","id":5894981,"corpo":"<p>Tribunal Superior Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tribunal Simples do Eleitor.","id":5894982,"corpo":"<p>Tribunal Simples do Eleitor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tribunal de Sele\u00e7\u00e3o do Estado.","id":5894983,"corpo":"<p>Tribunal de Sele\u00e7\u00e3o do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tribunal de Sele\u00e7\u00e3o Eleitoral.","id":5894984,"corpo":"<p>Tribunal de Sele\u00e7\u00e3o Eleitoral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1571944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil possui, aproximadamente, 8.500 quil\u00f4metros de litoral, que abrangem cerca de 300 munic\u00edpios litor\u00e2neos. O mar serve como fonte de renda, lazer, e transporte para muitos brasileiros. A respeito desse tema, assinale a alternativa que apresenta o nome do oceano que banha o litoral brasileiro.","provas":[{"id":51974,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571949,"hashId":"cde7c92da9f0316f528324ff0541500c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil possui, aproximadamente, 8.500 quil\u00f4metros de litoral, que abrangem cerca de 300 munic\u00edpios litor\u00e2neos. O mar serve como fonte de renda, lazer, e transporte para muitos brasileiros. A respeito desse tema, assinale a alternativa que apresenta o nome do oceano que banha o litoral brasileiro.<\/p>","resposta":5895008,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oceano \u00cdndico.","id":5895005,"corpo":"<p>Oceano \u00cdndico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Oceano Pac\u00edfico.","id":5895006,"corpo":"<p>Oceano Pac\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oceano Glacial \u00c1rtico.","id":5895007,"corpo":"<p>Oceano Glacial \u00c1rtico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Oceano Atl\u00e2ntico.","id":5895008,"corpo":"<p>Oceano Atl\u00e2ntico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Oceano Glacial Ant\u00e1rtico.","id":5895009,"corpo":"<p>Oceano Glacial Ant\u00e1rtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1571949","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um processo que est\u00e1 relacionado ao desaparecimento de esp\u00e9cies ou grupos de esp\u00e9cies de animais em um determinado ambiente ou ecossistema. Assim como o surgimento de novas esp\u00e9cies, isso \u00e9 um evento natural, e pode estar ligado a cat\u00e1strofes naturais, surgimento de novos predadores, entre outros. No entanto, atualmente, o principal agente desse processo \u00e9 o homem. A respeito dessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta o nome deste processo.","provas":[{"id":51974,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571957,"hashId":"2373e05587dd3648f7e6323dfe1efc62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe um processo que est\u00e1 relacionado ao desaparecimento de esp\u00e9cies ou grupos de esp\u00e9cies de animais em um determinado ambiente ou ecossistema. Assim como o surgimento de novas esp\u00e9cies, isso \u00e9 um evento natural, e pode estar ligado a cat\u00e1strofes naturais, surgimento de novos predadores, entre outros. No entanto, atualmente, o principal agente desse processo \u00e9 o homem. A respeito dessa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa que apresenta o nome deste processo.<\/p>","resposta":5895049,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Processo de catalisa\u00e7\u00e3o.","id":5895045,"corpo":"<p>Processo de catalisa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Processo de empobrecimento natural.","id":5895046,"corpo":"<p>Processo de empobrecimento natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Processo de abstra\u00e7\u00e3o.","id":5895047,"corpo":"<p>Processo de abstra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Processo de extra\u00e7\u00e3o.","id":5895048,"corpo":"<p>Processo de extra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processo de extin\u00e7\u00e3o.","id":5895049,"corpo":"<p>Processo de extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439369,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1571957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos materiais citados abaixo, qual N\u00c3O \u00e9 usado no isolamento absoluto do campo operat\u00f3rio?","provas":[{"id":52070,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1574524,"hashId":"8d9a402a7b3c2f1a5c684acc67abfcfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos materiais citados abaixo, qual N\u00c3O \u00e9 usado no isolamento absoluto do campo operat\u00f3rio?<\/p>","resposta":5904888,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dique de borracha.","id":5904885,"corpo":"<p>Dique de borracha.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Porta-dique.","id":5904886,"corpo":"<p>Porta-dique.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grampo de isolamento.","id":5904887,"corpo":"<p>Grampo de isolamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sindesm\u00f3tomo.","id":5904888,"corpo":"<p>Sindesm\u00f3tomo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pin\u00e7a espec\u00edfica para grampo.","id":5904889,"corpo":"<p>Pin\u00e7a espec\u00edfica para grampo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Isolamento do Campo Operat\u00f3rio","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417656,"slug":"odontologia-isolamento-do-campo-operatorio"}],"slug":"odontologia\/1574524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 utilizado para realizar moldagens para confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses fixas, pr\u00f3teses totais?","provas":[{"id":52070,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1574527,"hashId":"bf81ac71df917c8f46cb17010b17697c","enunciado":"<p>O que \u00e9 utilizado para realizar moldagens para confec\u00e7\u00e3o de pr\u00f3teses fixas, pr\u00f3teses totais?<\/p>","resposta":5904901,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Modelo de gesso.","id":5904900,"corpo":"<p>Modelo de gesso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Moldeiras.","id":5904901,"corpo":"<p>Moldeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cimento de fosfato de zinco.","id":5904902,"corpo":"<p>Cimento de fosfato de zinco.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verniz cavit\u00e1rio.","id":5904903,"corpo":"<p>Verniz cavit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ion\u00f4mero de vidro.","id":5904904,"corpo":"<p>Ion\u00f4mero de vidro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Materiais de Moldagem","oab":false,"nome":"Materiais de Moldagem","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417649,"slug":"odontologia-materiais-de-moldagem"}],"slug":"odontologia\/1574527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Sistema de Informa\u00e7\u00e3o","id":21025},{"descricao":"Instrutor de Artes","id":21047},{"descricao":"Instrutor de Esporte","id":7567},{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252},{"descricao":"Mobilizador Social","id":21049},{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os","id":21051}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 1.786\/2011 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores do Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista, a investidura em cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 com","provas":[{"id":51967,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":52062,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Sistema de Informa\u00e7\u00e3o","id":21025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-atendente-area-sistema-de-informacao","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Atendente - \u00c1rea: Sistema de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":52230,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes","id":21047},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-instrutor-de-artes","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Instrutor de Artes - 2013"},{"id":52231,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esporte","id":7567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-instrutor-de-esporte","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Instrutor de Esporte - 2013"},{"id":52237,"cargo":{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-instrutor-de-musica","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Instrutor de M\u00fasica - 2013"},{"id":52244,"cargo":{"descricao":"Mobilizador Social","id":21049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-mobilizador-social","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Mobilizador Social - 2013"},{"id":52251,"cargo":{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os","id":21051},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-oficial-de-servicos","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Oficial de Servi\u00e7os - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571639,"hashId":"3fb07aa4a51b5960a6a89f70ac5466d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 1.786\/2011 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores do Munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista, a investidura em cargo p\u00fablico ocorrer\u00e1 com<\/p>","resposta":5893882,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.","id":5893881,"corpo":"<p>a aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a posse.","id":5893882,"corpo":"<p>a posse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a nomea\u00e7\u00e3o.","id":5893883,"corpo":"<p>a nomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a homologa\u00e7\u00e3o do concurso p\u00fablico.","id":5893884,"corpo":"<p>a homologa\u00e7\u00e3o do concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio do cargo p\u00fablico.","id":5893885,"corpo":"<p>o exerc\u00edcio do cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Bahia - BA","oab":false,"nome":"Bahia - BA","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395542,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-bahia-ba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1571639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Sistema de Informa\u00e7\u00e3o","id":21025},{"descricao":"Instrutor de Artes","id":21047},{"descricao":"Instrutor de Esporte","id":7567},{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252},{"descricao":"Mobilizador Social","id":21049},{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os","id":21051}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a fun\u00e7\u00e3o primordial do Supremo Tribunal Federal (STF)?","provas":[{"id":51967,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":52062,"cargo":{"descricao":"Atendente - \u00c1rea: Sistema de Informa\u00e7\u00e3o","id":21025},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-atendente-area-sistema-de-informacao","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Atendente - \u00c1rea: Sistema de Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":52230,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Artes","id":21047},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-instrutor-de-artes","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Instrutor de Artes - 2013"},{"id":52231,"cargo":{"descricao":"Instrutor de Esporte","id":7567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-instrutor-de-esporte","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Instrutor de Esporte - 2013"},{"id":52237,"cargo":{"descricao":"Instrutor de M\u00fasica","id":17252},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-instrutor-de-musica","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Instrutor de M\u00fasica - 2013"},{"id":52244,"cargo":{"descricao":"Mobilizador Social","id":21049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-mobilizador-social","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Mobilizador Social - 2013"},{"id":52251,"cargo":{"descricao":"Oficial de Servi\u00e7os","id":21051},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-oficial-de-servicos","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Oficial de Servi\u00e7os - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571716,"hashId":"0d9aa2188c487509b099f6ffd9f8844e","enunciado":"<p>Qual a fun\u00e7\u00e3o primordial do Supremo Tribunal Federal (STF)?<\/p>","resposta":5894216,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Julgar recursos de \u00faltima inst\u00e2ncia, onde novas apela\u00e7\u00f5es s\u00f3 podem ser feitas para o pr\u00f3prio STF.","id":5894212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgar recursos de \u00faltima inst\u00e2ncia, onde novas apela\u00e7\u00f5es s\u00f3 podem ser feitas para o pr\u00f3prio STF.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Decidir sobre casos que amea\u00e7am a soberania e a seguran\u00e7a nacional, n\u00e3o aceitando a\u00e7\u00f5es comuns.","id":5894213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decidir sobre casos que amea\u00e7am a soberania e a seguran\u00e7a nacional, n\u00e3o aceitando a\u00e7\u00f5es comuns.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servir de corte marcial para casos de seguran\u00e7a nacional, julgando especialmente os militares.","id":5894214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servir de corte marcial para casos de seguran\u00e7a nacional, julgando especialmente os militares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fiscalizar e aplicar as leis formuladas pelo legislativo, abrindo processos judiciais, quando necess\u00e1rio.","id":5894215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fiscalizar e aplicar as leis formuladas pelo legislativo, abrindo processos judiciais, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser um guardi\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o brasileira, apreciando casos onde a soberania desta est\u00e1 em jogo.","id":5894216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser um guardi\u00e3o da constitui\u00e7\u00e3o brasileira, apreciando casos onde a soberania desta est\u00e1 em jogo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Judici\u00e1rio (artigos 92 a 126 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405266,"slug":"direito-constitucional-poder-judiciario-artigos-92-a-126-da-cf"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais ou Composi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e compet\u00eancia dos Tribunais (artigos 101 a 126 da CF)","pai":405266,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407639,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-ou-composicao-organizacao-e-competencia-dos-tribunais-artigos-101-a-126-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1571716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na constru\u00e7\u00e3o da sua fala, o autor emprega a palavra paradoxalmente em dois momentos. Essa palavra, no texto, relaciona ideias que, entre si, indicam:","provas":[{"id":51973,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pi-pi-2013-nucepe-uespi-cabo-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1571791,"hashId":"599a96e4def725547da68b5f029f0cd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na constru\u00e7\u00e3o da sua fala, o autor emprega a palavra <em>paradoxalmente <\/em>em dois momentos. Essa palavra, no texto, relaciona ideias que, entre si, indicam:<\/p>","resposta":5894518,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma condicionalidade","id":5894515,"corpo":"<p>uma condicionalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma depend\u00eancia","id":5894516,"corpo":"<p>uma depend\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma causalidade","id":5894517,"corpo":"<p>uma causalidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um contra-senso","id":5894518,"corpo":"<p>um contra-senso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma consequ\u00eancia","id":5894519,"corpo":"<p>uma consequ\u00eancia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o trecho da entrevista do Professor da USP, Marcos C\u00e9sar Alvarez, concedida ao Observat\u00f3rio de Seguran\u00e7a, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04.OSP: Por que no Brasil h\u00e1 a persist\u00eancia das viola\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos? Marcos C\u00e9sar Alvarez: Acredito que a principal explica\u00e7\u00e3o encontra-se na fragmenta\u00e7\u00e3o de nossa experi\u00eancia democr\u00e1tica. Caracterizando-se por fortes hierarquias e desigualdades sociais desde a \u00e9poca da col\u00f4nia \u2013 mas que foram sendo reproduzidas igualmente nos contextos do Imp\u00e9rio e da Rep\u00fablica \u2013, a sociedade brasileira n\u00e3o conseguiu consolidar suficientemente suas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, com um passado de rupturas institucionais e n\u00e3o cristaliza\u00e7\u00e3o de valores igualit\u00e1rios no \u00e2mbito da cultura. Apenas com a redemocratiza\u00e7\u00e3o dos anos 80 do s\u00e9culo XX, o pa\u00eds come\u00e7ou uma efetiva consolida\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas mas, paradoxalmente, num contexto de agravamento da crise econ\u00f4mica e social. Por exemplo, a partir dos anos 80 do s\u00e9culo XX, houve um crescimento explosivo da viol\u00eancia, comum nos grandes centros urbanos, viol\u00eancia esta resultante sobretudo dos anos de descalabro institucional e de crescimento das desigualdades no \u00e2mbito econ\u00f4mico, promovidos pelo regime militar. Paradoxalmente, setores conservadores passaram a atribuir tais males \u00e0 Democracia \u2013 e n\u00e3o ao nosso passado autorit\u00e1rio \u2013 e, sem d\u00favida, as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas ainda n\u00e3o responderam de modo adequado aos desafios no \u00e2mbito penal e da seguran\u00e7a p\u00fablica no pa\u00eds.(www.observatoriodeseguranca.org \u2013 Acesso em 14.08.2013)","id":439345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho da entrevista do Professor da USP, Marcos C\u00e9sar Alvarez, concedida ao <strong>Observat\u00f3rio de Seguran\u00e7a<\/strong>, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 04.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>OSP:<\/strong> <strong><em>Por que no Brasil h\u00e1 a persist\u00eancia das viola\u00e7\u00f5es de Direitos Humanos? <\/em>Marcos C\u00e9sar Alvarez:<\/strong> <em>Acredito que a principal explica\u00e7\u00e3o encontra-se na fragmenta\u00e7\u00e3o de nossa experi\u00eancia democr\u00e1tica. Caracterizando-se por fortes hierarquias e desigualdades sociais desde a \u00e9poca da col\u00f4nia \u2013 mas que foram sendo reproduzidas igualmente nos contextos do Imp\u00e9rio e da Rep\u00fablica \u2013, a sociedade brasileira n\u00e3o conseguiu consolidar suficientemente suas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, com um passado de rupturas institucionais e n\u00e3o cristaliza\u00e7\u00e3o de valores igualit\u00e1rios no \u00e2mbito da cultura. Apenas com a redemocratiza\u00e7\u00e3o dos anos 80 do s\u00e9culo XX, o pa\u00eds come\u00e7ou uma efetiva consolida\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas mas, paradoxalmente, num contexto de agravamento da crise econ\u00f4mica e social. Por exemplo, a partir dos anos 80 do s\u00e9culo XX, houve um crescimento explosivo da viol\u00eancia, comum nos grandes centros urbanos, viol\u00eancia esta resultante sobretudo dos anos de descalabro institucional e de crescimento das desigualdades no \u00e2mbito econ\u00f4mico, promovidos pelo regime militar. Paradoxalmente, setores conservadores passaram a atribuir tais males \u00e0 Democracia \u2013 e n\u00e3o ao nosso passado autorit\u00e1rio \u2013 e, sem d\u00favida, as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas ainda n\u00e3o responderam de modo adequado aos desafios no \u00e2mbito penal e da seguran\u00e7a p\u00fablica no pa\u00eds.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><sub>(www.observatoriodeseguranca.org \u2013 Acesso em 14.08.2013)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1571791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Estado de Necessidade \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":51973,"cargo":{"descricao":"Cabo da Pol\u00edcia Militar","id":16758},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pi-pi-2013-nucepe-uespi-cabo-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Cabo da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1571851,"hashId":"4a80c2b2bdfbfc7e422ec596b899c72f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Estado de Necessidade \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":5894699,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode ser alegado por profissionais que tem o dever de enfrentar o perigo, a exemplo de policiais, bombeiros e salva-vidas.","id":5894695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode ser alegado por profissionais que tem o dever de enfrentar o perigo, a exemplo de policiais, bombeiros e salva-vidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No estado de necessidade \u00e9 desnecess\u00e1rio o requisito da exist\u00eancia de perigo atual.","id":5894696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No estado de necessidade \u00e9 desnecess\u00e1rio o requisito da exist\u00eancia de perigo atual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve haver compara\u00e7\u00e3o de valores entre os bens jur\u00eddicos postos em perigo.","id":5894697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve haver compara\u00e7\u00e3o de valores entre os bens jur\u00eddicos postos em perigo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No estado de necessidade, o autor da ilicitude poderia optar por outra conduta, para proteger bem jur\u00eddico pr\u00f3prio ou alheio, por\u00e9m opta pela conduta que caracteriza a presen\u00e7a da excludente de ilicitude.","id":5894698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No estado de necessidade, o autor da ilicitude poderia optar por outra conduta, para proteger bem jur\u00eddico pr\u00f3prio ou alheio, por\u00e9m opta pela conduta que caracteriza a presen\u00e7a da excludente de ilicitude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nesta excludente de ilicitude h\u00e1 conflito de interesses, vez que uma pessoa para salvar bem juridicamente protegido pr\u00f3prio ou alheio, sacrifica bem de outrem.","id":5894699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta excludente de ilicitude h\u00e1 conflito de interesses, vez que uma pessoa para salvar bem juridicamente protegido pr\u00f3prio ou alheio, sacrifica bem de outrem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Ilicitude (antijuridicidade)","oab":false,"nome":"Ilicitude (antijuridicidade)","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418539,"slug":"direito-penal-ilicitude-antijuridicidade"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"}],"slug":"direito-penal\/1571851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, podemos entender que um Samurai \u00e9","provas":[{"id":51974,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1571855,"hashId":"32998392a345d4060679ba8db81c5863","enunciado":"<p>De acordo com o texto, podemos entender que um Samurai \u00e9<\/p>","resposta":5894716,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um atleta.","id":5894715,"corpo":"<p>um atleta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um guerreiro.","id":5894716,"corpo":"<p>um guerreiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um mensageiro.","id":5894717,"corpo":"<p>um mensageiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um curandeiro.","id":5894718,"corpo":"<p>um curandeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um mestre.","id":5894719,"corpo":"<p>um mestre.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Mestre e o Samurai Certo dia, um samurai, que era um guerreiro muito orgulhoso, veio ver um Mestre Zen. Embora fosse muito famoso, ao olhar o Mestre, sua beleza e o encanto daquele momento, o famoso samurai sentiu-se repentinamente inferior. Ele ent\u00e3o disse ao Mestre: \u2013 Por que estou me sentindo inferior? Apenas um momento atr\u00e1s, tudo estava bem. Quando aqui entrei subitamente me senti inferior e jamais me sentira assim antes. Encarei a morte muitas vezes, mas nunca experimentei medo algum. Por que estou me sentindo assustado agora? O Mestre falou: \u2013 Espere. Quando todos tiverem partido, responderei. Durante todo o dia, pessoas chegavam para ver o Mestre, e o Samurai estava ficando mais e mais cansado de esperar. Ao anoitecer, quando o quarto estava vazio, o samurai perguntou novamente: \u2013 Agora voc\u00ea pode me responder por que me sinto inferior? O Mestre o levou para fora. Era uma noite de lua cheia e a lua estava justamente surgindo no horizonte. Ele disse: \u2013 Olhe para estas duas \u00e1rvores, a \u00e1rvore alta e a \u00e1rvore pequena ao seu lado. Ambas estiveram juntas ao lado de minha janela durante anos e nunca houve problema algum. A \u00e1rvore menor jamais disse \u00e0 maior \u201cPor que me sinto inferior diante de voc\u00ea?\u201d \u2013 Esta \u00e1rvore \u00e9 pequena e aquela \u00e9 grande. \u2013 Este \u00e9 o fato, e nunca ouvi sussurro algum sobre isso. O samurai ent\u00e3o argumentou: \u2013 Isto se d\u00e1 porque elas n\u00e3o podem se comparar. E o Mestre replicou: \u2013 Ent\u00e3o n\u00e3o precisa me perguntar. Voc\u00ea sabe a resposta. Quando voc\u00ea n\u00e3o compara, toda a inferioridade e superioridade desaparecem. Voc\u00ea \u00e9 o que \u00e9 e simplesmente existe. Um pequeno arbusto ou uma grande e alta \u00e1rvore n\u00e3o importa. Voc\u00ea \u00e9 voc\u00ea mesmo. Uma folhinha da relva \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria quanto a maior das estrelas. O canto de um p\u00e1ssaro \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio quanto qualquer grande orador, pois o mundo ser\u00e1 menos rico se este canto desaparecer. Simplesmente olhe \u00e0 sua volta. Tudo \u00e9 necess\u00e1rio e tudo se encaixa. \u00c9 uma unidade, ningu\u00e9m \u00e9 mais alto ou mais baixo, ningu\u00e9m \u00e9 superior ou inferior. Cada um \u00e9 incomparavelmente \u00fanico. Voc\u00ea \u00e9 necess\u00e1rio e basta. Na Natureza, tamanho n\u00e3o \u00e9 diferen\u00e7a. Tudo \u00e9 express\u00e3o igual de vida. Adaptado de http:\/\/www.mundodasmensagens.com\/mensagens-reflexao\/ 2\/","id":439353,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">O Mestre e o Samurai <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Certo dia, um samurai, que era um guerreiro muito orgulhoso, veio ver um Mestre Zen. Embora fosse muito famoso, ao olhar o Mestre, sua beleza e o encanto daquele momento, o famoso samurai sentiu-se repentinamente inferior. Ele ent\u00e3o disse ao Mestre: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Por que estou me sentindo inferior? Apenas um momento atr\u00e1s, tudo estava bem. Quando aqui entrei subitamente me senti inferior e jamais me sentira assim antes. Encarei a morte muitas vezes, mas nunca experimentei medo algum. Por que estou me sentindo assustado agora? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Mestre falou: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Espere. Quando todos tiverem partido, responderei. Durante todo o dia, pessoas chegavam para ver o Mestre, e o Samurai estava ficando mais e mais cansado de esperar. Ao anoitecer, quando o quarto estava vazio, o samurai perguntou novamente: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Agora voc\u00ea pode me responder por que me sinto inferior? <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O Mestre o levou para fora. Era uma noite de lua cheia e a lua estava justamente surgindo no horizonte. Ele disse: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Olhe para estas duas \u00e1rvores, a \u00e1rvore alta e a \u00e1rvore pequena ao seu lado. Ambas estiveram juntas ao lado de minha janela durante anos e nunca houve problema algum. A \u00e1rvore menor jamais disse \u00e0 maior \u201cPor que me sinto inferior diante de voc\u00ea?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Esta \u00e1rvore \u00e9 pequena e aquela \u00e9 grande. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Este \u00e9 o fato, e nunca ouvi sussurro algum sobre isso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O samurai ent\u00e3o argumentou: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Isto se d\u00e1 porque elas n\u00e3o podem se comparar. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">E o Mestre replicou: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u2013 Ent\u00e3o n\u00e3o precisa me perguntar. Voc\u00ea sabe a resposta. Quando voc\u00ea n\u00e3o compara, toda a inferioridade e superioridade desaparecem. Voc\u00ea \u00e9 o que \u00e9 e simplesmente existe. Um pequeno arbusto ou uma grande e alta \u00e1rvore n\u00e3o importa. Voc\u00ea \u00e9 voc\u00ea mesmo. Uma folhinha da relva \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1ria quanto a maior das estrelas. O canto de um p\u00e1ssaro \u00e9 t\u00e3o necess\u00e1rio quanto qualquer grande orador, pois o mundo ser\u00e1 menos rico se este canto desaparecer. Simplesmente olhe \u00e0 sua volta. Tudo \u00e9 necess\u00e1rio e tudo se encaixa. \u00c9 uma unidade, ningu\u00e9m \u00e9 mais alto ou mais baixo, ningu\u00e9m \u00e9 superior ou inferior. Cada um \u00e9 incomparavelmente \u00fanico. Voc\u00ea \u00e9 necess\u00e1rio e basta. Na Natureza, tamanho n\u00e3o \u00e9 diferen\u00e7a. Tudo \u00e9 express\u00e3o igual de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de http:\/\/www.mundodasmensagens.com\/mensagens-reflexao\/ 2\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1571855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa natural, personalidade e capacidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":51855,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2013-cespe-cebraspe-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:24:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568652,"hashId":"10b2abf0b1b12659bd0bc7386473ea20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa natural, personalidade e capacidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5880609,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O C\u00f3digo Civil atual preceitua que os loucos de todo o g\u00eanero s\u00e3o absolutamente incapazes. ","id":5880605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O C\u00f3digo Civil atual preceitua que os loucos de todo o g\u00eanero s\u00e3o absolutamente incapazes. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O C\u00f3digo Civil de 2002 inovou ao dar tratamento espec\u00edfico ao natimorto, inclusive, conferindo-lhe alguns direitos da personalidade, como o nome, por exemplo. ","id":5880606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Civil de 2002 inovou ao dar tratamento espec\u00edfico ao natimorto, inclusive, conferindo-lhe alguns direitos da personalidade, como o nome, por exemplo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com a teoria da personalidade condicional, o nascituro adquire personalidade jur\u00eddica desde a sua concep\u00e7\u00e3o, sendo, desde ent\u00e3o, considerado pessoa. ","id":5880607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a teoria da personalidade condicional, o nascituro adquire personalidade jur\u00eddica desde a sua concep\u00e7\u00e3o, sendo, desde ent\u00e3o, considerado pessoa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A capacidade de direito n\u00e3o pode ser confundida com a personalidade, apesar de toda pessoa ser capaz de direitos. ","id":5880608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A capacidade de direito n\u00e3o pode ser confundida com a personalidade, apesar de toda pessoa ser capaz de direitos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A capacidade dos \u00edndios \u00e9 regulada por legisla\u00e7\u00e3o especial.","id":5880609,"corpo":"<p>A capacidade dos \u00edndios \u00e9 regulada por legisla\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o da Personalidade","oab":false,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o da Personalidade","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415371,"slug":"direito-civil-extincao-da-personalidade"}],"slug":"direito-civil\/1568652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao procedimento sum\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":51855,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2013-cespe-cebraspe-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:24:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568654,"hashId":"b6c3eb811a9749c4a213503242f6874b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao procedimento sum\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":5880616,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe procedimento sum\u00e1rio nas causas de ressarcimento por danos causados em acidente de ve\u00edculo de via terrestre. ","id":5880615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o cabe procedimento sum\u00e1rio nas causas de ressarcimento por danos causados em acidente de ve\u00edculo de via terrestre. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No procedimento sum\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria incidental. ","id":5880616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No procedimento sum\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria incidental. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No procedimento sum\u00e1rio, admite-se a interven\u00e7\u00e3o de terceiros, salvo no que se refere \u00e0 assist\u00eancia.","id":5880617,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No procedimento sum\u00e1rio, admite-se a interven\u00e7\u00e3o de terceiros, salvo no que se refere \u00e0 assist\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O procedimento sum\u00e1rio deve ser observado nas a\u00e7\u00f5es de div\u00f3rcio e de curatela. ","id":5880618,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O procedimento sum\u00e1rio deve ser observado nas a\u00e7\u00f5es de div\u00f3rcio e de curatela. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O procedimento sum\u00e1rio ser\u00e1 observado nas a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 capacidade das pessoas. ","id":5880619,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento sum\u00e1rio ser\u00e1 observado nas a\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 capacidade das pessoas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438920,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3728,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-e-procedimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1568654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encontre o valor num\u00e9rico da express\u00e3o: E = 117+117+117+117+117+117+117+117+117 +117+117.","provas":[{"id":42954,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2013-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:26:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1283026,"hashId":"a54435b5e545d99679653da4e9b5b148","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Encontre o valor num\u00e9rico da express\u00e3o: <b>E = 11<sup>7<\/sup>+11<sup>7<\/sup>+11<sup>7<\/sup>+11<sup>7<\/sup>+11<sup>7<\/sup>+11<sup>7<\/sup>+11<sup>7<\/sup>+11<sup>7<\/sup>+11<sup>7<\/sup> +11<sup>7<\/sup>+11<sup>7<\/sup>.<\/b><\/p><\/p>","resposta":4661302,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"118","id":4661302,"corpo":"<p align=justify>11<sup>8<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1114","id":4661303,"corpo":"<p align=justify>11<sup>14<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1177","id":4661304,"corpo":"<p align=justify>11<sup>77<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1217","id":4661305,"corpo":"<p align=justify>121<sup>7<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12177","id":4661306,"corpo":"<p align=justify>121<sup>77<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Potencia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Potencia\u00e7\u00e3o","pai":408678,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408681,"slug":"matematica-potenciacao"},{"nome_clean":"Propriedades Operat\u00f3rias das Pot\u00eancias","oab":false,"nome":"Propriedades Operat\u00f3rias das Pot\u00eancias","pai":408681,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408682,"slug":"matematica-propriedades-operatorias-das-potencias"}],"slug":"matematica\/1283026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique a alternativa que apresenta a frequ\u00eancia absoluta (fi) de um elemento (xi) cuja frequ\u00eancia relativa (fr) \u00e9 igual a 25 % e cujo total de elementos (N) da amostra \u00e9 igual a 72.","provas":[{"id":42954,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2013-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1282885,"hashId":"b0ed24db8f1ae6ed8e9f768d6ba08be3","enunciado":"<p align=justify>Identifique a alternativa que apresenta a frequ\u00eancia absoluta (<b>f<sub>i<\/sub><\/b>) de um elemento (<b>xi<\/b>) cuja frequ\u00eancia relativa\r\n(<b>f<sub>r<\/sub><\/b>) \u00e9 igual a <b>25 %<\/b> e cujo total de elementos (<b>N<\/b>) da amostra \u00e9 igual a <b>72<\/b>.<\/p>","resposta":4660578,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18.","id":4660578,"corpo":"<p align=justify>18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"36.","id":4660579,"corpo":"<p align=justify>36.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.","id":4660580,"corpo":"<p align=justify>9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"54.","id":4660581,"corpo":"<p align=justify>54.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45.","id":4660582,"corpo":"<p align=justify>45.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Frequ\u00eancia Absoluta Simples","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia Absoluta Simples","pai":426562,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426563,"slug":"estatistica-frequencia-absoluta-simples"},{"nome_clean":"Frequ\u00eancia Relativa Simples","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia Relativa Simples","pai":426562,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426564,"slug":"estatistica-frequencia-relativa-simples"}],"slug":"estatistica\/1282885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a equa\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia \u00e9: (x - a)2 + (y - b)2 = r2, sendo (a,b) as coordenadas do centro e r a medida do raio ,identifique a equa\u00e7\u00e3o geral da circunfer\u00eancia de centro (2 , 3) e raio igual a 5.","provas":[{"id":42954,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2013-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:26:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental do Ex\u00e9rcito","id":53},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1282933,"hashId":"f44ca8a55f1cf486f3c6982457f2856a","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Dada a equa\u00e7\u00e3o da circunfer\u00eancia \u00e9: (<i>x - a<\/i>)<sup>2<\/sup> + (<i>y - b<\/i>)<sup>2<\/sup> = <i>r<\/i><sup>2<\/sup>, sendo (<i>a,b<\/i>) as coordenadas do centro e <b>r<\/b> a medida\r\ndo raio ,identifique a equa\u00e7\u00e3o geral da circunfer\u00eancia de centro <b>(2 , 3)<\/b> e raio igual a <b>5<\/b>.<\/p><\/p>","resposta":4660945,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x\u00b2 + y\u00b2 = 25","id":4660942,"corpo":"<p align=justify><i>x<\/i>\u00b2 + <i>y<\/i>\u00b2 = 25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x\u00b2 + y\u00b2 - 4xy - 12 = 0","id":4660943,"corpo":"<p align=justify><i>x<\/i>\u00b2 + <i>y<\/i>\u00b2 - 4<i>xy<\/i> - 12 = 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x\u00b2 - 4x = -16","id":4660944,"corpo":"<p align=justify><i>x<\/i>\u00b2 - 4<i>x<\/i> = -16<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x\u00b2 + y\u00b2 - 4x - 6y - 12 = 0","id":4660945,"corpo":"<p align=justify><i>x<\/i>\u00b2 +<i> y<\/i>\u00b2 - 4<i>x<\/i> - 6<i>y<\/i> - 12 = 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"y\u00b2 - 6y = -9","id":4660946,"corpo":"<p align=justify><i>y<\/i>\u00b2 - 6<i>y<\/i> = -9<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Circunfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Circunfer\u00eancias","pai":403882,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403886,"slug":"matematica-circunferencias"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es da Circunfer\u00eancia","pai":403886,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408914,"slug":"matematica-equacoes-da-circunferencia"}],"slug":"matematica\/1282933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de Processo Penal vigente, s\u00e3o medidas cautelares diversas da pris\u00e3o, exceto:","provas":[{"id":53912,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2013-iobv-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IOBV - PM SC - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1629054,"hashId":"c717df2e8a448efd0f8b1cedbde9f487","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o C\u00f3digo de Processo Penal vigente, s\u00e3o medidas cautelares diversas da pris\u00e3o, <strong><u>exceto<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6124600,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comparecimento peri\u00f3dico em ju\u00edzo, no prazo e nas condi\u00e7\u00f5es fixadas pelo juiz, para informar e justificar atividades.","id":6124597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comparecimento peri\u00f3dico em ju\u00edzo, no prazo e nas condi\u00e7\u00f5es fixadas pelo juiz, para informar e justificar atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de acesso ou frequ\u00eancia a determinados lugares quando, por circunst\u00e2ncias relacionadas ao fato, deva o indiciado ou acusado permanecer distante desses locais para evitar o risco de novas infra\u00e7\u00f5es.","id":6124598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de acesso ou frequ\u00eancia a determinados lugares quando, por circunst\u00e2ncias relacionadas ao fato, deva o indiciado ou acusado permanecer distante desses locais para evitar o risco de novas infra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proibi\u00e7\u00e3o de ausentar-se da Comarca quando a perman\u00eancia seja conveniente ou necess\u00e1ria para a investiga\u00e7\u00e3o ou instru\u00e7\u00e3o.","id":6124599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibi\u00e7\u00e3o de ausentar-se da Comarca quando a perman\u00eancia seja conveniente ou necess\u00e1ria para a investiga\u00e7\u00e3o ou instru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recolhimento do indiciado ou acusado em sua resid\u00eancia, s\u00f3 podendo dela ausentar-se com autoriza\u00e7\u00e3o judicial.","id":6124600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recolhimento do indiciado ou acusado em sua resid\u00eancia, s\u00f3 podendo dela ausentar-se com autoriza\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Medidas Cautelares","oab":false,"nome":"Medidas Cautelares","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414597,"slug":"direito-processual-penal-medidas-cautelares"},{"nome_clean":"Procedimento para aplica\u00e7\u00e3o das medidas cautelares de natureza pessoal","oab":false,"nome":"Procedimento para aplica\u00e7\u00e3o das medidas cautelares de natureza pessoal","pai":414598,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414612,"slug":"direito-processual-penal-procedimento-para-aplicacao-das-medidas-cautelares-de-natureza-pessoal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1629054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois biomas distintos podem ser encontrados no munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista na Bahia, um deles associado a um clima seco, com plantas adaptadas \u00e0 falta de \u00e1gua, e outro adaptado a um clima \u00famido e com esp\u00e9cies arb\u00f3reas de grande porte. Trata-se respectivamente","provas":[{"id":52141,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1576683,"hashId":"639535a7e5872359d23ab0f23a6f4a4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois biomas distintos podem ser encontrados no munic\u00edpio de Vit\u00f3ria da Conquista na Bahia, um deles associado a um clima seco, com plantas adaptadas \u00e0 falta de \u00e1gua, e outro adaptado a um clima \u00famido e com esp\u00e9cies arb\u00f3reas de grande porte. Trata-se respectivamente<\/p>","resposta":5914604,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Amaz\u00f4nia e da Caatinga.","id":5914601,"corpo":"<p>da Amaz\u00f4nia e da Caatinga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da Caatinga e da Amaz\u00f4nia.","id":5914602,"corpo":"<p>da Caatinga e da Amaz\u00f4nia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do Cerrado e da Mata Atl\u00e2ntica.","id":5914603,"corpo":"<p>do Cerrado e da Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Caatinga e da Mata Atl\u00e2ntica.","id":5914604,"corpo":"<p>da Caatinga e da Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Pantanal e do Cerrado.","id":5914605,"corpo":"<p>do Pantanal e do Cerrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Meteorologia e Climatologia","oab":false,"nome":"Meteorologia e Climatologia","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411716,"slug":"engenharia-florestal-meteorologia-e-climatologia"}],"slug":"engenharia-florestal\/1576683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos m\u00fasculos que controlam a inclina\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica \u00e2ntero-posterior, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. Inclina\u00e7\u00e3o para frente. 2. Inclina\u00e7\u00e3o para tr\u00e1s. ( ) Eretor da coluna. ( ) Retos abdominais. ( ) Obl\u00edquo abdominal interno e externo. ( ) Gl\u00fateo m\u00e1ximo. ( ) Psoas maior. ( ) Semitendinoso, semimembran\u00e1ceo e b\u00edceps femoral.","provas":[{"id":52189,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1578560,"hashId":"3ef936d15b39fef67accd9bba518bdc8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos m\u00fasculos que controlam a inclina\u00e7\u00e3o p\u00e9lvica \u00e2ntero-posterior, relacione as colunas e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Inclina\u00e7\u00e3o para frente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Inclina\u00e7\u00e3o para tr\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Eretor da coluna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Retos abdominais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Obl\u00edquo abdominal interno e externo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Gl\u00fateo m\u00e1ximo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Psoas maior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Semitendinoso, semimembran\u00e1ceo e b\u00edceps femoral.<\/p>","resposta":5922540,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":5922540,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.","id":5922541,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.","id":5922542,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1.","id":5922543,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.","id":5922544,"corpo":"<p>2 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Anatomia","oab":false,"nome":"Anatomia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403442,"slug":"fisioterapia-anatomia"}],"slug":"fisioterapia\/1578560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio de qual fase do ciclo card\u00edaco ocorre a segunda bulha?","provas":[{"id":52189,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1578570,"hashId":"2fd1b0eccc83014322129b522f458d21","enunciado":"<p>No in\u00edcio de qual fase do ciclo card\u00edaco ocorre a segunda bulha?<\/p>","resposta":5922593,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edstole atrial.","id":5922590,"corpo":"<p>S\u00edstole atrial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00e3o ventricular isovolum\u00e9trica.","id":5922591,"corpo":"<p>Contra\u00e7\u00e3o ventricular isovolum\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eje\u00e7\u00e3o ventricular r\u00e1pida.","id":5922592,"corpo":"<p>Eje\u00e7\u00e3o ventricular r\u00e1pida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relaxamento ventricular isovolum\u00e9trico.","id":5922593,"corpo":"<p>Relaxamento ventricular isovolum\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eje\u00e7\u00e3o ventricular reduzida.","id":5922594,"corpo":"<p>Eje\u00e7\u00e3o ventricular reduzida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1578570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o conjunto sequencial correto que corresponde \u00e0s partes numeradas no man\u00f4metro tipo Bourbon da Figura 1.","provas":[{"id":52146,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1576761,"hashId":"8778c34eff931054deef5f0353337fb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o conjunto sequencial correto que corresponde \u00e0s partes numeradas no man\u00f4metro tipo Bourbon da Figura 1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52146\/questao\/1576761-20210303173425000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":5914908,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 Entrada da press\u00e3o; 2 Ponteiro; 3 End piece; 4 Link; 5 Ajuste; 6 Movimento; 7 Mostrador; 8 Soquete, com conex\u00e3o ao processo; 9 Tubo bourdon","id":5914904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 Entrada da press\u00e3o; 2 Ponteiro; 3 End piece; 4 Link; 5 Ajuste; 6 Movimento; 7 Mostrador; 8 Soquete, com conex\u00e3o ao processo; 9 Tubo bourdon<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 Entrada da press\u00e3o; 2 Ponteiro; 3 End piece; 4 Ajuste; 5 Link; 6 Movimento; 7 Mostrador; 8 Soquete, com conex\u00e3o ao processo; 9 Tubo bourdon","id":5914905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 Entrada da press\u00e3o; 2 Ponteiro; 3 End piece; 4 Ajuste; 5 Link; 6 Movimento; 7 Mostrador; 8 Soquete, com conex\u00e3o ao processo; 9 Tubo bourdon<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 Tubo bourdon; 2 Ponteiro; 3 Link; 4 End piece; 5 Ajuste; 6 Movimento; 7 Mostrador; 8 Soquete, com conex\u00e3o ao processo; 9 Entrada da press\u00e3o","id":5914906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 Tubo bourdon; 2 Ponteiro; 3 Link; 4 End piece; 5 Ajuste; 6 Movimento; 7 Mostrador; 8 Soquete, com conex\u00e3o ao processo; 9 Entrada da press\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 Tubo bourdon; 2 Ponteiro; 3 Link; 4 End piece; 5 Ajuste; 6 Soquete, com conex\u00e3o ao processo; 7 Mostrador; 8 Movimento; 9 Entrada da press\u00e3o","id":5914907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 Tubo bourdon; 2 Ponteiro; 3 Link; 4 End piece; 5 Ajuste; 6 Soquete, com conex\u00e3o ao processo; 7 Mostrador; 8 Movimento; 9 Entrada da press\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 Tubo bourdon; 2 Ponteiro; 3 End piece; 4 Link; 5 Ajuste; 6 Movimento; 7 Mostrador; 8 Soquete, com conex\u00e3o ao processo; 9 Entrada da press\u00e3o","id":5914908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 Tubo bourdon; 2 Ponteiro; 3 End piece; 4 Link; 5 Ajuste; 6 Movimento; 7 Mostrador; 8 Soquete, com conex\u00e3o ao processo; 9 Entrada da press\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Sistemas Hidr\u00e1ulicos e Pneum\u00e1ticos","pai":402713,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402715,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-hidraulicos-e-pneumaticos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1576761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um prematuro nascido com 25 semanas de gesta\u00e7\u00e3o apresenta s\u00edndrome de ang\u00fastia respirat\u00f3ria neonatal. Qual dos seguintes achados abaixo seria esperado nesse rec\u00e9m-nascido?","provas":[{"id":52189,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1578556,"hashId":"7a57d29c0ec39072f5793dfc671c8be0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um prematuro nascido com 25 semanas de gesta\u00e7\u00e3o apresenta s\u00edndrome de ang\u00fastia respirat\u00f3ria neonatal. Qual dos seguintes achados abaixo seria esperado nesse rec\u00e9m-nascido?<\/p>","resposta":5922524,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Po2\u200b\u200b arterial de 100 mmHg.","id":5922523,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"P_{o_2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.93343em; vertical-align: -0.2501em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.13889em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.317314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: 0em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.2501em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> arterial de 100 mmHg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colapso dos pequenos alv\u00e9olos.","id":5922524,"corpo":"<p>Colapso dos pequenos alv\u00e9olos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da complac\u00eancia pulmonar.","id":5922525,"corpo":"<p>Aumento da complac\u00eancia pulmonar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria normal.","id":5922526,"corpo":"<p>Frequ\u00eancia respirat\u00f3ria normal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rela\u00e7\u00e3o lecitina: esfingomielina superior a 2:1 no l\u00edquido amini\u00f3tico.","id":5922527,"corpo":"<p>Rela\u00e7\u00e3o lecitina: esfingomielina superior a 2:1 no l\u00edquido amini\u00f3tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neonatal e Pedi\u00e1trica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401100,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neonatal-e-pediatrica"}],"slug":"fisioterapia\/1578556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos principais impactos ambientais estudados na atualidade e que tem causado grande perda de biodiversidade \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras, que por n\u00e3o terem inimigos naturais onde s\u00e3o introduzidas acabam dominando as \u00e1reas e ocupando os nichos das nativas. Uma das estrat\u00e9gias de dom\u00ednio observadas em plantas ex\u00f3ticas \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o de produtos de metabolismo secund\u00e1rio no solo, que interfere na germina\u00e7\u00e3o e\/ ou no crescimento das esp\u00e9cies nativas. Qual \u00e9 o nome deste mecanismo?","provas":[{"id":52141,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1576702,"hashId":"fd4a761d00e57da7ab1b33028631ede4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos principais impactos ambientais estudados na atualidade e que tem causado grande perda de biodiversidade \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies ex\u00f3ticas invasoras, que por n\u00e3o terem inimigos naturais onde s\u00e3o introduzidas acabam dominando as \u00e1reas e ocupando os nichos das nativas. Uma das estrat\u00e9gias de dom\u00ednio observadas em plantas ex\u00f3ticas \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o de produtos de metabolismo secund\u00e1rio no solo, que interfere na germina\u00e7\u00e3o e\/ ou no crescimento das esp\u00e9cies nativas. Qual \u00e9 o nome deste mecanismo?<\/p>","resposta":5914667,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Preda\u00e7\u00e3o.","id":5914663,"corpo":"<p>Preda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mutualismo.","id":5914664,"corpo":"<p>Mutualismo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parasitismo.","id":5914665,"corpo":"<p>Parasitismo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.","id":5914666,"corpo":"<p>Sucess\u00e3o ecol\u00f3gica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alelopatia.","id":5914667,"corpo":"<p>Alelopatia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sistem\u00e1tica Vegetal","oab":false,"nome":"Sistem\u00e1tica Vegetal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":412001,"slug":"engenharia-florestal-sistematica-vegetal"}],"slug":"engenharia-florestal\/1576702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que uma coluna flambar\u00e1 quando a carga se tornar excessiva. Similarmente, molas de espira de compress\u00e3o podem flambar quando a deflex\u00e3o se tornar muito grande. Assinale a alternativa correta de tens\u00e3o limite em Mpa para uma coluna de a\u00e7o, sabendo que a tens\u00e3o de flambagem depende apenas do m\u00f3dulo de elasticidade E (caracter\u00edstica do material) e do coeficiente de esbeltez \u03bb (caracter\u00edstica geom\u00e9trica da barra).","provas":[{"id":52146,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1576766,"hashId":"0edf6c86214c7553fe68f7a2fb369eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que uma coluna flambar\u00e1 quando a carga se tornar excessiva. Similarmente, molas de espira de compress\u00e3o podem flambar quando a deflex\u00e3o se tornar muito grande. Assinale a alternativa correta de tens\u00e3o limite em Mpa para uma coluna de a\u00e7o, sabendo que a tens\u00e3o de flambagem depende apenas do m\u00f3dulo de elasticidade E (caracter\u00edstica do material) e do coeficiente de esbeltez \u03bb (caracter\u00edstica geom\u00e9trica da barra).<\/p>","resposta":5914929,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03c3fl = \u03c02 207 103 \/ \u03bb2","id":5914929,"corpo":"<p>\u03c3<sub>fl<\/sub> = \u03c0<sup>2<\/sup> 207 10<sup>3<\/sup> \/ \u03bb<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u03c3fl = \u03c0 207 103 \/ \u03bb2","id":5914930,"corpo":"<p>\u03c3<sub>fl<\/sub> = \u03c0 207 10<sup>3<\/sup> \/ \u03bb<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u03c3fl = \u03c02 30 103\/ \u03bb2","id":5914931,"corpo":"<p>\u03c3<sub>fl<\/sub> = \u03c0<sup>2<\/sup> 30 10<sup>3<\/sup>\/ \u03bb<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03c3fl = \u03c0 30 \/ \u03bb","id":5914932,"corpo":"<p>\u03c3<sub>fl<\/sub> = \u03c0 30 \/ \u03bb<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u03c3fl = \u03c02 207 103 \/ \u03bb","id":5914933,"corpo":"<p>\u03c3<sub>fl<\/sub> = \u03c0<sup>2<\/sup> 207 10<sup>3<\/sup> \/ \u03bb<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","oab":false,"nome":"Elasticidade Linear, Plasticidade, Fratura, Fadiga e Flambagem","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402692,"slug":"engenharia-mecanica-elasticidade-linear-plasticidade-fratura-fadiga-e-flambagem"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1576766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}