{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164577,"perPage":"100","pages":21646,"page":14843,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5765}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 4, os profissionais integrantes do SESMT devem comprovar que satisfazem alguns requisitos. Engenheiros de Seguran\u00e7a do Trabalho e T\u00e9cnicos de Seguran\u00e7a do Trabalho devem comprovar, respectivamente, ser","provas":[{"id":22285,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5765},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2013-cesgranrio-engenheiro-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":751031,"hashId":"34556a7b63851241fc232873b701a0dd","enunciado":"De acordo com a NR 4, os profissionais integrantes do\r\nSESMT devem comprovar que satisfazem alguns requisitos.\r\nEngenheiros de Seguran\u00e7a do Trabalho e T\u00e9cnicos\r\nde Seguran\u00e7a do Trabalho devem comprovar, respectivamente,\r\nser","resposta":2585773,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"engenheiro ou arquiteto com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho; ser T\u00e9cnico portador de registro profissional expedido pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":2585773,"corpo":"engenheiro ou arquiteto com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia\r\nde Seguran\u00e7a do Trabalho; ser T\u00e9cnico portador\r\nde registro profissional expedido pelo Minist\u00e9rio\r\ndo Trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"engenheiro de qualquer \u00e1rea ou arquiteto com p\u00f3s- -gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho; ser T\u00e9cnico com certificado de conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico registrado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":2585774,"corpo":"engenheiro de qualquer \u00e1rea ou arquiteto com p\u00f3s-\r\n-gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho;\r\nser T\u00e9cnico com certificado de conclus\u00e3o de curso\r\nespec\u00edfico registrado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"engenheiro ou arquiteto com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho; ser T\u00e9cnico com certificado de conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico registrado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":2585775,"corpo":"engenheiro ou arquiteto com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia\r\nde Seguran\u00e7a do Trabalho; ser T\u00e9cnico com\r\ncertificado de conclus\u00e3o de curso espec\u00edfico registrado\r\npelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"engenheiro com especializa\u00e7\u00e3o em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho; ser T\u00e9cnico com curso de especializa\u00e7\u00e3o e registro profissional expedido pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","id":2585776,"corpo":"engenheiro com especializa\u00e7\u00e3o em Engenharia de\r\nSeguran\u00e7a do Trabalho; ser T\u00e9cnico com curso de\r\nespecializa\u00e7\u00e3o e registro profissional expedido pelo\r\nMinist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arquiteto com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Seguran\u00e7a do Trabalho, ou engenheiro com especializa\u00e7\u00e3o em Biomedicina; ser T\u00e9cnico portador de registro profissional expedido pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","id":2585777,"corpo":"arquiteto com p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Seguran\u00e7a\r\ndo Trabalho, ou engenheiro com especializa\u00e7\u00e3o\r\nem Biomedicina; ser T\u00e9cnico portador de registro\r\nprofissional expedido pelo Minist\u00e9rio do Trabalho.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323490,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/751031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5765}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Participar de campanhas de preven\u00e7\u00e3o da AIDS e promover atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as ocupacionais, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es definidas, respectivamente, nas NR","provas":[{"id":22285,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5765},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2013-cesgranrio-engenheiro-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":751040,"hashId":"c2129654d73e058e8c27f65b745e31a4","enunciado":"Participar de campanhas de preven\u00e7\u00e3o da AIDS e promover\r\natividades de conscientiza\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o\r\ndos trabalhadores, visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de acidentes e\r\ndoen\u00e7as ocupacionais, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es definidas, respectivamente,\r\nnas NR","resposta":2585820,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 e 5","id":2585818,"corpo":"4 e 5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 e 6","id":2585819,"corpo":"4 e 6","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 e 4","id":2585820,"corpo":"5 e 4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 e 6","id":2585821,"corpo":"5 e 6","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 e 5","id":2585822,"corpo":"6 e 5","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323491,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/751040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5765}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a seguran\u00e7a do trabalho em m\u00e1quinas e equipamentos, com rela\u00e7\u00e3o a arranjo f\u00edsico, \u00e9 necess\u00e1rio observar alguns procedimentos, conforme preconiza a NR 12. Devem ser observados os seguintes procedimentos, EXCETO:","provas":[{"id":22285,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5765},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2013-cesgranrio-engenheiro-junior-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":751041,"hashId":"ccc3791ae68fdcadd1e0e4c4a71b74ff","enunciado":"Para a seguran\u00e7a do trabalho em m\u00e1quinas e equipamentos,\r\ncom rela\u00e7\u00e3o a arranjo f\u00edsico, \u00e9 necess\u00e1rio observar\r\nalguns procedimentos, conforme preconiza a NR 12.\r\nDevem ser observados os seguintes procedimentos,\r\nEXCETO:","resposta":2585827,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os materiais em utiliza\u00e7\u00e3o no processo produtivo devem ser alocados em \u00e1reas especificas de armazenamento, devidamente demarcadas com faixas na cor indicada pelas normas t\u00e9cnicas oficiais ou sinalizadas quando se tratar de \u00e1reas externas.","id":2585823,"corpo":"Os materiais em utiliza\u00e7\u00e3o no processo produtivo devem\r\nser alocados em \u00e1reas especificas de armazenamento,\r\ndevidamente demarcadas com faixas na cor\r\nindicada pelas normas t\u00e9cnicas oficiais ou sinalizadas\r\nquando se tratar de \u00e1reas externas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os espa\u00e7os ao redor das m\u00e1quinas e equipamentos devem ser adequados ao seu tipo e ao tipo de opera\u00e7\u00e3o, de modo que previnam a ocorr\u00eancia de acidentes e doen\u00e7as relacionados ao trabalho.","id":2585824,"corpo":"Os espa\u00e7os ao redor das m\u00e1quinas e equipamentos\r\ndevem ser adequados ao seu tipo e ao tipo de opera\u00e7\u00e3o,\r\nde modo que previnam a ocorr\u00eancia de acidentes\r\ne doen\u00e7as relacionados ao trabalho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos locais de instala\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos, as \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o devem ser devidamente demarcadas e estarem em conformidade com as normas t\u00e9cnicas oficiais.","id":2585825,"corpo":"Nos locais de instala\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas e equipamentos,\r\nas \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o devem ser devidamente\r\ndemarcadas e estarem em conformidade com as normas\r\nt\u00e9cnicas oficiais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As vias principais de circula\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho e as que conduzem \u00e0s sa\u00eddas devem ter, no m\u00ednimo, 1,20 m de largura.","id":2585826,"corpo":"As vias principais de circula\u00e7\u00e3o nos locais de trabalho\r\ne as que conduzem \u00e0s sa\u00eddas devem ter, no m\u00ednimo,\r\n1,20 m de largura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o podem ser mantidas ocasionalmente obstru\u00eddas, em casos previstos na Norma.","id":2585827,"corpo":"As \u00e1reas de circula\u00e7\u00e3o podem ser mantidas ocasionalmente\r\nobstru\u00eddas, em casos previstos na Norma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323491,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/751041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno II","id":12817},{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819},{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a seguir.I. As falas da professora e do aluno indicam que ambos entenderam a palavra \u201csujeito\u201d no mesmo sentido.II. O termo \u201cman\u00e9\u201d foi empregado no sentido conotativo.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":25247,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-engenheiro-civil-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"},{"id":25248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno II","id":12817},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-engenheiro-civil-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Engenheiro Civil Pleno II - 2013"},{"id":25249,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno I - 2013"},{"id":25250,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno II - 2013"},{"id":61657,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-advogado-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":855861,"hashId":"c9b876081187d96070a8ab6d38b45b1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As falas da professora e do aluno indicam que ambos entenderam a palavra \u201csujeito\u201d no mesmo sentido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O termo \u201cman\u00e9\u201d foi empregado no sentido conotativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":2961799,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":2961798,"corpo":"<p>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":2961799,"corpo":"<p>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II","id":2961800,"corpo":"<p>I e II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma","id":2961801,"corpo":"<p>nenhuma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7, observe a charge abaixo","id":343878,"enunciado":"<p><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7, observe a charge abaixo<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/25247\/grupo-questao\/343878-20211006144658000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/855861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno II","id":12817},{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819},{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os per\u00edodos abaixo. I. Tratam-se de quest\u00f5es pol\u00eamicas. II. Consertou-se os aparelhos. A concord\u00e2ncia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":25247,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-engenheiro-civil-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"},{"id":25248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno II","id":12817},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-engenheiro-civil-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Engenheiro Civil Pleno II - 2013"},{"id":25249,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno I - 2013"},{"id":25250,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno II - 2013"},{"id":61657,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-advogado-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":855863,"hashId":"0d562b6633e975def9140ce8f07e4a89","enunciado":"<p>Considere os per\u00edodos abaixo.\r\n<\/p><p>I. Tratam-se de quest\u00f5es pol\u00eamicas.<\/p><p>\r\nII. Consertou-se os aparelhos.\r\n<\/p><p>A concord\u00e2ncia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":2961809,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":2961806,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II ","id":2961807,"corpo":"II ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II","id":2961808,"corpo":"I e II","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma","id":2961809,"corpo":"nenhuma","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/855863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno II","id":12817},{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819},{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao Correio Eletr\u00f4nico, assinalar (F) Falso ou (V) Verdadeiro nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo:( ) A sigla \u2018Cco\u2019, em portugu\u00eas, \u00e9 utilizada para identificar 'c\u00f3pia oculta'.( ) Abrir arquivos \u2018EXE\u2019 anexados num email n\u00e3o exige maiores cuidados de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":25247,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-engenheiro-civil-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"},{"id":25248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno II","id":12817},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-engenheiro-civil-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Engenheiro Civil Pleno II - 2013"},{"id":25249,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno I - 2013"},{"id":25250,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno II - 2013"},{"id":61657,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-advogado-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":855869,"hashId":"0089165ba2fae98eb6311744aa2d73d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao Correio Eletr\u00f4nico, assinalar (F) Falso ou (V) Verdadeiro nas afirma\u00e7\u00f5es abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A sigla \u2018Cco\u2019, em portugu\u00eas, \u00e9 utilizada para identificar 'c\u00f3pia oculta'.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Abrir arquivos \u2018EXE\u2019 anexados num email n\u00e3o exige maiores cuidados de seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":2961831,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V","id":2961830,"corpo":"<p>V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F","id":2961831,"corpo":"<p>V - F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F - V","id":2961832,"corpo":"<p>F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u2013 F","id":2961833,"corpo":"<p>F\u2013 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343880,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/855869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno II","id":12817}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia abaixo as senten\u00e7as sobre Projeto Geom\u00e9trico de Rodovias e suas composi\u00e7\u00f5es, e assinale a alternativa correta: I. \u00c9 o projeto no qual constam todas as informa\u00e7\u00f5es para a perfeita execu\u00e7\u00e3o das obras. Todos os pontos not\u00e1veis s\u00e3o claramente identificados e t\u00eam suas coordenadas devidamente indicadas. II. Comp\u00f5e o Projeto Geom\u00e9trico o lan\u00e7amento do sistema vi\u00e1rio (indica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de concord\u00e2ncia horizontal e vertical dos principais eixos de loca\u00e7\u00e3o).","provas":[{"id":25247,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-engenheiro-civil-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"},{"id":25248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno II","id":12817},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-engenheiro-civil-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Engenheiro Civil Pleno II - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:20:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":855881,"hashId":"06ba6232a495a194867ae721103948bb","enunciado":"<p>Leia abaixo as senten\u00e7as sobre Projeto Geom\u00e9trico de\r\nRodovias e suas composi\u00e7\u00f5es, e assinale a\r\nalternativa correta:\r\n<\/p><p>I. \u00c9 o projeto no qual constam todas as informa\u00e7\u00f5es para\r\na perfeita execu\u00e7\u00e3o das obras. Todos os pontos not\u00e1veis\r\ns\u00e3o claramente identificados e t\u00eam suas coordenadas\r\ndevidamente indicadas.\r\n<\/p><p>II. Comp\u00f5e o Projeto Geom\u00e9trico o lan\u00e7amento do sistema\r\nvi\u00e1rio (indica\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es de concord\u00e2ncia\r\nhorizontal e vertical dos principais eixos de loca\u00e7\u00e3o).<\/p>","resposta":2961880,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.","id":2961878,"corpo":"A afirmativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.","id":2961879,"corpo":"A afirmativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":2961880,"corpo":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":2961881,"corpo":"As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/855881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 a alguns princ\u00edpios. Assinale a alternativa que cont\u00e9m estes princ\u00edpios.","provas":[{"id":25249,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno I - 2013"},{"id":25250,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno II - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":855898,"hashId":"be426a50b5201f0093ab6a31bdf49ca3","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos\r\nPoderes da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos\r\nMunic\u00edpios obedecer\u00e1 a alguns princ\u00edpios. Assinale a\r\nalternativa que cont\u00e9m estes princ\u00edpios.","resposta":2961947,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Parcialidade, legalidade, efici\u00eancia.","id":2961946,"corpo":"Parcialidade, legalidade, efici\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":2961947,"corpo":"Legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e\r\nefici\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ilegalidade, impessoalidade, moralidade e efici\u00eancia.","id":2961948,"corpo":"Ilegalidade, impessoalidade, moralidade e efici\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Impessoalidade, moralidade, publicidade, efetividade.","id":2961949,"corpo":" Impessoalidade, moralidade, publicidade, efetividade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343883,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/855898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contabilidade Aplicada ao setor P\u00fablico \u00e9 organizada na forma de sistema de informa\u00e7\u00f5es, que est\u00e1 estruturado nos seguintes subsistemas de informa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":25249,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno I - 2013"},{"id":25250,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno II - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":855900,"hashId":"a6dfe3100a19598127959abd3f37ede4","enunciado":"A contabilidade Aplicada ao setor P\u00fablico \u00e9 organizada\r\nna forma de sistema de informa\u00e7\u00f5es, que est\u00e1 estruturado\r\nnos seguintes subsistemas de informa\u00e7\u00f5es:","resposta":2961954,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial, custos e compensa\u00e7\u00e3o.","id":2961954,"corpo":"Or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial, custos e\r\ncompensa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio, patrimonial e compensat\u00f3rio.","id":2961955,"corpo":"Or\u00e7ament\u00e1rio, patrimonial e compensat\u00f3rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"financeiro, custos e compensa\u00e7\u00e3o.","id":2961956,"corpo":"financeiro, custos e compensa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"financeiro, patrimonial, custos e compensa\u00e7\u00e3o.","id":2961957,"corpo":"financeiro, patrimonial, custos e compensa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343883,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/855900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"os encargos trabalhistas correspondem aos valores pagos ao empregado em cada m\u00eas ou ao t\u00e9rmino do contrato. leia as alternativas abaixo, e assinale a alternativa que n\u00c3o representa um exemplo de encargo trabalhista:","provas":[{"id":25249,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno I","id":12818},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno I - 2013"},{"id":25250,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro Pleno II","id":12819},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-analista-financeiro-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Analista Financeiro Pleno II - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:20:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":855913,"hashId":"c6513a702af1752babd82165803ba855","enunciado":"os encargos trabalhistas correspondem aos valores\r\npagos ao empregado em cada m\u00eas ou ao t\u00e9rmino do\r\ncontrato. leia as alternativas abaixo, e assinale a\r\nalternativa que n\u00c3o representa um exemplo de\r\nencargo trabalhista:","resposta":2962006,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aux\u00edlio-doen\u00e7a.","id":2962006,"corpo":"Aux\u00edlio-doen\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00e9rias.","id":2962007,"corpo":"F\u00e9rias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"13\u00ba Sal\u00e1rio.","id":2962008,"corpo":"13\u00ba Sal\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repouso Remunerado (tamb\u00e9m conhecido como Descanso Semanal Remunerado \u2013 DSR).","id":2962009,"corpo":"Repouso Remunerado (tamb\u00e9m conhecido como\r\nDescanso Semanal Remunerado \u2013 DSR).","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343884,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","oab":true,"nome":"Previd\u00eancia social ou regime geral da previd\u00eancia social (artigos 201 da CF)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405309,"slug":"direito-constitucional-previdencia-social-ou-regime-geral-da-previdencia-social-artigos-201-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/855913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 28 anos, na 30a semana de gesta\u00e7\u00e3o, relatou constipa\u00e7\u00e3o intestinal. Nesta situa\u00e7\u00e3o, o nutricionista deve recomendar:","provas":[{"id":22467,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":756656,"hashId":"3af3bb98bba26e06d2386971204e2935","enunciado":"Mulher de 28 anos, na 30a semana de gesta\u00e7\u00e3o, relatou constipa\u00e7\u00e3o intestinal. Nesta situa\u00e7\u00e3o, o\r\nnutricionista deve recomendar:","resposta":2609192,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar o consumo de fibras sol\u00faveis: alimentos integrais e verduras cruas","id":2609190,"corpo":"aumentar o consumo de fibras sol\u00faveis: alimentos integrais e verduras cruas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de alimentos ricos em fibras nas grandes refei\u00e7\u00f5es","id":2609191,"corpo":"ingest\u00e3o de alimentos ricos em fibras nas grandes refei\u00e7\u00f5es","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ingest\u00e3o de alimentos ricos em fibras junto com l\u00edquidos","id":2609192,"corpo":"ingest\u00e3o de alimentos ricos em fibras junto com l\u00edquidos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar para 20g de fibras sol\u00faveis e insol\u00faveis ao dia","id":2609193,"corpo":"aumentar para 20g de fibras sol\u00faveis e insol\u00faveis ao dia","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324403,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/756656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os transtornos de defici\u00eancia de aten\u00e7\u00e3o com ou sem hiperatividade (TDA\/H) est\u00e3o cada vez mais sendo relacionados com desequil\u00edbrios nutricionais. Entre as causas de TDA\/H pode-se citar a alergia tardia ao gl\u00faten. Nesses casos, o nutricionista deve EVITAR a prescri\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":22467,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":756659,"hashId":"45b14ff7d8484e3b4b2b647d7f985dab","enunciado":"Os transtornos de defici\u00eancia de aten\u00e7\u00e3o com ou sem hiperatividade (TDA\/H) est\u00e3o cada vez mais sendo\r\nrelacionados com desequil\u00edbrios nutricionais. Entre as causas de TDA\/H pode-se citar a alergia tardia ao\r\ngl\u00faten. Nesses casos, o nutricionista deve EVITAR a prescri\u00e7\u00e3o de:","resposta":2609205,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quinoa","id":2609202,"corpo":"quinoa","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"canjica","id":2609203,"corpo":"canjica","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"amido de milho","id":2609204,"corpo":"amido de milho","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"farinha de rosca","id":2609205,"corpo":"farinha de rosca","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324403,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":"nutricao\/756659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um nutricionista de produ\u00e7\u00e3o recebeu peixes congelados do fornecedor, mas constatou que a temperatura do produto era de -4\u00b0C. Nessa temperatu ra, o peixe s\u00f3 poder\u00e1 ser armazenado na c\u00e2mara da unidade, para um consumo seguro, em dias, por no m\u00e1ximo:","provas":[{"id":22467,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Nutricionista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":756664,"hashId":"e92b86e027a7dd2caa049fdaa25fe48e","enunciado":"Um nutricionista de produ\u00e7\u00e3o recebeu peixes congelados do fornecedor, mas constatou que a\r\ntemperatura do produto era de -4\u00b0C. Nessa temperatu ra, o peixe s\u00f3 poder\u00e1 ser armazenado na c\u00e2mara da\r\nunidade, para um consumo seguro, em dias, por no m\u00e1ximo:","resposta":2609222,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":2609222,"corpo":"10","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":2609223,"corpo":"15","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":2609224,"corpo":"20","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25","id":2609225,"corpo":"25","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324405,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/756664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"BRAVO e MATO (2006), ao analisar a trajet\u00f3ria do servi\u00e7o social na \u00e1rea da sa\u00fade, principalmente, nos anos de 1990, entendem que alguns desafios est\u00e3o postos na atualidade, exigindo uma atua\u00e7\u00e3o competente, a partir de alguns pressupostos, dentre os quais tem-se a(o):","provas":[{"id":22468,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756679,"hashId":"9a158e07aff96e85d595627ea7b7b5d3","enunciado":"BRAVO e MATO (2006), ao analisar a trajet\u00f3ria do servi\u00e7o social na \u00e1rea da sa\u00fade, principalmente, nos\r\nanos de 1990, entendem que alguns desafios est\u00e3o postos na atualidade, exigindo uma atua\u00e7\u00e3o competente,\r\na partir de alguns pressupostos, dentre os quais tem-se a(o):","resposta":2609283,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o nos conselhos e confer\u00eancias de sa\u00fade","id":2609282,"corpo":"participa\u00e7\u00e3o nos conselhos e confer\u00eancias de sa\u00fade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistematiza\u00e7\u00e3o do trabalho desenvolvido, atento \u00e0 possibilidade de investiga\u00e7\u00e3o das tem\u00e1ticas relacionadas \u00e0 sa\u00fade","id":2609283,"corpo":"sistematiza\u00e7\u00e3o do trabalho desenvolvido, atento \u00e0 possibilidade de investiga\u00e7\u00e3o das tem\u00e1ticas\r\nrelacionadas \u00e0 sa\u00fade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenvolvimento de trabalhos coletivos junto aos usu\u00e1rios, visando sua mobiliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o de f\u00f3runs na unidade de sa\u00fade","id":2609284,"corpo":"desenvolvimento de trabalhos coletivos junto aos usu\u00e1rios, visando sua mobiliza\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o\r\nde f\u00f3runs na unidade de sa\u00fade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os nas unidades de sa\u00fade visando a aprofundar o debate sobre a carta de direito e deveres dos usu\u00e1rios da sa\u00fade","id":2609285,"corpo":"cria\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os nas unidades de sa\u00fade visando a aprofundar o debate sobre a carta de direito\r\ne deveres dos usu\u00e1rios da sa\u00fade","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324409,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/756679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O atendimento direto aos usu\u00e1rios se d\u00e1 nos diversos espa\u00e7os de atua\u00e7\u00e3o profissional na sa\u00fade, desde a aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 os servi\u00e7os que se organizam a partir de a\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia e alta complexidade. Desta forma pode-se afirmar que as a\u00e7\u00f5es que predominam no atendimento direto ao usu\u00e1rio s\u00e3o as(os):","provas":[{"id":22468,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756680,"hashId":"aadf86fc69687766e0ddd07da8f3bfc8","enunciado":"O atendimento direto aos usu\u00e1rios se d\u00e1 nos diversos espa\u00e7os de atua\u00e7\u00e3o profissional na sa\u00fade, desde a\r\naten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica at\u00e9 os servi\u00e7os que se organizam a partir de a\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia e alta complexidade. Desta\r\nforma pode-se afirmar que as a\u00e7\u00f5es que predominam no atendimento direto ao usu\u00e1rio s\u00e3o as(os):","resposta":2609288,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"socioambientais e as intersetoriais","id":2609286,"corpo":"socioambientais e as intersetoriais","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhamentos e a elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios","id":2609287,"corpo":"encaminhamentos e a elabora\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"socioassistenciais e de articula\u00e7\u00e3o com equipes de sa\u00fade","id":2609288,"corpo":"socioassistenciais e de articula\u00e7\u00e3o com equipes de sa\u00fade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contatos institucionais e de inclus\u00e3o na rede de prote\u00e7\u00e3o assistencial","id":2609289,"corpo":"contatos institucionais e de inclus\u00e3o na rede de prote\u00e7\u00e3o assistencial","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324409,"enunciado":"","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/756680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o deveres do profissional de assist\u00eancia social:","provas":[{"id":22468,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":756682,"hashId":"d718db8d68c77bea52a87ae270685dca","enunciado":"S\u00e3o deveres do profissional de assist\u00eancia social:","resposta":2609295,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exercer sua autoridade de maneira a limitar os usu\u00e1rios a decidir sobre seus interesses, quando esses prejudicarem seu o acesso aos direitos","id":2609294,"corpo":"exercer sua autoridade de maneira a limitar os usu\u00e1rios a decidir sobre seus interesses, quando\r\nesses prejudicarem seu o acesso aos direitos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"utilizar seu n\u00famero de registro no Conselho Regional no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o","id":2609295,"corpo":"utilizar seu n\u00famero de registro no Conselho Regional no exerc\u00edcio da Profiss\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repassar informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 continuidade do trabalho","id":2609296,"corpo":"repassar informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 continuidade do trabalho","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ter livre acesso \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria","id":2609297,"corpo":"ter livre acesso \u00e0 popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica vigente, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 e 49.","id":324410,"enunciado":"De acordo com o c\u00f3digo de \u00e9tica vigente, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 e 49.","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/756682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O elemento dent\u00e1rio que ap\u00f3s um trauma apresenta-se deslocado para vestibular, significa que ocorreu uma luxa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":22469,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queimados","sigla":"","id":815,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queimados-rj-2013-cepuerj-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - Prefeitura de Queimados - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":756686,"hashId":"0dd7145730c6f4995ec142cb52d4aeec","enunciado":"O elemento dent\u00e1rio que ap\u00f3s um trauma apresenta-se deslocado para vestibular, significa que ocorreu\r\numa luxa\u00e7\u00e3o:","resposta":2609313,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rotacional","id":2609310,"corpo":"rotacional","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extrusiva","id":2609311,"corpo":"extrusiva","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intrusiva","id":2609312,"corpo":"intrusiva","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lateral","id":2609313,"corpo":"lateral","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":324412,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/756686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra um exemplo de formul\u00e1rio, criado em HTML.O c\u00f3digo HTML que gera essa figura \u00e9","provas":[{"id":37879,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-criador-e-desenvolvedor-em-web-e-plataformas-digitais-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1091490,"hashId":"d41a9cdfd7966340a9b63c0d10fb9587","enunciado":"<p align=\"justify\">A figura a seguir mostra um exemplo de formul\u00e1rio, criado em HTML.<\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37879\/1.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">O c\u00f3digo HTML que gera essa figura \u00e9<\/p>","resposta":3854587,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3854587,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37879\/2.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3854588,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37879\/3.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3854589,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37879\/4.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3854590,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37879\/5.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":3854591,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37879\/6.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Programador visual","oab":false,"nome":"Programador visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400554,"slug":"artes-programador-visual"}],"slug":"artes\/1091490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos sistemas de cores empregados em imagens geradas por computador, considere as situa\u00e7\u00f5es listadas a seguir. \u2022 Uma fotografia \u00e9 gerada em uma c\u00e2mera digital no formato de cor F1. \u2022 Em um layout para um site deve ser utilizado o formato de cor F2. \u2022 Um an\u00fancio para uma revista a ser impresso em papel couchet 120g deve ser gerado no formato de cor F3. Nessas situa\u00e7\u00f5es, os formatos F1, F2 e F3 devem ser, respectivamente,","provas":[{"id":37879,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-criador-e-desenvolvedor-em-web-e-plataformas-digitais-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1091523,"hashId":"09e9bdbb55e451dceb66c61d18b7b7fb","enunciado":"<p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0s caracter\u00edsticas dos sistemas de cores\r\nempregados em imagens geradas por computador, considere as\r\nsitua\u00e7\u00f5es listadas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2022 Uma fotografia \u00e9 gerada em uma c\u00e2mera digital no formato\r\nde cor F1.<\/p><p align=\"justify\">\r\n\u2022 Em um <em>layout<\/em> para um <em>site<\/em> deve ser utilizado o formato de\r\ncor F2.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u2022 Um an\u00fancio para uma revista a ser impresso em papel\r\n<em>couchet<\/em> 120g deve ser gerado no formato de cor F3.<\/p><p align=\"justify\">\r\nNessas situa\u00e7\u00f5es, os formatos F1, F2 e F3 devem ser,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":3854747,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RGB, RGB e CMYK.","id":3854747,"corpo":"<p align=justify>RGB, RGB e CMYK.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RGB, CMYK e RGB.","id":3854748,"corpo":"<p align=justify>RGB, CMYK e RGB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RGB, CMYK e CMYK.","id":3854749,"corpo":"<p align=justify>RGB, CMYK e CMYK.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CMYK, CMYK e RGB.","id":3854750,"corpo":"<p align=justify>CMYK, CMYK e RGB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CMYK, RGB e RGB.","id":3854751,"corpo":"<p align=justify>CMYK, RGB e RGB.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/1091523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Adobe Flash, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) O formato default para o Flash \u00e9 FSH. ( ) O formato SWF pode ser gerado pelo Flash, exportado na forma de filmes, pronto para inser\u00e7\u00e3o em c\u00f3digos HTML para a Web e reproduzido nos plug-ins Flash Player. ( ) O Flash oferece a possibilidade de utiliza\u00e7\u00e3o de uma linguagem de scripts para cria\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00f5es, conhecida por ActionScripts. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente, ","provas":[{"id":37879,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-criador-e-desenvolvedor-em-web-e-plataformas-digitais-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1091543,"hashId":"9f6da5a5a16553b9856c4522d254bacd","enunciado":"<p align=\"justify\">Com  rela\u00e7\u00e3o  ao\r\n \r\nAdobe  Flash,  assinale  V\r\n \r\npara  a  afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p align=\"justify\">(  ) O formato <em>default<\/em> para o Flash \u00e9 FSH. <\/p><p align=\"justify\">(  ) O formato SWF pode ser gerado pelo Flash, exportado na\r\nforma de filmes, pronto para inser\u00e7\u00e3o em c\u00f3digos HTML para a Web e reproduzido nos<em> plug-ins<\/em> Flash Player. <\/p><p align=\"justify\">(  ) O   Flash   oferece   a   possibilidade   de   utiliza\u00e7\u00e3o   de\r\n \r\numa linguagem de scripts para cria\u00e7\u00e3o de anima\u00e7\u00f5es, conhecida por<em> ActionScripts<\/em>. <\/p><p align=\"justify\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,\r\n\r\n\r\n<\/p>","resposta":3854843,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V e F.","id":3854842,"corpo":"F, V e F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V e V.","id":3854843,"corpo":"F, V e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":3854844,"corpo":"V, F e F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":3854845,"corpo":"V, V e F.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F e V","id":3854846,"corpo":"F, F e V","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Programador visual","oab":false,"nome":"Programador visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400554,"slug":"artes-programador-visual"}],"slug":"artes\/1091543","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos tipos de refletores para ilumina\u00e7\u00e3o em est\u00fadio, analise as afirmativas a seguir. I. O refletor fresnel pode possuir bot\u00f5es de pan, panor\u00e2mica vertical e foco que podem ser regulados a partir do ch\u00e3o do est\u00fadio. II. O refletor floodlight \u00e9 usado como ilumina\u00e7\u00e3o complementar para aumentar o contraste entre luz e sombra. III. Os refletores do tipo fresnel possuem um feixe de luz multidirecional e bem mais difuso do que os floodlight. Assinale:","provas":[{"id":37884,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-tecnico-em-iluminacao-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1091674,"hashId":"2ae40219dc91ee623ed4cd25b79c558f","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito dos tipos de refletores para ilumina\u00e7\u00e3o em est\u00fadio,\r\nanalise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O refletor <em>fresnel <\/em>pode possuir bot\u00f5es de pan, panor\u00e2mica\r\nvertical e foco que podem ser regulados a partir do ch\u00e3o do\r\nest\u00fadio.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. O refletor <em>floodlight<\/em> \u00e9 usado como ilumina\u00e7\u00e3o complementar\r\npara aumentar o contraste entre luz e sombra.<\/p><p align=\"justify\">\r\nIII. Os refletores do tipo fresnel possuem um feixe de luz\r\nmultidirecional e bem mais difuso do que os <em>floodlight<\/em>.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale:<\/p>","resposta":3855507,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","id":3855507,"corpo":"se apenas a afirmativa I estiver correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","id":3855508,"corpo":"se apenas a afirmativa II estiver correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas a afirmativa III estiver correta.","id":3855509,"corpo":"se apenas a afirmativa III estiver correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":3855510,"corpo":"se apenas as afirmativas I e II estiverem corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":3855511,"corpo":"se apenas as afirmativas II e III estiverem corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1091674","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um perif\u00e9rico de import\u00e2ncia para webdesigners \u00e9 o scanner, um aparelho de leitura \u00f3tica que permite converter imagens, fotos, ilustra\u00e7\u00f5es e textos em papel, num formato digital que pode ser manipulado em computador. A resolu\u00e7\u00e3o do scanner define a riqueza de detalhes que o aparelho \u00e9 capaz de captar.A unidade utilizada para resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada ","provas":[{"id":37879,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-criador-e-desenvolvedor-em-web-e-plataformas-digitais-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1091489,"hashId":"ad7316f9c7ad3f4c53521ba89c25d0cc","enunciado":"<p align=\"justify\">Um perif\u00e9rico de import\u00e2ncia para webdesigners \u00e9 o scanner, um aparelho de leitura \u00f3tica que permite converter imagens, fotos, ilustra\u00e7\u00f5es e textos em papel, num formato digital que pode ser manipulado em computador. A resolu\u00e7\u00e3o do scanner define a riqueza de detalhes que o aparelho \u00e9 capaz de captar.<\/p><p align=\"justify\">A unidade utilizada para resolu\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada\r\n<\/p>","resposta":3854586,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BPI \u2013 Bits Per Inch","id":3854582,"corpo":"BPI \u2013 Bits Per Inch","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BPP \u2013 Bits Per Pixel","id":3854583,"corpo":"BPP \u2013 Bits Per Pixel","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PPI \u2013 Pixels Per Inch","id":3854584,"corpo":"PPI \u2013 Pixels Per Inch","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DPP \u2013 Dots Per Pixel","id":3854585,"corpo":"DPP \u2013 Dots Per Pixel","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DPI \u2013 Dots Per Inch","id":3854586,"corpo":"DPI \u2013 Dots Per Inch","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/1091489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para tratar de assuntos oficiais internos aos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os documentos oficiais mais adequados s\u00e3o o aviso e o memorando, os quais apresentam estrutura praticamente id\u00eantica.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056590,"hashId":"5cf0a8fe7241392ca08bed496d1ca13d","enunciado":"Para tratar de assuntos oficiais internos aos \u00f3rg\u00e3os da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os documentos oficiais mais adequados\r\ns\u00e3o o aviso e o memorando, os quais apresentam estrutura\r\npraticamente id\u00eantica.","resposta":3701544,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701543,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701544,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (MRPR), julgue os itens seguintes, acerca do tipo de linguagem e das caracter\u00edsticas das comunica\u00e7\u00f5es oficiais.","id":379249,"enunciado":"Com base no Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica\r\n(MRPR), julgue os itens seguintes, acerca do tipo de linguagem e\r\ndas caracter\u00edsticas das comunica\u00e7\u00f5es oficiais.","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Aviso","oab":false,"nome":"Aviso","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411211,"slug":"redacao-oficial-aviso"},{"nome_clean":"Memorando","oab":false,"nome":"Memorando","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411213,"slug":"redacao-oficial-memorando"}],"slug":"redacao-oficial\/1056590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, por iniciativa de um deputado federal, o Congresso Nacional aprovar lei ordin\u00e1ria que insira dispositivo legal no texto da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, para criar gratifica\u00e7\u00e3o destinada a remunerar todos os servidores p\u00fablicos que exer\u00e7am atividade em regi\u00e3o de fronteira, o presidente da Rep\u00fablica dever\u00e1 sancionar a referida lei ordin\u00e1ria, tornando-a vigente a partir da sua publica\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que ela se encontra em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056605,"hashId":"fa4c34e06deb5e80c7f3dbd7de94b5f9","enunciado":"Se, por iniciativa de um deputado federal, o Congresso\r\nNacional aprovar lei ordin\u00e1ria que insira dispositivo legal no\r\ntexto da Lei n.\u00ba 8.112\/1990, para criar gratifica\u00e7\u00e3o destinada\r\na remunerar todos os servidores p\u00fablicos que exer\u00e7am\r\natividade em regi\u00e3o de fronteira, o presidente da Rep\u00fablica\r\ndever\u00e1 sancionar a referida lei ordin\u00e1ria, tornando-a vigente a\r\npartir da sua publica\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que ela se encontra em\r\nconformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","resposta":3701574,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701573,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701574,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e \u00e0s compet\u00eancias dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":379254,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e \u00e0s compet\u00eancias dos Poderes\r\nExecutivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1056605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, diante das recentes manifesta\u00e7\u00f5es populares, a presidenta da Rep\u00fablica editar medida provis\u00f3ria, tornando vinculantes os efeitos das decis\u00f5es que, no caso concreto, sejam tomadas pelos ju\u00edzes em primeira inst\u00e2ncia, com a impositiva necessidade da observ\u00e2ncia dos casos julgados pelo STF, denominados leading case, ent\u00e3o, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, dentro do prazo legal, o Congresso Nacional dever\u00e1 ratificar a referida medida por meio da convers\u00e3o desta em lei ordin\u00e1ria, e a presidenta sancionar\u00e1 o texto normativo, passando a nova lei a vigorar a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056608,"hashId":"7a1e7800edf893bc75f624e1899469bf","enunciado":"Se, diante das recentes manifesta\u00e7\u00f5es populares, a presidenta\r\nda Rep\u00fablica editar medida provis\u00f3ria, tornando vinculantes os\r\nefeitos das decis\u00f5es que, no caso concreto, sejam tomadas\r\npelos ju\u00edzes em primeira inst\u00e2ncia, com a impositiva\r\nnecessidade da observ\u00e2ncia dos casos julgados pelo STF,\r\ndenominados leading case, ent\u00e3o, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\ndentro do prazo legal, o Congresso Nacional dever\u00e1 ratificar a\r\nreferida medida por meio da convers\u00e3o desta em lei ordin\u00e1ria,\r\ne a presidenta sancionar\u00e1 o texto normativo, passando a nova\r\nlei a vigorar a partir de sua publica\u00e7\u00e3o.","resposta":3701580,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e \u00e0s compet\u00eancias dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":379254,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es e \u00e0s compet\u00eancias dos Poderes\r\nExecutivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/1056608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinado cidad\u00e3o tenha apresentado peti\u00e7\u00e3o no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a insurgindo-se contra o fato de n\u00e3o ter sido divulgado no s\u00edtio oficial do \u00f3rg\u00e3o na Internet programa elaborado com vistas ao combate \u00e0s drogas. Nesse caso, tem raz\u00e3o o requerente, haja vista que a divulga\u00e7\u00e3o do programa no s\u00edtio \u00e9 obrigat\u00f3ria.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056610,"hashId":"bfb08614164672f2e355ae47a480b349","enunciado":"Considere que determinado cidad\u00e3o tenha apresentado peti\u00e7\u00e3o\r\nno Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a insurgindo-se contra o fato de n\u00e3o ter\r\nsido divulgado no s\u00edtio oficial do \u00f3rg\u00e3o na Internet programa\r\nelaborado com vistas ao combate \u00e0s drogas. Nesse caso, tem\r\nraz\u00e3o o requerente, haja vista que a divulga\u00e7\u00e3o do programa no\r\ns\u00edtio \u00e9 obrigat\u00f3ria.","resposta":3701583,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701583,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701584,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os e do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal, julgue os itens de que se seguem.","id":379255,"enunciado":"A respeito do acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o por parte dos cidad\u00e3os e do\r\nC\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder\r\nExecutivo Federal, julgue os itens de que se seguem.","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","oab":true,"nome":"Decreto n\u00ba 1.171\/94 - C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Servidor P\u00fablico Civil do Poder Executivo Federal","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":404062,"slug":"etica-decreto-no-1-171-94-codigo-de-etica-profissional-do-servidor-publico-civil-do-poder-executivo-federal"}],"slug":"etica\/1056610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aos Gabinetes de Gest\u00e3o Integrada de Fronteira caber\u00e1 propor a\u00e7\u00f5es integradas de fiscaliza\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a urbana, no \u00e2mbito dos munic\u00edpios situados na faixa de fronteira.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056613,"hashId":"a627746d4248165832716ab53e8ce19e","enunciado":"Aos Gabinetes de Gest\u00e3o Integrada de Fronteira caber\u00e1 propor\r\na\u00e7\u00f5es integradas de fiscaliza\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a urbana, no \u00e2mbito\r\ndos munic\u00edpios situados na faixa de fronteira.","resposta":3701589,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Plano Integrado de Enfrentamento ao Crack e outras Drogas, julgue os itens a seguir.","id":379256,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Plano Integrado de Enfrentamento ao Crack e\r\noutras Drogas, julgue os itens a seguir.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MJ","pai":395492,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395317,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1056613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, ao mesmo tempo em que h\u00e1 crescente aumento da fecundidade no Brasil, as estat\u00edsticas apontam para a significativa redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortes por causas n\u00e3o naturais, como homic\u00eddios e acidentes de tr\u00e2nsito, sobretudo entre a popula\u00e7\u00e3o masculina na faixa de 20 a 24 anos de idade.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056620,"hashId":"0ff07ab1ce77310ba237262c03254c30","enunciado":"Atualmente, ao mesmo tempo em que h\u00e1 crescente aumento da\r\nfecundidade no Brasil, as estat\u00edsticas apontam para a\r\nsignificativa redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortes por causas n\u00e3o\r\nnaturais, como homic\u00eddios e acidentes de tr\u00e2nsito, sobretudo\r\nentre a popula\u00e7\u00e3o masculina na faixa de 20 a 24 anos de idade.","resposta":3701604,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os diversos aspectos por ele suscitados, julgue os itens que se seguem.","id":379258,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37152\/30.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os\r\ndiversos aspectos por ele suscitados, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1056620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder de revoga\u00e7\u00e3o de ato administrativo por parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 ilimitado, pois existem situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas que n\u00e3o rendem ensejo \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056629,"hashId":"fe27e3ac37b2f2aeb32f05502d80750e","enunciado":"O poder de revoga\u00e7\u00e3o de ato administrativo por parte da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o \u00e9 ilimitado, pois existem situa\u00e7\u00f5es\r\njur\u00eddicas que n\u00e3o rendem ensejo \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o.","resposta":3701621,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes aos atos administrativos.","id":379260,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, referentes aos atos administrativos.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1056629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei de Improbidade Administrativa \u00e9 aplic\u00e1vel a qualquer agente p\u00fablico que seja servidor estatut\u00e1rio vinculado \u00e0s pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, n\u00e3o abrangendo os empregados p\u00fablicos vinculados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indireta.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056637,"hashId":"e8c0feef3faf592bf4887e727875f8b6","enunciado":"A Lei de Improbidade Administrativa \u00e9 aplic\u00e1vel a qualquer\r\nagente p\u00fablico que seja servidor estatut\u00e1rio vinculado \u00e0s\r\npessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, n\u00e3o abrangendo os\r\nempregados p\u00fablicos vinculados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indireta.","resposta":3701638,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito da improbidade administrativa.","id":379262,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito da improbidade\r\nadministrativa.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Sujeito Ativo","oab":true,"nome":"Sujeito Ativo","pai":408431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408434,"slug":"direito-administrativo-sujeito-ativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1056637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para configurar a responsabilidade civil do Estado, \u00e9 irrelevante que o agente p\u00fablico causador do dano atue no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Estando o agente, no momento em que tenha realizado a a\u00e7\u00e3o ensejadora do preju\u00edzo, dentro ou fora do exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, seu comportamento acarretar\u00e1 responsabilidade ao Estado.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056638,"hashId":"1db28019c785f8870220916c975c3737","enunciado":"Para configurar a responsabilidade civil do Estado, \u00e9\r\nirrelevante que o agente p\u00fablico causador do dano atue no\r\nexerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Estando o agente, no momento em\r\nque tenha realizado a a\u00e7\u00e3o ensejadora do preju\u00edzo, dentro ou\r\nfora do exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, seu comportamento\r\nacarretar\u00e1 responsabilidade ao Estado.","resposta":3701640,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens que se seguem.","id":379263,"enunciado":"A respeito da responsabilidade civil do Estado, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Aspectos Gerais","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404403,"slug":"direito-administrativo-aspectos-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1056638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aus\u00eancia da conformidade de controle documental ou o registro de atos e fatos da gest\u00e3o com restri\u00e7\u00e3o da conformidade de controle documental implica o registro de conformidade cont\u00e1bil com restri\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056649,"hashId":"93b96ca2a528bffb89bdca45d820241f","enunciado":"A aus\u00eancia da conformidade de controle documental ou o\r\nregistro de atos e fatos da gest\u00e3o com restri\u00e7\u00e3o da\r\nconformidade de controle documental implica o registro de\r\nconformidade cont\u00e1bil com restri\u00e7\u00e3o.","resposta":3701662,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O SIAFI, que \u00e9 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos recursos p\u00fablicos do governo federal e por garantir a integridade da informa\u00e7\u00e3o inserida na base de dados, possui regras claras de controles e de auditores cont\u00e1beis. A respeito das conformidades no SIAFI, julgue os itens seguintes.","id":379265,"enunciado":"O SIAFI, que \u00e9 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e\r\nfinanceira dos recursos p\u00fablicos do governo federal e por garantir\r\na integridade da informa\u00e7\u00e3o inserida na base de dados, possui\r\nregras claras de controles e de auditores cont\u00e1beis. A respeito das\r\nconformidades no SIAFI, julgue os itens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"nome_clean":"Registros Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Registros Cont\u00e1beis","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411927,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-registros-contabeis"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1056649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Credita-se ao sistema or\u00e7ament\u00e1rio franc\u00eas a institui\u00e7\u00e3o de certas regras, que, atualmente, s\u00e3o dadas como b\u00e1sicas nas concep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias do or\u00e7amento p\u00fablico, como a anualidade do or\u00e7amento, a n\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o de itens da receita a despesas espec\u00edficas e o princ\u00edpio da universalidade.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056656,"hashId":"cedb4487dfc6a2dd99ef882e27d5414a","enunciado":"Credita-se ao sistema or\u00e7ament\u00e1rio franc\u00eas a institui\u00e7\u00e3o de\r\ncertas regras, que, atualmente, s\u00e3o dadas como b\u00e1sicas nas\r\nconcep\u00e7\u00f5es doutrin\u00e1rias do or\u00e7amento p\u00fablico, como a\r\nanualidade do or\u00e7amento, a n\u00e3o vincula\u00e7\u00e3o de itens da receita\r\na despesas espec\u00edficas e o princ\u00edpio da universalidade.","resposta":3701675,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701675,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701676,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":379266,"enunciado":"A respeito de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Considera\u00e7\u00f5es Iniciais","oab":false,"nome":"Considera\u00e7\u00f5es Iniciais","pai":405627,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405628,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-consideracoes-iniciais"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411787,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-historico-do-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1056656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por meio do SIAPE, o gestor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico \u00e9 capaz de lan\u00e7ar informativos nos contracheques de todos os servidores desse \u00f3rg\u00e3o.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056683,"hashId":"a0da49dc17506a53a353da1f94fdd32c","enunciado":"Por meio do SIAPE, o gestor de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico \u00e9\r\ncapaz de lan\u00e7ar informativos nos contracheques de todos os\r\nservidores desse \u00f3rg\u00e3o.","resposta":3701729,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do SIAPE.","id":379274,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do SIAPE.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","oab":false,"nome":"Portf\u00f3lios, Programas, Projetos e Subprojetos","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404643,"slug":"administracao-geral-portfolios-programas-projetos-e-subprojetos"}],"slug":"administracao-geral\/1056683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos \u00e9 compet\u00eancia do Congresso Nacional, que a exara por meio de lei. No entanto, a iniciativa desse tipo de lei \u00e9 privativa do presidente da Rep\u00fablica.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056686,"hashId":"d20aea435bf4e8c26b420a6a3ef5425f","enunciado":"A cria\u00e7\u00e3o de cargos p\u00fablicos \u00e9 compet\u00eancia do Congresso\r\nNacional, que a exara por meio de lei. No entanto, a iniciativa\r\ndesse tipo de lei \u00e9 privativa do presidente da Rep\u00fablica.","resposta":3701736,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701735,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701736,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que concerne ao regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos federais, julgue os itens que se seguem.","id":379275,"enunciado":"No que concerne ao regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos\r\nfederais, julgue os itens que se seguem.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1056686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compet\u00eancias representam combina\u00e7\u00f5es sin\u00e9rgicas de conhecimentos, habilidades e atitudes, expressas pelo desempenho profissional em determinado contexto ou estrat\u00e9gia organizacional, e servem como liga\u00e7\u00e3o entre as condutas individuais e a estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056688,"hashId":"0143040a7cda3af861df752dd6163d96","enunciado":"Compet\u00eancias representam combina\u00e7\u00f5es sin\u00e9rgicas de\r\nconhecimentos, habilidades e atitudes, expressas pelo\r\ndesempenho profissional em determinado contexto ou\r\nestrat\u00e9gia organizacional, e servem como liga\u00e7\u00e3o entre as\r\ncondutas individuais e a estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3701739,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens seguintes.","id":379276,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37152\/31.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os\r\nm\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/1056688","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O funcionamento da gest\u00e3o por compet\u00eancias pressup\u00f5e uma l\u00f3gica concatenada de ideias, que se inicia pelo diagn\u00f3stico das compet\u00eancias humanas ou profissionais dos funcion\u00e1rios e passa imediatamente \u00e0 formula\u00e7\u00e3o dos planos de trabalho individuais. Esse modelo, a despeito de sua relev\u00e2ncia, prescinde do diagn\u00f3stico das compet\u00eancias organizacionais.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056689,"hashId":"c15e7811aa763e4be8bad0f60720bb4b","enunciado":"O funcionamento da gest\u00e3o por compet\u00eancias pressup\u00f5e uma\r\nl\u00f3gica concatenada de ideias, que se inicia pelo diagn\u00f3stico das\r\ncompet\u00eancias humanas ou profissionais dos funcion\u00e1rios e\r\npassa imediatamente \u00e0 formula\u00e7\u00e3o dos planos de trabalho\r\nindividuais. Esse modelo, a despeito de sua relev\u00e2ncia,\r\nprescinde do diagn\u00f3stico das compet\u00eancias organizacionais.","resposta":3701742,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701741,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701742,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens seguintes.","id":379276,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37152\/31.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os\r\nm\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o 360\u00b0","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404673,"slug":"administracao-geral-avaliacao-360"}],"slug":"administracao-geral\/1056689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O slump test, ou teste de abatimento, \u00e9 suficiente para verificar se o concreto est\u00e1 sendo preparado com resist\u00eancia \u00e0 compress\u00e3o adequada.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056694,"hashId":"01e918cb690e046828980c080e7c85d9","enunciado":"O slump test, ou teste de abatimento, \u00e9 suficiente para verificar\r\nse o concreto est\u00e1 sendo preparado com resist\u00eancia \u00e0\r\ncompress\u00e3o adequada.","resposta":3701752,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos projetos estruturais de concreto e a\u00e7o, julgue os itens subsequentes.","id":379277,"enunciado":"Acerca dos projetos estruturais de concreto e a\u00e7o, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"A\u00e7o","oab":false,"nome":"A\u00e7o","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399415,"slug":"engenharia-civil-aco"}],"slug":"engenharia-civil\/1056694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A efici\u00eancia de um grupo de estacas depende da forma e do tamanho do grupo, do espa\u00e7amento entre as estacas e, principalmente, do tipo de solo e do tipo de estaca.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056697,"hashId":"64676cc769de00413ebf80b0c7615a17","enunciado":"A efici\u00eancia de um grupo de estacas depende da forma e do\r\ntamanho do grupo, do espa\u00e7amento entre as estacas e,\r\nprincipalmente, do tipo de solo e do tipo de estaca.","resposta":3701757,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701757,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701758,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos projetos de funda\u00e7\u00f5es em uma obra civil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":379278,"enunciado":"A respeito dos projetos de funda\u00e7\u00f5es em uma obra civil, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/1056697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No cunhamento (fechamento\/aperto) da alvenaria, o assentamento dos tijolos deve ser executado depois da cura da argamassa para evitar redu\u00e7\u00e3o nas dimens\u00f5es da parede.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056721,"hashId":"240c7902335486f38bf493c02f6bba45","enunciado":"No cunhamento (fechamento\/aperto) da alvenaria, o\r\nassentamento dos tijolos deve ser executado depois da cura da\r\nargamassa para evitar redu\u00e7\u00e3o nas dimens\u00f5es da parede.","resposta":3701805,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a organiza\u00e7\u00e3o do canteiro de obras, execu\u00e7\u00e3o de conten\u00e7\u00f5es e realiza\u00e7\u00e3o de alvenarias de veda\u00e7\u00e3o nas obras de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":379286,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a organiza\u00e7\u00e3o do canteiro de obras, execu\u00e7\u00e3o de\r\nconten\u00e7\u00f5es e realiza\u00e7\u00e3o de alvenarias de veda\u00e7\u00e3o nas obras de\r\nedifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/1056721","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As paredes-diafragma, constitu\u00eddas de concreto simples ou armado, podem ser utilizadas na constru\u00e7\u00e3o de estruturas de conten\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o de deslizamentos.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056723,"hashId":"abcf5cc5d0fdf811889158143a8c3f1a","enunciado":"As paredes-diafragma, constitu\u00eddas de concreto simples ou\r\narmado, podem ser utilizadas na constru\u00e7\u00e3o de estruturas de\r\nconten\u00e7\u00e3o para preven\u00e7\u00e3o de deslizamentos.","resposta":3701809,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701809,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701810,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a organiza\u00e7\u00e3o do canteiro de obras, execu\u00e7\u00e3o de conten\u00e7\u00f5es e realiza\u00e7\u00e3o de alvenarias de veda\u00e7\u00e3o nas obras de edifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":379286,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a organiza\u00e7\u00e3o do canteiro de obras, execu\u00e7\u00e3o de\r\nconten\u00e7\u00f5es e realiza\u00e7\u00e3o de alvenarias de veda\u00e7\u00e3o nas obras de\r\nedifica\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1056723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O in\u00edcio de cada opera\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento de concreto ser\u00e1 condicionado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos ensaios de abatimento (slump test) pela empresa contratada, na presen\u00e7a dos agentes de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056733,"hashId":"602c722758257fb76ed8d73f1f6342b1","enunciado":"O in\u00edcio de cada opera\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento de concreto ser\u00e1\r\ncondicionado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o dos ensaios de abatimento (slump\r\ntest) pela empresa contratada, na presen\u00e7a dos agentes de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o.","resposta":3701829,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701829,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701830,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da concretagem em obras de edifica\u00e7\u00f5es e do controle tecnol\u00f3gico dos agregados do concreto, julgue os itens subsecutivos.","id":379289,"enunciado":"A respeito da concretagem em obras de edifica\u00e7\u00f5es e do controle\r\ntecnol\u00f3gico dos agregados do concreto, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400677,"slug":"engenharia-civil-fiscalizacao"}],"slug":"engenharia-civil\/1056733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lan\u00e7amento do concreto dever\u00e1 ser cont\u00ednuo e conduzido de forma a n\u00e3o haver interrup\u00e7\u00f5es superiores ao seu tempo de pega, n\u00e3o sendo tolerada a queda vertical livre do concreto al\u00e9m de dois metros de altura.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056734,"hashId":"58ffc6f590391d6d355af277643781e2","enunciado":"O lan\u00e7amento do concreto dever\u00e1 ser cont\u00ednuo e conduzido de\r\nforma a n\u00e3o haver interrup\u00e7\u00f5es superiores ao seu tempo de\r\npega, n\u00e3o sendo tolerada a queda vertical livre do concreto\r\nal\u00e9m de dois metros de altura.","resposta":3701831,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da concretagem em obras de edifica\u00e7\u00f5es e do controle tecnol\u00f3gico dos agregados do concreto, julgue os itens subsecutivos.","id":379289,"enunciado":"A respeito da concretagem em obras de edifica\u00e7\u00f5es e do controle\r\ntecnol\u00f3gico dos agregados do concreto, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1056734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido ao calor de hidrata\u00e7\u00e3o resultante das rea\u00e7\u00f5es endot\u00e9rmicas entre o cimento e a \u00e1gua, que provocam o resfriamento da massa de concreto, existem restri\u00e7\u00f5es nas alturas das camadas de concreto na concretagem de grandes massas.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056735,"hashId":"aa42edb7e847fa16a0ccca685a25e095","enunciado":"Devido ao calor de hidrata\u00e7\u00e3o resultante das rea\u00e7\u00f5es\r\nendot\u00e9rmicas entre o cimento e a \u00e1gua, que provocam o\r\nresfriamento da massa de concreto, existem restri\u00e7\u00f5es nas\r\nalturas das camadas de concreto na concretagem de grandes\r\nmassas.","resposta":3701834,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da concretagem em obras de edifica\u00e7\u00f5es e do controle tecnol\u00f3gico dos agregados do concreto, julgue os itens subsecutivos.","id":379289,"enunciado":"A respeito da concretagem em obras de edifica\u00e7\u00f5es e do controle\r\ntecnol\u00f3gico dos agregados do concreto, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1056735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desde que seja devidamente sinalizado e n\u00e3o esteja sendo utilizado simultaneamente por passageiros, o engenheiro respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a poder\u00e1 permitir a utiliza\u00e7\u00e3o do elevador de passageiros para transporte de cargas ou materiais.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056748,"hashId":"58b5810fc5f6f6d68a36f3db880da36f","enunciado":"Desde que seja devidamente sinalizado e n\u00e3o esteja sendo\r\nutilizado simultaneamente por passageiros, o engenheiro\r\nrespons\u00e1vel pela seguran\u00e7a poder\u00e1 permitir a utiliza\u00e7\u00e3o do\r\nelevador de passageiros para transporte de cargas ou materiais.","resposta":3701859,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701859,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701860,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante a constru\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio de dez andares, o engenheiro respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a do canteiro adotou os seguintes procedimentos: Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e de acordo com a Norma Regulamentadora NR-18, do Minist\u00e9rio do Emprego e Trabalho (MTE), julgue os itens que se seguem.","id":379295,"enunciado":"<p>Durante a constru\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio de dez andares, o engenheiro\r\nrespons\u00e1vel pela seguran\u00e7a do canteiro adotou os seguintes\r\nprocedimentos: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37153\/34.gif\"><\/p><p>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e de acordo com a Norma\r\nRegulamentadora NR-18, do Minist\u00e9rio do Emprego e Trabalho\r\n(MTE), julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1056748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A construtora poder\u00e1 elaborar a ART at\u00e9 o final da obra.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056751,"hashId":"440389ecb93e121b0d767ce06aee33af","enunciado":"A construtora poder\u00e1 elaborar a ART at\u00e9 o final da obra.","resposta":3701866,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701865,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701866,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao inspecionar uma obra, o fiscal do Conselho Regional de Engenharia e Agronomia (CREA) identificou os seguintes fatos: Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":379296,"enunciado":"<p>Ao inspecionar uma obra, o fiscal do Conselho Regional de\r\nEngenharia e Agronomia (CREA) identificou os seguintes fatos:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37153\/35.gif\"><\/p><p> Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o CONFEA\/CREA","pai":395465,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":291211,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-confea-crea"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MJ","pai":395492,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395317,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1056751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vistoria \u00e9 atividade t\u00e9cnica de engenharia, sendo necess\u00e1ria, por esse motivo, a respectiva ART.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056757,"hashId":"db0630ac36c353ad63f9b5f34d024f4b","enunciado":"Vistoria \u00e9 atividade t\u00e9cnica de engenharia, sendo necess\u00e1ria,\r\npor esse motivo, a respectiva ART.","resposta":3701877,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um engenheiro civil foi contratado para vistoriar uma obra rec\u00e9m-conclu\u00edda. Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o de seus trabalhos, foram destacados os seguintes pontos: Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":379298,"enunciado":"<p>Um engenheiro civil foi contratado para vistoriar uma obra\r\nrec\u00e9m-conclu\u00edda. Ap\u00f3s a finaliza\u00e7\u00e3o de seus trabalhos, foram\r\ndestacados os seguintes pontos: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37153\/36.gif\"><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","oab":false,"nome":"Laudos, Vistoria, Per\u00edcias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400695,"slug":"engenharia-civil-laudos-vistoria-pericias"}],"slug":"engenharia-civil\/1056757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao comprar seis balas e um bombom, J\u00falio gastou R$ 1,70. Se o bombom custa R$ 0,80, qual \u00e9 o pre\u00e7o de cada bala?","provas":[{"id":30316,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2013-cesgranrio-tecnico-de-administracao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2013"},{"id":30317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2013-cesgranrio-tecnico-de-controle-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":965666,"hashId":"4351ef81d93591376b0d4d2500f57674","enunciado":"Ao comprar seis balas e um bombom, J\u00falio gastou\r\nR$ 1,70. Se o bombom custa R$ 0,80, qual \u00e9 o pre\u00e7o de\r\ncada bala?","resposta":3377328,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 0,05","id":3377327,"corpo":"R$ 0,05","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 0,15","id":3377328,"corpo":"R$ 0,15","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 0,18","id":3377329,"corpo":"R$ 0,18","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 0,30 ","id":3377330,"corpo":"R$ 0,30\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" R$ 0,50","id":3377331,"corpo":" R$ 0,50","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363055,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/965666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa empresa trabalham 80 funcion\u00e1rios, dos quais 20 s\u00e3o mulheres. Se forem contratadas mais 10 mulheres, sem que nenhum funcion\u00e1rio antigo seja demitido, o percentual de mulheres nessa empresa passar\u00e1 a ser, aproximadamente, de","provas":[{"id":30316,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2013-cesgranrio-tecnico-de-administracao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2013"},{"id":30317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2013-cesgranrio-tecnico-de-controle-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":965686,"hashId":"b96198b40f02572f4c491ffb66124cc1","enunciado":"Numa empresa trabalham 80 funcion\u00e1rios, dos quais\r\n20 s\u00e3o mulheres. Se forem contratadas mais 10 mulheres,\r\nsem que nenhum funcion\u00e1rio antigo seja demitido, o\r\npercentual de mulheres nessa empresa passar\u00e1 a ser,\r\naproximadamente, de","resposta":3377428,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"37%","id":3377427,"corpo":"37%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"33%","id":3377428,"corpo":"33%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30%","id":3377429,"corpo":"30%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25%","id":3377430,"corpo":"25%","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"11%","id":3377431,"corpo":"11%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363060,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/965686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre administra\u00e7\u00e3o de materiais (AM) e administra\u00e7\u00e3o de suprimentos (AS)?","provas":[{"id":30316,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2013-cesgranrio-tecnico-de-administracao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2013"},{"id":30317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2013-cesgranrio-tecnico-de-controle-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":965695,"hashId":"5b69cbbb3957b93d511175d1899b4048","enunciado":"Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre administra\u00e7\u00e3o de materiais (AM)\r\ne administra\u00e7\u00e3o de suprimentos (AS)?","resposta":3377476,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AM \u00e9 atividade-meio, e AS \u00e9 atividade-fim.","id":3377472,"corpo":"AM \u00e9 atividade-meio, e AS \u00e9 atividade-fim.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AM tem foco na produ\u00e7\u00e3o, e AS, nas compras.","id":3377473,"corpo":"AM tem foco na produ\u00e7\u00e3o, e AS, nas compras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AM desconsidera a distribui\u00e7\u00e3o ao cliente, e AS considera entrega ao cliente final.","id":3377474,"corpo":"AM desconsidera a distribui\u00e7\u00e3o ao cliente, e AS considera\r\nentrega ao cliente final.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AM envolve somente o almoxarifado, e AS concentra-se na movimenta\u00e7\u00e3o e tr\u00e1fego de materiais.","id":3377475,"corpo":"AM envolve somente o almoxarifado, e AS concentra-se\r\nna movimenta\u00e7\u00e3o e tr\u00e1fego de materiais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"AM vai da programa\u00e7\u00e3o de materiais at\u00e9 a sua sa\u00edda em dire\u00e7\u00e3o aos clientes, e AS est\u00e1 dirigida ao abastecimento da produ\u00e7\u00e3o.","id":3377476,"corpo":"AM vai da programa\u00e7\u00e3o de materiais at\u00e9 a sua sa\u00edda\r\nem dire\u00e7\u00e3o aos clientes, e AS est\u00e1 dirigida ao abastecimento\r\nda produ\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363061,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/965695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico administrativo abriu um pedido para a realiza\u00e7\u00e3o de manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica junto \u00e0 empresa terceirizada respons\u00e1vel. Nesse caso, o t\u00e9cnico deve utilizar uma","provas":[{"id":30316,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2013-cesgranrio-tecnico-de-administracao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2013"},{"id":30317,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2013-cesgranrio-tecnico-de-controle-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":965698,"hashId":"6a4de9277de11683a3741c52efe0e3ab","enunciado":"<p>Um t\u00e9cnico administrativo abriu um pedido para a realiza\u00e7\u00e3o\r\nde manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos de inform\u00e1tica junto\r\n\u00e0 empresa terceirizada respons\u00e1vel.\r\n<\/p><p>Nesse caso, o t\u00e9cnico deve utilizar uma<\/p>","resposta":3377490,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordem de compra (OC)","id":3377487,"corpo":"ordem de compra (OC)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordem de montagem (OM)","id":3377488,"corpo":"ordem de montagem (OM)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ordem de produ\u00e7\u00e3o (OP)","id":3377489,"corpo":"ordem de produ\u00e7\u00e3o (OP)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordem de servi\u00e7o (OS)","id":3377490,"corpo":"ordem de servi\u00e7o (OS)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"requisi\u00e7\u00e3o de materiais (RM)","id":3377491,"corpo":"requisi\u00e7\u00e3o de materiais (RM)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363061,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/965698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":16626},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia","id":16525},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"inale a alternativa que apresenta a correta classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica e sint\u00e1tica dos termos abaixo destacados: I. Acabava desistindo da briga, o que o deixava furioso (...) (1\u00ba par\u00e1grafo) II. Decidido, foi \u00e0 farm\u00e1cia e pediu ao encarregado que lhe aplicasse a testosterona (...) (5\u00ba par\u00e1grafo)","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"},{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":37245,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":37246,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":37247,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":16626},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-agricola","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola - 2013"},{"id":37248,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia","id":16525},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia - 2013"},{"id":37249,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":37250,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":37251,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":37252,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":37253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":37256,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":37257,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":37258,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"},{"id":37259,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":37260,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:10","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":85,"descricao":"Policial"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1058804,"hashId":"83679e7141708d0972804817205eb065","enunciado":"<p>inale a alternativa que apresenta a correta classifica\u00e7\u00e3o morfol\u00f3gica e sint\u00e1tica dos termos abaixo destacados:<\/p><p>\r\nI. Acabava desistindo da briga, o que o deixava <strong><u>furioso<\/u><\/strong> (...) (1\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p>II. Decidido, foi \u00e0 farm\u00e1cia e pediu ao encarregado que <strong><u>lhe<\/u><\/strong>\r\naplicasse a testosterona (...) (5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p>","resposta":3711218,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adjetivo e Adjunto adverbial; Pronome e Sujeito, respectivamente.","id":3711215,"corpo":"Adjetivo e Adjunto adverbial; Pronome e Sujeito, respectivamente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substantivo e Predicativo do Objeto; Pronome e Aposto, respectivamente.","id":3711216,"corpo":"Substantivo e Predicativo do Objeto; Pronome e Aposto, respectivamente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adjetivo e Adjunto Adnominal; Substantivo e Objeto direto, respectivamente.","id":3711217,"corpo":"Adjetivo e Adjunto Adnominal; Substantivo e Objeto direto, respectivamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adjetivo e Predicativo do objeto; Pronome e Objeto Indireto, respectivamente.","id":3711218,"corpo":"Adjetivo e Predicativo do objeto; Pronome e Objeto Indireto, respectivamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adjetivo e Predicativo do Sujeito; Pronome e Complemento nominal, respectivamente.","id":3711219,"corpo":"Adjetivo e Predicativo do Sujeito; Pronome e Complemento nominal, respectivamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379578,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37243\/62.gif\"><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Predicativo do objeto","oab":false,"nome":"Predicativo do objeto","pai":409363,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409365,"slug":"lingua-portuguesa-predicativo-do-objeto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1058804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":16626},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia","id":16525},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o da Monalisa identificada como \u201cafter\u201d mant\u00e9m com a obra fonte, uma rela\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"},{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"},{"id":37245,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":12813},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":37246,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":4365},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2013"},{"id":37247,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola","id":16626},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-agricola","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agr\u00edcola - 2013"},{"id":37248,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia","id":16525},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-agronomia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Agronomia - 2013"},{"id":37249,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil","id":4363},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"},{"id":37250,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o","id":10653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":37251,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":10654},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2013"},{"id":37252,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2013"},{"id":37253,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":10649},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2013"},{"id":37256,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica","id":4366},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Mec\u00e2nica - 2013"},{"id":37257,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2013"},{"id":37258,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-quimica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2013"},{"id":37259,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2013"},{"id":37260,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":367,"descricao":"Engenharia Agr\u00edcola"},{"id":110,"descricao":"Agroecologia"},{"id":85,"descricao":"Policial"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1058810,"hashId":"532312a9f35d8995a0fa1ffc291f664e","enunciado":"A representa\u00e7\u00e3o da Monalisa identificada como \u201cafter\u201d mant\u00e9m com a obra fonte, uma rela\u00e7\u00e3o de:","resposta":3711249,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"par\u00e1frase","id":3711245,"corpo":"par\u00e1frase","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"literalidade","id":3711246,"corpo":"literalidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complementariedade","id":3711247,"corpo":"complementariedade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperon\u00edmia ","id":3711248,"corpo":"hiperon\u00edmia\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" par\u00f3dia","id":3711249,"corpo":" par\u00f3dia","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379579,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37243\/63.gif\">","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1058810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00e3o logo a morte se d\u00e1, os insetos alcan\u00e7am o cad\u00e1ver: primeiros as moscas, e depois outros grupos que se sucedem de modo previs\u00edvel. Levando em considera\u00e7\u00e3o o padr\u00e3o de sucess\u00e3o de insetos, assinale o item que cita as principais ordens de interesse forense:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058829,"hashId":"bf8b198467a65d8e715da1005d7d370b","enunciado":"T\u00e3o logo a morte se d\u00e1, os insetos alcan\u00e7am o cad\u00e1ver: primeiros as moscas, e depois outros grupos que se sucedem de modo previs\u00edvel. Levando em considera\u00e7\u00e3o o padr\u00e3o de sucess\u00e3o de insetos, assinale o item que cita as principais ordens de interesse forense:","resposta":3711341,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Protura, Thysanura e Diplura.","id":3711340,"corpo":"Protura, Thysanura e Diplura.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00edptera, Cole\u00f3ptera e Himen\u00f3ptera.","id":3711341,"corpo":"D\u00edptera, Cole\u00f3ptera e Himen\u00f3ptera.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hem\u00edptera, Hom\u00f3ptera e D\u00edptera.","id":3711342,"corpo":"Hem\u00edptera, Hom\u00f3ptera e D\u00edptera.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dermaptera, Orthoptera e Diplura.","id":3711343,"corpo":"Dermaptera, Orthoptera e Diplura.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Hem\u00edptera, D\u00edptera e Protura.","id":3711344,"corpo":" Hem\u00edptera, D\u00edptera e Protura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379582,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1058829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As comunidades que existem em nosso planeta n\u00e3o surgiram de uma s\u00f3 vez. Surgiram aos poucos, com organismos que foram colonizando os solos nus e criando condi\u00e7\u00f5es para que outros organismos se instalassem. Assinale o conceito que se aplica \u00e0 sucess\u00e3o vegetal prim\u00e1ria:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058843,"hashId":"4bc671b7c247f9cc5d431c8edab1a3af","enunciado":"As comunidades que existem em nosso planeta n\u00e3o surgiram de uma s\u00f3 vez. Surgiram aos poucos, com organismos que foram colonizando os solos nus e criando condi\u00e7\u00f5es para que outros organismos se instalassem. Assinale o conceito que se aplica \u00e0 sucess\u00e3o vegetal prim\u00e1ria:","resposta":3711412,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento da vegeta\u00e7\u00e3o em substrato rec\u00e9m formado ou exposto, ao inv\u00e9s de solo j\u00e1 desenvolvido. O solo mant\u00e9m um banco de sementes e mat\u00e9ria org\u00e2nica. Os prop\u00e1gulos colonizadores est\u00e3o no pr\u00f3prio s\u00edtio.","id":3711410,"corpo":"Desenvolvimento da vegeta\u00e7\u00e3o em substrato rec\u00e9m formado ou exposto, ao inv\u00e9s de solo j\u00e1 desenvolvido. O solo mant\u00e9m um banco de sementes e mat\u00e9ria org\u00e2nica. Os prop\u00e1gulos colonizadores est\u00e3o no pr\u00f3prio s\u00edtio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Substitui\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o que ocorre ap\u00f3s um dist\u00farbio qualquer afetando a vegeta\u00e7\u00e3o preexistente. H\u00e1 solo desenvolvido e legado biol\u00f3gico da vegeta\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","id":3711411,"corpo":"Substitui\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o que ocorre ap\u00f3s um dist\u00farbio qualquer afetando a vegeta\u00e7\u00e3o preexistente. H\u00e1 solo desenvolvido e legado biol\u00f3gico da vegeta\u00e7\u00e3o pr\u00e9via.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento da vegeta\u00e7\u00e3o em substrato rec\u00e9m formado ou exposto, ao inv\u00e9s de solo j\u00e1 desenvolvido. O solo n\u00e3o cont\u00e9m legado biol\u00f3gico de vegeta\u00e7\u00e3o pr\u00e9via (bancos de sementes, mat\u00e9ria org\u00e2nica). Prop\u00e1gulos colonizadores devem vir de fora do s\u00edtio.","id":3711412,"corpo":"Desenvolvimento da vegeta\u00e7\u00e3o em substrato rec\u00e9m formado ou exposto, ao inv\u00e9s de solo j\u00e1 desenvolvido. O solo n\u00e3o cont\u00e9m legado biol\u00f3gico de vegeta\u00e7\u00e3o pr\u00e9via (bancos de sementes, mat\u00e9ria org\u00e2nica). Prop\u00e1gulos colonizadores devem vir de fora do s\u00edtio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o resultante de intera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas e de modifica\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas no ambiente.","id":3711413,"corpo":"Altera\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o resultante de intera\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas e de modifica\u00e7\u00f5es bi\u00f3ticas no ambiente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Processo de mudan\u00e7a de vegeta\u00e7\u00e3o que inclui uma s\u00e9rie de est\u00e1gios a partir de uma comunidade inicial pioneira at\u00e9 uma comunidade bem desenvolvida, talvez est\u00e1vel.","id":3711414,"corpo":"Processo de mudan\u00e7a de vegeta\u00e7\u00e3o que inclui uma s\u00e9rie de est\u00e1gios a partir de uma comunidade inicial pioneira at\u00e9 uma comunidade bem desenvolvida, talvez est\u00e1vel.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379583,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/1058843","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Micotoxinas s\u00e3o produtos t\u00f3xicos de certos fungos microsc\u00f3picos, os quais, em algumas circunst\u00e2ncias, se desenvolvem sobre ou em produtos aliment\u00edcios de origem animal e vegetal. Assinale o m\u00e9todo utilizado para a detec\u00e7\u00e3o quantitativa de bolores em alimentos, cuja an\u00e1lise completa requer 5 a 10 horas:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058851,"hashId":"d2a0eb5046ba7933ecd706a0ce86bd36","enunciado":"Micotoxinas s\u00e3o produtos t\u00f3xicos de certos fungos microsc\u00f3picos, os quais, em algumas circunst\u00e2ncias, se desenvolvem sobre ou em produtos aliment\u00edcios de origem animal e vegetal. Assinale o m\u00e9todo utilizado para a detec\u00e7\u00e3o quantitativa de bolores em alimentos, cuja an\u00e1lise completa requer 5 a 10 horas:","resposta":3711451,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aglutina\u00e7\u00e3o em l\u00e1tex.","id":3711450,"corpo":"Aglutina\u00e7\u00e3o em l\u00e1tex.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teste ELISA.","id":3711451,"corpo":"Teste ELISA.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cromatografia l\u00edquida.","id":3711452,"corpo":"Cromatografia l\u00edquida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RPLA.","id":3711453,"corpo":"RPLA.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Atividade de lecitinase.","id":3711454,"corpo":"Atividade de lecitinase.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379584,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/1058851","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O CDC (Centers for Disease Control and Prevention) classificou em 3 categorias os organismos utilizados em bioterrorismo. A categoria A engloba os organismos de mais alta prioridade, facilmente disseminados ou transmitidos de pessoa para pessoa, causadores de alta mortalidade, com potencial para maior impacto na sa\u00fade, causam caos social e p\u00e2nico p\u00fablico e demandam a a\u00e7\u00e3o\/interven\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica. Assinale o item que esse texto identifica:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058854,"hashId":"c7f8fcc21ce66a6c8d84d024157db8e3","enunciado":"O CDC (Centers for Disease Control and Prevention) classificou em 3 categorias os organismos utilizados em bioterrorismo. A categoria A engloba os organismos de mais alta prioridade, facilmente disseminados ou transmitidos de pessoa para pessoa, causadores de alta mortalidade, com potencial para maior impacto na sa\u00fade, causam caos social e p\u00e2nico p\u00fablico e demandam a a\u00e7\u00e3o\/interven\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica. Assinale o item que esse texto identifica:","resposta":3711467,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Febre tif\u00f3ide (Rickettsia prowazekii), febre amarela e v\u00edrus de Nipah.","id":3711465,"corpo":"Febre tif\u00f3ide (Rickettsia prowazekii), febre amarela e v\u00edrus de Nipah.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brucelose, Vibrio cholera e psitacose.","id":3711466,"corpo":"Brucelose, Vibrio cholera e psitacose.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antrax (Bacillus anthracis), Catapora (Variola major) e Botulismo (Clostridium botulinum).","id":3711467,"corpo":"Antrax (Bacillus anthracis), Catapora (Variola major) e Botulismo (Clostridium botulinum).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Febre Q (Caxiella burnetti), hantavirus e encefalite viral.","id":3711468,"corpo":"Febre Q (Caxiella burnetti), hantavirus e encefalite viral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Amea\u00e7as de origem alimentar, TB resistente a multidrogas e encefalite hemorr\u00e1gica.","id":3711469,"corpo":" Amea\u00e7as de origem alimentar, TB resistente a multidrogas e encefalite hemorr\u00e1gica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379584,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioterrorismo","oab":false,"nome":"Bioterrorismo","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":400719,"slug":"biologia-bioterrorismo"}],"slug":"biologia\/1058854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o cil\u00edndricos, flex\u00edveis e possuem colorido homog\u00eaneo. Histologicamente apresentam a cut\u00edcula muito fina, a c\u00f3rtex ou cortical preponderante, e a medula nem sempre vis\u00edvel. Essas caracter\u00edsticas pertencem \u00e0","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058860,"hashId":"42554b58f7e862aa0bfb6214fa25be7c","enunciado":"S\u00e3o cil\u00edndricos, flex\u00edveis e possuem colorido homog\u00eaneo. Histologicamente apresentam a cut\u00edcula muito fina, a c\u00f3rtex ou cortical preponderante, e a medula nem sempre vis\u00edvel.\r\nEssas caracter\u00edsticas pertencem \u00e0","resposta":3711496,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fibra vegetal.","id":3711495,"corpo":"fibra vegetal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pelo humano.","id":3711496,"corpo":"pelo humano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pelo animal.","id":3711497,"corpo":"pelo animal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fibra sint\u00e9tica. ","id":3711498,"corpo":"fibra sint\u00e9tica.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" fibra artificial.","id":3711499,"corpo":" fibra artificial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379585,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1058860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de microssat\u00e9lites do DNA, conhecidos como STRs (short tandem repeats ou repeti\u00e7\u00f5es curtas consecutivas) vem sendo amplamente utilizada. Os marcadores STRs do cromossomo X s\u00e3o capazes de complementar, eficientemente, a an\u00e1lise de STRs autoss\u00f4micos. Assinale o caso em que a an\u00e1lise dos marcadores do cromossomo X n\u00e3o fornece nenhuma vantagem espec\u00edfica:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058867,"hashId":"915ce1fcb7cb26777f2b5373960b6dc1","enunciado":"A an\u00e1lise de microssat\u00e9lites do DNA, conhecidos como STRs (short tandem repeats ou repeti\u00e7\u00f5es curtas consecutivas) vem sendo amplamente utilizada. Os marcadores STRs do cromossomo X s\u00e3o capazes de complementar, eficientemente, a an\u00e1lise de STRs autoss\u00f4micos. Assinale o caso em que a an\u00e1lise dos marcadores do cromossomo X n\u00e3o fornece nenhuma vantagem espec\u00edfica:","resposta":3711533,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o de corpos em crimes.","id":3711530,"corpo":"Identifica\u00e7\u00e3o de corpos em crimes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Identifica\u00e7\u00e3o de corpos em acidentes em massa.","id":3711531,"corpo":" Identifica\u00e7\u00e3o de corpos em acidentes em massa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confirma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica entre av\u00f3 paterna e neta e entre filhas do mesmo pai.","id":3711532,"corpo":"Confirma\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica entre av\u00f3 paterna e neta e entre filhas do mesmo pai.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste de parentesco entre m\u00e3e e filha.","id":3711533,"corpo":"Teste de parentesco entre m\u00e3e e filha.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exclus\u00e3o de uma falsa paternidade em trios em que a crian\u00e7a \u00e9 menina.","id":3711534,"corpo":"Exclus\u00e3o de uma falsa paternidade em trios em que a crian\u00e7a \u00e9 menina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379586,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1058867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de PCR (rea\u00e7\u00e3o em cadeia de polimerase) em tempo real revolucionou o processo de quantifica\u00e7\u00e3o de fragmentos de DNA. Ela realiza a quantifica\u00e7\u00e3o desses \u00e1cidos nucleicos de maneira precisa e com maior reprodutividade. Assinale o fator que permite essa quantifica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058869,"hashId":"56c46ae2842ad89cd09601068bc16fd1","enunciado":"A t\u00e9cnica de PCR (rea\u00e7\u00e3o em cadeia de polimerase) em tempo real revolucionou o processo de quantifica\u00e7\u00e3o de fragmentos de DNA. Ela realiza a quantifica\u00e7\u00e3o desses \u00e1cidos nucleicos de maneira precisa e com maior reprodutividade. Assinale o fator que permite essa quantifica\u00e7\u00e3o:","resposta":3711542,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sequenciamento do DNA.","id":3711540,"corpo":"O sequenciamento do DNA.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A eletroforese.","id":3711541,"corpo":"A eletroforese.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fluoresc\u00eancia.","id":3711542,"corpo":"A fluoresc\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os marcadores STRs.","id":3711543,"corpo":"Os marcadores STRs.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O termociclador.","id":3711544,"corpo":" O termociclador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379586,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1058869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O DNA (\u00e1cido desoxirribonucl\u00e9ico) \u00e9 constitu\u00eddo por uma longa fita dupla de nucleot\u00eddeos. O sequenciamento de DNA \u00e9 um processo que determina a ordem desses nucleot\u00eddeos. A fita dupla \u00e9 formada pelo pareamento das bases. Desta forma, referente ao pareamento desses nucleot\u00eddeos, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058870,"hashId":"b28ffa1de675c3755cddfc2e4c67bede","enunciado":"O DNA (\u00e1cido desoxirribonucl\u00e9ico) \u00e9 constitu\u00eddo por uma longa fita dupla de nucleot\u00eddeos. O sequenciamento de DNA \u00e9 um processo que determina a ordem desses nucleot\u00eddeos. A fita dupla \u00e9 formada pelo pareamento das bases. Desta forma, referente ao pareamento desses nucleot\u00eddeos, n\u00e3o \u00e9 correto afirmar:","resposta":3711549,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adenina se pareia com timina.","id":3711545,"corpo":"Adenina se pareia com timina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sequ\u00eancia desse pareamento \u00e9 respons\u00e1vel pelas caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas do homem e de todos os seres vivos.","id":3711546,"corpo":"A sequ\u00eancia desse pareamento \u00e9 respons\u00e1vel pelas caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas do homem e de todos os seres vivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A guanina se pareia com citosina.","id":3711547,"corpo":"A guanina se pareia com citosina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As bases dos nucleot\u00eddeos s\u00e3o adenina (A), timina (T), guanina (G) e citosina (C).","id":3711548,"corpo":"As bases dos nucleot\u00eddeos s\u00e3o adenina (A), timina (T), guanina (G) e citosina (C).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A guanina se pareia com adenina.","id":3711549,"corpo":"A guanina se pareia com adenina.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379586,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/1058870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O geoprocessamento \u00e9 considerado o ramo do conhecimento que utiliza t\u00e9cnicas matem\u00e1ticas e computacionais para o tratamento da informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. Suas ferramentas permitem realizar an\u00e1lises complexas. S\u00e3o tecnologias de geoprocessamento: I. Sensoriamento remoto. II. Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica (SIG ou GIS). III. Sistema de Navega\u00e7\u00e3o Global por Sat\u00e9lites (GNSS). Assinale a alternativa que engloba, respectivamente, as seguintes ferramentas: Google Earth, arquivos vetoriais e GPS.","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058877,"hashId":"acd2c86d29543d5814b7e2714dc26246","enunciado":"<p>O geoprocessamento \u00e9 considerado o ramo do conhecimento que utiliza t\u00e9cnicas matem\u00e1ticas e computacionais para o tratamento da informa\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. Suas ferramentas permitem realizar an\u00e1lises complexas. S\u00e3o tecnologias de geoprocessamento:<\/p><p>\r\nI. Sensoriamento remoto.<\/p><p>\r\nII. Sistema de Informa\u00e7\u00e3o Geogr\u00e1fica (SIG ou GIS).\r\n<\/p><p>III. Sistema de Navega\u00e7\u00e3o Global por Sat\u00e9lites (GNSS). <\/p><p>Assinale a alternativa que engloba, respectivamente, as seguintes ferramentas: Google Earth, arquivos vetoriais e GPS.<\/p>","resposta":3711581,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, I e III.","id":3711580,"corpo":"II, I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3711581,"corpo":"I, II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e II.","id":3711582,"corpo":"I, III e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, III e I ","id":3711583,"corpo":" II, III e I\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" III, II e I.","id":3711584,"corpo":" III, II e I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379587,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"},{"nome_clean":"Monitoramento","oab":false,"nome":"Monitoramento","pai":397309,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398561,"slug":"geografia-monitoramento"}],"slug":"geografia\/1058877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto n\u00ba 6.686\/2008 altera e acresce dispositivos ao Decreto n\u00ba 6.514\/2008, que disp\u00f5e sobre as infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es administrativas ao meio ambiente e estabelece o processo administrativo federal para apura\u00e7\u00e3o destas infra\u00e7\u00f5es. De acordo com o Art. 16, no caso de \u00e1reas irregularmente desmatadas ou queimadas, o agente autuante embargar\u00e1 quaisquer obras ou atividades nelas localizadas ou desenvolvidas, excetuando as atividades de subsist\u00eancia. Conforme par\u00e1grafo 1\u00ba, o agente autuante dever\u00e1:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058879,"hashId":"840444bb476a291796ca6e07c60d8e43","enunciado":"O Decreto n\u00ba 6.686\/2008 altera e acresce dispositivos ao Decreto n\u00ba 6.514\/2008, que disp\u00f5e sobre as infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es administrativas ao meio ambiente e estabelece o processo administrativo federal para apura\u00e7\u00e3o destas infra\u00e7\u00f5es. De acordo com o Art. 16, no caso de \u00e1reas irregularmente desmatadas ou queimadas, o agente autuante embargar\u00e1 quaisquer obras ou atividades nelas localizadas ou desenvolvidas, excetuando as atividades de subsist\u00eancia. Conforme par\u00e1grafo 1\u00ba, o agente autuante dever\u00e1:","resposta":3711592,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cancelar registros, licen\u00e7as ou autoriza\u00e7\u00f5es de funcionamento da atividade econ\u00f4mica junto aos \u00f3rg\u00e3os ambientais e de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3711590,"corpo":"Cancelar registros, licen\u00e7as ou autoriza\u00e7\u00f5es de funcionamento da atividade econ\u00f4mica junto aos \u00f3rg\u00e3os ambientais e de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emitir certid\u00e3o em que conste a atividade, a obra e a parte da \u00e1rea dos im\u00f3veis pretensos ao embargo, conforme o caso.","id":3711591,"corpo":"Emitir certid\u00e3o em que conste a atividade, a obra e a parte da \u00e1rea dos im\u00f3veis pretensos ao embargo, conforme o caso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Colher todas as provas poss\u00edveis de autoria e materialidade, bem como da extens\u00e3o do dano, apoiando- se em documentos, fotos e dados de localiza\u00e7\u00e3o, incluindo as coordenadas geogr\u00e1ficas da \u00e1rea embargada, que dever\u00e3o constar do respectivo auto de infra\u00e7\u00e3o para posterior georreferenciamento.","id":3711592,"corpo":"Colher todas as provas poss\u00edveis de autoria e materialidade, bem como da extens\u00e3o do dano, apoiando- se em documentos, fotos e dados de localiza\u00e7\u00e3o, incluindo as coordenadas geogr\u00e1ficas da \u00e1rea embargada, que dever\u00e3o constar do respectivo auto de infra\u00e7\u00e3o para posterior georreferenciamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar a penalidade de embargo de obra ou atividade, ou de \u00e1rea, nos casos em que a infra\u00e7\u00e3o de que trata o caput se der fora da \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente ou reserva legal, salvo quando se tratar de desmatamento n\u00e3o autorizado de mata nativa.","id":3711593,"corpo":"Aplicar a penalidade de embargo de obra ou atividade, ou de \u00e1rea, nos casos em que a infra\u00e7\u00e3o de que trata o caput se der fora da \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o permanente ou reserva legal, salvo quando se tratar de desmatamento n\u00e3o autorizado de mata nativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emitir certid\u00e3o em que conste a atividade, a obra e a parte da \u00e1rea dos im\u00f3veis, conjuntamente ao auto de infra\u00e7\u00e3o, e notifica\u00e7\u00e3o de penalidade.","id":3711594,"corpo":"Emitir certid\u00e3o em que conste a atividade, a obra e a parte da \u00e1rea dos im\u00f3veis, conjuntamente ao auto de infra\u00e7\u00e3o, e notifica\u00e7\u00e3o de penalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379587,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 6.514\/2008 - Disp\u00f5e sobre as infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es administrativas ao meio ambiente, estabelece o processo administrativo federal para apura\u00e7\u00e3o destas infra\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 6.514\/2008 - Disp\u00f5e sobre as infra\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es administrativas ao meio ambiente, estabelece o processo administrativo federal para apura\u00e7\u00e3o destas infra\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418912,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-6-514-2008-dispoe-sobre-as-infracoes-e-sancoes-administrativas-ao-meio-ambiente-estabelece-o-processo-administrativo-federal-para-apuracao-destas-infracoes-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1058879","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEsta parcela \u00e9 representada pelo custo m\u00ednimo de repara\u00e7\u00e3o objetivo e imediato, utilizando-se de t\u00e9cnicas pr\u00e1ticas e fact\u00edveis, que retornem o mais pr\u00f3ximo da condi\u00e7\u00e3o anterior ao menor custo poss\u00edvel.\u201d Esse texto refere-se:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058885,"hashId":"5c229752af9488041fad85f85c64228d","enunciado":"\u201cEsta parcela \u00e9 representada pelo custo m\u00ednimo de repara\u00e7\u00e3o objetivo e imediato, utilizando-se de t\u00e9cnicas pr\u00e1ticas e fact\u00edveis, que retornem o mais pr\u00f3ximo da condi\u00e7\u00e3o anterior ao menor custo poss\u00edvel.\u201d Esse texto refere-se:","resposta":3711621,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao custo de restaura\u00e7\u00e3o.","id":3711620,"corpo":"Ao custo de restaura\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c0 parcela objetiva.","id":3711621,"corpo":" \u00c0 parcela objetiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u00c0 parcela subjetiva.","id":3711622,"corpo":" \u00c0 parcela subjetiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao lucro cessante.","id":3711623,"corpo":"Ao lucro cessante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ao custo fixo.","id":3711624,"corpo":"Ao custo fixo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379587,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398253,"slug":"biologia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Biologia Forense","oab":false,"nome":"Biologia Forense","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":401123,"slug":"biologia-biologia-forense"}],"slug":"biologia\/1058885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 12\/94 em seu Art. 1\u00ba, aprova o Gloss\u00e1rio de Termos T\u00e9cnicos, elaborado pela C\u00e2mara T\u00e9cnica Tempor\u00e1ria para Assuntos de Mata Atl\u00e2ntica. Com base nesse gloss\u00e1rio, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":37243,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Biologia","id":4359},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1058887,"hashId":"07c6fcdebfd7d800c3d728df6057e541","enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA 12\/94 em seu Art. 1\u00ba, aprova o Gloss\u00e1rio de Termos T\u00e9cnicos, elaborado pela C\u00e2mara T\u00e9cnica Tempor\u00e1ria para Assuntos de Mata Atl\u00e2ntica. Com base nesse gloss\u00e1rio, assinale a alternativa correta:","resposta":3711633,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ambiente Hal\u00f3fito: ambiente caracterizado pela presen\u00e7a de vegeta\u00e7\u00e3o tolerante \u00e0 a\u00e7\u00e3o humana.","id":3711630,"corpo":"Ambiente Hal\u00f3fito: ambiente caracterizado pela presen\u00e7a de vegeta\u00e7\u00e3o tolerante \u00e0 a\u00e7\u00e3o humana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunidade Ed\u00e1fica: conjunto de popula\u00e7\u00f5es vegetais resistentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o do sal.","id":3711631,"corpo":"Comunidade Ed\u00e1fica: conjunto de popula\u00e7\u00f5es vegetais resistentes \u00e0 a\u00e7\u00e3o do sal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Endemismo: esp\u00e9cie ex\u00f3tica, plenamente adaptada a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica.","id":3711632,"corpo":"Endemismo: esp\u00e9cie ex\u00f3tica, plenamente adaptada a uma determinada \u00e1rea geogr\u00e1fica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Remanescentes: manchas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa Prim\u00e1ria ou Secund\u00e1ria do dom\u00ednio da Mata Atl\u00e2ntica.","id":3711633,"corpo":"Remanescentes: manchas de vegeta\u00e7\u00e3o nativa Prim\u00e1ria ou Secund\u00e1ria do dom\u00ednio da Mata Atl\u00e2ntica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Subosque: vegeta\u00e7\u00e3o que cresce sobre as \u00e1rvores.","id":3711634,"corpo":"Subosque: vegeta\u00e7\u00e3o que cresce sobre as \u00e1rvores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379588,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","pai":400010,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400011,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Validador e Assinador da Entrada de Dados para o Controle Fiscal Cont\u00e1bil de Transi\u00e7\u00e3o (FCONT), os dados a serem apresentados por esse programa consistem em lan\u00e7amentos referentes aos mesmos fatos, mas considerando crit\u00e9rios cont\u00e1beis diferenciados. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que esse programa validador:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058897,"hashId":"57596c2c06da17405b3656959521eda0","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Programa Validador e Assinador da Entrada de Dados para o Controle Fiscal Cont\u00e1bil de Transi\u00e7\u00e3o (FCONT), os dados a serem apresentados por esse programa consistem em lan\u00e7amentos referentes aos mesmos fatos, mas considerando crit\u00e9rios cont\u00e1beis diferenciados. Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que esse programa validador:","resposta":3711683,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera somente lan\u00e7amentos realizados na escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil para fins societ\u00e1rios, que devem ser expurgados.","id":3711680,"corpo":"Considera somente lan\u00e7amentos realizados na escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil para fins societ\u00e1rios, que devem ser expurgados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera somente lan\u00e7amentos considerando os m\u00e9todos e crit\u00e9rios cont\u00e1beis aplic\u00e1veis para fins tribut\u00e1rios, que devem ser inseridos.","id":3711681,"corpo":"Considera somente lan\u00e7amentos considerando os m\u00e9todos e crit\u00e9rios cont\u00e1beis aplic\u00e1veis para fins tribut\u00e1rios, que devem ser inseridos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Considera somente os lan\u00e7amentos determinados pelas Normas Brasileiras de Contabilidade para fins de complementa\u00e7\u00e3o.","id":3711682,"corpo":"Considera somente os lan\u00e7amentos determinados pelas Normas Brasileiras de Contabilidade para fins de complementa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considera lan\u00e7amentos realizados na escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil para fins societ\u00e1rios, que devem ser expurgados.","id":3711683,"corpo":"Considera lan\u00e7amentos realizados na escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil para fins societ\u00e1rios, que devem ser expurgados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Considera lan\u00e7amentos de acordo com os m\u00e9todos e crit\u00e9rios cont\u00e1beis aplic\u00e1veis para fins societ\u00e1rios, que devem ser inclu\u00eddos.","id":3711684,"corpo":"Considera lan\u00e7amentos de acordo com os m\u00e9todos e crit\u00e9rios cont\u00e1beis aplic\u00e1veis para fins societ\u00e1rios, que devem ser inclu\u00eddos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379589,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","pai":400010,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400011,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento do ICMS do Estado do Rio de Janeiro, quando do extravio ou inutiliza\u00e7\u00e3o de livro e documento fiscal, os seguintes procedimentos devem ser executados junto \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o fiscal de sua circunscri\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058899,"hashId":"d30871beca3231ae9f9307af8fa812be","enunciado":"De acordo com o Regulamento do ICMS do Estado do Rio de Janeiro, quando do extravio ou inutiliza\u00e7\u00e3o de livro e documento fiscal, os seguintes procedimentos devem ser executados junto \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o fiscal de sua circunscri\u00e7\u00e3o, EXCETO:","resposta":3711694,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comunicar a esp\u00e9cie, o n\u00famero de ordem e demais caracter\u00edsticas do livro ou documento.","id":3711690,"corpo":"Comunicar a esp\u00e9cie, o n\u00famero de ordem e demais caracter\u00edsticas do livro ou documento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia ou n\u00e3o de c\u00f3pias do documento extraviado, ainda que em poder de terceiros, indicando-os se for o caso.","id":3711691,"corpo":"A exist\u00eancia ou n\u00e3o de c\u00f3pias do documento extraviado, ainda que em poder de terceiros, indicando-os se for o caso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia ou n\u00e3o de d\u00e9bito de imposto.","id":3711692,"corpo":"A exist\u00eancia ou n\u00e3o de d\u00e9bito de imposto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor e o per\u00edodo a que se referir o eventual d\u00e9bito.","id":3711693,"corpo":"O valor e o per\u00edodo a que se referir o eventual d\u00e9bito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A publica\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia em um \u00fanico ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":3711694,"corpo":"A publica\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia em um \u00fanico ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379589,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 05\/1975 - Institui o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Estado do Rio de Janeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 05\/1975 - Institui o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Estado do Rio de Janeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395223,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-lei-no-05-1975-institui-o-codigo-tributario-do-estado-do-rio-de-janeiro-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1058899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento do ICMS do Rio de Janeiro, quando da inutiliza\u00e7\u00e3o ou perda de mercadoria, havendo a impossibilidade de se determinar a quantidade e o valor da mercadoria inutilizada ou perdida, o contribuinte deve, em rela\u00e7\u00e3o ao valor a ser estornado, comunicar \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o fiscal de circunscri\u00e7\u00e3o do contribuinte:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058900,"hashId":"b9413c7f9519f53533a9a8c467406e3d","enunciado":"De acordo com o Regulamento do ICMS do Rio de Janeiro, quando da inutiliza\u00e7\u00e3o ou perda de mercadoria, havendo a impossibilidade de se determinar a quantidade e o valor da mercadoria inutilizada ou perdida, o contribuinte deve, em rela\u00e7\u00e3o ao valor a ser estornado, comunicar \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o fiscal de circunscri\u00e7\u00e3o do contribuinte:","resposta":3711695,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A estimativa de valor referente \u00e0 mercadoria, indicando o valor do imposto a ser estornado.","id":3711695,"corpo":" A estimativa de valor referente \u00e0 mercadoria, indicando o valor do imposto a ser estornado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O pedido para a reparti\u00e7\u00e3o fiscal estabelecer o montante do imposto a ser estornado.","id":3711696,"corpo":" O pedido para a reparti\u00e7\u00e3o fiscal estabelecer o montante do imposto a ser estornado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do fator 1,5 sobre o custo de aquisi\u00e7\u00e3o da mercadoria, base de c\u00e1lculo do valor do imposto a ser estornado.","id":3711697,"corpo":"A aplica\u00e7\u00e3o do fator 1,5 sobre o custo de aquisi\u00e7\u00e3o da mercadoria, base de c\u00e1lculo do valor do imposto a ser estornado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pedido de arbitramento do valor da mercadoria para fins de futuro estorno, do imposto a ser estornado.","id":3711698,"corpo":"O pedido de arbitramento do valor da mercadoria para fins de futuro estorno, do imposto a ser estornado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pedido de abertura de procedimento fiscal de inspe\u00e7\u00e3o ao estabelecimento contribuinte visando a verifica\u00e7\u00e3o do imposto a ser estornado.","id":3711699,"corpo":"O pedido de abertura de procedimento fiscal de inspe\u00e7\u00e3o ao estabelecimento contribuinte visando a verifica\u00e7\u00e3o do imposto a ser estornado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379589,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Decreto-lei n\u00ba 05\/1975 - Institui o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Estado do Rio de Janeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Decreto-lei n\u00ba 05\/1975 - Institui o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Estado do Rio de Janeiro e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395529,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395223,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-lei-no-05-1975-institui-o-codigo-tributario-do-estado-do-rio-de-janeiro-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1058900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado profissional, ao sofrer fiscaliza\u00e7\u00e3o do Conselho Regional de Contabilidade, foi questionado sobre o motivo da n\u00e3o elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de determinada empresa desde o ano anterior. O profissional justificou seu ato afirmando que a empresa j\u00e1 n\u00e3o tem movimenta\u00e7\u00e3o. Por esse motivo, seria dispens\u00e1vel a elabora\u00e7\u00e3o dessas demonstra\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atitude do profissional, pode-se afirmar com base nas Normas Brasileiras de Contabilidade:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:13","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058901,"hashId":"935308119c2e2fa5142976497267546f","enunciado":"Determinado profissional, ao sofrer fiscaliza\u00e7\u00e3o do Conselho Regional de Contabilidade, foi questionado sobre o motivo da n\u00e3o elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de determinada empresa desde o ano anterior. O profissional justificou seu ato afirmando que a empresa j\u00e1 n\u00e3o tem movimenta\u00e7\u00e3o. Por esse motivo, seria dispens\u00e1vel a elabora\u00e7\u00e3o dessas demonstra\u00e7\u00f5es. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atitude do profissional, pode-se afirmar com base nas Normas Brasileiras de Contabilidade:","resposta":3711702,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atitude de n\u00e3o elaborar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 correta.","id":3711700,"corpo":"A atitude de n\u00e3o elaborar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 correta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atitude de n\u00e3o elaborar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis ser\u00e1 considerada correta, se houver documento fiscal que suporte sua afirma\u00e7\u00e3o.","id":3711701,"corpo":"A atitude de n\u00e3o elaborar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis ser\u00e1 considerada correta, se houver documento fiscal que suporte sua afirma\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A atitude de n\u00e3o elaborar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0s Normas Brasileiras de Contabilidade.","id":3711702,"corpo":"A atitude de n\u00e3o elaborar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0s Normas Brasileiras de Contabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O profissional pode ou n\u00e3o elaborar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis; isso depender\u00e1 da vontade dos s\u00f3cios da empresa. Logo, a atitude do profissional n\u00e3o \u00e9 errada.","id":3711703,"corpo":"O profissional pode ou n\u00e3o elaborar as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis; isso depender\u00e1 da vontade dos s\u00f3cios da empresa. Logo, a atitude do profissional n\u00e3o \u00e9 errada.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O profissional dever\u00e1 lan\u00e7ar no Livro Di\u00e1rio a informa\u00e7\u00e3o \u201cEmpresa sem movimenta\u00e7\u00e3o no per\u00edodo\u201d, apondo, em seguida, a sua assinatura e o n\u00famero de registro em Conselho Regional de Contabilidade.","id":3711704,"corpo":"O profissional dever\u00e1 lan\u00e7ar no Livro Di\u00e1rio a informa\u00e7\u00e3o \u201cEmpresa sem movimenta\u00e7\u00e3o no per\u00edodo\u201d, apondo, em seguida, a sua assinatura e o n\u00famero de registro em Conselho Regional de Contabilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379589,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","pai":400010,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400011,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade, deve-se fazer o reconhecimento cont\u00e1bil de ativo contingente, quando a probabilidade de ganho for: I. remota II. poss\u00edvel III. prov\u00e1vel Escolha a alternativa correta:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058912,"hashId":"be9c4880c1da34d3c21fea53643a404a","enunciado":"<p>acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade, deve-se fazer o reconhecimento cont\u00e1bil de ativo contingente, quando a probabilidade de ganho for:<\/p><p>\r\nI. remota\r\n<\/p><p>II. poss\u00edvel<\/p><p>\r\nIII. prov\u00e1vel<\/p><p>\r\nEscolha a alternativa correta:<\/p>","resposta":3711758,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sim, Sim, Sim, respectivamente","id":3711755,"corpo":"Sim, Sim, Sim, respectivamente","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, Sim, Sim, respectivamente","id":3711756,"corpo":"N\u00e3o, Sim, Sim, respectivamente","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, Sim, Sim, respectivamente","id":3711757,"corpo":"N\u00e3o, Sim, Sim, respectivamente","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, N\u00e3o, N\u00e3o, respectivamente","id":3711758,"corpo":"N\u00e3o, N\u00e3o, N\u00e3o, respectivamente","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sim, Sim, N\u00e3o, respectivamente.","id":3711759,"corpo":"Sim, Sim, N\u00e3o, respectivamente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379590,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PC RJ","pai":400010,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400011,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o da per\u00edcia, quando incluir a utiliza\u00e7\u00e3o de equipe t\u00e9cnica, de acordo com a NBC TP 01 \u2013 Per\u00edcia Cont\u00e1bil, deve considerar que: I. A orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da equipe t\u00e9cnica \u00e9 de exclusiva responsabilidade do perito-contador respons\u00e1vel pelo trabalho. II. Cada membro da equipe t\u00e9cnica \u00e9 respons\u00e1vel pelas conclus\u00f5es de sua responsabilidade que foram inclu\u00eddas no laudo pericial cont\u00e1bilIII. De acordo com a NBC TP 01, todos os membros da equipe t\u00e9cnica s\u00e3o solid\u00e1rios quanto \u00e0s conclus\u00f5es contidas na per\u00edcia. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058918,"hashId":"bbc9e07c1dee031f3c93f05a99f20ed7","enunciado":"<p>A execu\u00e7\u00e3o da per\u00edcia, quando incluir a utiliza\u00e7\u00e3o de equipe t\u00e9cnica, de acordo com a NBC TP 01 \u2013 Per\u00edcia Cont\u00e1bil, deve considerar que:\r\n<\/p><p>I. A orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da equipe t\u00e9cnica \u00e9 de exclusiva responsabilidade do perito-contador respons\u00e1vel pelo trabalho.\r\n<\/p><p>II. Cada membro da equipe t\u00e9cnica \u00e9 respons\u00e1vel pelas conclus\u00f5es de sua responsabilidade que foram inclu\u00eddas no laudo pericial cont\u00e1bil<\/p><p>III. De acordo com a NBC TP 01, todos os membros da equipe t\u00e9cnica s\u00e3o solid\u00e1rios quanto \u00e0s conclus\u00f5es contidas na per\u00edcia.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p>","resposta":3711786,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I, II e III.","id":3711785,"corpo":"Os itens I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":3711786,"corpo":"Somente o item I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":3711787,"corpo":"Somente os itens I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o item II.","id":3711788,"corpo":"Somente o item II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":3711789,"corpo":"Somente os itens II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379591,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro - PC RJ","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro - PC RJ","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-estado-do-rio-de-janeiro-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, os livros cont\u00e1beis obrigat\u00f3rios, entre os quais o Livro Di\u00e1rio e o Livro Raz\u00e3o, em forma n\u00e3o digital, devem revestir-se de formalidades extr\u00ednsecas: I. Serem encadernados II. Terem suas folhas numeradas sequencialmente III. Terem lan\u00e7amentos em ordem cronol\u00f3gica IV. Conterem termo de abertura e de encerramento assinados pelo titular ou representante legal da entidade e pelo profissional da contabilidade regularmente habilitado no Conselho Regional de Contabilidade. Assinale a op\u00e7\u00e3o que \u00e9 CONTR\u00c1RIA ao preceituado pela ITG 2000 \u2013","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058923,"hashId":"c0e80e22229bddbb48d55f8827e68dec","enunciado":"<p>A escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, os livros cont\u00e1beis obrigat\u00f3rios, entre os quais o Livro Di\u00e1rio e o Livro Raz\u00e3o, em forma n\u00e3o digital, devem revestir-se de formalidades extr\u00ednsecas:\r\n<\/p><p>I. Serem encadernados\r\n<\/p><p>II. Terem suas folhas numeradas sequencialmente<\/p><p>\r\nIII. Terem lan\u00e7amentos em ordem cronol\u00f3gica\r\n<\/p><p>IV. Conterem termo de abertura e de encerramento assinados pelo titular ou representante legal da entidade e pelo profissional da contabilidade regularmente habilitado no Conselho Regional de Contabilidade.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que \u00e9 CONTR\u00c1RIA ao preceituado pela ITG 2000 \u2013<\/p>","resposta":3711813,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item IV.","id":3711810,"corpo":"Somente o item IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I.","id":3711811,"corpo":"Somente o item I.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II.","id":3711812,"corpo":"Somente os itens I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o item III.","id":3711813,"corpo":"Somente o item III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III.","id":3711814,"corpo":"Somente os itens II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379591,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro - PC RJ","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Civil do Estado do Rio de Janeiro - PC RJ","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400010,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-civil-do-estado-do-rio-de-janeiro-pc-rj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1058923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao analisar determinada opera\u00e7\u00e3o de venda de mercadorias, o perito contador observou a ocorr\u00eancia de vendas no montante de $ 200.000,00, com incid\u00eancia de ICMS \u00e0 al\u00edquota de 20% e custo dos produtos vendidos no montante de $ 90.000,00. Em seguida, constatou que 50% dessas mercadorias vendidas foram devolvidas. Segundo a administra\u00e7\u00e3o da entidade, o lucro bruto obtido ao final da opera\u00e7\u00e3o (venda e posterior devolu\u00e7\u00e3o de parte das mercadorias) na opera\u00e7\u00e3o foi de $ 20.000,00. Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es acima, o perito-contador constatou em rela\u00e7\u00e3o ao Resultado Bruto com essa opera\u00e7\u00e3o que:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:14","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058932,"hashId":"00172487ae85d6818b4ff509cc98f248","enunciado":"Ao analisar determinada opera\u00e7\u00e3o de venda de mercadorias, o perito contador observou a ocorr\u00eancia de vendas no montante de $ 200.000,00, com incid\u00eancia de ICMS \u00e0 al\u00edquota de 20% e custo dos produtos vendidos no montante de $ 90.000,00.\r\nEm seguida, constatou que 50% dessas mercadorias vendidas foram devolvidas. Segundo a administra\u00e7\u00e3o da entidade, o lucro bruto obtido ao final da opera\u00e7\u00e3o (venda e posterior devolu\u00e7\u00e3o de parte das mercadorias) na opera\u00e7\u00e3o foi de $ 20.000,00. Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es acima, o perito-contador constatou em rela\u00e7\u00e3o ao Resultado Bruto com essa opera\u00e7\u00e3o que:","resposta":3711856,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o montante final, considerando-se as vendas e a devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias, \u00e9 de $ 20.000,00.","id":3711855,"corpo":"o montante final, considerando-se as vendas e a devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias, \u00e9 de $ 20.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o montante final, considerando-se as vendas e a devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias, \u00e9 de $ 35.000,00.","id":3711856,"corpo":"o montante final, considerando-se as vendas e a devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias, \u00e9 de $ 35.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o montante final, considerando-se as vendas e a devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias, \u00e9 de $ 70.000,00.","id":3711857,"corpo":"o montante final, considerando-se as vendas e a devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias, \u00e9 de $ 70.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o montante final, considerando-se as vendas e a devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias, \u00e9 de $ 55.000,00.","id":3711858,"corpo":"o montante final, considerando-se as vendas e a devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias, \u00e9 de $ 55.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" o montante final, considerando-se as vendas e a devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias, \u00e9 de $ 110.000,00.","id":3711859,"corpo":" o montante final, considerando-se as vendas e a devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias, \u00e9 de $ 110.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379592,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Devolu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Devolu\u00e7\u00f5es","pai":4349,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4353,"slug":"contabilidade-geral-devolucoes"},{"nome_clean":"Custo das Mercadorias - Produtos Vendidos - Custo dos Servi\u00e7os Prestados","oab":false,"nome":"Custo das Mercadorias - Produtos Vendidos - Custo dos Servi\u00e7os Prestados","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416780,"slug":"contabilidade-geral-custo-das-mercadorias-produtos-vendidos-custo-dos-servicos-prestados"}],"slug":"contabilidade-geral\/1058932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais - TJMG","descricao":"TJ - MG - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais - TJMG","sigla":"TJ MG","oab":false,"id":267}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":15727}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o caso descrito a seguir: F., aos 15 anos de idade, prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a perante o Juizado Especial C\u00edvel da Comarca de Montes Claros contra R. De acordo com a Lei Federal n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995 (Juizados Especiais), \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":36918,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":15727},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais - TJMG","descricao":"TJ - MG - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Minas Gerais - TJMG","sigla":"TJ MG","oab":false,"id":267},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-mg-mg-2013-tj-mg-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"TJ - MG - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":1053547,"hashId":"c1d9ae1d0760133412546f931867ee57","enunciado":"<p>Considere o caso descrito a seguir:<\/p><p>\r\nF., aos 15 anos de idade, prop\u00f4s a\u00e7\u00e3o de cobran\u00e7a perante o Juizado Especial C\u00edvel da Comarca de Montes Claros contra R.<\/p><p>\r\nDe acordo com a Lei Federal n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995 (Juizados Especiais), \u00e9 CORRETO afirmar:<\/p>","resposta":3691567,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F. pode propor a\u00e7\u00e3o perante o Juizado Especial, independente da assist\u00eancia de um advogado e do valor da causa.","id":3691564,"corpo":"F. pode propor a\u00e7\u00e3o perante o Juizado Especial, independente da assist\u00eancia de um advogado e do valor da causa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F. poder\u00e1 propor a a\u00e7\u00e3o Especial, independente da assist\u00eancia de um advogado e desde que o valor n\u00e3o ultrapasse 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":3691565,"corpo":"F. poder\u00e1 propor a a\u00e7\u00e3o Especial, independente da assist\u00eancia de um advogado e desde que o valor n\u00e3o ultrapasse 20 sal\u00e1rios m\u00ednimos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F. pode propor a\u00e7\u00e3o perante o Juizado Especial, desde que devidamente assistido por um advogado.","id":3691566,"corpo":"F. pode propor a\u00e7\u00e3o perante o Juizado Especial, desde que devidamente assistido por um advogado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sendo incapaz, F. n\u00e3o pode propor a\u00e7\u00e3o no Juizado Especial Criminal.","id":3691567,"corpo":"Sendo incapaz, F. n\u00e3o pode propor a\u00e7\u00e3o no Juizado Especial Criminal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":378705,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/1053547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o uso de \u00e1lcool na adolesc\u00eancia marque a alternativa correta:","provas":[{"id":38654,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente","id":12539},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-area-medicina-do-adolescente","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Medicina do Adolescente - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1127776,"hashId":"59c8d117be0590c3c1dd4170a3ee5b89","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o uso de \u00e1lcool na adolesc\u00eancia marque a\r\nalternativa correta:<\/p>","resposta":4009352,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A quantidade de \u00e1lcool puro consumido por unidade de bebida \u00e9 sempre a mesma (12 a 14 gramas), n\u00e3o devendo a cerveja ser considerada bebida leve ou fraca.","id":4009352,"corpo":"<p align=justify> A quantidade de \u00e1lcool puro consumido por unidade de\r\nbebida \u00e9 sempre a mesma (12 a 14 gramas), n\u00e3o devendo\r\na cerveja ser considerada bebida leve ou fraca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A quantidade de \u00e1lcool puro consumido por unidade varia se for fermentada ou destilada, sendo a cerveja uma bebida considerada fraca ou leve.","id":4009353,"corpo":"<p align=justify> A quantidade de \u00e1lcool puro consumido por unidade varia\r\nse for fermentada ou destilada, sendo a cerveja uma\r\nbebida considerada fraca ou leve.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os efeitos metab\u00f3licos da mesma quantidade de \u00e1lcool ingerido no corpo das meninas e dos meninos adolescentes n\u00e3o diferem, sendo assim, os danos biol\u00f3gicos ocorrem na mesma propor\u00e7\u00e3o.","id":4009354,"corpo":"<p align=justify>Os efeitos metab\u00f3licos da mesma quantidade de \u00e1lcool\r\ningerido no corpo das meninas e dos meninos\r\nadolescentes n\u00e3o diferem, sendo assim, os danos\r\nbiol\u00f3gicos ocorrem na mesma propor\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apesar de todos os malef\u00edcios provocados pelo uso do \u00e1lcool, n\u00e3o podemos considerar que o mesmo atrapalha a fase do estir\u00e3o no adolescente.","id":4009355,"corpo":" Apesar de todos os malef\u00edcios provocados pelo uso do\r\n\u00e1lcool, n\u00e3o podemos considerar que o mesmo atrapalha\r\na fase do estir\u00e3o no adolescente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Adolescente","oab":false,"nome":"Medicina do Adolescente","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400731,"slug":"medicina-medicina-do-adolescente"}],"slug":"medicina\/1127776","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Siewert, trata-se de uma les\u00e3o do tipo:","provas":[{"id":38658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-area-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1127849,"hashId":"bb1d33c1a4433db530614384c83a3559","enunciado":"<p align=justify>Segundo a classifica\u00e7\u00e3o de Siewert, trata-se de uma les\u00e3o\r\ndo tipo:<\/p>","resposta":4009552,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":4009552,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II.","id":4009553,"corpo":" II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":4009554,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV","id":4009555,"corpo":"IV","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 26 e 27: Paciente de 65 anos vem apresentando h\u00e1 3 meses quadro de disfagia e emagrecimento de 4 Kg. Nesse per\u00edodo realizou endoscopia digestiva alta onde foi diagnosticado adenocarcinoma moderadamente diferenciado, 2 cm acima da jun\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica.","id":388628,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 26 e 27:<\/p><p align=\"justify\">\r\nPaciente de 65 anos vem apresentando h\u00e1 3 meses quadro\r\nde disfagia e emagrecimento de 4 Kg. Nesse per\u00edodo\r\nrealizou endoscopia digestiva alta onde foi diagnosticado\r\nadenocarcinoma moderadamente diferenciado, 2 cm acima\r\nda jun\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1127849","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento para o caso descrito \u00e9:","provas":[{"id":38658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-area-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1127874,"hashId":"c45fd772ef4a4f5d3b5609a3ba7ba7d2","enunciado":"<p align=justify>O tratamento para o caso descrito \u00e9:<\/p>","resposta":4009677,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gastrectomia Total.","id":4009676,"corpo":"<p align=justify>Gastrectomia Total.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esofagectomia Total.","id":4009677,"corpo":"<p align=justify>Esofagectomia Total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esofagogastectomia Total.","id":4009678,"corpo":"<p align=justify>Esofagogastectomia Total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gastrectomia Proximal.","id":4009679,"corpo":"<p align=justify>Gastrectomia Proximal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 26 e 27: Paciente de 65 anos vem apresentando h\u00e1 3 meses quadro de disfagia e emagrecimento de 4 Kg. Nesse per\u00edodo realizou endoscopia digestiva alta onde foi diagnosticado adenocarcinoma moderadamente diferenciado, 2 cm acima da jun\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica.","id":388628,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda as quest\u00f5es 26 e 27:<\/p><p align=\"justify\">\r\nPaciente de 65 anos vem apresentando h\u00e1 3 meses quadro\r\nde disfagia e emagrecimento de 4 Kg. Nesse per\u00edodo\r\nrealizou endoscopia digestiva alta onde foi diagnosticado\r\nadenocarcinoma moderadamente diferenciado, 2 cm acima\r\nda jun\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1127874","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na neoplasia mucinosa papilar intraductal (IPMN) do p\u00e2ncreas, dever\u00e1 ser considerado o tratamento cir\u00fargico, exceto quando:","provas":[{"id":38658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-area-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1127909,"hashId":"34f9468369897b3abf1db285571175a4","enunciado":"<p align=\"justify\">Na neoplasia mucinosa papilar intraductal (IPMN) do\r\np\u00e2ncreas, dever\u00e1 ser considerado o tratamento cir\u00fargico,<u>\r\nexceto<\/u> quando:<\/p>","resposta":4009843,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Calibre do ducto principal for maior que 10 mm.","id":4009841,"corpo":"Calibre do ducto principal for maior que 10 mm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Houver icter\u00edcia obstrutiva com les\u00e3o c\u00edstica na cabe\u00e7a do p\u00e2ncreas.","id":4009842,"corpo":"Houver icter\u00edcia obstrutiva com les\u00e3o c\u00edstica na cabe\u00e7a do\r\np\u00e2ncreas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a abrupta do calibre do ducto pancre\u00e1tico em sua por\u00e7\u00e3o distal.","id":4009843,"corpo":"Mudan\u00e7a abrupta do calibre do ducto pancre\u00e1tico em sua\r\npor\u00e7\u00e3o distal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de componente s\u00f3lido dentro da neoplasia.","id":4009844,"corpo":"Presen\u00e7a de componente s\u00f3lido dentro da neoplasia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":"medicina\/1127909","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":38658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-area-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1127920,"hashId":"ab4f302232412c3bb0912af042fc795b","enunciado":"Est\u00e3o corretas as afirmativas:","resposta":4009892,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":4009889,"corpo":"Apenas I, II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4009890,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma est\u00e1 correta.","id":4009891,"corpo":"Nenhuma est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I,II,III e IV.","id":4009892,"corpo":"I,II,III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ressec\u00e7\u00e3o transanal est\u00e1 indicada quando: I. Les\u00e3o tiver menos de 30% da circunfer\u00eancia. II. Les\u00e3o com tamanho menor que 3 cm. III. Les\u00e3o n\u00e3o estiver fixa. IV. Les\u00e3o estiver at\u00e9 8 cm da margem anal. ","id":388641,"enunciado":"<p align=\"justify\">A ressec\u00e7\u00e3o transanal est\u00e1 indicada quando:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. Les\u00e3o tiver menos de 30% da circunfer\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Les\u00e3o com tamanho menor que 3 cm.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Les\u00e3o n\u00e3o estiver fixa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Les\u00e3o estiver at\u00e9 8 cm da margem anal.\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1127920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o de margem ideal em melanomas com espessura de 2,1 mm e 4,2 mm devem ser, respectivamente:","provas":[{"id":38658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-area-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1127937,"hashId":"9d6761f16fc7c9e227f4ad06f1113491","enunciado":"<p align=justify>A amplia\u00e7\u00e3o de margem ideal em melanomas com\r\nespessura de 2,1 mm e 4,2 mm devem ser,\r\nrespectivamente:<\/p>","resposta":4009979,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 e 1 cm.","id":4009976,"corpo":"0,5 e 1 cm.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,5 e 2 cm.","id":4009977,"corpo":"0,5 e 2 cm.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 2 cm.","id":4009978,"corpo":"1 e 2 cm.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 2 cm.","id":4009979,"corpo":"2 e 2 cm.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1127937","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao coriocarcinoma, analise as frases abaixo: I. A quimioterapia \u00e9 a principal arma. II. \u00cdndices de cura s\u00e3o baixo, menores que 10%. III. Met\u00e1stase hep\u00e1tica \u00e9 de mau prognostico. IV. Pode metastatizar para pulm\u00e3o, vagina e sistema nervoso central.","provas":[{"id":38658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-area-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1127976,"hashId":"b905d711bc73074c26a38f2e56599553","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao coriocarcinoma, analise as frases abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A quimioterapia \u00e9 a principal arma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. \u00cdndices de cura s\u00e3o baixo, menores que 10%.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Met\u00e1stase hep\u00e1tica \u00e9 de mau prognostico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Pode metastatizar para pulm\u00e3o, vagina e sistema nervoso\r\ncentral.<\/p>","resposta":4010104,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas I, III e IV","id":4010104,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas I, III e IV<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas apenas II e III.","id":4010105,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e3o corretas apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma est\u00e1 correta.","id":4010106,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I,II,III e IV est\u00e3o corretas.","id":4010107,"corpo":"<p align=justify>I,II,III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388655,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1127976","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de realizar hipertermoquimioterapia intraperitoneal, com dissemina\u00e7\u00e3o peritoneal, na seguinte neoplasia:","provas":[{"id":38658,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica","id":11674},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-medico-area-cancerologia-cirurgica","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Cancerologia Cir\u00fargica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:46:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":393,"descricao":"Medicina - Cancerologia Cl\u00ednica"}],"id":1128000,"hashId":"4b186e620dd3eaef1a3f500e80997931","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 indica\u00e7\u00e3o de realizar hipertermoquimioterapia\r\nintraperitoneal, com dissemina\u00e7\u00e3o peritoneal, na seguinte\r\nneoplasia:<\/p>","resposta":4010139,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pseudomyxoma peritoneii.","id":4010137,"corpo":"Pseudomyxoma peritoneii.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesotelioma abdominal.","id":4010138,"corpo":"Mesotelioma abdominal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adenocarcinoma pancre\u00e1tico.","id":4010139,"corpo":"Adenocarcinoma pancre\u00e1tico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adenocarcinoma de c\u00f3lon.","id":4010140,"corpo":"Adenocarcinoma de c\u00f3lon.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cancerologia Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cancerologia Cir\u00fargica","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":398079,"slug":"medicina-cancerologia-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1128000","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 uma circular?","provas":[{"id":38975,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1137939,"hashId":"2484be5f258f604dc163d5675d2025df","enunciado":"<p align=justify>O que \u00e9 uma circular?<\/p>","resposta":4053466,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um meio de correspond\u00eancia mais comuns entre amigos.","id":4053465,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um meio de correspond\u00eancia mais comuns entre\r\namigos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 um meio de correspond\u00eancia que dirige a v\u00e1rias pessoas ou reparti\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo.","id":4053466,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um meio de correspond\u00eancia que dirige a v\u00e1rias\r\npessoas ou reparti\u00e7\u00f5es ao mesmo tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dirigida a qualquer um que interesse mesmo que n\u00e3o seja do seu trabalho.","id":4053467,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um meio de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica e dirigida a qualquer\r\num que interesse mesmo que n\u00e3o seja do seu trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um meio de correspond\u00eancia usado somente para pessoas estranhas.","id":4053468,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um meio de correspond\u00eancia usado somente para\r\npessoas estranhas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c8 um meio de correspond\u00eancias usada corriqueiramente entre todos.","id":4053469,"corpo":"<p align=justify>\u00c8 um meio de correspond\u00eancias usada corriqueiramente\r\nentre todos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Circular","oab":false,"nome":"Circular","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411200,"slug":"redacao-oficial-circular"}],"slug":"redacao-oficial\/1137939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Amostragem \u00e9 o processo de colher amostras da popula\u00e7\u00e3o. Para selecionar os sujeitos existem v\u00e1rias t\u00e9cnicas amostrais, as quais se subdividem em dois grupos:","provas":[{"id":38756,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":4579},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-relacoes-publicas-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":1130514,"hashId":"617c159f79e220627d42df31d123f2c4","enunciado":"<p align=justify> Amostragem \u00e9 o processo de colher amostras da\r\npopula\u00e7\u00e3o. Para selecionar os sujeitos existem v\u00e1rias\r\nt\u00e9cnicas amostrais, as quais se subdividem em dois\r\ngrupos:<\/p>","resposta":4021294,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conveni\u00eancia e julgamento","id":4021292,"corpo":"<p align=justify>conveni\u00eancia e julgamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estratificadas e sistem\u00e1ticas ","id":4021293,"corpo":"<p align=justify>estratificadas e sistem\u00e1ticas\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"probabil\u00edsticas e n\u00e3o-probabil\u00edsticas","id":4021294,"corpo":"<p align=justify>probabil\u00edsticas e n\u00e3o-probabil\u00edsticas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conveni\u00eancia e cota","id":4021295,"corpo":"<p align=justify>conveni\u00eancia e cota<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389039,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas e Instrumentos de Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":403227,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403236,"slug":"relacoes-publicas-tecnicas-e-instrumentos-de-relacoes-publicas"},{"nome_clean":"Pesquisa de Opini\u00e3o","oab":false,"nome":"Pesquisa de Opini\u00e3o","pai":403238,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403249,"slug":"relacoes-publicas-pesquisa-de-opiniao"}],"slug":"relacoes-publicas\/1130514","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o enunciado e assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. Em uma estrutura de um edif\u00edcio, se a barra est\u00e1 em tra\u00e7\u00e3o a deforma\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de deforma\u00e7\u00e3o de tra\u00e7\u00e3o, representando um ____________________. Se a barra est\u00e1 em compress\u00e3o \u00e9 chamada de deforma\u00e7\u00e3o de compress\u00e3o e a __________________. ","provas":[{"id":38760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1130551,"hashId":"4bdffa948afab26ae9cdfc42917de2eb","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o enunciado e assinale a alternativa que preenche\r\ncorretamente a lacuna. <\/p><p align=\"justify\">Em uma estrutura de um edif\u00edcio, se a barra est\u00e1 em\r\ntra\u00e7\u00e3o a deforma\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de deforma\u00e7\u00e3o de\r\ntra\u00e7\u00e3o, representando um ____________________. Se\r\na barra est\u00e1 em compress\u00e3o \u00e9 chamada de deforma\u00e7\u00e3o\r\nde compress\u00e3o e a __________________.\r\n<\/p>","resposta":4021476,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alongamento do material \/ barra encurta.","id":4021476,"corpo":"<p align=justify>Alongamento do material \/ barra encurta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encurtamento do material \/ barra se alonga.","id":4021477,"corpo":"<p align=justify>Encurtamento do material \/ barra se alonga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cisalhamento do material \/ barra se alonga.","id":4021478,"corpo":"<p align=justify>Cisalhamento do material \/ barra se alonga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Rompimento do material \/ barra vira mola.","id":4021479,"corpo":"<p align=justify> Rompimento do material \/ barra vira mola.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"}],"slug":"engenharia-civil\/1130551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o enunciado e assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna. ________________ \u00e9 a pot\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica emitida ou recebida por um corpo.","provas":[{"id":38760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1130553,"hashId":"6b68665fe40b88225e5a7b62a972a69e","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o enunciado e assinale a alternativa que preenche\r\ncorretamente a lacuna. <\/p><p align=\"justify\">________________ \u00e9 a pot\u00eancia da radia\u00e7\u00e3o\r\neletromagn\u00e9tica emitida ou recebida por um corpo.<\/p>","resposta":4021486,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fluxo luminoso.","id":4021485,"corpo":"<p align=justify>Fluxo luminoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluxo radiante.","id":4021486,"corpo":"<p align=justify>Fluxo radiante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efici\u00eancia luminosa.","id":4021487,"corpo":"<p align=justify>Efici\u00eancia luminosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Intensidade luminosa.","id":4021488,"corpo":"<p align=justify>Intensidade luminosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Magnetismo Elementar","oab":false,"nome":"Magnetismo Elementar","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416643,"slug":"fisica-magnetismo-elementar"}],"slug":"fisica\/1130553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abaixo est\u00e3o descritas algumas fun\u00e7\u00f5es dos revestimentos de argamassa. Assinale a alternativa que n\u00e3o cont\u00e9m uma dessas fun\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":38760,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-engenharia-civil-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1130554,"hashId":"debd8f98104345e1594a3d66eb54bf38","enunciado":"<p align=\"justify\">Abaixo est\u00e3o descritas algumas fun\u00e7\u00f5es dos\r\nrevestimentos de argamassa. Assinale a alternativa que\r\n<u>n\u00e3o<\/u> cont\u00e9m uma dessas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":4021491,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proteger os elementos de veda\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios da a\u00e7\u00e3o direta dos agentes agressivos.","id":4021489,"corpo":"<p align=justify>Proteger os elementos de veda\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios da a\u00e7\u00e3o\r\ndireta dos agentes agressivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auxiliar as veda\u00e7\u00f5es no cumprimento das suas fun\u00e7\u00f5es como, por exemplo, o isolamento termo-ac\u00fastico e a estanqueidade \u00e0 \u00e1gua e aos gases.","id":4021490,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar as veda\u00e7\u00f5es no cumprimento das suas fun\u00e7\u00f5es\r\ncomo, por exemplo, o isolamento termo-ac\u00fastico e a\r\nestanqueidade \u00e0 \u00e1gua e aos gases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dissimular imperfei\u00e7\u00f5es grosseiras da base.","id":4021491,"corpo":"<p align=justify>Dissimular imperfei\u00e7\u00f5es grosseiras da base.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Regularizar a superf\u00edcie dos elementos de veda\u00e7\u00e3o, servindo de base regular e adequada ao recebimento de outros revestimentos ou constituir-se no acabamento final.","id":4021492,"corpo":"<p align=justify> Regularizar a superf\u00edcie dos elementos de veda\u00e7\u00e3o,\r\nservindo de base regular e adequada ao recebimento\r\nde outros revestimentos ou constituir-se no acabamento\r\nfinal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389042,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/1130554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhos cient\u00edficos requerem o uso de normas t\u00e9cnicas. Uma refer\u00eancia de acesso online necessita ter elementos a serem indicados numa ordem espec\u00edfica e de acordo com as regras gerais de apresenta\u00e7\u00e3o. Qual seria esta ordem?","provas":[{"id":38977,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1137993,"hashId":"1cd257be278204edb4a85cf4d2076643","enunciado":"<p align=justify>Trabalhos cient\u00edficos requerem o uso de normas\r\nt\u00e9cnicas. Uma refer\u00eancia de acesso online necessita\r\nter elementos a serem indicados numa ordem\r\nespec\u00edfica e de acordo com as regras gerais de apresenta\u00e7\u00e3o. Qual seria esta ordem?<\/p>","resposta":4053719,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autor(es), t\u00edtulo, editora, ano de publica\u00e7\u00e3o, express\u00e3o Dispon\u00edvel em:, endere\u00e7o eletr\u00f4nico entre sinais , express\u00e3o Acesso em:, data de acesso (dia, m\u00eas abreviado e ano).","id":4053716,"corpo":"<p align=justify>Autor(es), t\u00edtulo, editora, ano de publica\u00e7\u00e3o, express\u00e3o\r\nDispon\u00edvel em:, endere\u00e7o eletr\u00f4nico entre sinais <>,\r\nexpress\u00e3o Acesso em:, data de acesso (dia, m\u00eas\r\nabreviado e ano).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Autor(es), t\u00edtulo, subt\u00edtulo(se houver), n\u00famero da edi\u00e7\u00e3o(a partir da 2.ed.), local da publica\u00e7\u00e3o, ano de publica\u00e7\u00e3o, endere\u00e7o eletr\u00f4nico entre sinais, express\u00e3o Acesso em:, data de acesso (dia, m\u00eas abreviado e ano).","id":4053717,"corpo":"<p align=justify>Autor(es), t\u00edtulo, subt\u00edtulo(se houver), n\u00famero da edi\u00e7\u00e3o(a\r\npartir da 2.ed.), local da publica\u00e7\u00e3o, ano de publica\u00e7\u00e3o,\r\nendere\u00e7o eletr\u00f4nico entre sinais, express\u00e3o Acesso em:,\r\ndata de acesso (dia, m\u00eas abreviado e ano).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Autor(es), t\u00edtulo, subt\u00edtulo(se houver), n\u00famero da edi\u00e7\u00e3o(a partir da 1.ed.), local da publica\u00e7\u00e3o, editora, ano de publica\u00e7\u00e3o, express\u00e3o Dispon\u00edvel em:, express\u00e3o Acesso em:, data de acesso (dia).","id":4053718,"corpo":"<p align=justify>Autor(es), t\u00edtulo, subt\u00edtulo(se houver), n\u00famero da\r\nedi\u00e7\u00e3o(a partir da 1.ed.), local da publica\u00e7\u00e3o, editora,\r\nano de publica\u00e7\u00e3o, express\u00e3o Dispon\u00edvel em:, express\u00e3o\r\nAcesso em:, data de acesso (dia).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autor(es), t\u00edtulo, subt\u00edtulo(se houver), n\u00famero da edi\u00e7\u00e3o(a partir da 2.ed.), local da publica\u00e7\u00e3o, editora, ano de publica\u00e7\u00e3o, express\u00e3o Dispon\u00edvel em:, endere\u00e7o eletr\u00f4nico entre sinais , express\u00e3o Acesso em:, data de acesso (dia, m\u00eas abreviado e ano).","id":4053719,"corpo":"<p align=justify>Autor(es), t\u00edtulo, subt\u00edtulo(se houver), n\u00famero da\r\nedi\u00e7\u00e3o(a partir da 2.ed.), local da publica\u00e7\u00e3o, editora,\r\nano de publica\u00e7\u00e3o, express\u00e3o Dispon\u00edvel em:, endere\u00e7o\r\neletr\u00f4nico entre sinais <>, express\u00e3o Acesso em:, data\r\nde acesso (dia, m\u00eas abreviado e ano).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Autor(es), t\u00edtulo, subt\u00edtulo(se houver), n\u00famero da edi\u00e7\u00e3o(a partir da 2.ed.), editora, ano de publica\u00e7\u00e3o, express\u00e3o Dispon\u00edvel: endere\u00e7o eletr\u00f4nico entre sinais , express\u00e3o Acesso em:","id":4053720,"corpo":"<p align=justify>Autor(es), t\u00edtulo, subt\u00edtulo(se houver), n\u00famero da\r\nedi\u00e7\u00e3o(a partir da 2.ed.), editora, ano de publica\u00e7\u00e3o,\r\nexpress\u00e3o Dispon\u00edvel: endere\u00e7o eletr\u00f4nico entre sinais\r\n<>, express\u00e3o Acesso em:<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 10520 (cita\u00e7\u00f5es)","oab":false,"nome":"NBR 10520 (cita\u00e7\u00f5es)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427615,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-10520-citacoes"}],"slug":"metodologia-cientifica\/1137993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento no contexto de bibliotecas tradicionais e digitais, s\u00e3o incorporadas v\u00e1rias palavras que s\u00e3o terminologias alternativas. Relacione estas terminologias e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. 1. Networked environment. 2. Virtual libraries. 3. Digital library. 4. Networked information. 5. Abstracts. ( ) Informa\u00e7\u00e3o em rede. ( ) Bibliotecas virtuais. ( ) Resumos. ( ) \u201cUm conjunto de n\u00f3s interconectados\u201d. ( ) Biblioteca digital.","provas":[{"id":38977,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1137996,"hashId":"c62a96b9fb6e39e64fc7933cd381e492","enunciado":"<p align=\"justify\">Na organiza\u00e7\u00e3o do conhecimento no contexto de\r\nbibliotecas tradicionais e digitais, s\u00e3o incorporadas\r\nv\u00e1rias palavras que s\u00e3o terminologias alternativas.\r\nRelacione estas terminologias e assinale a alternativa\r\ncom a sequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. Networked environment.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Virtual libraries.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Digital library.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Networked information.\r\n<\/p><p align=\"justify\">5. Abstracts.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Informa\u00e7\u00e3o em rede. <\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Bibliotecas virtuais.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Resumos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u201cUm conjunto de n\u00f3s interconectados\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Biblioteca digital.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4053738,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.","id":4053736,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3.","id":4053737,"corpo":"<p align=justify>1 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3.","id":4053738,"corpo":"<p align=justify>4 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 1 \u2013 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4.","id":4053739,"corpo":"<p align=justify>3 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.","id":4053740,"corpo":"<p align=justify>2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o t\u00f3pica","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o t\u00f3pica","pai":419558,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419570,"slug":"lingua-portuguesa-organizacao-topica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1137996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esta Lei pode ajudar a pol\u00edtica de aquisi\u00e7\u00e3o (coleta de documentos) de um centro de documenta\u00e7\u00e3o. Permite localizar a informa\u00e7\u00e3o relevante na massa das refer\u00eancias dispon\u00edveis. O excerto refere-se \u00e0","provas":[{"id":38977,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1138013,"hashId":"d7a747e6552128a7bbee3e4f700029de","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Esta Lei pode ajudar a pol\u00edtica de aquisi\u00e7\u00e3o (coleta\r\nde documentos) de um centro de documenta\u00e7\u00e3o.\r\nPermite localizar a informa\u00e7\u00e3o relevante na massa\r\ndas refer\u00eancias dispon\u00edveis. O excerto refere-se \u00e0<\/p><\/p>","resposta":4053817,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei de Le Coadic.","id":4053816,"corpo":"<p align=justify>Lei de Le Coadic.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lei de Bradford.","id":4053817,"corpo":"<p align=justify>Lei de Bradford.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Ranganathan.","id":4053818,"corpo":"<p align=justify>Lei de Ranganathan.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lei de Otlet.","id":4053819,"corpo":"<p align=justify>Lei de Otlet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei de Price.","id":4053820,"corpo":"<p align=justify>Lei de Price.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliometria","oab":false,"nome":"Bibliometria","pai":397790,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402308,"slug":"biblioteconomia-bibliometria"}],"slug":"biblioteconomia\/1138013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exercer a arte de refer\u00eancia \u00e9 a \u00fanica maneira satisfat\u00f3ria que existe para aprende-la. Isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o valha a pena desprender tempo estudando, refletindo e mesmo lendo sobre o assunto. Sobre o assunto, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. O processo de refer\u00eancia engloba 3 fases e 7 passos. II. Na quest\u00e3o de refer\u00eancia, existe a consulta de car\u00e1ter administrativo. III. Tamb\u00e9m existe, na quest\u00e3o de refer\u00eancia, consulta sobre autor\/t\u00edtulo e fatos. IV. A quest\u00e3o de refer\u00eancia possui a consulta espacial.","provas":[{"id":38977,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1138014,"hashId":"d5efe408a51c175a79a4c905ae1d31ab","enunciado":"<p align=\"justify\">Exercer a arte de refer\u00eancia \u00e9 a \u00fanica maneira\r\nsatisfat\u00f3ria que existe para aprende-la. Isso n\u00e3o\r\nquer dizer que n\u00e3o valha a pena desprender tempo\r\nestudando, refletindo e mesmo lendo sobre o\r\nassunto. Sobre o assunto, analise as assertivas e\r\nassinale a alternativa que aponta as corretas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. O processo de refer\u00eancia engloba 3 fases e\r\n7 passos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Na quest\u00e3o de refer\u00eancia, existe a consulta\r\nde car\u00e1ter administrativo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Tamb\u00e9m existe, na quest\u00e3o de refer\u00eancia,\r\nconsulta sobre autor\/t\u00edtulo e fatos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A quest\u00e3o de refer\u00eancia possui a consulta\r\nespacial.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4053829,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4053826,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4053827,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4053828,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":4053829,"corpo":"<p align=justify>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":4053830,"corpo":"<p align=justify>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/1138014","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Informe se \u00e9 verdadeiro(V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) A implementa\u00e7\u00e3o de um plano de marketing requer cometimento de cada membro do corpo de funcion\u00e1rios da biblioteca. ( ) Se o pessoal est\u00e1 constantemente sendo for\u00e7ado a escolher entre os objetivos profissionais e os de marketing, eles ir\u00e3o certamente escolher o marketing que, se alcan\u00e7ados, fornecer\u00e3o maiores recompensas pessoais. ( ) Se o administrador da biblioteca usa primariamente a compet\u00eancia t\u00e9cnica como crit\u00e9rio para a promo\u00e7\u00e3o de recompensas organizacionais, ent\u00e3o o pessoal n\u00e3o lutar\u00e1 para se tornar eficiente, competente e correto. ( ) Por outro lado, se os administradores come\u00e7arem a reconhecer e recompensar aqueles indiv\u00edduos que est\u00e3o interessados em desenvolver sistemas organizacionais responsivos e sens\u00edveis \u00e0s necessidades da comunidade, ent\u00e3o os funcion\u00e1rios estar\u00e3o mais inclinados a se comportarem orientados para o marketing.","provas":[{"id":38977,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Bibliotec\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1138019,"hashId":"fcb8cef037c9945ea476e7d9106e4a15","enunciado":"<p align=\"justify\">Informe se \u00e9 verdadeiro(V) ou falso (F) o que se\r\nafirma a seguir e assinale a alternativa com a\r\nsequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) A implementa\u00e7\u00e3o de um plano de marketing\r\nrequer cometimento de cada membro do\r\ncorpo de funcion\u00e1rios da biblioteca.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Se o pessoal est\u00e1 constantemente sendo\r\nfor\u00e7ado a escolher entre os objetivos\r\nprofissionais e os de marketing, eles\r\nir\u00e3o certamente escolher o marketing\r\nque, se alcan\u00e7ados, fornecer\u00e3o maiores\r\nrecompensas pessoais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Se o administrador da biblioteca usa\r\nprimariamente a compet\u00eancia t\u00e9cnica como\r\ncrit\u00e9rio para a promo\u00e7\u00e3o de recompensas\r\norganizacionais, ent\u00e3o o pessoal n\u00e3o lutar\u00e1\r\npara se tornar eficiente, competente e\r\ncorreto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Por outro lado, se os administradores\r\ncome\u00e7arem a reconhecer e recompensar\r\naqueles indiv\u00edduos que est\u00e3o interessados\r\nem desenvolver sistemas organizacionais\r\nresponsivos e sens\u00edveis \u00e0s necessidades\r\nda comunidade, ent\u00e3o os funcion\u00e1rios\r\nestar\u00e3o mais inclinados a se comportarem\r\norientados para o marketing.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4053851,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4053851,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4053852,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4053853,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4053854,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":4053855,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389843,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Marketing em sistemas de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Marketing em sistemas de informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397802,"slug":"biblioteconomia-marketing-em-sistemas-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1138019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 12, item 22, o que deve ser realizada(o) em base exponencial \u201cpro rata die\u201d, a partir da origem de cada transa\u00e7\u00e3o, sendo os seus efeitos apropriados nas contas a que se vinculam?","provas":[{"id":38978,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1138029,"hashId":"3e529a07392a4ac15b49c319eb56eeb2","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o CPC 12, item 22, o que deve ser\r\nrealizada(o) em base exponencial \u201cpro rata die\u201d, a\r\npartir da origem de cada transa\u00e7\u00e3o, sendo os seus efeitos apropriados nas contas a que se vinculam?<\/p>","resposta":4053893,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A diretriz do ajuste a valor presente.","id":4053891,"corpo":"<p align=justify>A diretriz do ajuste a valor presente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os elementos integrantes do ajuste a valor presente.","id":4053892,"corpo":"<p align=justify>Os elementos integrantes do ajuste a valor presente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A quantifica\u00e7\u00e3o do ajuste a valor presente.","id":4053893,"corpo":"<p align=justify>A quantifica\u00e7\u00e3o do ajuste a valor presente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O risco espec\u00edfico do ajuste a valor presente.","id":4053894,"corpo":"<p align=justify>O risco espec\u00edfico do ajuste a valor presente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os benef\u00edcios do ajuste a valor presente.","id":4053895,"corpo":"<p align=justify>Os benef\u00edcios do ajuste a valor presente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1138029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o CPC 18 (R2), item 9, quando a entidade perde a influ\u00eancia significativa sobre a investida?","provas":[{"id":38978,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1138108,"hashId":"4b3e8804316bd172adf88396f59c0e0f","enunciado":"<p align=justify>Segundo o CPC 18 (R2), item 9, quando a entidade\r\nperde a influ\u00eancia significativa sobre a investida?<\/p>","resposta":4054270,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a participa\u00e7\u00e3o do investidor no lucro ou preju\u00edzo do per\u00edodo da investida n\u00e3o for reconhecida no resultado do per\u00edodo do investidor.","id":4054269,"corpo":"<p align=justify>Quando a participa\u00e7\u00e3o do investidor no lucro ou preju\u00edzo\r\ndo per\u00edodo da investida n\u00e3o for reconhecida no resultado\r\ndo per\u00edodo do investidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando ela perde o poder de participar nas decis\u00f5es sobre as pol\u00edticas financeiras e operacionais daquela investida.","id":4054270,"corpo":"<p align=justify>Quando ela perde o poder de participar nas decis\u00f5es\r\nsobre as pol\u00edticas financeiras e operacionais daquela\r\ninvestida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando as distribui\u00e7\u00f5es recebidas da investida reduzem o valor cont\u00e1bil do investimento.","id":4054271,"corpo":"<p align=justify>Quando as distribui\u00e7\u00f5es recebidas da investida reduzem\r\no valor cont\u00e1bil do investimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando n\u00e3o h\u00e1 reconhecimento da participa\u00e7\u00e3o proporcional do investidor.","id":4054272,"corpo":"<p align=justify>Quando n\u00e3o h\u00e1 reconhecimento da participa\u00e7\u00e3o\r\nproporcional do investidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando a participa\u00e7\u00e3o do investidor abranger diretamente no patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":4054273,"corpo":"<p align=justify>Quando a participa\u00e7\u00e3o do investidor abranger\r\ndiretamente no patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1138108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 12, item 29, preencha as lacunas e assinale a alternativa correta. Para fins de desconto ____________________ de ativos e passivos, a taxa a ser aplicada n\u00e3o deve ser ____________________, e sim, ____________________.","provas":[{"id":38978,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1138115,"hashId":"bdedd132fceabdc8bc9ce50941afb404","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o CPC 12, item 29, preencha as\r\nlacunas e assinale a alternativa correta.\r\nPara fins de desconto ____________________\r\nde ativos e passivos, a taxa a ser aplicada\r\nn\u00e3o deve ser ____________________, e sim,\r\n____________________.<\/p>","resposta":4054306,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tempor\u00e1rios \/ n\u00e3o contratual \/ contratual","id":4054302,"corpo":"<p align=justify>tempor\u00e1rios \/ n\u00e3o contratual \/ contratual<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provisionados \/ uma obriga\u00e7\u00e3o justa \/ construtiva","id":4054303,"corpo":"<p align=justify>provisionados \/ uma obriga\u00e7\u00e3o justa \/ construtiva<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o contratual \/ no ambiente cont\u00e1bil \/ no ambiente econ\u00f4mico","id":4054304,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o contratual \/ no ambiente cont\u00e1bil \/ no ambiente\r\necon\u00f4mico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fixos \/ avaliada patrimonialmente \/ ser equivalente ao patrim\u00f4nio","id":4054305,"corpo":"<p align=justify>fixos \/ avaliada patrimonialmente \/ ser equivalente ao\r\npatrim\u00f4nio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a valor presente \/ l\u00edquida de efeitos fiscais \/ antes dos impostos","id":4054306,"corpo":"<p align=justify>a valor presente \/ l\u00edquida de efeitos fiscais \/ antes dos\r\nimpostos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1138115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o CPC 18, item 6, a exist\u00eancia de influ\u00eancia significativa por investidor geralmente \u00e9 evidenciada por uma ou mais formas, EXCETO","provas":[{"id":38978,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1138118,"hashId":"798fd6bd3ede3875c0aa9c3233ed124c","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>De acordo com o CPC 18, item 6, a exist\u00eancia de\r\ninflu\u00eancia significativa por investidor geralmente\r\n\u00e9 evidenciada por uma ou mais formas, EXCETO<\/p><\/p>","resposta":4054316,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o no conselho de administra\u00e7\u00e3o ou na diretoria da investida.","id":4054312,"corpo":"<p align=justify>representa\u00e7\u00e3o no conselho de administra\u00e7\u00e3o ou na\r\ndiretoria da investida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o nos processos de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas, inclusive em decis\u00f5es sobre dividendos e outras distribui\u00e7\u00f5es.","id":4054313,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o nos processos de elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas,\r\ninclusive em decis\u00f5es sobre dividendos e outras\r\ndistribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00f5es materiais entre o investidor e a investida.","id":4054314,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00f5es materiais entre o investidor e a investida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interc\u00e2mbio de diretores ou gerentes.","id":4054315,"corpo":"<p align=justify>interc\u00e2mbio de diretores ou gerentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sigilo de informa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica essencial.","id":4054316,"corpo":"<p align=justify>sigilo de informa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica essencial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389846,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1138118","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00edvel de RAID que implementa o espelhamento de disco, tamb\u00e9m conhecido como mirror, que \u00e9 implementado com o m\u00ednimo de dois discos \u00e9 o: ","provas":[{"id":38830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1132524,"hashId":"dd85071a0c6b5ed14d10c796718bfc12","enunciado":"<p align=justify>O n\u00edvel de RAID que implementa o espelhamento de\r\ndisco, tamb\u00e9m conhecido como mirror, que \u00e9\r\nimplementado com o m\u00ednimo de dois discos \u00e9 o: <\/p>","resposta":4030310,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RAID 0","id":4030308,"corpo":"<p align=justify>RAID 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RAID 5","id":4030309,"corpo":"<p align=justify>RAID 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RAID 1","id":4030310,"corpo":"<p align=justify>RAID 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RAID 4","id":4030311,"corpo":"<p align=justify>RAID 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","oab":false,"nome":"Unidades, Perif\u00e9ricos, Dispositivos de Entrada e Sa\u00edda e Acess\u00f3rios","pai":405036,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405039,"slug":"informatica-unidades-perifericos-dispositivos-de-entrada-e-saida-e-acessorios"}],"slug":"informatica\/1132524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a impressoras com tecnologia laser e scanners, assinale (F) Falso ou (V) Verdadeiro, para as afirma\u00e7\u00f5es abaixo: ( ) N\u00e3o existe tecnologia de conex\u00e3o desses equipamentos a uma porta USB. ( ) As impressoras a laser possuem tecnologia semelhante ao das fotocopiadoras.","provas":[{"id":38830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1132529,"hashId":"738bab4260be3f09c68d0c94273d0f5f","enunciado":"<p align=\"justify\">Quanto a impressoras com tecnologia laser e scanners,\r\nassinale (F) Falso ou (V) Verdadeiro, para as afirma\u00e7\u00f5es\r\nabaixo: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) N\u00e3o existe tecnologia de conex\u00e3o desses equipamentos\r\na uma porta USB. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) As impressoras a laser possuem tecnologia semelhante\r\nao das fotocopiadoras.<\/p>","resposta":4030336,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F","id":4030335,"corpo":"<p align=justify>F - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F - V","id":4030336,"corpo":"<p align=justify>F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F","id":4030337,"corpo":"<p align=justify>V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V","id":4030338,"corpo":"<p align=justify>V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1132529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique o servi\u00e7o abaixo que permite navegarmos na Internet digitando somente uma URL, no formato texto, e ele automaticamente transforma-a em um endere\u00e7o IP:","provas":[{"id":38830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:47:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1132551,"hashId":"809a7f25e3eddc4238938fe12a9f44a7","enunciado":"<p align=justify>Identifique o servi\u00e7o abaixo que permite navegarmos\r\nna Internet digitando somente uma URL, no formato\r\ntexto, e ele automaticamente transforma-a em um\r\nendere\u00e7o IP:<\/p>","resposta":4030432,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FTP","id":4030431,"corpo":"<p align=justify>FTP<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DNS","id":4030432,"corpo":"<p align=justify>DNS<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TCP","id":4030433,"corpo":"<p align=justify>TCP<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SSH","id":4030434,"corpo":"<p align=justify>SSH<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":"informatica\/1132551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione abaixo os aplicativos da Microsoft (coluna da esquerda) com os respectivos aplicativos correspondentes do LibreOffice (coluna da direita):\u00a0(A) MS-Word\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(E) Base\u00a0(B) MS-Excel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(F) Impress\u00a0(C) MS-PowerPoint\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (G) Writer\u00a0(D) MS-Access\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (H) Calc","provas":[{"id":38830,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:48:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1132560,"hashId":"fbe376bd6b329309aef585a392880894","enunciado":"<p align=\"justify\">Relacione abaixo os aplicativos da Microsoft (coluna da\r\nesquerda) com os respectivos aplicativos correspondentes\r\ndo LibreOffice (coluna da direita):\u00a0<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">(A) MS-Word\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(E) Base\u00a0<\/p><p align=\"justify\">(B) MS-Excel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0(F) Impress\u00a0<\/p><p align=\"justify\">(C) MS-PowerPoint\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (G) Writer\u00a0<\/p><p align=\"justify\">(D) MS-Access\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 (H) Calc<\/p>","resposta":4030476,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"AG - BH - CF - DE ","id":4030476,"corpo":"<p align=justify>AG - BH - CF - DE\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"AE - BF - CG - DH","id":4030477,"corpo":"<p align=justify>AE - BF - CG - DH<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"AG - BE - CF - DH","id":4030478,"corpo":"<p align=justify>AG - BE - CF - DH<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AF - BH - CG - DE","id":4030479,"corpo":"<p align=justify>AF - BH - CG - DE<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"}],"slug":"informatica\/1132560","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}