{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164577,"perPage":"100","pages":21646,"page":14850,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas","id":24216}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual painel do Visual Studio 2010 organiza e exibe os objetos do modelo de metadados do BDC em uma tree view?","provas":[{"id":63487,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas","id":24216},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-senior-area-desenvolvedor-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1945852,"hashId":"b16268f6e31170d84fd52d1198e8ae27","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual painel do Visual Studio 2010 organiza e exibe os objetos do modelo de metadados do BDC em uma tree view?<\/p>","resposta":7528892,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BDC Designer.","id":7528890,"corpo":"<p>BDC Designer.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BDC Method Details.","id":7528891,"corpo":"<p>BDC Method Details.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BDC Explorer.","id":7528892,"corpo":"<p>BDC Explorer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VS Method Details.","id":7528893,"corpo":"<p>VS Method Details.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"VS Structure.","id":7528894,"corpo":"<p>VS Structure.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"IDE (Ambiente Integrado de Desenvolvimento)","oab":false,"nome":"IDE (Ambiente Integrado de Desenvolvimento)","pai":428782,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":400757,"slug":"tecnologia-da-informacao-ide-ambiente-integrado-de-desenvolvimento"},{"nome_clean":"Outros t\u00f3picos","oab":false,"nome":"Outros t\u00f3picos","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428782,"slug":"tecnologia-da-informacao-outros-topicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas","id":24216}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No ECM, uma solu\u00e7\u00e3o de gerenciamento de documentos eficiente n\u00e3o especifica:","provas":[{"id":63487,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas","id":24216},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-senior-area-desenvolvedor-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1945853,"hashId":"12564600aa4daec6bd80420e316f5dc0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ECM, uma solu\u00e7\u00e3o de gerenciamento de documentos eficiente n\u00e3o especifica:<\/p>","resposta":7528899,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quais tipos de documentos e outro conte\u00fado podem ser criados em uma organiza\u00e7\u00e3o e qual modelo deve ser usado para cada tipo de documento.","id":7528895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais tipos de documentos e outro conte\u00fado podem ser criados em uma organiza\u00e7\u00e3o e qual modelo deve ser usado para cada tipo de documento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os metadados que devem ser fornecidos para cada tipo de documento e onde armazenar um documento em cada etapa do seu ciclo de vida.","id":7528896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os metadados que devem ser fornecidos para cada tipo de documento e onde armazenar um documento em cada etapa do seu ciclo de vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Como controlar o acesso a um documento em cada etapa do seu ciclo de vida e como mover documentos na organiza\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que os membros da equipe contribuem na cria\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, aprova\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o dos documentos.","id":7528897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como controlar o acesso a um documento em cada etapa do seu ciclo de vida e como mover documentos na organiza\u00e7\u00e3o \u00e0 medida que os membros da equipe contribuem na cria\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, aprova\u00e7\u00e3o, publica\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o dos documentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quais pol\u00edticas devem ser aplicadas aos documentos, de forma que a\u00e7\u00f5es relacionadas a documentos sejam auditadas, documentos sejam mantidos ou descartados corretamente e o conte\u00fado importante para a organiza\u00e7\u00e3o seja protegido e se um documento precisa ser convertido de um formato para outro \u00e0 medida que ele se move pelos est\u00e1gios do seu ciclo de vida.","id":7528898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quais pol\u00edticas devem ser aplicadas aos documentos, de forma que a\u00e7\u00f5es relacionadas a documentos sejam auditadas, documentos sejam mantidos ou descartados corretamente e o conte\u00fado importante para a organiza\u00e7\u00e3o seja protegido e se um documento precisa ser convertido de um formato para outro \u00e0 medida que ele se move pelos est\u00e1gios do seu ciclo de vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Como os documentos s\u00e3o tratados como registros corporativos, que devem ser retidos de acordo com requisitos legais e diretrizes corporativas, e como as variadas vers\u00f5es s\u00e3o exibidas.","id":7528899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como os documentos s\u00e3o tratados como registros corporativos, que devem ser retidos de acordo com requisitos legais e diretrizes corporativas, e como as variadas vers\u00f5es s\u00e3o exibidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Ferramentas Empresariais","oab":false,"nome":"Ferramentas Empresariais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429265,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-empresariais"},{"nome_clean":"ECM (Enterprise Content Management)","oab":false,"nome":"ECM (Enterprise Content Management)","pai":429265,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429274,"slug":"tecnologia-da-informacao-ecm-enterprise-content-management"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas","id":24216}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder a esta quest\u00e3o, sobre os Pontos de Fun\u00e7\u00e3o, leia cuidadosamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: 1. Todas as fun\u00e7\u00f5es avaliadas na contagem de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas dos usu\u00e1rios, isto \u00e9, s\u00e3o parte dos requisitos l\u00f3gicos dos usu\u00e1rios para o software. II. Quando o termo l\u00f3gico \u00e9 utilizado na contagem de pontos de fun\u00e7\u00e3o, refere-se aos requisitos conceituais ou funcionais dos usu\u00e1rios, excluindo a implementa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou os requisitos de projeto. III. Os requisitos l\u00f3gicos ou funcionais dos usu\u00e1rios descrevem o que o software deve fazer e como o software executar\u00e1 as fun\u00e7\u00f5es. Os pontos de fun\u00e7\u00e3o medem o tamanho desses requisitos funcionais dos usu\u00e1rios, apenas. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":63487,"cargo":{"descricao":"N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas","id":24216},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Desenvolvimento Industrial","sigla":"ABDI","id":6,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"abdi-2013-quadrix-nivel-superior-senior-area-desenvolvedor-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Quadrix - ABDI - N\u00edvel Superior S\u00eanior - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1945864,"hashId":"174a2cbc6acbc01ed0a05d3016673744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder a esta quest\u00e3o, sobre os Pontos de Fun\u00e7\u00e3o, leia cuidadosamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Todas as fun\u00e7\u00f5es avaliadas na contagem de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o s\u00e3o fun\u00e7\u00f5es l\u00f3gicas dos usu\u00e1rios, isto \u00e9, s\u00e3o parte dos requisitos l\u00f3gicos dos usu\u00e1rios para o software. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando o termo l\u00f3gico \u00e9 utilizado na contagem de pontos de fun\u00e7\u00e3o, refere-se aos requisitos conceituais ou funcionais dos usu\u00e1rios, excluindo a implementa\u00e7\u00e3o f\u00edsica ou os requisitos de projeto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os requisitos l\u00f3gicos ou funcionais dos usu\u00e1rios descrevem o que o software deve fazer e como o software executar\u00e1 as fun\u00e7\u00f5es. Os pontos de fun\u00e7\u00e3o medem o tamanho desses requisitos funcionais dos usu\u00e1rios, apenas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":7528950,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e 11.","id":7528950,"corpo":"<p>somente I e 11.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":7528951,"corpo":"<p>somente II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":7528952,"corpo":"<p>somente I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas.","id":7528953,"corpo":"<p>todas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":7528954,"corpo":"<p>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 70 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"M\u00e9tricas de Software","oab":false,"nome":"M\u00e9tricas de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7993,"slug":"tecnologia-da-informacao-metricas-de-software"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Pontos de Fun\u00e7\u00e3o (APF)","pai":7993,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428827,"slug":"tecnologia-da-informacao-analise-de-pontos-de-funcao-apf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Congresso de Mil\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":47344,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1438801,"hashId":"ea7b77a0f9545e651c89ed9be176aeaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Congresso de Mil\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5320401,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Promoveu e defendeu o uso da l\u00edngua sinais nas escolas.","id":5320398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promoveu e defendeu o uso da l\u00edngua sinais nas escolas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os professores Surdos foram ouvidos e tiveram direito a voto.","id":5320399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os professores Surdos foram ouvidos e tiveram direito a voto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi organizado, patrocinado e conduzido por especialistas Surdos.","id":5320400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foi organizado, patrocinado e conduzido por especialistas Surdos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os \u00fanicos pa\u00edses a favor da l\u00edngua de sinais foram EUA e a Gr\u00e3-Bretanha.","id":5320401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00fanicos pa\u00edses a favor da l\u00edngua de sinais foram EUA e a Gr\u00e3-Bretanha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Houve melhoras na qualidade da educa\u00e7\u00e3o dos Surdos ap\u00f3s esse evento.","id":5320402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve melhoras na qualidade da educa\u00e7\u00e3o dos Surdos ap\u00f3s esse evento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423768,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1438801","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Esse texto tem por finalidade evidenciar que, para o ser humano, o trabalho, basicamente,","provas":[{"id":47351,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1438862,"hashId":"1e418356ee727e0d9c7da6fdd970d157","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse texto tem por finalidade evidenciar que, para o ser humano, o trabalho, basicamente,<\/p>","resposta":5320697,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui a \u00fanica forma de fazer amizades, de socializar-se.","id":5320694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui a \u00fanica forma de fazer amizades, de socializar-se.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se configura como a oportunidade de servir sem precisar ser servido.","id":5320695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se configura como a oportunidade de servir sem precisar ser servido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"representa a chance exclusiva de destacar-se como eficiente ou ineficiente.","id":5320696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">representa a chance exclusiva de destacar-se como eficiente ou ineficiente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9, dentre outros aspectos, meio de sobreviv\u00eancia e o principal fator de produ\u00e7\u00e3o e riqueza.","id":5320697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9, dentre outros aspectos, meio de sobreviv\u00eancia e o principal fator de produ\u00e7\u00e3o e riqueza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"significa o enfrentamento de dificuldades cotidianas para qualificar-se e ser sempre bem sucedido.","id":5320698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">significa o enfrentamento de dificuldades cotidianas para qualificar-se e ser sempre bem sucedido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO:\tA import\u00e2ncia do trabalho vai muito al\u00e9m das necessidades do capital, pois envolve igualmenteas necessidades humanas individuais. Atrav\u00e9s do seu trabalho, o homem n\u00e3o apenas produz bensindividuais e coletivos, que promovem o desenvolvimento pessoal, familiar e nacional, mas tamb\u00e9mpassa a desempenhar influ\u00eancia plena sobre o indiv\u00edduo e sua rela\u00e7\u00e3o com o meio em que vive. \u00c9 a5 rela\u00e7\u00e3o de compra e venda da for\u00e7a de trabalho a respons\u00e1vel pela estrutura\u00e7\u00e3o do n\u00edvel sociopessoaldo trabalhador, determinando seus rendimentos, suas maneiras de divers\u00e3o,seus hor\u00e1rios de trabalho,o local onde executa suas atividades, seu c\u00edrculo de amizades, sua satisfa\u00e7\u00e3o com as atividadesdesenvolvidas, suas recompensas, seus direitos e deveres. Portanto o trabalho \u00e9 de vital import\u00e2nciapara o ser humano.\t10 O trabalho \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o humanizada exercida num contexto social, que sofre influ\u00eancias oriundasde distintas fontes, o que resulta numa atua\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre o trabalhador e os meios de produ\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m disso, \u00e9 uma fonte de prazer e satisfa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 relacionado com as expectativas de progresso edesenvolvimento pessoal. Visto como um desafio, \u00e9 uma forma de auto-realiza\u00e7\u00e3o. Por fim, \u00e9 otrabalho um meio de sobreviv\u00eancia.HEDLAMAR. A import\u00e2ncia do trabalho na vida do homem... Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/hedlamar.blogspot.com.br\/2011\/04\/ impotancia- do-trabalho-na-vida-do.html&gt;. Acesso em: 6 ago. 2013. Adaptado.","id":423774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA import\u00e2ncia do trabalho vai muito al\u00e9m das necessidades do capital, pois envolve igualmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as necessidades humanas individuais. Atrav\u00e9s do seu trabalho, o homem n\u00e3o apenas produz bens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">individuais e coletivos, que promovem o desenvolvimento pessoal, familiar e nacional, mas tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passa a desempenhar influ\u00eancia plena sobre o indiv\u00edduo e sua rela\u00e7\u00e3o com o meio em que vive. \u00c9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 rela\u00e7\u00e3o de compra e venda da for\u00e7a de trabalho a respons\u00e1vel pela estrutura\u00e7\u00e3o do n\u00edvel sociopessoal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do trabalhador, determinando seus rendimentos, suas maneiras de divers\u00e3o,seus hor\u00e1rios de trabalho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o local onde executa suas atividades, seu c\u00edrculo de amizades, sua satisfa\u00e7\u00e3o com as atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenvolvidas, suas recompensas, seus direitos e deveres. Portanto o trabalho \u00e9 de vital import\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para o ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t10 O trabalho \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o humanizada exercida num contexto social, que sofre influ\u00eancias oriundas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de distintas fontes, o que resulta numa atua\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre o trabalhador e os meios de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, \u00e9 uma fonte de prazer e satisfa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 relacionado com as expectativas de progresso e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento pessoal. Visto como um desafio, \u00e9 uma forma de auto-realiza\u00e7\u00e3o. Por fim, \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalho um meio de sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">HEDLAMAR. A import\u00e2ncia do trabalho na vida do homem... Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/hedlamar.blogspot.com.br\/2011\/04\/ impotancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- do-trabalho-na-vida-do.html&gt;. Acesso em: 6 ago. 2013. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1438862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar que \u201cO trabalho \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o humanizada exercida num contexto social\u201d (linha 10), a autora, em outras palavras,","provas":[{"id":47351,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1438874,"hashId":"fb70a592d002512bc49860a6066059f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao afirmar que \u201cO trabalho \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o humanizada exercida num contexto social\u201d (linha 10), a autora, em outras palavras,<\/p>","resposta":5320755,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insinua que nem todo representante da esp\u00e9cie humana \u00e9 capaz atos nobres.","id":5320754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insinua que nem todo representante da esp\u00e9cie humana \u00e9 capaz atos nobres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"assegura que o homem se tornou um animal humanizado e socializado.","id":5320755,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">assegura que o homem se tornou um animal humanizado e socializado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acredita que todo aquele que trabalha o faz porque \u00e9 um ser bom.","id":5320756,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acredita que todo aquele que trabalha o faz porque \u00e9 um ser bom.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contesta determinadas a\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas ao trabalhador urbano.","id":5320757,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contesta determinadas a\u00e7\u00f5es atribu\u00eddas ao trabalhador urbano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nega a exist\u00eancia de trabalhadores afeitos \u00e0 pr\u00e1tica do mal.","id":5320758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nega a exist\u00eancia de trabalhadores afeitos \u00e0 pr\u00e1tica do mal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO:\tA import\u00e2ncia do trabalho vai muito al\u00e9m das necessidades do capital, pois envolve igualmenteas necessidades humanas individuais. Atrav\u00e9s do seu trabalho, o homem n\u00e3o apenas produz bensindividuais e coletivos, que promovem o desenvolvimento pessoal, familiar e nacional, mas tamb\u00e9mpassa a desempenhar influ\u00eancia plena sobre o indiv\u00edduo e sua rela\u00e7\u00e3o com o meio em que vive. \u00c9 a5 rela\u00e7\u00e3o de compra e venda da for\u00e7a de trabalho a respons\u00e1vel pela estrutura\u00e7\u00e3o do n\u00edvel sociopessoaldo trabalhador, determinando seus rendimentos, suas maneiras de divers\u00e3o,seus hor\u00e1rios de trabalho,o local onde executa suas atividades, seu c\u00edrculo de amizades, sua satisfa\u00e7\u00e3o com as atividadesdesenvolvidas, suas recompensas, seus direitos e deveres. Portanto o trabalho \u00e9 de vital import\u00e2nciapara o ser humano.\t10 O trabalho \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o humanizada exercida num contexto social, que sofre influ\u00eancias oriundasde distintas fontes, o que resulta numa atua\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre o trabalhador e os meios de produ\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m disso, \u00e9 uma fonte de prazer e satisfa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 relacionado com as expectativas de progresso edesenvolvimento pessoal. Visto como um desafio, \u00e9 uma forma de auto-realiza\u00e7\u00e3o. Por fim, \u00e9 otrabalho um meio de sobreviv\u00eancia.HEDLAMAR. A import\u00e2ncia do trabalho na vida do homem... Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/hedlamar.blogspot.com.br\/2011\/04\/ impotancia- do-trabalho-na-vida-do.html&gt;. Acesso em: 6 ago. 2013. Adaptado.","id":423774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA import\u00e2ncia do trabalho vai muito al\u00e9m das necessidades do capital, pois envolve igualmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as necessidades humanas individuais. Atrav\u00e9s do seu trabalho, o homem n\u00e3o apenas produz bens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">individuais e coletivos, que promovem o desenvolvimento pessoal, familiar e nacional, mas tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passa a desempenhar influ\u00eancia plena sobre o indiv\u00edduo e sua rela\u00e7\u00e3o com o meio em que vive. \u00c9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 rela\u00e7\u00e3o de compra e venda da for\u00e7a de trabalho a respons\u00e1vel pela estrutura\u00e7\u00e3o do n\u00edvel sociopessoal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do trabalhador, determinando seus rendimentos, suas maneiras de divers\u00e3o,seus hor\u00e1rios de trabalho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o local onde executa suas atividades, seu c\u00edrculo de amizades, sua satisfa\u00e7\u00e3o com as atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenvolvidas, suas recompensas, seus direitos e deveres. Portanto o trabalho \u00e9 de vital import\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para o ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t10 O trabalho \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o humanizada exercida num contexto social, que sofre influ\u00eancias oriundas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de distintas fontes, o que resulta numa atua\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre o trabalhador e os meios de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, \u00e9 uma fonte de prazer e satisfa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 relacionado com as expectativas de progresso e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento pessoal. Visto como um desafio, \u00e9 uma forma de auto-realiza\u00e7\u00e3o. Por fim, \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalho um meio de sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">HEDLAMAR. A import\u00e2ncia do trabalho na vida do homem... Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/hedlamar.blogspot.com.br\/2011\/04\/ impotancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- do-trabalho-na-vida-do.html&gt;. Acesso em: 6 ago. 2013. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1438874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto apresenta como principal caracter\u00edstica","provas":[{"id":47351,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1438880,"hashId":"8a633781d48628d4f59a83aa13d2aca7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto apresenta como principal caracter\u00edstica<\/p>","resposta":5320788,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um estilo simples, marcado pela informalidade.","id":5320784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um estilo simples, marcado pela informalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de trechos entremeados de linguagem figurada.","id":5320785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exist\u00eancia de trechos entremeados de linguagem figurada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de pontos de vista pr\u00f3prios da enunciadora do discurso.","id":5320786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de pontos de vista pr\u00f3prios da enunciadora do discurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a presen\u00e7a de marcas de subjetividade no desenvolvimento tem\u00e1tico.","id":5320787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a presen\u00e7a de marcas de subjetividade no desenvolvimento tem\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a observ\u00e2ncia das normas gramaticais, definindo o uso da norma padr\u00e3o da l\u00edngua.","id":5320788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a observ\u00e2ncia das normas gramaticais, definindo o uso da norma padr\u00e3o da l\u00edngua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO:\tA import\u00e2ncia do trabalho vai muito al\u00e9m das necessidades do capital, pois envolve igualmenteas necessidades humanas individuais. Atrav\u00e9s do seu trabalho, o homem n\u00e3o apenas produz bensindividuais e coletivos, que promovem o desenvolvimento pessoal, familiar e nacional, mas tamb\u00e9mpassa a desempenhar influ\u00eancia plena sobre o indiv\u00edduo e sua rela\u00e7\u00e3o com o meio em que vive. \u00c9 a5 rela\u00e7\u00e3o de compra e venda da for\u00e7a de trabalho a respons\u00e1vel pela estrutura\u00e7\u00e3o do n\u00edvel sociopessoaldo trabalhador, determinando seus rendimentos, suas maneiras de divers\u00e3o,seus hor\u00e1rios de trabalho,o local onde executa suas atividades, seu c\u00edrculo de amizades, sua satisfa\u00e7\u00e3o com as atividadesdesenvolvidas, suas recompensas, seus direitos e deveres. Portanto o trabalho \u00e9 de vital import\u00e2nciapara o ser humano.\t10 O trabalho \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o humanizada exercida num contexto social, que sofre influ\u00eancias oriundasde distintas fontes, o que resulta numa atua\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre o trabalhador e os meios de produ\u00e7\u00e3o.Al\u00e9m disso, \u00e9 uma fonte de prazer e satisfa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 relacionado com as expectativas de progresso edesenvolvimento pessoal. Visto como um desafio, \u00e9 uma forma de auto-realiza\u00e7\u00e3o. Por fim, \u00e9 otrabalho um meio de sobreviv\u00eancia.HEDLAMAR. A import\u00e2ncia do trabalho na vida do homem... Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/hedlamar.blogspot.com.br\/2011\/04\/ impotancia- do-trabalho-na-vida-do.html&gt;. Acesso em: 6 ago. 2013. Adaptado.","id":423774,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">TEXTO:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\tA import\u00e2ncia do trabalho vai muito al\u00e9m das necessidades do capital, pois envolve igualmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">as necessidades humanas individuais. Atrav\u00e9s do seu trabalho, o homem n\u00e3o apenas produz bens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">individuais e coletivos, que promovem o desenvolvimento pessoal, familiar e nacional, mas tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">passa a desempenhar influ\u00eancia plena sobre o indiv\u00edduo e sua rela\u00e7\u00e3o com o meio em que vive. \u00c9 a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 rela\u00e7\u00e3o de compra e venda da for\u00e7a de trabalho a respons\u00e1vel pela estrutura\u00e7\u00e3o do n\u00edvel sociopessoal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">do trabalhador, determinando seus rendimentos, suas maneiras de divers\u00e3o,seus hor\u00e1rios de trabalho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o local onde executa suas atividades, seu c\u00edrculo de amizades, sua satisfa\u00e7\u00e3o com as atividades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenvolvidas, suas recompensas, seus direitos e deveres. Portanto o trabalho \u00e9 de vital import\u00e2ncia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para o ser humano.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t10 O trabalho \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o humanizada exercida num contexto social, que sofre influ\u00eancias oriundas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">de distintas fontes, o que resulta numa atua\u00e7\u00e3o rec\u00edproca entre o trabalhador e os meios de produ\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, \u00e9 uma fonte de prazer e satisfa\u00e7\u00e3o e est\u00e1 relacionado com as expectativas de progresso e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desenvolvimento pessoal. Visto como um desafio, \u00e9 uma forma de auto-realiza\u00e7\u00e3o. Por fim, \u00e9 o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">trabalho um meio de sobreviv\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">HEDLAMAR. A import\u00e2ncia do trabalho na vida do homem... Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/hedlamar.blogspot.com.br\/2011\/04\/ impotancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- do-trabalho-na-vida-do.html&gt;. Acesso em: 6 ago. 2013. Adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1438880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo texto \u00e9 produzido dentro de um momento hist\u00f3rico cujas circunst\u00e2ncias levam \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o. Assim, o texto desta prova est\u00e1 diretamente relacionado a um fato de momento que o motivou. Assinale\u2010o. ","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453077,"hashId":"08a587176075f83a49666371ff4cf657","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo texto \u00e9 produzido dentro de um momento hist\u00f3rico cujas circunst\u00e2ncias levam \u00e0 sua produ\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, o texto desta prova est\u00e1 diretamente relacionado a um fato de momento que o motivou. Assinale\u2010o. <\/p>","resposta":5385823,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A entrega do Relat\u00f3rio Final da CP\u2010MIVCM \u00e0 presidente Dilma. ","id":5385823,"corpo":"<p> A entrega do Relat\u00f3rio Final da CP\u2010MIVCM \u00e0 presidente Dilma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A tomada de consci\u00eancia das mulheres contra a viol\u00eancia. ","id":5385824,"corpo":"<p> A tomada de consci\u00eancia das mulheres contra a viol\u00eancia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O compromisso dos poderes constitu\u00eddos no combate \u00e0 viol\u00eancia. ","id":5385825,"corpo":"<p> O compromisso dos poderes constitu\u00eddos no combate \u00e0 viol\u00eancia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A luta das mulheres pela igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero. ","id":5385826,"corpo":"<p>A luta das mulheres pela igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A situa\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel do Brasil nas estat\u00edsticas de viol\u00eancia.","id":5385827,"corpo":"<p>A situa\u00e7\u00e3o desconfort\u00e1vel do Brasil nas estat\u00edsticas de viol\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Retrato da viol\u00eancia A entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras pela garantia de seus direitos, principalmente, o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero.\tO relat\u00f3rio se constitui no mais completo diagn\u00f3stico sobre a situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento a esse tipo de viol\u00eancia no Brasil, e o ato de sua entrega representou o compromisso dos poderes Executivo e Legislativo com a luta das mulheres brasileiras, por igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero em todos os espa\u00e7os da vida em sociedade.\tA presidente Dilma Rousseff assumiu o compromisso de adotar as propostas da CPMI na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual no pa\u00eds. No Senado, j\u00e1 est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o os projetos apresentados pela CPMI.\tNa semana passada, foram aprovados quatro, que seguem, agora para a C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e3o eles:\t\u2022 o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura;\t\u2022 o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;\t\u2022 o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e,\t\u2022 o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores.\tOutros tr\u00eas projetos j\u00e1 est\u00e3o em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania (CCI) do Senado.\tDecorrente da preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de o Brasil ocupar o 7\u00ba lugar entre os 84 pa\u00edses que mais matam mulheres em todo o mundo, com uma taxa de homic\u00eddios de 4,6 assassinatos em cada grupo de 100 mil mulheres, a CPMI faz 73 recomenda\u00e7\u00f5es aos tr\u00eas poderes constitu\u00eddos e aos estados visitados.\tTodas as recomenda\u00e7\u00f5es se fazem procedentes. A sociedade brasileira conhece o inc\u00f4modo problema de viol\u00eancia contra a mulher. Pesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira.\tFragmentos desta realidade est\u00e3o nas 1.045 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio final da CPMI com o panorama da viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual que \u00e9 praticada contra as mulheres em todos os estados brasileiros, por companheiros, namorados ou ex\u2010maridos.\t(Ana Rita e \u00c2ngela Portela, senadoras)","id":425164,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Retrato da viol\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras pela garantia de seus direitos, principalmente, o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO relat\u00f3rio se constitui no mais completo diagn\u00f3stico sobre a situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento a esse tipo de viol\u00eancia no Brasil, e o ato de sua entrega representou o compromisso dos poderes Executivo e Legislativo com a luta das mulheres brasileiras, por igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero em todos os espa\u00e7os da vida em sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA presidente Dilma Rousseff assumiu o compromisso de adotar as propostas da CPMI na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual no pa\u00eds. No Senado, j\u00e1 est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o os projetos apresentados pela CPMI.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa semana passada, foram aprovados quatro, que seguem, agora para a C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e3o eles:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022<\/span> o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022<\/span> o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022 <\/span>o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022 <\/span>o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutros tr\u00eas projetos j\u00e1 est\u00e3o em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania (CCI) do Senado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDecorrente da preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de o Brasil ocupar o 7\u00ba lugar entre os 84 pa\u00edses que mais matam mulheres em todo o mundo, com uma taxa de homic\u00eddios de 4,6 assassinatos em cada grupo de 100 mil mulheres, a CPMI faz 73 recomenda\u00e7\u00f5es aos tr\u00eas poderes constitu\u00eddos e aos estados visitados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTodas as recomenda\u00e7\u00f5es se fazem procedentes. A sociedade brasileira conhece o inc\u00f4modo problema de viol\u00eancia contra a mulher. Pesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFragmentos desta realidade est\u00e3o nas 1.045 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio final da CPMI com o panorama da viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual que \u00e9 praticada contra as mulheres em todos os estados brasileiros, por companheiros, namorados ou ex\u2010maridos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Ana Rita <\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">e <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">\u00c2ngela Portela,<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> senadoras)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453077","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u201cA entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras pela garantia de seus direitos...\u201d. O termo sublinhado nesse segmento do texto equivale semanticamente a","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:27","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453081,"hashId":"bf80a93d5744f5a0cf72c15405fd5326","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em> \u201cA entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras <u>pela<\/u> garantia de seus direitos...\u201d.<\/em> <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo sublinhado nesse segmento do texto equivale semanticamente a<\/p>","resposta":5385843,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" em fun\u00e7\u00e3o da","id":5385841,"corpo":"<p> em fun\u00e7\u00e3o da<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dada a ","id":5385842,"corpo":"<p>dada a <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" em prol da ","id":5385843,"corpo":"<p> em prol da <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u00e0 procura da","id":5385844,"corpo":"<p> \u00e0 procura da<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por meio da ","id":5385845,"corpo":"<p>por meio da <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Retrato da viol\u00eancia A entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras pela garantia de seus direitos, principalmente, o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero.\tO relat\u00f3rio se constitui no mais completo diagn\u00f3stico sobre a situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento a esse tipo de viol\u00eancia no Brasil, e o ato de sua entrega representou o compromisso dos poderes Executivo e Legislativo com a luta das mulheres brasileiras, por igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero em todos os espa\u00e7os da vida em sociedade.\tA presidente Dilma Rousseff assumiu o compromisso de adotar as propostas da CPMI na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual no pa\u00eds. No Senado, j\u00e1 est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o os projetos apresentados pela CPMI.\tNa semana passada, foram aprovados quatro, que seguem, agora para a C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e3o eles:\t\u2022 o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura;\t\u2022 o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;\t\u2022 o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e,\t\u2022 o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores.\tOutros tr\u00eas projetos j\u00e1 est\u00e3o em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania (CCI) do Senado.\tDecorrente da preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de o Brasil ocupar o 7\u00ba lugar entre os 84 pa\u00edses que mais matam mulheres em todo o mundo, com uma taxa de homic\u00eddios de 4,6 assassinatos em cada grupo de 100 mil mulheres, a CPMI faz 73 recomenda\u00e7\u00f5es aos tr\u00eas poderes constitu\u00eddos e aos estados visitados.\tTodas as recomenda\u00e7\u00f5es se fazem procedentes. A sociedade brasileira conhece o inc\u00f4modo problema de viol\u00eancia contra a mulher. Pesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira.\tFragmentos desta realidade est\u00e3o nas 1.045 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio final da CPMI com o panorama da viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual que \u00e9 praticada contra as mulheres em todos os estados brasileiros, por companheiros, namorados ou ex\u2010maridos.\t(Ana Rita e \u00c2ngela Portela, senadoras)","id":425164,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Retrato da viol\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras pela garantia de seus direitos, principalmente, o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO relat\u00f3rio se constitui no mais completo diagn\u00f3stico sobre a situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento a esse tipo de viol\u00eancia no Brasil, e o ato de sua entrega representou o compromisso dos poderes Executivo e Legislativo com a luta das mulheres brasileiras, por igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero em todos os espa\u00e7os da vida em sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA presidente Dilma Rousseff assumiu o compromisso de adotar as propostas da CPMI na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual no pa\u00eds. No Senado, j\u00e1 est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o os projetos apresentados pela CPMI.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa semana passada, foram aprovados quatro, que seguem, agora para a C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e3o eles:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022<\/span> o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022<\/span> o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022 <\/span>o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022 <\/span>o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutros tr\u00eas projetos j\u00e1 est\u00e3o em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania (CCI) do Senado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDecorrente da preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de o Brasil ocupar o 7\u00ba lugar entre os 84 pa\u00edses que mais matam mulheres em todo o mundo, com uma taxa de homic\u00eddios de 4,6 assassinatos em cada grupo de 100 mil mulheres, a CPMI faz 73 recomenda\u00e7\u00f5es aos tr\u00eas poderes constitu\u00eddos e aos estados visitados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTodas as recomenda\u00e7\u00f5es se fazem procedentes. A sociedade brasileira conhece o inc\u00f4modo problema de viol\u00eancia contra a mulher. Pesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFragmentos desta realidade est\u00e3o nas 1.045 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio final da CPMI com o panorama da viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual que \u00e9 praticada contra as mulheres em todos os estados brasileiros, por companheiros, namorados ou ex\u2010maridos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Ana Rita <\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">e <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">\u00c2ngela Portela,<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> senadoras)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira\u201d. Nesse segmento do texto, a mulher \u00e9 vista como v\u00edtima e o homem como agressor. O recurso lingu\u00edstico para mostrar esse fato foi o de ","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453110,"hashId":"e0e45c889a0133ca6f715f1e1c1bf1d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira\u201d<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Nesse segmento do texto, a mulher \u00e9 vista como v\u00edtima e o homem como agressor. O recurso lingu\u00edstico para mostrar esse fato foi o de <\/p>","resposta":5385972,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" colocar tanto a mulher quanto o homem como sujeitos das formas verbais. ","id":5385970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> colocar tanto a mulher quanto o homem como sujeitos das formas verbais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"situar homem e mulher como agentes das a\u00e7\u00f5es verbais. ","id":5385971,"corpo":"<p>situar homem e mulher como agentes das a\u00e7\u00f5es verbais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empregar, respectivamente, a voz passiva e a ativa. ","id":5385972,"corpo":"<p>empregar, respectivamente, a voz passiva e a ativa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"utilizar os verbos \u201cdizer\u201d (disseram) e \u201cafirmar\u201d (afirmaram). ","id":5385973,"corpo":"<p>utilizar os verbos \u201cdizer\u201d (disseram) e \u201cafirmar\u201d (afirmaram). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indicar que as afirma\u00e7\u00f5es foram fruto de uma pesquisa. ","id":5385974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">indicar que as afirma\u00e7\u00f5es foram fruto de uma pesquisa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Retrato da viol\u00eancia A entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras pela garantia de seus direitos, principalmente, o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero.\tO relat\u00f3rio se constitui no mais completo diagn\u00f3stico sobre a situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento a esse tipo de viol\u00eancia no Brasil, e o ato de sua entrega representou o compromisso dos poderes Executivo e Legislativo com a luta das mulheres brasileiras, por igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero em todos os espa\u00e7os da vida em sociedade.\tA presidente Dilma Rousseff assumiu o compromisso de adotar as propostas da CPMI na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual no pa\u00eds. No Senado, j\u00e1 est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o os projetos apresentados pela CPMI.\tNa semana passada, foram aprovados quatro, que seguem, agora para a C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e3o eles:\t\u2022 o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura;\t\u2022 o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;\t\u2022 o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e,\t\u2022 o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores.\tOutros tr\u00eas projetos j\u00e1 est\u00e3o em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania (CCI) do Senado.\tDecorrente da preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de o Brasil ocupar o 7\u00ba lugar entre os 84 pa\u00edses que mais matam mulheres em todo o mundo, com uma taxa de homic\u00eddios de 4,6 assassinatos em cada grupo de 100 mil mulheres, a CPMI faz 73 recomenda\u00e7\u00f5es aos tr\u00eas poderes constitu\u00eddos e aos estados visitados.\tTodas as recomenda\u00e7\u00f5es se fazem procedentes. A sociedade brasileira conhece o inc\u00f4modo problema de viol\u00eancia contra a mulher. Pesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira.\tFragmentos desta realidade est\u00e3o nas 1.045 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio final da CPMI com o panorama da viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual que \u00e9 praticada contra as mulheres em todos os estados brasileiros, por companheiros, namorados ou ex\u2010maridos.\t(Ana Rita e \u00c2ngela Portela, senadoras)","id":425164,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Retrato da viol\u00eancia <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA entrega do Relat\u00f3rio Final da Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito da Viol\u00eancia Contra a Mulher (CP\u2010MIVCM) \u00e0 presidente Dilma Rousseff, em sess\u00e3o solene do Congresso Nacional, foi um marco na luta das mulheres brasileiras pela garantia de seus direitos, principalmente, o enfrentamento \u00e0 viol\u00eancia de g\u00eanero.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO relat\u00f3rio se constitui no mais completo diagn\u00f3stico sobre a situa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de enfrentamento a esse tipo de viol\u00eancia no Brasil, e o ato de sua entrega representou o compromisso dos poderes Executivo e Legislativo com a luta das mulheres brasileiras, por igualdade nas rela\u00e7\u00f5es de g\u00eanero em todos os espa\u00e7os da vida em sociedade.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA presidente Dilma Rousseff assumiu o compromisso de adotar as propostas da CPMI na implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para combater a viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual no pa\u00eds. No Senado, j\u00e1 est\u00e3o em tramita\u00e7\u00e3o os projetos apresentados pela CPMI.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tNa semana passada, foram aprovados quatro, que seguem, agora para a C\u00e2mara dos Deputados. S\u00e3o eles:<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022<\/span> o que classifica a viol\u00eancia dom\u00e9stica como crime de tortura;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022<\/span> o que garante o atendimento especializado no SUS \u00e0s v\u00edtimas de viol\u00eancia;<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022 <\/span>o que assegura benef\u00edcio tempor\u00e1rio da Previd\u00eancia \u00e0s v\u00edtimas, e,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 14px; color: rgb(77, 81, 86);\">\u2022 <\/span>o que exige rapidez na an\u00e1lise do pedido de pris\u00e3o preventiva para os agressores.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOutros tr\u00eas projetos j\u00e1 est\u00e3o em an\u00e1lise na Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania (CCI) do Senado.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDecorrente da preocupa\u00e7\u00e3o com o fato de o Brasil ocupar o 7\u00ba lugar entre os 84 pa\u00edses que mais matam mulheres em todo o mundo, com uma taxa de homic\u00eddios de 4,6 assassinatos em cada grupo de 100 mil mulheres, a CPMI faz 73 recomenda\u00e7\u00f5es aos tr\u00eas poderes constitu\u00eddos e aos estados visitados.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTodas as recomenda\u00e7\u00f5es se fazem procedentes. A sociedade brasileira conhece o inc\u00f4modo problema de viol\u00eancia contra a mulher. Pesquisa realizada pelo Instituto Patr\u00edcia Galv\u00e3o e o Data Popular revela que 54% das pessoas entrevistadas disseram conhecer uma mulher que j\u00e1 foi agredida por um parceiro, enquanto 56% afirmaram que conhecem um homem que j\u00e1 agrediu uma companheira.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFragmentos desta realidade est\u00e3o nas 1.045 p\u00e1ginas do relat\u00f3rio final da CPMI com o panorama da viol\u00eancia dom\u00e9stica e sexual que \u00e9 praticada contra as mulheres em todos os estados brasileiros, por companheiros, namorados ou ex\u2010maridos.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">(<\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">Ana Rita <\/strong><span style=\"font-size: 11px;\">e <\/span><strong style=\"font-size: 11px;\">\u00c2ngela Portela,<\/strong><span style=\"font-size: 11px;\"> senadoras)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1453110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de resultados na produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, analise as afirmativas a seguir.I. \u00c9 composta pelos instrumentos de contratualiza\u00e7\u00e3o do desempenho que prescrevem os resultados e as san\u00e7\u00f5es positivas e negativas diante do desempenho alcan\u00e7ado.II. O modelo de gest\u00e3o por resultados n\u00e3o confere autonomia processual aos agentes executores e sim estimula, por meio de aplica\u00e7\u00e3o de indicadores, o alcance das metas e dos objetivos tra\u00e7ados no plano plurianual priorizados pela diretriz or\u00e7ament\u00e1ria.III. Adota a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados e retro\u2010alimenta\u00e7\u00e3o do sistema de gest\u00e3o para eventuais corre\u00e7\u00f5es de rota, constituindo assim uma ferramenta gerencial.Assinale:","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:40","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453161,"hashId":"a2726e2a9e2a5af67bbfeda83c55e562","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 gest\u00e3o de <em>resultados na produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos<\/em>, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 composta pelos instrumentos de contratualiza\u00e7\u00e3o do desempenho que prescrevem os resultados e as san\u00e7\u00f5es positivas e negativas diante do desempenho alcan\u00e7ado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O modelo de gest\u00e3o por resultados n\u00e3o confere autonomia processual aos agentes executores e sim estimula, por meio de aplica\u00e7\u00e3o de indicadores, o alcance das metas e dos objetivos tra\u00e7ados no plano plurianual priorizados pela diretriz or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Adota a avalia\u00e7\u00e3o dos resultados e retro\u2010alimenta\u00e7\u00e3o do sistema de gest\u00e3o para eventuais corre\u00e7\u00f5es de rota, constituindo assim uma ferramenta gerencial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p><p><br><\/p>","resposta":5386228,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":5386225,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":5386226,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":5386227,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":5386228,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":5386229,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425171,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":"administracao-publica\/1453161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir. I. A a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica \u00e9 um importante instrumento de promo\u00e7\u00e3o da tutela coletiva de direitos. II. A propositura de uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica \u00e9 restrita aos casos expressamente previstos em lei III. O cidad\u00e3o, de modo amplo e irrestrito, tem legitimidade para ajuizar uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica. Assinale: ","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:47:44","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453209,"hashId":"5f95c37c81a4fbe8e6f6691b86dcf0ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica \u00e9 um importante instrumento de promo\u00e7\u00e3o da tutela coletiva de direitos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. A propositura de uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica \u00e9 restrita aos casos expressamente previstos em lei <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O cidad\u00e3o, de modo amplo e irrestrito, tem legitimidade para ajuizar uma a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale: <\/p>","resposta":5386465,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" se somente a afirmativa I estiver correta. .","id":5386465,"corpo":"<p> se somente a afirmativa I estiver correta. .<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" se somente a afirmativa II estiver correta. ","id":5386466,"corpo":"<p> se somente a afirmativa II estiver correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" se somente a afirmativa III estiver correta. ","id":5386467,"corpo":"<p> se somente a afirmativa III estiver correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. .","id":5386468,"corpo":"<p> se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. .<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":5386469,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425174,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  31 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1453209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O auditor analisa a autenticidade documental das notas fiscais de despesas emitidas por terceiros e contratadas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Esse procedimento da auditoria \u00e9 denominado ","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453269,"hashId":"9bec72accc1a50d3976047a749d52c50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> O auditor analisa a autenticidade documental das notas fiscais de despesas emitidas por terceiros e contratadas pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse procedimento da auditoria \u00e9 denominado <\/p>","resposta":5386758,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" teste de observa\u00e7\u00e3o.","id":5386756,"corpo":"<p> teste de observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teste de circulariza\u00e7\u00e3o. ","id":5386757,"corpo":"<p>teste de circulariza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teste de inspe\u00e7\u00e3o. ","id":5386758,"corpo":"<p>teste de inspe\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" teste de amostragem. ","id":5386759,"corpo":"<p> teste de amostragem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"teste de invent\u00e1rio.","id":5386760,"corpo":"<p>teste de invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  55 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1453269","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s evid\u00eancias apropriadas e suficientes da estrutura conceitual de certifica\u00e7\u00e3o de auditoria, analise as afirmativas a seguir. I. A confiabilidade da evid\u00eancia \u00e9 influenciada pela sua fonte de obten\u00e7\u00e3o, sendo a confirma\u00e7\u00e3o de fonte externa ou independente um fator que aumenta o grau de confiabilidade. II. A evid\u00eancia gerada internamente \u00e9 mais confi\u00e1vel quando os controles internos s\u00e3o eficazes. III. A declara\u00e7\u00e3o subsequente do que foi discutido \u00e9 mais confi\u00e1vel do que a evid\u00eancia documental. Assinale:","provas":[{"id":47892,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo","id":20259},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Bahia","sigla":"TCE BA","id":1943,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tce-ba-ba-2013-fgv-analista-de-controle-externo","tipo":1,"nome":"FGV - TCE BA - Analista de Controle Externo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:47:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":1453271,"hashId":"cfcf32ee56e78d2cf6439b365ef7176b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto<em> \u00e0s evid\u00eancias apropriadas e suficientes da estrutura conceitual de certifica\u00e7\u00e3o de auditoria<\/em>, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A confiabilidade da evid\u00eancia \u00e9 influenciada pela sua fonte de obten\u00e7\u00e3o, sendo a confirma\u00e7\u00e3o de fonte externa ou independente um fator que aumenta o grau de confiabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A evid\u00eancia gerada internamente \u00e9 mais confi\u00e1vel quando os controles internos s\u00e3o eficazes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A declara\u00e7\u00e3o subsequente do que foi discutido \u00e9 mais confi\u00e1vel do que a evid\u00eancia documental. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":5386769,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" se somente a afirmativa I estiver correta. ","id":5386766,"corpo":"<p> se somente a afirmativa I estiver correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" se somente a afirmativa II estiver correta. ","id":5386767,"corpo":"<p> se somente a afirmativa II estiver correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta. ","id":5386768,"corpo":"<p>se somente a afirmativa III estiver correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. ","id":5386769,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" se somente as afirmativas II e III estiverem corretas. ","id":5386770,"corpo":"<p> se somente as afirmativas II e III estiverem corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  55 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/1453271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O usu\u00e1rio de um computador com o sistema operacional Linux executou o comando ls para o diret\u00f3rio \/etc e obteve a seguinte listagem, apresentada parcialmente:A op\u00e7\u00e3o do comando ls utilizada pelo usu\u00e1rio para obter essa listagem \u00e9:","provas":[{"id":62079,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1898836,"hashId":"a37f81d2517cb08244306b32ed47c60d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O usu\u00e1rio de um computador com o sistema operacional Linux executou o comando ls para o diret\u00f3rio \/etc e obteve a seguinte listagem, apresentada parcialmente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62079\/questao\/1898836-20210922120601000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o do comando ls utilizada pelo usu\u00e1rio para obter essa listagem \u00e9:<\/p>","resposta":7320529,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-a","id":7320529,"corpo":"<p>-a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-c","id":7320530,"corpo":"<p>-c<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-d","id":7320531,"corpo":"<p>-d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-g","id":7320532,"corpo":"<p>-g<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-l","id":7320533,"corpo":"<p>-l<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Principais Comandos","oab":false,"nome":"Principais Comandos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420862,"slug":"informatica-principais-comandos"}],"slug":"informatica\/1898836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sistemas de informa\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma propriedade importante a ser mantida, que \u00e9 a confiabilidade. Sobre a confiabilidade da informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que um de seus princ\u00edpios estabelece que","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901513,"hashId":"3681bda737975a93a6ae0468214f9ddd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sistemas de informa\u00e7\u00e3o h\u00e1 uma propriedade importante a ser mantida, que \u00e9 a confiabilidade. Sobre a confiabilidade da informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que um de seus princ\u00edpios estabelece que<\/p>","resposta":7332711,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser disponibilizada sem autoriza\u00e7\u00e3o de seu propriet\u00e1rio.","id":7332711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve ser disponibilizada sem autoriza\u00e7\u00e3o de seu propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a informa\u00e7\u00e3o deve ser armazenada sempre de forma redundante.","id":7332712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a informa\u00e7\u00e3o deve ser armazenada sempre de forma redundante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica a sistemas corporativos de pequenas e m\u00e9dias empresas","id":7332713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se aplica a sistemas corporativos de pequenas e m\u00e9dias empresas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se aplica a sistemas de informa\u00e7\u00e3o com mais de dois anos de uso.","id":7332714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se aplica a sistemas de informa\u00e7\u00e3o com mais de dois anos de uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma determinada informa\u00e7\u00e3o somente pode ser alterada uma vez a cada 24 horas.","id":7332715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma determinada informa\u00e7\u00e3o somente pode ser alterada uma vez a cada 24 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","oab":false,"nome":"Auditoria, Licita\u00e7\u00f5es e Contratos de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397570,"slug":"tecnologia-da-informacao-auditoria-licitacoes-e-contratos-de-ti"},{"nome_clean":"Auditoria de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Auditoria de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","pai":397570,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402089,"slug":"tecnologia-da-informacao-auditoria-de-sistemas-de-informacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um n\u00edvel em que as informa\u00e7\u00f5es podem ser liberadas para o p\u00fablico em geral, pois n\u00e3o t\u00eam potencial de causar danos ao propriet\u00e1rio dessas informa\u00e7\u00f5es. Esse n\u00edvel recebe a denomina\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901514,"hashId":"15a27903c8efce21b63787c9cdc86c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a classifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, h\u00e1 um n\u00edvel em que as informa\u00e7\u00f5es podem ser liberadas para o p\u00fablico em geral, pois n\u00e3o t\u00eam potencial de causar danos ao propriet\u00e1rio dessas informa\u00e7\u00f5es. Esse n\u00edvel recebe a denomina\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7332717,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inclusivo.","id":7332716,"corpo":"<p>inclusivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ostensivo.","id":7332717,"corpo":"<p>ostensivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"propriet\u00e1rio.","id":7332718,"corpo":"<p>propriet\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reservado.","id":7332719,"corpo":"<p>reservado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sigiloso.","id":7332720,"corpo":"<p>sigiloso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os endere\u00e7os no padr\u00e3o IP v4 s\u00e3o divididos em classes para facilitar o processo de roteamento dos pacotes na rede de computadores de acordo com a dimens\u00e3o da rede. Considerando essa premissa, um exemplo de endere\u00e7o IP para uma rede local Classe C \u00e9","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901523,"hashId":"2533a2d54a3f07be9933a3aeae528840","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os endere\u00e7os no padr\u00e3o IP v4 s\u00e3o divididos em classes para facilitar o processo de roteamento dos pacotes na rede de computadores de acordo com a dimens\u00e3o da rede. Considerando essa premissa, um exemplo de endere\u00e7o IP para uma rede local Classe C \u00e9<\/p>","resposta":7332764,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.10.10.1","id":7332761,"corpo":"<p>10.10.10.1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.20.10.1","id":7332762,"corpo":"<p>20.20.10.1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120.110.100.1","id":7332763,"corpo":"<p>120.110.100.1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"195.10.10.1","id":7332764,"corpo":"<p>195.10.10.1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"230.220.110.1","id":7332765,"corpo":"<p>230.220.110.1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa, foi solicitado que a atribui\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os IP dos dispositivos da rede fosse feita automaticamente por um servidor central, de modo que esses dispositivos sempre obtivessem o mesmo endere\u00e7o. Para essa finalidade foi necess\u00e1rio utilizar","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901525,"hashId":"58802cfd23ddaeecb4a27ee36d1d1887","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa, foi solicitado que a atribui\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os IP dos dispositivos da rede fosse feita automaticamente por um servidor central, de modo que esses dispositivos sempre obtivessem o mesmo endere\u00e7o. Para essa finalidade foi necess\u00e1rio utilizar<\/p>","resposta":7332772,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IP fixo em todas as esta\u00e7\u00f5es.","id":7332771,"corpo":"<p>IP fixo em todas as esta\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um servidor DHCP com reservas baseadas no endere\u00e7o f\u00edsico das interfaces.","id":7332772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um servidor DHCP com reservas baseadas no endere\u00e7o f\u00edsico das interfaces.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um servidor DNS que atribui um nome de dom\u00ednio para cada computador na rede.","id":7332773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um servidor DNS que atribui um nome de dom\u00ednio para cada computador na rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um servidor de tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os (NAT) para encaminhar os pacotes para os endere\u00e7os previamente definidos.","id":7332774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um servidor de tradu\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os (NAT) para encaminhar os pacotes para os endere\u00e7os previamente definidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o de diret\u00f3rio (LDAP) para registrar os computadores que acessam a rede.","id":7332775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servi\u00e7o de diret\u00f3rio (LDAP) para registrar os computadores que acessam a rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o resultado da execu\u00e7\u00e3o do comando \u201cnslookup\u201d em um computador com sistema operacional Windows para a consulta de um servidor de nomes de dom\u00ednio (DNS):C:\\&gt;nslookup www.google.com.br 8.8.8.8 Server: google-public-dns-a.google.com Address: 8.8.8.8 Non-authoritative answer: Name: www.google.com.br Addresses: 2607:f8b0:4005:802::101f190.98.170.217 190.98.170.232 190.98.170.251 190.98.170.236 190.98.170.237 190.98.170.222 190.98.170.227190.98.170.231 190.98.170.226 190.98.170.246 190.98.170.242 190.98.170.221 190.98.170.247 190.98.170.216 190.98.170.241 190.98.170.212Com base nesse resultado, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901526,"hashId":"b24d8b2dcbc6fb297e4be5a403abfc1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o resultado da execu\u00e7\u00e3o do comando \u201c<span class=\"ql-font-monospace\">nslookup<\/span>\u201d em um computador com sistema operacional Windows para a consulta de um servidor de nomes de dom\u00ednio (DNS):<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">C:\\&gt;nslookup www.google.com.br 8.8.8.8 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Server: google-public-dns-a.google.com <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Address: 8.8.8.8 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Non-authoritative answer: <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Name: www.google.com.br <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Addresses: 2607:f8b0:4005:802::101f<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.217 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.232 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.251 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.236 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.237 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.222 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.227<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.231 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.226 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.246 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.242 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.221 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.247 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.216 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.241 <\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-font-monospace\">190.98.170.212<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse resultado, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7332779,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"existem 16 servidores DNS dispon\u00edveis para a consulta com suporte a IPv4 e apenas um com suporte a IPv6.","id":7332776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existem 16 servidores DNS dispon\u00edveis para a consulta com suporte a IPv4 e apenas um com suporte a IPv6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o servidor www.google.com.br est\u00e1 localizado no endere\u00e7o IP 8.8.8.8.","id":7332777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor www.google.com.br est\u00e1 localizado no endere\u00e7o IP 8.8.8.8.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o servidor www.google.com.br tamb\u00e9m pode ser acessado pela URL google-public-dns-a.google.com.","id":7332778,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor www.google.com.br tamb\u00e9m pode ser acessado pela URL google-public-dns-a.google.com.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o servidor www.google.com.br utiliza a t\u00e9cnica de Round-Robin DNS.","id":7332779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor www.google.com.br utiliza a t\u00e9cnica de <em>Round-Robin<\/em> DNS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o servidor www.google.com.br pode ser utilizado para realizar consultas por nomes de dom\u00ednio.","id":7332780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor www.google.com.br pode ser utilizado para realizar consultas por nomes de dom\u00ednio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a norma ABNT NBR 5410:2004 (Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa-tens\u00e3o), a se\u00e7\u00e3o m\u00ednima, em mm\u00b2, de um condutor de prote\u00e7\u00e3o de um circuito monof\u00e1sico com condutor de fase de se\u00e7\u00e3o igual a 4 mm\u00b2, sendo esse condutor de prote\u00e7\u00e3o constitu\u00eddo do mesmo metal que o condutor de fase, \u00e9:","provas":[{"id":62270,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial","id":24091},"orgao":{"nome":"Departamento de Arquitetura e Engenharia","sigla":"DAE CE","id":4977,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Professor Carlos Augusto Bittencourt - FUNCAB","sigla":"FUNCAB","oab":false,"id":737},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dae-ce-ce-2013-funcab-engenheiro-civil-area-instalacao-predial","tipo":1,"nome":"FUNCAB - DAE CE - Engenheiro Civil - \u00c1rea: instala\u00e7\u00e3o Predial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1903905,"hashId":"7d3fbf6b7ba216e764e63eb2178ac457","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a norma ABNT NBR 5410:2004 (Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de baixa-tens\u00e3o), a se\u00e7\u00e3o m\u00ednima, em mm\u00b2, de um condutor de prote\u00e7\u00e3o de um circuito monof\u00e1sico com condutor de fase de se\u00e7\u00e3o igual a 4 mm\u00b2, sendo esse condutor de prote\u00e7\u00e3o constitu\u00eddo do mesmo metal que o condutor de fase, \u00e9:<\/p>","resposta":7343594,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,5","id":7343592,"corpo":"<p>1,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,5","id":7343593,"corpo":"<p>2,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4","id":7343594,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":7343595,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10","id":7343596,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475899,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ferramentas e os recursos para o gerenciamento de computadores com o sistema operacional Linux podem ser acionados por meio da rede de computadores, utilizando interface web e Portas TCPs padronizadas. A ferramenta de gerenciamento do Linux acionada por meio da Porta TCP de n\u00famero 98 \u00e9 a","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:26","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901541,"hashId":"c3558ad0626fc4d225b1ac13384cfb72","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ferramentas e os recursos para o gerenciamento de computadores com o sistema operacional Linux podem ser acionados por meio da rede de computadores, utilizando interface <em>web <\/em>e Portas TCPs padronizadas. A ferramenta de gerenciamento do Linux acionada por meio da Porta TCP de n\u00famero 98 \u00e9 a<\/p>","resposta":7332825,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sar","id":7332821,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">sar<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"strace","id":7332822,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">strace<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nagios","id":7332823,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">nagios<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bluefish","id":7332824,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">bluefish<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"linuxconf","id":7332825,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">linuxconf<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema operacional Linux, para \u201cfor\u00e7ar\u201d a elimina\u00e7\u00e3o imediata do processo em execu\u00e7\u00e3o ou na mem\u00f3ria, deve-se utilizar o comando","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:27","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901543,"hashId":"12e5499f5ee990c8711533ecf44134f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Linux, para \u201cfor\u00e7ar\u201d a elimina\u00e7\u00e3o imediata do processo em execu\u00e7\u00e3o ou na mem\u00f3ria, deve-se utilizar o comando<\/p>","resposta":7332832,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ps -aux","id":7332831,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">ps -aux<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"kill -9","id":7332832,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">kill -9<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"kill -now","id":7332833,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">kill -now<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"shutdown -h","id":7332834,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">shutdown -h<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"shutdown -now","id":7332835,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">shutdown -now<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido a um ataque de hackers, a autoridade certificadora da empresa KKK teve seu certificado comprometido. Nesse caso, os certificados em uso por essa empresa devem ser considerados","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901563,"hashId":"f2a2dd3b152c03c579fa828a7bb88a0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido a um ataque de <em>hackers<\/em>, a autoridade certificadora da empresa KKK teve seu certificado comprometido. Nesse caso, os certificados em uso por essa empresa devem ser considerados<\/p>","resposta":7332903,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguros, desde que a data de emiss\u00e3o dos certificados antecedam a do comprometimento do certificado.","id":7332901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguros, desde que a data de emiss\u00e3o dos certificados antecedam a do comprometimento do certificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguros, pois n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre os certificados e seus emissores.","id":7332902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">seguros, pois n\u00e3o h\u00e1 rela\u00e7\u00e3o entre os certificados e seus emissores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inseguros, pois podem ter sido gerados por um atacante ap\u00f3s o comprometimento do certificado.","id":7332903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inseguros, pois podem ter sido gerados por um atacante ap\u00f3s o comprometimento do certificado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inseguros, pois seria poss\u00edvel um atacante decifrar as mensagens transmitidas para a empresa.","id":7332904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inseguros, pois seria poss\u00edvel um atacante decifrar as mensagens transmitidas para a empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inseguros, pois indica que um atacante pode acessar o sistema da empresa e alterar a base de dados.","id":7332905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inseguros, pois indica que um atacante pode acessar o sistema da empresa e alterar a base de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao efetuar uma tentativa de acesso a um servidor web, um usu\u00e1rio se deparou com a seguinte tela:Essa tela apresenta uma falha de seguran\u00e7a comum, pois","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901566,"hashId":"6bdab691bc4f40989ecd762818df280d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao efetuar uma tentativa de acesso a um servidor web, um usu\u00e1rio se deparou com a seguinte tela:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62071\/questao\/1901566-20210914080047000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Essa tela apresenta uma falha de seguran\u00e7a comum, pois<\/p>","resposta":7332917,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o bot\u00e3o \u201cEntrar\u201d est\u00e1 habilitado apesar de nenhuma senha ter sido inserida.","id":7332916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o bot\u00e3o \u201cEntrar\u201d est\u00e1 habilitado apesar de nenhuma senha ter sido inserida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a p\u00e1gina est\u00e1 informando que o usu\u00e1rio inserido n\u00e3o existe.","id":7332917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a p\u00e1gina est\u00e1 informando que o usu\u00e1rio inserido n\u00e3o existe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a senha \u00e9 solicitada por meio de um campo na p\u00e1gina.","id":7332918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senha \u00e9 solicitada por meio de um campo na p\u00e1gina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o campo usu\u00e1rio se mant\u00e9m preenchido ap\u00f3s a tentativa de acesso ao sistema.","id":7332919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o campo usu\u00e1rio se mant\u00e9m preenchido ap\u00f3s a tentativa de acesso ao sistema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os dados de acesso s\u00e3o enviados por meio de um formul\u00e1rio web.","id":7332920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dados de acesso s\u00e3o enviados por meio de um formul\u00e1rio <em>web<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Servidores Web","oab":false,"nome":"Servidores Web","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429146,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidores-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de sistemas de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o, um honeypot \u00e9","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901571,"hashId":"0c02c1f2941b9f7c66744a6a2778e85d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto de sistemas de detec\u00e7\u00e3o de intrus\u00e3o, um <em>honeypot <\/em>\u00e9<\/p>","resposta":7332935,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma aplica\u00e7\u00e3o que facilita o acesso n\u00e3o autorizado aos servidores de produ\u00e7\u00e3o.","id":7332932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma aplica\u00e7\u00e3o que facilita o acesso n\u00e3o autorizado aos servidores de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o nome dado ao servidor principal de uma empresa, isto \u00e9, aquele que atacantes procurar\u00e3o invadir.","id":7332933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome dado ao servidor principal de uma empresa, isto \u00e9, aquele que atacantes procurar\u00e3o invadir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o canal de comunica\u00e7\u00e3o com a rede interna de uma empresa.","id":7332934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o canal de comunica\u00e7\u00e3o com a rede interna de uma empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um servidor falso que exp\u00f5e vulnerabilidades conhecidas para os atacantes.","id":7332935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um servidor falso que exp\u00f5e vulnerabilidades conhecidas para os atacantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o banco de dados de uma aplica\u00e7\u00e3o.","id":7332936,"corpo":"<p>o banco de dados de uma aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Honeypots","oab":false,"nome":"Honeypots","pai":429567,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429577,"slug":"tecnologia-da-informacao-honeypots"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle de Acesso Baseado em Pap\u00e9is (Role Based Access Control \u2013 RBAC) possui como elementos b\u00e1sicos Usu\u00e1rios, Pap\u00e9is e Permiss\u00f5es, sobre os quais \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62071,"cargo":{"descricao":"Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","id":5253},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-analista-de-seguranca-da-informacao","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Analista de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:49:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1901593,"hashId":"66eac963253814a6f2fc6842bb536d0c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle de Acesso Baseado em Pap\u00e9is (<em>Role Based Access Control <\/em>\u2013 RBAC) possui como elementos b\u00e1sicos Usu\u00e1rios, Pap\u00e9is e Permiss\u00f5es, sobre os quais \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7333020,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um usu\u00e1rio pode estar relacionado a v\u00e1rios pap\u00e9is.","id":7333020,"corpo":"<p>um usu\u00e1rio pode estar relacionado a v\u00e1rios pap\u00e9is.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um usu\u00e1rio s\u00f3 pode estar relacionado a um \u00fanico papel espec\u00edfico.","id":7333021,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um usu\u00e1rio s\u00f3 pode estar relacionado a um \u00fanico papel espec\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pap\u00e9is n\u00e3o guardam nenhuma rela\u00e7\u00e3o com usu\u00e1rios.","id":7333022,"corpo":"<p>pap\u00e9is n\u00e3o guardam nenhuma rela\u00e7\u00e3o com usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permiss\u00f5es n\u00e3o guardam nenhuma rela\u00e7\u00e3o com pap\u00e9is.","id":7333023,"corpo":"<p>permiss\u00f5es n\u00e3o guardam nenhuma rela\u00e7\u00e3o com pap\u00e9is.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma permiss\u00e3o s\u00f3 pode estar relacionada a um \u00fanico papel.","id":7333024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma permiss\u00e3o s\u00f3 pode estar relacionada a um \u00fanico papel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a F\u00edsica, L\u00f3gica e Controle de Acesso","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8158,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-fisica-logica-e-controle-de-acesso"},{"nome_clean":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Controle de Acesso F\u00edsico e L\u00f3gico","pai":8158,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8160,"slug":"tecnologia-da-informacao-controle-de-acesso-fisico-e-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Motricidade Orofacial","id":24063}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A favor da est\u00e9tica facial deve-se trabalhar os m\u00fasculos espec\u00edficos e, tamb\u00e9m, o reequil\u00edbrio de","provas":[{"id":62086,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Motricidade Orofacial","id":24063},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-motricidade-orofacial","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Motricidade Orofacial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1896529,"hashId":"f9f938e1a7071f09a5c13badd5fb0a78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A favor da est\u00e9tica facial deve-se trabalhar os m\u00fasculos espec\u00edficos e, tamb\u00e9m, o reequil\u00edbrio de<\/p>","resposta":7309794,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respira\u00e7\u00e3o.","id":7309790,"corpo":"<p>respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mastiga\u00e7\u00e3o.","id":7309791,"corpo":"<p>mastiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"degluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o.","id":7309792,"corpo":"<p>degluti\u00e7\u00e3o e respira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"respira\u00e7\u00e3o e mastiga\u00e7\u00e3o.","id":7309793,"corpo":"<p>respira\u00e7\u00e3o e mastiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas.","id":7309794,"corpo":"<p>todas as fun\u00e7\u00f5es estomatogn\u00e1ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Anatomia Aplicada \u00e0 Fonoaudiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401422,"slug":"fonoaudiologia-anatomia-aplicada-a-fonoaudiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos efeitos dos regimes de caixa e de compet\u00eancia, analise as afirmativas a seguir. I. O lucro ou preju\u00edzo final apurado na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio por compet\u00eancia do per\u00edodo ter\u00e1 sempre o mesmo valor da varia\u00e7\u00e3o de caixa das atividades de opera\u00e7\u00f5es evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa. II. Uma receita de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o recebida antecipadamente altera o saldo de caixa sem alterar imediatamente o resultado do per\u00edodo em raz\u00e3o do fato gerador da receita por compet\u00eancia somente ocorrer quando da efetiva presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. III. Uma despesa paga antecipadamente envolve somente contas patrimoniais sendo apropriada a conta de resultado somente no momento do consumo dessa transa\u00e7\u00e3o. Assinale:","provas":[{"id":62096,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1896545,"hashId":"8a698d1bb24e3cd534a093c373526ebc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos efeitos dos regimes de caixa e de compet\u00eancia, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O lucro ou preju\u00edzo final apurado na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio por compet\u00eancia do per\u00edodo ter\u00e1 sempre o mesmo valor da varia\u00e7\u00e3o de caixa das atividades de opera\u00e7\u00f5es evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Uma receita de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o recebida antecipadamente altera o saldo de caixa sem alterar imediatamente o resultado do per\u00edodo em raz\u00e3o do fato gerador da receita por compet\u00eancia somente ocorrer quando da efetiva presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma despesa paga antecipadamente envolve somente contas patrimoniais sendo apropriada a conta de resultado somente no momento do consumo dessa transa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7309865,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7309861,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II est\u00e1 correta.","id":7309862,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7309863,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7309864,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.","id":7309865,"corpo":"<p>se somente as afirmativas II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 73 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Regime de Caixa ,Compet\u00eancia e Misto","oab":false,"nome":"Regime de Caixa ,Compet\u00eancia e Misto","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":396182,"slug":"contabilidade-geral-regime-de-caixa-competencia-e-misto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 346, que disp\u00f5e sobre a aprova\u00e7\u00e3o do Manual de Biosseguran\u00e7a em Fonoaudiologia e o controle de infec\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62089,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-saude","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1896549,"hashId":"7cd505345881837a3c8836d1016cea13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 346, que disp\u00f5e sobre a aprova\u00e7\u00e3o do Manual de Biosseguran\u00e7a em Fonoaudiologia e o controle de infec\u00e7\u00f5es no ambiente de trabalho, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7309881,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso do jaleco e luvas \u00e9 essencial no ambiente de trabalho em procedimentos fonoaudiol\u00f3gicos.","id":7309881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do jaleco e luvas \u00e9 essencial no ambiente de trabalho em procedimentos fonoaudiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de gorros e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 mais indicado nas \u00e1reas de audiologia e motricidade orofacial.","id":7309882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de gorros e \u00f3culos de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 mais indicado nas \u00e1reas de audiologia e motricidade orofacial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objetos p\u00e9rfuro-cortantes devem ser descartados em sacos pretos juntamente com material biol\u00f3gico.","id":7309883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Objetos p\u00e9rfuro-cortantes devem ser descartados em sacos pretos juntamente com material biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo tomar medidas de precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o para evitar transmiss\u00e3o a\u00e9rea ou vetorial de agente patol\u00f3gico.","id":7309884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 fun\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo tomar medidas de precau\u00e7\u00e3o padr\u00e3o para evitar transmiss\u00e3o a\u00e9rea ou vetorial de agente patol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Biosseguran\u00e7a diz respeito a t\u00e9cnicas de seguran\u00e7a de trabalho para evitar o uso inadequado de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":7309885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biosseguran\u00e7a diz respeito a t\u00e9cnicas de seguran\u00e7a de trabalho para evitar o uso inadequado de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional e Biosseguran\u00e7a","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401455,"slug":"fonoaudiologia-etica-profissional-e-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade s\u00e3o criadas para atender parcelas espec\u00edficas da popula\u00e7\u00e3o, com necessidades particulares de sa\u00fade. Acerca das pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":62089,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-saude","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1896552,"hashId":"2eacaf676cc30c52f9b9ff430ce8fb5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pol\u00edticas p\u00fablicas de sa\u00fade s\u00e3o criadas para atender parcelas espec\u00edficas da popula\u00e7\u00e3o, com necessidades particulares de sa\u00fade. Acerca das pol\u00edticas p\u00fablicas no Brasil, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":7309897,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O papel principal do fonoaudi\u00f3logo na Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Auditiva \u00e9 de reabilita\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos com perda auditiva.","id":7309896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel principal do fonoaudi\u00f3logo na Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Auditiva \u00e9 de reabilita\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos com perda auditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 uma equipe respons\u00e1vel por desenvolver estrat\u00e9gias voltadas \u00e0 pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":7309897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 uma equipe respons\u00e1vel por desenvolver estrat\u00e9gias voltadas \u00e0 pol\u00edtica de aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica voltado para a sa\u00fade auditiva dos trabalhadores deve ser desenvolvido por fonoaudi\u00f3logos.","id":7309898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica voltado para a sa\u00fade auditiva dos trabalhadores deve ser desenvolvido por fonoaudi\u00f3logos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Centros de Refer\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Idoso (CREASI) s\u00e3o voltados para a realiza\u00e7\u00e3o de atendimentos ambulatoriais e hospitalares.","id":7309899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Centros de Refer\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade do Idoso (CREASI) s\u00e3o voltados para a realiza\u00e7\u00e3o de atendimentos ambulatoriais e hospitalares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O HumanizaSUS \u00e9 uma Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade que objetiva especificamente a implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias voltadas para o parto humanizado.","id":7309900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O HumanizaSUS \u00e9 uma Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade que objetiva especificamente a implementa\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias voltadas para o parto humanizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de Sa\u00fade","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398411,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politicas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cRoberta Marques atua como fonoaudi\u00f3loga h\u00e1 10 anos na cidade do Rio de Janeiro.\u201d Sobre os princ\u00edpios de \u00e9tica profissional presentes na Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Fonoaudiologia n\u00ba 305\/2004, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) Roberta somente adquiriu, durante a gradua\u00e7\u00e3o, conhecimentos \u00e9ticos necess\u00e1rios para a sua vida profissional.( ) Por ser fonoaudi\u00f3loga, Roberta pode atuar em planejamento e orienta\u00e7\u00e3o escolar.( ) Roberta pode participar de cargos de gest\u00e3o em sa\u00fade desde que tenha forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para os mesmos.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":62089,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-saude","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1896555,"hashId":"5971f95344690c2a00b7f3d0214d364c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cRoberta Marques atua como fonoaudi\u00f3loga h\u00e1 10 anos na cidade do Rio de Janeiro.\u201d Sobre os princ\u00edpios de \u00e9tica profissional presentes na Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho Federal de Fonoaudiologia n\u00ba 305\/2004, marque <u>V <\/u>para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Roberta somente adquiriu, durante a gradua\u00e7\u00e3o, conhecimentos \u00e9ticos necess\u00e1rios para a sua vida profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Por ser fonoaudi\u00f3loga, Roberta pode atuar em planejamento e orienta\u00e7\u00e3o escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Roberta pode participar de cargos de gest\u00e3o em sa\u00fade desde que tenha forma\u00e7\u00e3o espec\u00edfica para os mesmos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":7309913,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V","id":7309911,"corpo":"<p>V, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":7309912,"corpo":"<p>V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":7309913,"corpo":"<p>F, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":7309914,"corpo":"<p>F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":7309915,"corpo":"<p>F, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Fonoaudi\u00f3logo","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418028,"slug":"fonoaudiologia-codigo-de-etica-do-fonoaudiologo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico que surgiu com a NBCT SP 16.6 e em seguida deixou de ser obrigat\u00f3ria.","provas":[{"id":62096,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1896556,"hashId":"f1dd5de62370a73385abf4bb454d4454","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil aplicada ao setor p\u00fablico que surgiu com a NBCT SP 16.6 e em seguida deixou de ser obrigat\u00f3ria.<\/p>","resposta":7309917,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa.","id":7309916,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o do fluxo de caixa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do resultado econ\u00f4mico.","id":7309917,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o do resultado econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":7309918,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.","id":7309919,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o do valor adicionado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o social.","id":7309920,"corpo":"<p>Balan\u00e7o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 73 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Econ\u00f4mico","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412363,"slug":"contabilidade-publica-demonstracao-do-resultado-economico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contabilidade aplicada ao setor p\u00fabico deve permitir a integra\u00e7\u00e3o dos planos hierarquicamente interligados, comparando suas metas programadas com as realizadas e evidenciando as diferen\u00e7as relevantes por meio de","provas":[{"id":62096,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1896557,"hashId":"63a2d6293b27950b3fd3b78307636659","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A contabilidade aplicada ao setor p\u00fabico deve permitir a integra\u00e7\u00e3o dos planos hierarquicamente interligados, comparando suas metas programadas com as realizadas e evidenciando as diferen\u00e7as relevantes por meio de<\/p>","resposta":7309921,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nota explicativa.","id":7309921,"corpo":"<p>nota explicativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal.","id":7309922,"corpo":"<p>relat\u00f3rio de gest\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anexo de metas fiscais.","id":7309923,"corpo":"<p>anexo de metas fiscais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anexo de riscos fiscais.","id":7309924,"corpo":"<p>anexo de riscos fiscais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parecer de auditoria.","id":7309925,"corpo":"<p>parecer de auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 73 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Notas explicativas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405743,"slug":"contabilidade-publica-notas-explicativas-as-demonstracoes-contabeis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cMaria In\u00eas \u00e9 a respons\u00e1vel t\u00e9cnica por um centro auditivo da cidade de Florian\u00f3polis. O propriet\u00e1rio da empresa solicitou que o fonoaudi\u00f3logo realizasse uma audiometria tonal limiar para um parente. Tal exame foi solicitado por um m\u00e9dico otorrinolaringologista para complementa\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico cl\u00ednico.\u201d Sobre as responsabilidades \u00e9ticas desse centro auditivo na situa\u00e7\u00e3o descrita, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62089,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-saude","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1896561,"hashId":"369c46903264fe6fc8980dbb2e4f5197","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cMaria In\u00eas \u00e9 a respons\u00e1vel t\u00e9cnica por um centro auditivo da cidade de Florian\u00f3polis. O propriet\u00e1rio da empresa solicitou que o fonoaudi\u00f3logo realizasse uma audiometria tonal limiar para um parente. Tal exame foi solicitado por um m\u00e9dico otorrinolaringologista para complementa\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico cl\u00ednico.\u201d Sobre as responsabilidades \u00e9ticas desse centro auditivo na situa\u00e7\u00e3o descrita, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7309945,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o infringe a \u00e9tica profissional, se for detectada perda auditiva.","id":7309941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o infringe a \u00e9tica profissional, se for detectada perda auditiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"infringe a \u00e9tica profissional, pois se trata de um favor a terceiros.","id":7309942,"corpo":"<p>infringe a \u00e9tica profissional, pois se trata de um favor a terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o infringe a \u00e9tica profissional, se o fonoaudi\u00f3logo cobrar para realizar o exame.","id":7309943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o infringe a \u00e9tica profissional, se o fonoaudi\u00f3logo cobrar para realizar o exame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o infringe a \u00e9tica profissional, j\u00e1 que o exame ser\u00e1 realizado por um fonoaudi\u00f3logo.","id":7309944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o infringe a \u00e9tica profissional, j\u00e1 que o exame ser\u00e1 realizado por um fonoaudi\u00f3logo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infringe a \u00e9tica profissional, pois exames para diagn\u00f3stico cl\u00ednico n\u00e3o podem ser realizados por centros auditivos.","id":7309945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infringe a \u00e9tica profissional, pois exames para diagn\u00f3stico cl\u00ednico n\u00e3o podem ser realizados por centros auditivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO empowerment (empoderamento) \u00e9 um modelo de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, que inclui a informa\u00e7\u00e3o sobre conhecimentos espec\u00edficos de sa\u00fade para possibilitar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, autonomia sob suas escolhas. Sob essa \u00f3tica, a educa\u00e7\u00e3o popular \u00e9 um dos pressupostos para conscientiza\u00e7\u00e3o e fortalecimento da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade relativo ao cuidado-sa\u00fade-doen\u00e7a.\u201d (Brites LS, Souza APR, Lessa AH. Fonoaudi\u00f3logo e agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade: uma experi\u00eancia educativa. Revista da Sociedade Brasileira de Fonoaudiologia. 2008; v. 13, n\u00ba 3, p. 258-66. Adaptado.) Sobre educa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, analise.I. O modelo assistencialista de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade fortalece a inclus\u00e3o social dos indiv\u00edduos no processo de cuidado-sa\u00fade-doen\u00e7a. II. O fonoaudi\u00f3logo, na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, pode atuar em escolas, realizando triagens junto aos alunos e informando \u00e0s fam\u00edlias sobre as implica\u00e7\u00f5es dos dist\u00farbios de comunica\u00e7\u00e3o no processo educacional.III. A atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo, junto aos agentes comunit\u00e1rios em sa\u00fade, \u00e9 importante para levar informa\u00e7\u00f5es pertinentes ao processo sa\u00fade x doen\u00e7a da popula\u00e7\u00e3o. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":62089,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-saude","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1896563,"hashId":"9489c7b5861dcc058f31b4a75a98d74e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO <em>empowerment <\/em>(empoderamento) \u00e9 um modelo de educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade, que inclui a informa\u00e7\u00e3o sobre conhecimentos espec\u00edficos de sa\u00fade para possibilitar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, autonomia sob suas escolhas. Sob essa \u00f3tica, a educa\u00e7\u00e3o popular \u00e9 um dos pressupostos para conscientiza\u00e7\u00e3o e fortalecimento da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria do Sistema \u00danico de Sa\u00fade relativo ao cuidado-sa\u00fade-doen\u00e7a.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Brites LS, Souza APR, Lessa AH. Fonoaudi\u00f3logo e agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade: uma experi\u00eancia educativa. Revista da Sociedade Brasileira de Fonoaudiologia. 2008; v. 13, n\u00ba 3, p. 258-66. Adaptado.) <\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre educa\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, analise.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O modelo assistencialista de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade fortalece a inclus\u00e3o social dos indiv\u00edduos no processo de cuidado-sa\u00fade-doen\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fonoaudi\u00f3logo, na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, pode atuar em escolas, realizando triagens junto aos alunos e informando \u00e0s fam\u00edlias sobre as implica\u00e7\u00f5es dos dist\u00farbios de comunica\u00e7\u00e3o no processo educacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo, junto aos agentes comunit\u00e1rios em sa\u00fade, \u00e9 importante para levar informa\u00e7\u00f5es pertinentes ao processo <em>sa\u00fade x doen\u00e7a<\/em> da popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":7309955,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7309951,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7309952,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7309953,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7309954,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7309955,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de profissionais da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) resolveu criar estrat\u00e9gias com o objetivo de implantar, da forma mais integral poss\u00edvel, os princ\u00edpios do SUS na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade. Qual dos exemplos a seguir abrange, de forma mais integral, os princ\u00edpios e diretrizes do SUS?","provas":[{"id":62089,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-saude","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1896566,"hashId":"c16959edb6b5a29bdd3be0401fa43728","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de profissionais da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) e do N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) resolveu criar estrat\u00e9gias com o objetivo de implantar, da forma mais integral poss\u00edvel, os princ\u00edpios do SUS na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade. Qual dos exemplos a seguir abrange, de forma mais integral, os princ\u00edpios e diretrizes do SUS?<\/p>","resposta":7309970,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Criar um programa ligado aos agentes comunit\u00e1rios em sa\u00fade, capacitando-os n\u00e3o apenas na coleta de informa\u00e7\u00f5es, mas, tamb\u00e9m, como multiplicadores de informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dentro da comunidade.","id":7309966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar um programa ligado aos agentes comunit\u00e1rios em sa\u00fade, capacitando-os n\u00e3o apenas na coleta de informa\u00e7\u00f5es, mas, tamb\u00e9m, como multiplicadores de informa\u00e7\u00f5es de sa\u00fade dentro da comunidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar atividades em escolas, igrejas e centros de esportes com o objetivo de orientar a comunidade sobre quest\u00f5es de sa\u00fade e quais a\u00e7\u00f5es poderiam ser realizadas para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e de seus agravos.","id":7309967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar atividades em escolas, igrejas e centros de esportes com o objetivo de orientar a comunidade sobre quest\u00f5es de sa\u00fade e quais a\u00e7\u00f5es poderiam ser realizadas para a preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e de seus agravos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar atendimentos em escolas, igrejas e centros de esportes com o objetivo de aproximar o contato do profissional de sa\u00fade com a comunidade, diminuindo as taxas de doen\u00e7as observadas atrav\u00e9s dos dados epidemiol\u00f3gicos.","id":7309968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar atendimentos em escolas, igrejas e centros de esportes com o objetivo de aproximar o contato do profissional de sa\u00fade com a comunidade, diminuindo as taxas de doen\u00e7as observadas atrav\u00e9s dos dados epidemiol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Criar um programa ligado aos agentes comunit\u00e1rios em sa\u00fade e \u00e0 comunidade, com um espa\u00e7o \u00fanico para a comunidade, profissionais da ESF e NASF, educa\u00e7\u00e3o, dentre outros setores, para discuss\u00e3o de quest\u00f5es relacionadas aos riscos de sa\u00fade.","id":7309969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Criar um programa ligado aos agentes comunit\u00e1rios em sa\u00fade e \u00e0 comunidade, com um espa\u00e7o \u00fanico para a comunidade, profissionais da ESF e NASF, educa\u00e7\u00e3o, dentre outros setores, para discuss\u00e3o de quest\u00f5es relacionadas aos riscos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Realizar atendimentos multi e interdisciplinares voltados para a preven\u00e7\u00e3o, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o, com envolvimento da comunidade e de agentes comunit\u00e1rios na tomada de decis\u00f5es sobre sua sa\u00fade; realiza\u00e7\u00e3o de atendimentos individuais, em grupo e domiciliares; criando oficinas de capacita\u00e7\u00e3o em escolas, igrejas e centros de esporte, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas.","id":7309970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar atendimentos multi e interdisciplinares voltados para a preven\u00e7\u00e3o, tratamento e reabilita\u00e7\u00e3o, com envolvimento da comunidade e de agentes comunit\u00e1rios na tomada de decis\u00f5es sobre sua sa\u00fade; realiza\u00e7\u00e3o de atendimentos individuais, em grupo e domiciliares; criando oficinas de capacita\u00e7\u00e3o em escolas, igrejas e centros de esporte, al\u00e9m da realiza\u00e7\u00e3o de atividades f\u00edsicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabe-se que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 regido pelos princ\u00edpios de equidade, universalidade e integralidade. Sobre tais princ\u00edpios, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62089,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-saude","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1896567,"hashId":"ebd7fc6afb9a6754da1d84ac305f8dc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabe-se que o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) \u00e9 regido pelos princ\u00edpios de equidade, universalidade e integralidade. Sobre tais princ\u00edpios, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7309974,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o SUS prev\u00ea o atendimento assistencial, o qual garante o cumprimento do atendimento universal e gratuito a toda a popula\u00e7\u00e3o.","id":7309971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o SUS prev\u00ea o atendimento assistencial, o qual garante o cumprimento do atendimento universal e gratuito a toda a popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o fonoaudi\u00f3logo que atua em um centro de sa\u00fade auditiva deve se preocupar, estritamente, com as a\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o de aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o sonora, realiza\u00e7\u00e3o de exames auditivos, reabilita\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o aos familiares.","id":7309972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fonoaudi\u00f3logo que atua em um centro de sa\u00fade auditiva deve se preocupar, estritamente, com as a\u00e7\u00f5es de adapta\u00e7\u00e3o de aparelhos de amplifica\u00e7\u00e3o sonora, realiza\u00e7\u00e3o de exames auditivos, reabilita\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o aos familiares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de acordo com o princ\u00edpio da integralidade, pressuposto pelo SUS, o fonoaudi\u00f3logo deve atuar, estritamente, em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, realizando a\u00e7\u00f5es de triagem, atendimento fonoaudi\u00f3logo individual e em grupo, orienta\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o.","id":7309973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de acordo com o princ\u00edpio da integralidade, pressuposto pelo SUS, o fonoaudi\u00f3logo deve atuar, estritamente, em unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade, realizando a\u00e7\u00f5es de triagem, atendimento fonoaudi\u00f3logo individual e em grupo, orienta\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o dos dist\u00farbios da comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fonoaudiologia escolar \u00e9 uma \u00e1rea que atua na realiza\u00e7\u00e3o de triagens, orienta\u00e7\u00f5es sobre desenvolvimento infantil, da linguagem, fala e audi\u00e7\u00e3o, cuidados com a voz, promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da comunica\u00e7\u00e3o, portanto, considera-se uma \u00e1rea em conson\u00e2ncia com as a\u00e7\u00f5es preconizadas pelas atribui\u00e7\u00f5es do SUS.","id":7309974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fonoaudiologia escolar \u00e9 uma \u00e1rea que atua na realiza\u00e7\u00e3o de triagens, orienta\u00e7\u00f5es sobre desenvolvimento infantil, da linguagem, fala e audi\u00e7\u00e3o, cuidados com a voz, promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da comunica\u00e7\u00e3o, portanto, considera-se uma \u00e1rea em conson\u00e2ncia com as a\u00e7\u00f5es preconizadas pelas atribui\u00e7\u00f5es do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma estrat\u00e9gia em fonoaudiologia, pertinente para a execu\u00e7\u00e3o completa do princ\u00edpio do atendimento equ\u00e2nime em sa\u00fade, \u00e9 o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es realizadas dentro de comunidades consideradas de risco \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de agentes biol\u00f3gicos patol\u00f3gicos, independente dos recursos financeiros destinados a essas comunidades.","id":7309975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma estrat\u00e9gia em fonoaudiologia, pertinente para a execu\u00e7\u00e3o completa do princ\u00edpio do atendimento equ\u00e2nime em sa\u00fade, \u00e9 o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es realizadas dentro de comunidades consideradas de risco \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de agentes biol\u00f3gicos patol\u00f3gicos, independente dos recursos financeiros destinados a essas comunidades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) mant\u00e9m redes de servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Sobre a atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo nos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que o fonoaudi\u00f3logo, ao se integrar em servi\u00e7os de reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, deve atuar","provas":[{"id":62089,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-saude","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1896568,"hashId":"4364db0793db1ac6586e6f8814046e10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) mant\u00e9m redes de servi\u00e7os em todos os n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Sobre a atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo nos n\u00edveis de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, \u00e9 correto afirmar que o fonoaudi\u00f3logo, ao se integrar em servi\u00e7os de reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com defici\u00eancia, deve atuar<\/p>","resposta":7309978,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas na reabilita\u00e7\u00e3o do mesmo.","id":7309976,"corpo":"<p>apenas na reabilita\u00e7\u00e3o do mesmo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na reabilita\u00e7\u00e3o e na preven\u00e7\u00e3o de agravos.","id":7309977,"corpo":"<p>na reabilita\u00e7\u00e3o e na preven\u00e7\u00e3o de agravos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.","id":7309978,"corpo":"<p>nos n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas na preven\u00e7\u00e3o de agravos das sequelas do indiv\u00edduo.","id":7309979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas na preven\u00e7\u00e3o de agravos das sequelas do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos diferentes n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, considerando que o foco principal do seu trabalho \u00e9 o diagn\u00f3stico.","id":7309980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nos diferentes n\u00edveis de preven\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, considerando que o foco principal do seu trabalho \u00e9 o diagn\u00f3stico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os avan\u00e7os nos cuidados em obstetr\u00edcia permitem a diminui\u00e7\u00e3o das taxas de morbimortalidade de rec\u00e9m-nascidos e gestantes. Esses avan\u00e7os se devem \u00e0s a\u00e7\u00f5es ligadas ao pr\u00e9-natal, passando pela assist\u00eancia e humaniza\u00e7\u00e3o do parto at\u00e9 o puerp\u00e9rio, incluindo o cuidado integral aos rec\u00e9m-nascidos e lactentes. Sobre a atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na sa\u00fade materno-infantil, analise. I. O fonoaudi\u00f3logo pode fornecer orienta\u00e7\u00f5es sobre as vantagens da amamenta\u00e7\u00e3o \u00e0s gestantes durante o per\u00edodo pr\u00e9-natal, o que integra uma a\u00e7\u00e3o de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. II. O fonoaudi\u00f3logo pode atuar na preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria quando realiza a\u00e7\u00f5es ligadas aos bancos de leite na Rede Cegonha. III. O fonoaudi\u00f3logo pode atuar na habilita\u00e7\u00e3o de lactentes no processo de suc\u00e7\u00e3o, considerando-se uma atua\u00e7\u00e3o na preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":62089,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-saude","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1896574,"hashId":"4ebc7baf88c4911f23697329d72c1a62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os avan\u00e7os nos cuidados em obstetr\u00edcia permitem a diminui\u00e7\u00e3o das taxas de morbimortalidade de rec\u00e9m-nascidos e gestantes. Esses avan\u00e7os se devem \u00e0s a\u00e7\u00f5es ligadas ao pr\u00e9-natal, passando pela assist\u00eancia e humaniza\u00e7\u00e3o do parto at\u00e9 o puerp\u00e9rio, incluindo o cuidado integral aos rec\u00e9m-nascidos e lactentes. Sobre a atua\u00e7\u00e3o do fonoaudi\u00f3logo na sa\u00fade materno-infantil, analise. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O fonoaudi\u00f3logo pode fornecer orienta\u00e7\u00f5es sobre as vantagens da amamenta\u00e7\u00e3o \u00e0s gestantes durante o per\u00edodo pr\u00e9-natal, o que integra uma a\u00e7\u00e3o de preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O fonoaudi\u00f3logo pode atuar na preven\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria quando realiza a\u00e7\u00f5es ligadas aos bancos de leite na Rede Cegonha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O fonoaudi\u00f3logo pode atuar na habilita\u00e7\u00e3o de lactentes no processo de suc\u00e7\u00e3o, considerando-se uma atua\u00e7\u00e3o na preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria \u00e0 sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":7310009,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7310006,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":7310007,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":7310008,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":7310009,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":7310010,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia Geral","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401420,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir apresenta a preval\u00eancia de doen\u00e7as assistidas na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em um munic\u00edpio do interior da Bahia.TABELA 4B. PREVAL\u00caNCIA DE ALGUMAS DOEN\u00c7AS REFERIDAS PELAS FAM\u00cdLIASACOMPANHADAS PELOS ACS ALAGOINHAS \u2013 JANEIRO A DEZEMBRO DE 2006DOEN\u00c7AS REFERIDASJANEIRO A DEZEMBRO\/06%N\u00ba DE PESSOASAlcoolismo0,36333Doen\u00e7a de Chagas0,0656Defici\u00eancia F\u00edsica1,351250Diabetes1,841750Doen\u00e7as Mental0,003Epilepsia0,14131Hipertens\u00e3o Arterial6,666172Hansen\u00edase0,0220Mal\u00e1ria0,0105Tuberculose0,0220De acordo com tais dados e considerando as estrat\u00e9gias de planejamento em sa\u00fade, assinale a alternativa que melhor delimita a\u00e7\u00f5es que podem ser desenvolvidas para diminuir os casos dessas doen\u00e7as cr\u00f4nicas.","provas":[{"id":62089,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade","id":1435},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-saude","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea Sa\u00fade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1896593,"hashId":"9f55b035a7fc9a4ec253f00eb038fd21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir apresenta a preval\u00eancia de doen\u00e7as assistidas na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica em um munic\u00edpio do interior da Bahia.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 545px;\"><colgroup><col width=\"271\"><col width=\"152\"><col width=\"122\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>TABELA 4B. PREVAL\u00caNCIA DE ALGUMAS DOEN\u00c7AS REFERIDAS PELAS FAM\u00cdLIAS<\/strong><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>ACOMPANHADAS PELOS ACS ALAGOINHAS \u2013 JANEIRO A DEZEMBRO DE 2006<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>DOEN\u00c7AS REFERIDAS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"><strong>JANEIRO A DEZEMBRO\/06<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">%<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">N\u00ba DE PESSOAS<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alcoolismo<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,36<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">333<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Doen\u00e7a de Chagas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,06<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">56<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Defici\u00eancia F\u00edsica<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,35<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1250<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Diabetes<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,84<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1750<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Doen\u00e7as Mental<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,00<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Epilepsia<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,14<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">131<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Hipertens\u00e3o Arterial<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6,66<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">6172<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Hansen\u00edase<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,02<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mal\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,01<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">05<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Tuberculose<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,02<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">20<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com tais dados e considerando as estrat\u00e9gias de planejamento em sa\u00fade, assinale a alternativa que melhor delimita a\u00e7\u00f5es que podem ser desenvolvidas para diminuir os casos dessas doen\u00e7as cr\u00f4nicas.<\/p>","resposta":7310102,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade nas unidades b\u00e1sicas.","id":7310101,"corpo":"<p>Vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade nas unidades b\u00e1sicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":7310102,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tratamento de indiv\u00edduos com defici\u00eancia f\u00edsica e mental.","id":7310103,"corpo":"<p>Tratamento de indiv\u00edduos com defici\u00eancia f\u00edsica e mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atua\u00e7\u00e3o dos hospitais nas orienta\u00e7\u00f5es sobre o mal do tabagismo.","id":7310104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atua\u00e7\u00e3o dos hospitais nas orienta\u00e7\u00f5es sobre o mal do tabagismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controle dos casos de diabetes a partir do fornecimento de insulina.","id":7310105,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Controle dos casos de diabetes a partir do fornecimento de insulina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste de detalhes nos procedimentos substantivos de auditoria que consiste em obter, por meio de confirma\u00e7\u00e3o com terceiros, informa\u00e7\u00f5es sobre saldos a receber e obriga\u00e7\u00f5es que a entidade auditada mant\u00e9m, \u00e9 denominado","provas":[{"id":62096,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1896772,"hashId":"83f34f189a7a887cfb38e21062f296e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste de detalhes nos procedimentos substantivos de auditoria que consiste em obter, por meio de confirma\u00e7\u00e3o com terceiros, informa\u00e7\u00f5es sobre saldos a receber e obriga\u00e7\u00f5es que a entidade auditada mant\u00e9m, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":7310981,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o.","id":7310978,"corpo":"<p><em>Inspe\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o.","id":7310979,"corpo":"<p><em>Observa\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reexecu\u00e7\u00e3o.","id":7310980,"corpo":"<p><em>Reexecu\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Circulariza\u00e7\u00e3o.","id":7310981,"corpo":"<p><em>Circulariza\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Indaga\u00e7\u00e3o.","id":7310982,"corpo":"<p><em>Indaga\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 73 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"},{"nome_clean":"Procedimentos ou T\u00e9cnicas de Auditoria","oab":false,"nome":"Procedimentos ou T\u00e9cnicas de Auditoria","pai":4602,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427040,"slug":"auditoria-procedimentos-ou-tecnicas-de-auditoria"},{"nome_clean":"Circulariza\u00e7\u00e3o (Confirma\u00e7\u00e3o Externa)","oab":false,"nome":"Circulariza\u00e7\u00e3o (Confirma\u00e7\u00e3o Externa)","pai":427040,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427046,"slug":"auditoria-circularizacao-confirmacao-externa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 auditoria no setor p\u00fablico, analise as afirmativas a seguir I. Sua finalidade b\u00e1sica \u00e9 comprovar a legalidade e a legitimidade dos atos e fatos administrativos e avaliar os resultados alcan\u00e7ados.II. Seu objetivo primordial \u00e9 o de garantir resultados operacionais na ger\u00eancia da coisa p\u00fablica. III. A abrang\u00eancia de atua\u00e7\u00e3o do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal inclui as atividades de gest\u00e3o das unidades da administra\u00e7\u00e3o direta e entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta. Assinale:","provas":[{"id":62096,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Contador","id":12846},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-contador","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1896782,"hashId":"6f83557b8a694fc7dfeca0c7786e9352","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 auditoria no setor p\u00fablico, analise as afirmativas a seguir <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Sua finalidade b\u00e1sica \u00e9 comprovar a legalidade e a legitimidade dos atos e fatos administrativos e avaliar os resultados alcan\u00e7ados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Seu objetivo primordial \u00e9 o de garantir resultados operacionais na ger\u00eancia da coisa p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A abrang\u00eancia de atua\u00e7\u00e3o do Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal inclui as atividades de gest\u00e3o das unidades da administra\u00e7\u00e3o direta e entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7311032,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7311028,"corpo":"<p>se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7311029,"corpo":"<p>se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7311030,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.","id":7311031,"corpo":"<p>se somente as afirmativas I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7311032,"corpo":"<p>se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 73 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Objetivo da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Objetivo da Contabilidade P\u00fablica","pai":412048,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412056,"slug":"contabilidade-publica-objetivo-da-contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Finalidade das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Finalidade das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":412276,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412279,"slug":"contabilidade-publica-finalidade-das-demonstracoes-contabeis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que expressamente consta da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, analise as assertivas I, II e III e depois assinale a alternativa correta: I. Dentre os direitos dos trabalhadores urbanos e rurais referidos na Constitui\u00e7\u00e3o, est\u00e3o: 1) o sal\u00e1rio m\u00ednimo fixado em lei, nacionalmente unificado, capaz de atender a suas necessidades vitais b\u00e1sicas e \u00e0s de sua fam\u00edlia com moradia, alimenta\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, lazer, vestu\u00e1rio, higiene, transporte e previd\u00eancia social, com reajustes peri\u00f3dicos que lhe preservem o poder aquisitivo, sendo vedada sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim; 2) a participa\u00e7\u00e3o nos lucros, ou resultados, com sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o para todos os efeitos; e 3) o direito de elei\u00e7\u00e3o pelos trabalhadores, de um representante destes, com a finalidade exclusiva de promover-lhes o entendimento direto com o empregador, nas empresas de mais de duzentos empregados. II. A lei considerar\u00e1 crimes inafian\u00e7\u00e1veis e insuscet\u00edveis de gra\u00e7a ou anistia, a pr\u00e1tica da tortura, o tr\u00e1fico de entorpecentes e drogas afins, o terrorismo e os definidos como crimes hediondos, por eles respondendo os mandantes, os executores e os que, podendo evit\u00e1-los, se omitirem. III. O mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado por partido pol\u00edtico, organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou associa\u00e7\u00e3o legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 pelo menos um ano, em defesa dos interesses de seus membros ou associados. Diante das assertivas I, II e III, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":44653,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1351362,"hashId":"f1e816ea39cdc2fcab6e0e5460a4bc4d","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando o que expressamente consta da Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica Federativa do Brasil, analise as assertivas I, II e III e depois\r\nassinale a alternativa correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Dentre os direitos dos trabalhadores urbanos e rurais referidos na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o, est\u00e3o: 1) o sal\u00e1rio m\u00ednimo fixado em lei,\r\nnacionalmente unificado, capaz de atender a suas necessidades\r\nvitais b\u00e1sicas e \u00e0s de sua fam\u00edlia com moradia, alimenta\u00e7\u00e3o,\r\neduca\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, lazer, vestu\u00e1rio, higiene, transporte e\r\nprevid\u00eancia social, com reajustes peri\u00f3dicos que lhe preservem o\r\npoder aquisitivo, sendo vedada sua vincula\u00e7\u00e3o para qualquer fim;\r\n2) a participa\u00e7\u00e3o nos lucros, ou resultados, com sua integra\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nremunera\u00e7\u00e3o para todos os efeitos; e 3) o direito de elei\u00e7\u00e3o pelos\r\ntrabalhadores, de um representante destes, com a finalidade\r\nexclusiva de promover-lhes o entendimento direto com o\r\nempregador, nas empresas de mais de duzentos empregados. <\/p><p align=\"justify\">II. A lei considerar\u00e1 crimes inafian\u00e7\u00e1veis e insuscet\u00edveis de gra\u00e7a ou\r\nanistia, a pr\u00e1tica da tortura, o tr\u00e1fico de entorpecentes e drogas\r\nafins, o terrorismo e os definidos como crimes hediondos, por eles\r\nrespondendo os mandantes, os executores e os que, podendo\r\nevit\u00e1-los, se omitirem. <\/p><p align=\"justify\">III. O mandado de seguran\u00e7a coletivo pode ser impetrado por partido\r\npol\u00edtico, organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou associa\u00e7\u00e3o\r\nlegalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 pelo menos um\r\nano, em defesa dos interesses de seus membros ou associados. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Diante das assertivas I, II e III, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4953728,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o falsas as assertivas I, II e III.","id":4953728,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o falsas as assertivas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A assertiva II \u00e9 verdadeira e s\u00e3o falsas as demais.","id":4953729,"corpo":"<p align=justify>A assertiva II \u00e9 verdadeira e s\u00e3o falsas as demais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assertiva I \u00e9 verdadeira e s\u00e3o falsas as demais.","id":4953730,"corpo":"<p align=justify>A assertiva I \u00e9 verdadeira e s\u00e3o falsas as demais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 falsa a assertiva II e s\u00e3o verdadeiras as assertivas I e III.","id":4953731,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 falsa a assertiva II e s\u00e3o verdadeiras as assertivas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos dos trabalhadores urbanos e rurais (artigo 7\u00ba da CF)","pai":405227,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407576,"slug":"direito-constitucional-direitos-dos-trabalhadores-urbanos-e-rurais-artigo-7o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1351362","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA a respeito do sistema tribut\u00e1rio:","provas":[{"id":44653,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1351377,"hashId":"cc1aceb68d4644717fd0097b126b5441","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirma\u00e7\u00e3o INCORRETA a respeito do sistema tribut\u00e1rio:<\/p>","resposta":4953798,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O imposto pela transmiss\u00e3o inter vivos, a qualquer t\u00edtulo, por ato oneroso, de bens im\u00f3veis, n\u00e3o incide sobre a transmiss\u00e3o de bens ou direitos decorrente de fus\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas, regra que n\u00e3o se aplica por\u00e9m, por exemplo, quando a atividade preponderante do adquirente for a compra e venda desses bens ou direitos.","id":4953796,"corpo":"<p align=justify>O imposto pela transmiss\u00e3o <i>inter vivos<\/i>, a qualquer t\u00edtulo, por ato\r\noneroso, de bens im\u00f3veis, n\u00e3o incide sobre a transmiss\u00e3o de bens\r\nou direitos decorrente de fus\u00e3o de pessoas jur\u00eddicas, regra que n\u00e3o\r\nse aplica por\u00e9m, por exemplo, quando a atividade preponderante\r\ndo adquirente for a compra e venda desses bens ou direitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O imposto sobre a propriedade territorial rural pode ser fiscalizado e cobrado pelos Munic\u00edpios.","id":4953797,"corpo":"<p align=justify>O imposto sobre a propriedade territorial rural pode ser fiscalizado\r\ne cobrado pelos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O imposto pela transmiss\u00e3o causa mortis e doa\u00e7\u00f5es de quaisquer bens ou direitos, compete ao Estado onde se processar o invent\u00e1rio ou arrolamento, ou tiver domic\u00edlio o doador, ou ao Distrito Federal.","id":4953798,"corpo":"<p align=justify>O imposto pela transmiss\u00e3o<i> causa mortis<\/i> e doa\u00e7\u00f5es de quaisquer\r\nbens ou direitos, compete ao Estado onde se processar o\r\ninvent\u00e1rio ou arrolamento, ou tiver domic\u00edlio o doador, ou ao Distrito\r\nFederal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O imposto sobre produtos industrializados deve ser n\u00e3o-cumulativo.","id":4953799,"corpo":"<p align=justify>O imposto sobre produtos industrializados deve ser n\u00e3o-cumulativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","oab":true,"nome":"Imposto de Transmiss\u00e3o Causa Mortis e Doa\u00e7\u00e3o - ITCMD","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407210,"slug":"direito-tributario-imposto-de-transmissao-causa-mortis-e-doacao-itcmd"}],"slug":"direito-tributario\/1351377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":44653,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1351382,"hashId":"088bfbcfcdcc095d1ebbd1f57a95ce6e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4953823,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos administrativos, a exemplo daqueles relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de multa por infra\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o legal, t\u00eam os atributos de presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, autoexecutoriedade e imperatividade.","id":4953823,"corpo":"<p align=justify>Os atos administrativos, a exemplo daqueles relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o\r\nde multa por infra\u00e7\u00e3o \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o legal, t\u00eam os atributos de\r\npresun\u00e7\u00e3o de legitimidade, autoexecutoriedade e imperatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em decorr\u00eancia do poder hier\u00e1rquico, pode a administra\u00e7\u00e3o organizar o servi\u00e7o p\u00fablico e distribuir as fun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os e a escala hier\u00e1rquica de seus servidores.","id":4953824,"corpo":"<p align=justify>Em decorr\u00eancia do poder hier\u00e1rquico, pode a administra\u00e7\u00e3o\r\norganizar o servi\u00e7o p\u00fablico e distribuir as fun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os\r\ne a escala hier\u00e1rquica de seus servidores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prerrogativa de o Poder Executivo de expedir decretos para explicitar o conte\u00fado da lei e definir a forma de sua aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9 decorr\u00eancia do Poder Regulamentar.","id":4953825,"corpo":"<p align=justify>A prerrogativa de o Poder Executivo de expedir decretos para\r\nexplicitar o conte\u00fado da lei e definir a forma de sua aplica\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\ndecorr\u00eancia do Poder Regulamentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A faculdade de a Administra\u00e7\u00e3o punir, nos limites da lei, servidores p\u00fablicos que descumprem suas respectivas obriga\u00e7\u00f5es funcionais, \u00e9 decorr\u00eancia do Poder Disciplinar.","id":4953826,"corpo":"<p align=justify>A faculdade de a Administra\u00e7\u00e3o punir, nos limites da lei, servidores\r\np\u00fablicos que descumprem suas respectivas obriga\u00e7\u00f5es funcionais,\r\n\u00e9 decorr\u00eancia do Poder Disciplinar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Autoexecutoriedade","oab":true,"nome":"Autoexecutoriedade","pai":404376,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404379,"slug":"direito-administrativo-autoexecutoriedade"}],"slug":"direito-administrativo\/1351382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o que consta da CLT e do entendimento jurisprudencial predominante no TST (suas Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais e S\u00famulas), assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":44653,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-advogado","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1351404,"hashId":"dbc019e67310e2b6e03b36f20431d9f5","enunciado":"<p align=justify>Considerando o que consta da CLT e do entendimento jurisprudencial\r\npredominante no TST (suas Orienta\u00e7\u00f5es Jurisprudenciais e S\u00famulas),\r\nassinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4953929,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O hor\u00e1rio normal de trabalho do empregado, durante o prazo do aviso pr\u00e9vio, e se a rescis\u00e3o tiver sido promovida pelo empregador, ser\u00e1 reduzido de 2 (duas) horas di\u00e1rias, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio integral, cabendo o pagamento como extras, do tempo respectivo, caso n\u00e3o ocorra tal redu\u00e7\u00e3o de jornada.","id":4953926,"corpo":"<p align=justify>O hor\u00e1rio normal de trabalho do empregado, durante o prazo do\r\naviso pr\u00e9vio, e se a rescis\u00e3o tiver sido promovida pelo empregador,\r\nser\u00e1 reduzido de 2 (duas) horas di\u00e1rias, sem preju\u00edzo do sal\u00e1rio\r\nintegral, cabendo o pagamento como extras, do tempo respectivo,\r\ncaso n\u00e3o ocorra tal redu\u00e7\u00e3o de jornada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As gratifica\u00e7\u00f5es por tempo de servi\u00e7o e produtividade, pagas mensalmente, repercutem no c\u00e1lculo do repouso semanal remunerado.","id":4953927,"corpo":"<p align=justify>As gratifica\u00e7\u00f5es por tempo de servi\u00e7o e produtividade, pagas\r\nmensalmente, repercutem no c\u00e1lculo do repouso semanal\r\nremunerado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso da responsabilidade solid\u00e1ria patronal decorrente de participa\u00e7\u00e3o em grupo econ\u00f4mico trabalhista, a execu\u00e7\u00e3o de devedor solid\u00e1rio ser\u00e1 poss\u00edvel se este houver participado da rela\u00e7\u00e3o processual, constando assim, tamb\u00e9m, do t\u00edtulo executivo.","id":4953928,"corpo":"<p align=justify>No caso da responsabilidade solid\u00e1ria patronal decorrente de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o em grupo econ\u00f4mico trabalhista, a execu\u00e7\u00e3o de\r\ndevedor solid\u00e1rio ser\u00e1 poss\u00edvel se este houver participado da\r\nrela\u00e7\u00e3o processual, constando assim, tamb\u00e9m, do t\u00edtulo executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Empregada gestante tem direito \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria constitucionalmente prevista, mesmo na hip\u00f3tese de admiss\u00e3o mediante contrato por tempo determinado.","id":4953929,"corpo":"<p align=justify>Empregada gestante tem direito \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria\r\nconstitucionalmente prevista, mesmo na hip\u00f3tese de admiss\u00e3o\r\nmediante contrato por tempo determinado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Do Trabalho em Condi\u00e7\u00f5es Especiais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406768,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-em-condicoes-especiais"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1351404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paul Goss liderou trabalhos de pesquisa sobre o c\u00e2ncer associado ao envelhecimento. Passando a frase acima para a voz passiva, a forma verbal corretamente obtida \u00e9:","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351451,"hashId":"183469121980af412992c078def44fdd","enunciado":"<p align=\"justify\">Paul Goss liderou trabalhos de pesquisa sobre o c\u00e2ncer associado ao\r\nenvelhecimento. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Passando a frase acima para a voz passiva, a forma verbal\r\ncorretamente obtida \u00e9:<\/p>","resposta":4954148,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foram liderados.","id":4954148,"corpo":"<p align=justify>Foram liderados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Foram lideradas.","id":4954149,"corpo":"<p align=justify>Foram lideradas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi liderados.","id":4954150,"corpo":"<p align=justify>Foi liderados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Foi liderada.","id":4954151,"corpo":"<p align=justify>Foi liderada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir e responda as quest\u00f5es de 1 a 4. Envelhecimento exp\u00f5e Am\u00e9rica Latina ao risco de c\u00e2ncer, diz estudo Mortalidade da doen\u00e7a na regi\u00e3o \u00e9 maior que em pa\u00edses desenvolvidos. M\u00e9dicos sugerem medidas de preven\u00e7\u00e3o para amenizar problema no futuro. Tadeu Meniconi Adaptado de: http:\/\/g1.globo.com\/bemestar\/noticia\/2013 \/04 \/envelhecimento-expoe-america-latina-ao- risco-de-cancerdiz- estudo.html 26\/04\/2013 14h15 - Atualizado em 26\/04\/2013 15h25 Acesso em 30 de abril de 2013 O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o latino- americana, que tende a aumentar nos pr\u00f3ximos anos, deve provocar tamb\u00e9m um grande crescimento no n\u00famero de mortes pelo c\u00e2ncer. A conclus\u00e3o \u00e9 de um estudo feito por um grupo formado por mais de 70 especialistas no tratamento da doen\u00e7a na regi\u00e3o, cujos resultados foram publicados pela revista m\u00e9dica \u201cLancet Oncology\u201d e apresentados em uma confer\u00eancia em S\u00e3o Paulo nesta sexta-feira (26). Segundo estimativas usadas pelo estudo, a regi\u00e3o deve ter mais de 100 milh\u00f5es de pessoas acima de 60 anos j\u00e1 em 2020. Em 2030, os especialistas acreditam que o c\u00e2ncer v\u00e1 matar cerca de um milh\u00e3o de latino-americanos por ano. \u201cAs pessoas est\u00e3o vivendo at\u00e9 a idade onde o c\u00e2ncer vai acontecer\u201d, resumiu Carlos Barrios, professor da Faculdade de Medicina da Pontif\u00edcia Universidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul (PUC-RS), um dos autores do estudo. A incid\u00eancia de c\u00e2ncer na Am\u00e9rica Latina [...] ainda n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grande quanto em regi\u00f5es mais desenvolvidas, como a Uni\u00e3o Europeia [...] ou os Estados Unidos [...]. No entanto, a taxa de mortalidade pela doen\u00e7a \u00e9 mais alta na Am\u00e9rica Latina, o que \u00e9 o maior motivo de preocupa\u00e7\u00e3o dos especialistas do Grupo Cooperativo de Oncologia da Am\u00e9rica Latina (Lacog, na sigla em ingl\u00eas). Na Am\u00e9rica Latina, 59% dos pacientes com c\u00e2ncer morrem, n\u00famero que cai para 43% na Uni\u00e3o Europeia e para 35% nos EUA. Assim, a regi\u00e3o precisa se adaptar ao envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o e reduzir o n\u00famero de mortes pelo c\u00e2ncer para evitar que a doen\u00e7a se torne um problema ainda mais grave para a sociedade. [...] O combate ao c\u00e2ncer em longo prazo passa, principalmente, pela preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a em suas diferentes formas. As principais causas de c\u00e2ncer na Am\u00e9rica Latina mostram uma regi\u00e3o dividida internamente. De um lado, o envelhecimento, a obesidade e o sedentarismo s\u00e3o respons\u00e1veis pelo aumento do n\u00famero de casos. De outro, a fuma\u00e7a liberada pelo uso de lenha na cozinha e no aquecimento ainda \u00e9 um causador importante de c\u00e2ncer, assim como a bact\u00e9ria H. pylori, prevalente em locais onde os alimentos n\u00e3o s\u00e3o devidamente refrigerados. De toda forma, os principais alvos dos m\u00e9dicos s\u00e3o velhos conhecidos e tamb\u00e9m fazem parte da sociedade moderna: o \u00e1lcool e, principalmente, o tabaco. Agentes infecciosos como v\u00edrus do papiloma humano (HPV) e o v\u00edrus da hepatite B tamb\u00e9m est\u00e3o entre os fatores de risco registrados pelo estudo. A disparidade do investimento feito no combate e no tratamento do c\u00e2ncer \u00e9 clara. Para cada paciente latino- americano que recebe um novo diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, existe um gasto m\u00e9dio de apenas US$ 7,92. Nos EUA, o investimento no mesmo paciente seria de US$ 460. [...] \u201cO c\u00e2ncer \u00e9 muito mais mortal nesta regi\u00e3o que nos Estados Unidos ou na Europa Ocidental. Achamos que a principal causa para isso \u00e9 que os pacientes apresentam c\u00e2ncer em estado avan\u00e7ado. Ent\u00e3o, na verdade, j\u00e1 \u00e9 tarde demais para curar ou fazer interven\u00e7\u00f5es\u201d, apontou Paul Goss, professor da Faculdade de Medicina da Universidade de Harvard, nos EUA, que liderou o trabalho. Para isso, a regi\u00e3o precisa resolver um problema em rela\u00e7\u00e3o ao n\u00famero de especialistas \u2013 e \u00e0 sua distribui\u00e7\u00e3o.","id":414444,"enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Leia o \r\ntexto a seguir e \r\nresponda as quest\u00f5es de 1 a 4. <\/p><p \r\nalign=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\n<b>Envelhecimento exp\u00f5e Am\u00e9rica Latina ao \r\nrisco \r\nde c\u00e2ncer, diz estudo<\/b> <\/p><p \r\nalign=\"justify\">Mortalidade da doen\u00e7a na \r\nregi\u00e3o \u00e9 maior que \r\nem pa\u00edses desenvolvidos.\r\nM\u00e9dicos sugerem medidas de preven\u00e7\u00e3o para \r\namenizar problema no\r\nfuturo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>\r\n<p align=\"justify\"><b>Tadeu Meniconi \r\n<\/b><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">Adaptado de: \r\n<u>http:\/\/g1.globo.com\/bemestar\/noticia\/2013\r\n\/04\r\n\/envelhecimento-expoe-america-latina-ao-\r\nrisco-de-cancerdiz-\r\nestudo.html<\/u> 26\/04\/2013 14h15 - \r\nAtualizado em \r\n26\/04\/2013 15h25 Acesso em 30 de abril de \r\n2013 <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  O envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o latino-\r\namericana, que tende a\r\naumentar nos pr\u00f3ximos anos, deve provocar \r\ntamb\u00e9m um grande\r\ncrescimento no n\u00famero de mortes pelo c\u00e2ncer. \r\nA conclus\u00e3o \u00e9 de um\r\nestudo feito por um grupo formado por mais \r\nde 70 especialistas no\r\ntratamento da doen\u00e7a na regi\u00e3o, cujos \r\nresultados foram publicados pela\r\nrevista m\u00e9dica \u201cLancet Oncology\u201d e \r\napresentados em uma confer\u00eancia em\r\nS\u00e3o Paulo <b><u>nesta<\/u><\/b> sexta-feira \r\n(26). <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        Segundo \r\nestimativas usadas pelo estudo, a \r\nregi\u00e3o deve ter mais de\r\n100 milh\u00f5es de pessoas acima de 60 anos j\u00e1 \r\nem 2020. Em 2030, os\r\nespecialistas acreditam que o c\u00e2ncer v\u00e1 \r\nmatar cerca de um milh\u00e3o de\r\nlatino-americanos por ano. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  \u201cAs pessoas est\u00e3o vivendo at\u00e9 a idade \r\nonde o \r\nc\u00e2ncer vai acontecer\u201d,\r\nresumiu Carlos Barrios, professor da \r\nFaculdade de Medicina da Pontif\u00edcia\r\nUniversidade Cat\u00f3lica do Rio Grande do Sul \r\n(PUC-RS), um dos autores do\r\nestudo. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        A incid\u00eancia de \r\nc\u00e2ncer na Am\u00e9rica Latina \r\n[...] ainda n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o grande\r\nquanto em regi\u00f5es mais desenvolvidas, como a \r\nUni\u00e3o Europeia [...] ou os\r\nEstados Unidos [...]. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  No entanto, a taxa de mortalidade \r\npela \r\ndoen\u00e7a \u00e9 mais alta na Am\u00e9rica\r\nLatina, o que \u00e9 o maior motivo de \r\npreocupa\u00e7\u00e3o dos especialistas do Grupo\r\nCooperativo de Oncologia da Am\u00e9rica Latina \r\n(Lacog, na sigla em\r\ningl\u00eas). Na Am\u00e9rica Latina, 59% dos \r\npacientes com c\u00e2ncer morrem,\r\nn\u00famero que cai para 43% na Uni\u00e3o Europeia e \r\npara 35% nos EUA. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  Assim, a regi\u00e3o precisa se adaptar ao \r\nenvelhecimento da popula\u00e7\u00e3o e\r\nreduzir o n\u00famero de mortes pelo c\u00e2ncer para \r\nevitar que a doen\u00e7a se torne\r\num problema ainda mais grave para a \r\nsociedade. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  [...] <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  O combate ao c\u00e2ncer em longo prazo \r\npassa, \r\nprincipalmente, pela\r\npreven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a em suas diferentes \r\nformas. As principais causas de\r\nc\u00e2ncer na Am\u00e9rica Latina mostram uma regi\u00e3o \r\ndividida internamente. De\r\num lado, o envelhecimento, a obesidade e o \r\nsedentarismo s\u00e3o\r\nrespons\u00e1veis pelo aumento do n\u00famero de \r\ncasos. De outro, a fuma\u00e7a\r\nliberada pelo uso de lenha na cozinha e no \r\naquecimento ainda \u00e9 um\r\ncausador importante de c\u00e2ncer, assim como a \r\nbact\u00e9ria H. <i>pylori<\/i>, prevalente\r\nem locais onde os alimentos n\u00e3o s\u00e3o \r\ndevidamente refrigerados. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  De toda forma, os principais alvos \r\ndos \r\nm\u00e9dicos s\u00e3o velhos conhecidos\r\ne tamb\u00e9m fazem parte da sociedade moderna: o \r\n\u00e1lcool e, principalmente,\r\no tabaco. Agentes infecciosos como v\u00edrus do \r\npapiloma humano (HPV) e o\r\nv\u00edrus da hepatite B tamb\u00e9m est\u00e3o entre os \r\nfatores de risco registrados pelo\r\nestudo. <\/p><p align=\"justify\">  \r\n        A disparidade do \r\ninvestimento feito no \r\ncombate e no tratamento do\r\nc\u00e2ncer \u00e9 clara. Para cada paciente latino-\r\namericano que recebe um novo\r\ndiagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, existe um gasto m\u00e9dio \r\nde apenas US$ 7,92. Nos\r\nEUA, o investimento no mesmo paciente seria \r\nde US$ 460. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  [...] <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  \u201cO c\u00e2ncer \u00e9 muito mais mortal nesta \r\nregi\u00e3o \r\nque nos Estados Unidos\r\nou na Europa Ocidental. Achamos que a \r\nprincipal causa para isso \u00e9 que os\r\npacientes apresentam c\u00e2ncer em estado \r\navan\u00e7ado. Ent\u00e3o, na verdade, j\u00e1\r\n\u00e9 tarde demais para curar ou fazer \r\ninterven\u00e7\u00f5es\u201d, apontou Paul Goss,\r\nprofessor da Faculdade de Medicina da \r\nUniversidade de Harvard, nos\r\nEUA, que liderou o trabalho. <\/p><p \r\nalign=\"justify\">        \r\n  Para isso, a regi\u00e3o precisa resolver \r\num \r\nproblema em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nn\u00famero de especialistas \u2013 e \u00e0 sua \r\ndistribui\u00e7\u00e3o.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1351451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cTabagismo e alcoolismo devem ser evitados para prevenir o c\u00e2ncer.\u201d A concord\u00e2ncia do adjetivo destacado est\u00e1 corretamente empregada, assim como na alternativa:","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351463,"hashId":"3f354b676dc7950e94bb6d495135d5da","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cTabagismo e alcoolismo devem ser <u><b>evitados<\/b><\/u> para prevenir o c\u00e2ncer.\u201d <\/p><p align=\"justify\">A concord\u00e2ncia do adjetivo destacado est\u00e1 corretamente empregada,\r\nassim como na alternativa:<\/p>","resposta":4954198,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00facar e feij\u00e3o caro.","id":4954198,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00facar e feij\u00e3o caro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ovos e farinha caras.","id":4954199,"corpo":"<p align=justify>Ovos e farinha caras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Farinha e manteiga caros.","id":4954200,"corpo":"<p align=justify>Farinha e manteiga caros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00facar e farinha caras.","id":4954201,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00facar e farinha caras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414446,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1351463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 uma vantagem do processo de recrutamento interno:","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351503,"hashId":"fc85ee2523b898e1bf835d0d82dfe39f","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 uma vantagem do processo de recrutamento interno:<\/p>","resposta":4954368,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trazer novos colaboradores para a organiza\u00e7\u00e3o.","id":4954366,"corpo":"<p align=justify>Trazer novos colaboradores para a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minimizar o crescimento funcional dos colaboradores.","id":4954367,"corpo":"<p align=justify>Minimizar o crescimento funcional dos colaboradores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valorizar os colaboradores que j\u00e1 est\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o.","id":4954368,"corpo":"<p align=justify>Valorizar os colaboradores que j\u00e1 est\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diminuir o investimento em capacita\u00e7\u00e3o dos colaboradores que j\u00e1 est\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o.","id":4954369,"corpo":"<p align=justify>Diminuir o investimento em capacita\u00e7\u00e3o dos colaboradores que j\u00e1\r\nest\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414451,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1351503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os fins da Lei 8.666\/93, toda aquisi\u00e7\u00e3o remunerada de bens para fornecimento de uma s\u00f3 vez ou parceladamente \u00e9 corretamente chamada de:","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351514,"hashId":"6ff7867f30cce588d3abab9b8f687653","enunciado":"<p align=justify>Para os fins da Lei 8.666\/93, toda aquisi\u00e7\u00e3o remunerada de bens para\r\nfornecimento de uma s\u00f3 vez ou parceladamente \u00e9 corretamente\r\nchamada de:<\/p>","resposta":4954416,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o.","id":4954415,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compra.","id":4954416,"corpo":"<p align=justify>Compra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o.","id":4954417,"corpo":"<p align=justify>Aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Licita\u00e7\u00e3o.","id":4954418,"corpo":"<p align=justify>Licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Objeto das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404458,"slug":"direito-administrativo-objeto-das-licitacoes"},{"nome_clean":"Compra","oab":true,"nome":"Compra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404460,"slug":"direito-administrativo-compra"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1351514","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os fins da Lei 8.666\/93, nos projetos b\u00e1sicos e projetos executivos de obras e servi\u00e7os ser\u00e3o considerados principalmente os seguintes requisitos, EXCETO:","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351516,"hashId":"41c3145fcc0e885a8d8f5d3543b9c572","enunciado":"<p align=justify>Para os fins da Lei 8.666\/93, nos projetos b\u00e1sicos e projetos executivos\r\nde obras e servi\u00e7os ser\u00e3o considerados principalmente os seguintes\r\nrequisitos, EXCETO:<\/p>","resposta":4954427,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Economia na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.","id":4954424,"corpo":"<p align=justify>Economia na execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possibilidade de emprego de m\u00e3o de obra, materiais, tecnologia e mat\u00e9rias-primas existentes no local para execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e opera\u00e7\u00e3o.","id":4954425,"corpo":"<p align=justify>Possibilidade de emprego de m\u00e3o de obra, materiais, tecnologia e\r\nmat\u00e9rias-primas existentes no local para execu\u00e7\u00e3o, conserva\u00e7\u00e3o e\r\nopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Impacto ambiental.","id":4954426,"corpo":"<p align=justify>Impacto ambiental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Funcionalidade independente do interesse p\u00fablico.","id":4954427,"corpo":"<p align=justify>Funcionalidade independente do interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fase interna","oab":true,"nome":"Fase interna","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408252,"slug":"direito-administrativo-fase-interna"},{"nome_clean":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","oab":true,"nome":"Indica\u00e7\u00e3o de seu objeto","pai":408252,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408255,"slug":"direito-administrativo-indicacao-de-seu-objeto"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1351516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma rotina operacional deve ser desenhada por meio de um:","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351521,"hashId":"f2bf430bc46e30813626287ab74e7c64","enunciado":"<p align=justify>Uma rotina operacional deve ser desenhada por meio de um:<\/p>","resposta":4954447,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o.","id":4954446,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluxograma.","id":4954447,"corpo":"<p align=justify>Fluxograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organograma.","id":4954448,"corpo":"<p align=justify>Organograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Layout.","id":4954449,"corpo":"<p align=justify>Layout.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cadeia de Valor","oab":false,"nome":"Cadeia de Valor","pai":404626,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404629,"slug":"administracao-geral-cadeia-de-valor"}],"slug":"administracao-geral\/1351521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com patrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital exclusivo da Uni\u00e3o, se federal, criada para explora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica que o Governo seja levado a exercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou conveni\u00eancia administrativa caracteriza uma:","provas":[{"id":44658,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"CRA SC","id":3977,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cra-sc-sc-2013-ieses-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"IESES - CRA SC - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:41:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1351524,"hashId":"2dfce019bd38f52155fa5d4c9c5cc6e8","enunciado":"<p align=justify>A entidade dotada de personalidade jur\u00eddica de direito privado, com\r\npatrim\u00f4nio pr\u00f3prio e capital exclusivo da Uni\u00e3o, se federal, criada para\r\nexplora\u00e7\u00e3o de atividade econ\u00f4mica que o Governo seja levado a\r\nexercer por for\u00e7a de conting\u00eancia ou conveni\u00eancia administrativa\r\ncaracteriza uma:<\/p>","resposta":4954461,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":4954459,"corpo":"<p align=justify>Funda\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sociedade de Economia Mista.","id":4954460,"corpo":"<p align=justify>Sociedade de Economia Mista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empresa P\u00fablica.","id":4954461,"corpo":"<p align=justify>Empresa P\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autarquia.","id":4954462,"corpo":"<p align=justify>Autarquia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"nome_clean":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Entidades integrantes da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407851,"slug":"direito-administrativo-entidades-integrantes-da-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407863,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1351524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":11539}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social de Minas","sigla":"SEDESE","id":4976,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"An\u00e1lise o seguinte texto. Distribui\u00e7\u00e3o da amostra conforme o grupo sangu\u00edneo.Grupo sangu\u00edneoFrequ\u00eanciaA10B11AB5018Assinale o recurso do Word usado para a representa\u00e7\u00e3o da amostra. ","provas":[{"id":62253,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social","id":11539},"orgao":{"nome":"Secretaria de Desenvolvimento Social de Minas","sigla":"SEDESE","id":4976,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sedese-mg-2013-fundep-analista-de-gestao-area-assistente-social-somente-gabarito-definitivo-localizado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - SEDESE - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente Social - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1903237,"hashId":"7c7303958f17fee4f65fbe51f3bd8ee1","enunciado":"<p>An\u00e1lise o seguinte texto. Distribui\u00e7\u00e3o da amostra conforme o grupo sangu\u00edneo.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 260px;\"><colgroup><col width=\"123\"><col width=\"137\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Grupo sangu\u00edneo<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Frequ\u00eancia<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">AB<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">18<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>Assinale o recurso do Word usado para a representa\u00e7\u00e3o da amostra. <\/p>","resposta":7340586,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma","id":7340583,"corpo":"<p>Forma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gr\u00e1fico","id":7340584,"corpo":"<p>Gr\u00e1fico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quadro","id":7340585,"corpo":"<p>Quadro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tabela","id":7340586,"corpo":"<p>Tabela<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475856,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Tabelas","oab":false,"nome":"Tabelas","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420381,"slug":"informatica-tabelas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a defini\u00e7\u00e3o a seguir. O evento \u00e9 uma estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o que atinge o p\u00fablico de interesse, divulga a marca de uma empresa, promove seus produtos, potencializa suas vendas e contribui para a expans\u00e3o comercial e conquista de novos mercados. (FORTES, W. G.; SILVA, M. B. R. Eventos: estrat\u00e9gias de planejamento e execu\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Summus, 2011, p.34.) Nesse contexto, o secret\u00e1rio executivo desempenha o papel de agente facilitador e, para tal, precisa desenvolver certas habilidades. Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, essas habilidades.","provas":[{"id":61912,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2013-cops-uel-secretario-executivo-somente-o-gabarito-preliminar-foi-localizado-acesso-ao-definitivo-mediante-login-cpf","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Secret\u00e1rio Executivo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":1903336,"hashId":"18ef9719decc85dc1aeef10944a99956","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a defini\u00e7\u00e3o a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O evento \u00e9 uma estrat\u00e9gia de comunica\u00e7\u00e3o que atinge o p\u00fablico de interesse, divulga a marca de uma empresa, promove seus produtos, potencializa suas vendas e contribui para a expans\u00e3o comercial e conquista de novos mercados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(FORTES, W. G.; SILVA, M. B. R. Eventos: estrat\u00e9gias de planejamento e execu\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Summus, 2011, p.34.) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, o secret\u00e1rio executivo desempenha o papel de agente facilitador e, para tal, precisa desenvolver certas habilidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, essas habilidades.<\/p>","resposta":7341042,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser inteligente, assertivo, dominar as t\u00e9cnicas secretariais e ter atitudes \u00e9ticas, dependendo da situa\u00e7\u00e3o.","id":7341041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser inteligente, assertivo, dominar as t\u00e9cnicas secretariais e ter atitudes \u00e9ticas, dependendo da situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser facilitador, trabalhar com planejamento, saber trabalhar sob press\u00e3o, entender de cerimonial e protocolo.","id":7341042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser facilitador, trabalhar com planejamento, saber trabalhar sob press\u00e3o, entender de cerimonial e protocolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dominar as regras de etiqueta, redigir em taquigrafia e falar pelo menos dois idiomas para elaborar o projeto do pr\u00e9-evento.","id":7341043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dominar as regras de etiqueta, redigir em taquigrafia e falar pelo menos dois idiomas para elaborar o projeto do pr\u00e9-evento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter uma boa voz e dominar t\u00e9cnicas de orat\u00f3ria para poder conduzir o cerimonial, j\u00e1 que seu papel se restringe ao transevento.","id":7341044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter uma boa voz e dominar t\u00e9cnicas de orat\u00f3ria para poder conduzir o cerimonial, j\u00e1 que seu papel se restringe ao transevento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Saber se vestir para poder atuar na recep\u00e7\u00e3o dos eventos, pois o papel do secret\u00e1rio executivo no contexto de eventos \u00e9 o centralizar as aten\u00e7\u00f5es.","id":7341045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saber se vestir para poder atuar na recep\u00e7\u00e3o dos eventos, pois o papel do secret\u00e1rio executivo no contexto de eventos \u00e9 o centralizar as aten\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402796,"slug":"secretariado-comunicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":23864}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o gr\u00e1fico gerado no MS Excel.Assinale a alternativa que apresenta CORRETAMENTE o tipo do gr\u00e1fico.","provas":[{"id":60858,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o","id":23864},"orgao":{"nome":"Empresa de Transporte e Tr\u00e2nsito de Belo Horizonte","sigla":"BHTRANS","id":330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bhtrans-mg-2013-fundep-analista-de-gestao-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - BHTRANS - Analista de Gest\u00e3o da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:41:42","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":458,"descricao":"Gest\u00e3o Da Informa\u00e7\u00e3o"}],"id":1882032,"hashId":"a843ea3445afb7c51f12b01d1e4d8876","enunciado":"<p>Observe o gr\u00e1fico gerado no MS Excel.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60802\/questao\/1848406-20210813145903000000-0.png\"><\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta <strong>CORRETAMENTE <\/strong>o tipo do gr\u00e1fico.<\/p>","resposta":7247555,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Barras.","id":7247552,"corpo":"<p>Barras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colunas.","id":7247553,"corpo":"<p>Colunas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispers\u00e3o.","id":7247554,"corpo":"<p>Dispers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pizza.","id":7247555,"corpo":"<p>Pizza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473627,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De uma maneira geral, o objetivo da An\u00e1lise de Riscos \u00e9 responder a perguntas relativas a uma determinada atividade ou empreendimento. Assinale a alternativa que apresenta o melhor conjunto de perguntas para avaliar os Riscos de um empreendimento.","provas":[{"id":62104,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1895706,"hashId":"6bf9670a7cdd14c6ad8a9529523003c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De uma maneira geral, o objetivo da An\u00e1lise de Riscos \u00e9 responder a perguntas relativas a uma determinada atividade ou empreendimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o melhor conjunto de perguntas para avaliar os Riscos de um empreendimento.<\/p>","resposta":7305894,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O que pode acontecer de errado? \/ Com que frequ\u00eancia isto pode acontecer? \/ Quais s\u00e3o os efeitos e as consequ\u00eancias? \/ Quem financia?","id":7305890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que pode acontecer de errado? \/ Com que frequ\u00eancia isto pode acontecer? \/ Quais s\u00e3o os efeitos e as consequ\u00eancias? \/ Quem financia?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O que pode acontecer de errado? \/ Com que frequ\u00eancia isto pode acontecer? \/ Quais s\u00e3o os efeitos e as consequ\u00eancias? \/ Qual \u00e9 a viabilidade econ\u00f4mica?","id":7305891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que pode acontecer de errado? \/ Com que frequ\u00eancia isto pode acontecer? \/ Quais s\u00e3o os efeitos e as consequ\u00eancias? \/ Qual \u00e9 a viabilidade econ\u00f4mica?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O que pode acontecer de errado? \/ Qual o tempo de amortiza\u00e7\u00e3o do capital investido? \/ Quais s\u00e3o os efeitos e as consequ\u00eancias? \/ \u00c9 necess\u00e1rio reduzir os riscos, e de que modo isto pode ser feito?","id":7305892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que pode acontecer de errado? \/ Qual o tempo de amortiza\u00e7\u00e3o do capital investido? \/ Quais s\u00e3o os efeitos e as consequ\u00eancias? \/ \u00c9 necess\u00e1rio reduzir os riscos, e de que modo isto pode ser feito?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O que pode acontecer de errado? \/ Qual o prazo de instala\u00e7\u00e3o? \/ Quem financia? \/ Quais s\u00e3o os efeitos e as consequ\u00eancias? \/","id":7305893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que pode acontecer de errado? \/ Qual o prazo de instala\u00e7\u00e3o? \/ Quem financia? \/ Quais s\u00e3o os efeitos e as consequ\u00eancias? \/<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O que pode acontecer de errado? \/ Com que frequ\u00eancia isto pode acontecer? \/ Quais s\u00e3o os efeitos e as consequ\u00eancias? \/ De que modo os riscos podem ser reduzidos?","id":7305894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O que pode acontecer de errado? \/ Com que frequ\u00eancia isto pode acontecer? \/ Quais s\u00e3o os efeitos e as consequ\u00eancias? \/ De que modo os riscos podem ser reduzidos?<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","oab":false,"nome":"Ensino em Ci\u00eancias e Biologia","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398321,"slug":"biologia-ensino-em-ciencias-e-biologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos modos de representar a estrutura tr\u00f3fica de uma comunidade \u00e9 atrav\u00e9s da biomassa de seus participantes, ao longo do tempo, como no gr\u00e1fico a seguir.Outro modo de representar a distribui\u00e7\u00e3o da biomassa \u00e9 a pir\u00e2mide de biomassa, como no caso a seguir.Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s biomassas das tr\u00eas popula\u00e7\u00f5es mostradas no gr\u00e1fico desse ecossistema, \u00e9 correto afirmar que a pir\u00e2mide de biomassa corresponde ao m\u00eas de","provas":[{"id":62104,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1895725,"hashId":"ada20cf77f0af77472ee5e689147e7f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos modos de representar a estrutura tr\u00f3fica de uma comunidade \u00e9 atrav\u00e9s da biomassa de seus participantes, ao longo do tempo, como no gr\u00e1fico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62104\/questao\/1895725-20210910084533000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outro modo de representar a distribui\u00e7\u00e3o da biomassa \u00e9 a pir\u00e2mide de biomassa, como no caso a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62104\/questao\/1895725-20210910084533000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s biomassas das tr\u00eas popula\u00e7\u00f5es mostradas no gr\u00e1fico desse ecossistema, \u00e9 correto afirmar que a pir\u00e2mide de biomassa corresponde ao m\u00eas de<\/p>","resposta":7305984,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"junho.","id":7305982,"corpo":"<p>junho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"julho.","id":7305983,"corpo":"<p>julho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agosto.","id":7305984,"corpo":"<p>agosto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"setembro.","id":7305985,"corpo":"<p>setembro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"outubro.","id":7305986,"corpo":"<p>outubro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A presen\u00e7a ou aus\u00eancia de determinadas esp\u00e9cies de macroinvertebrados aqu\u00e1ticos pode ser utilizada como um crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua dos ecossistemas aqu\u00e1ticos. Os ecossistemas aqu\u00e1ticos podem estar no seu estado natural, podem estar moderadamente polu\u00eddos e fortemente polu\u00eddos.Fam\u00edlias de organismos aqu\u00e1ticosEcossistemasXYZGerridaePresentePresenteAusenteOligoneuriidaePresenteAusenteAusenteChironomidaePresentePresentePresentePlanorbidaePresentePresentePresenteCom base nas informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa que indica a classifica\u00e7\u00e3o correta dos ecossistemas X, Y e Z.","provas":[{"id":62104,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1895800,"hashId":"a7363ca08da888815b3dd5e72ad786df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presen\u00e7a ou aus\u00eancia de determinadas esp\u00e9cies de macroinvertebrados aqu\u00e1ticos pode ser utilizada como um crit\u00e9rio de avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da \u00e1gua dos ecossistemas aqu\u00e1ticos. Os ecossistemas aqu\u00e1ticos podem estar no seu estado natural, podem estar moderadamente polu\u00eddos e fortemente polu\u00eddos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 407px;\"><colgroup><col width=\"166\"><col width=\"81\"><col width=\"79\"><col width=\"81\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-5zcz\"><td data-row=\"row-5zcz\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5zcz\" data-cell=\"cell-yjgl\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Fam\u00edlias de organismos aqu\u00e1ticos<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-5zcz\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5zcz\" data-cell=\"cell-fx1h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\"><strong>Ecossistemas<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bd38\"><td data-row=\"row-bd38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bd38\" data-cell=\"cell-nj0n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>X<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-bd38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bd38\" data-cell=\"cell-2awi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Y<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-bd38\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bd38\" data-cell=\"cell-8ocd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Z<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wypi\"><td data-row=\"row-wypi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wypi\" data-cell=\"cell-nzjs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Gerridae<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-wypi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wypi\" data-cell=\"cell-rm1x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presente<\/p><\/td><td data-row=\"row-wypi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wypi\" data-cell=\"cell-gk6m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presente<\/p><\/td><td data-row=\"row-wypi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wypi\" data-cell=\"cell-ynod\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ausente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-enhn\"><td data-row=\"row-enhn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-enhn\" data-cell=\"cell-8x45\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Oligoneuriidae<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-enhn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-enhn\" data-cell=\"cell-dayd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presente<\/p><\/td><td data-row=\"row-enhn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-enhn\" data-cell=\"cell-x1li\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ausente<\/p><\/td><td data-row=\"row-enhn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-enhn\" data-cell=\"cell-a8wr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ausente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sti2\"><td data-row=\"row-sti2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sti2\" data-cell=\"cell-edfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Chironomidae<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-sti2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sti2\" data-cell=\"cell-mmi7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presente<\/p><\/td><td data-row=\"row-sti2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sti2\" data-cell=\"cell-hb8q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presente<\/p><\/td><td data-row=\"row-sti2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sti2\" data-cell=\"cell-znye\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presente<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gsen\"><td data-row=\"row-gsen\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gsen\" data-cell=\"cell-t093\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><em>Planorbidae<\/em><\/p><\/td><td data-row=\"row-gsen\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gsen\" data-cell=\"cell-vwfl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presente<\/p><\/td><td data-row=\"row-gsen\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gsen\" data-cell=\"cell-v977\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presente<\/p><\/td><td data-row=\"row-gsen\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gsen\" data-cell=\"cell-nckx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Presente<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, assinale a alternativa que indica a classifica\u00e7\u00e3o correta dos ecossistemas X, Y e Z.<\/p>","resposta":7306349,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"natural \u2013 fortemente polu\u00eddo \u2013 moderadamente polu\u00eddo.","id":7306348,"corpo":"<p>natural \u2013 fortemente polu\u00eddo \u2013 moderadamente polu\u00eddo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"natural \u2013 moderadamente polu\u00eddo \u2013 fortemente polu\u00eddo.","id":7306349,"corpo":"<p>natural \u2013 moderadamente polu\u00eddo \u2013 fortemente polu\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fortemente polu\u00eddo \u2013 natural \u2013 moderadamente polu\u00eddo.","id":7306350,"corpo":"<p>fortemente polu\u00eddo \u2013 natural \u2013 moderadamente polu\u00eddo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fortemente polu\u00eddo \u2013 moderadamente polu\u00eddo \u2013 natural.","id":7306351,"corpo":"<p>fortemente polu\u00eddo \u2013 moderadamente polu\u00eddo \u2013 natural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"moderadamente polu\u00eddo \u2013 natural \u2013 fortemente polu\u00eddo.","id":7306352,"corpo":"<p>moderadamente polu\u00eddo \u2013 natural \u2013 fortemente polu\u00eddo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As florestas est\u00e3o submetidas a grandes press\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o do crescimento populacional e do consumo. A seguir est\u00e3o citados alguns par\u00e2metros que indicam o n\u00edvel de degrada\u00e7\u00e3o das florestas: I. Biodiversidade. II. Taxa de decomposi\u00e7\u00e3o. III. Taxa de ciclagem de nutrientes. Assinale:","provas":[{"id":62104,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:17","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1895804,"hashId":"ab4bf31ac9ca93523f9bfa025cf65bed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As florestas est\u00e3o submetidas a grandes press\u00f5es em fun\u00e7\u00e3o do crescimento populacional e do consumo. A seguir est\u00e3o citados alguns par\u00e2metros que indicam o n\u00edvel de degrada\u00e7\u00e3o das florestas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Biodiversidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Taxa de decomposi\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Taxa de ciclagem de nutrientes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7306372,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se apenas o par\u00e2metro I estiver correto.","id":7306368,"corpo":"<p>se apenas o par\u00e2metro I estiver correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se apenas os par\u00e2metros I e II estiverem corretos","id":7306369,"corpo":"<p>se apenas os par\u00e2metros I e II estiverem corretos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se apenas os par\u00e2metros I e III estiverem corretos","id":7306370,"corpo":"<p>se apenas os par\u00e2metros I e III estiverem corretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se apenas os par\u00e2metros II e III estiverem corretos","id":7306371,"corpo":"<p>se apenas os par\u00e2metros II e III estiverem corretos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se os tr\u00eas par\u00e2metros estiverem corretos.","id":7306372,"corpo":"<p>se os tr\u00eas par\u00e2metros estiverem corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se estimar o tempo m\u00e9dio para a execu\u00e7\u00e3o de uma atividade em uma obra, devem ser considerados os seus tempos otimista, pessimista e mais prov\u00e1vel. Para uma atividade em que esses tempos s\u00e3o, respectivamente, iguais a 5, 21 e 10 unidades de tempo, o tempo m\u00e9dio para a sua execu\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897172,"hashId":"deec2abaa7160ef65739f9f6e6ab71df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para se estimar o tempo m\u00e9dio para a execu\u00e7\u00e3o de uma atividade em uma obra, devem ser considerados os seus tempos otimista, pessimista e mais prov\u00e1vel. Para uma atividade em que esses tempos s\u00e3o, respectivamente, iguais a 5, 21 e 10 unidades de tempo, o tempo m\u00e9dio para a sua execu\u00e7\u00e3o \u00e9 igual a<\/p>","resposta":7312977,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 unidades de tempo.","id":7312975,"corpo":"<p>8 unidades de tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 unidades de tempo.","id":7312976,"corpo":"<p>10 unidades de tempo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"11 unidades de tempo.","id":7312977,"corpo":"<p>11 unidades de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"13 unidades de tempo.","id":7312978,"corpo":"<p>13 unidades de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16 unidades de tempo.","id":7312979,"corpo":"<p>16 unidades de tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Planejamento e Cronograma f\u00edsico-financeiro","oab":false,"nome":"Planejamento e Cronograma f\u00edsico-financeiro","pai":399255,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399257,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-planejamento-e-cronograma-fisico-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um motor el\u00e9trico trif\u00e1sico foi dimensionado para atender a uma pot\u00eancia mec\u00e2nica m\u00e1xima de 21 hp. O rendimento desse motor \u00e9 de 0,7 e seu fator de pot\u00eancia de 0,8. A tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o desse motor \u00e9 de 2223\u200b V e, na partida, a sua corrente \u00e9 igual a 8 vezes a corrente nominal, qualquer que seja a configura\u00e7\u00e3o. Sabendo\u2010se que esse motor \u00e9 acionado por uma chave estrela-tri\u00e2ngulo, a sua corrente de partida \u00e9 de Dado: 1 hp = 746","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897206,"hashId":"377dab46c988868d1027f12147b834db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um motor el\u00e9trico trif\u00e1sico foi dimensionado para atender a uma pot\u00eancia mec\u00e2nica m\u00e1xima de 21 hp. O rendimento desse motor \u00e9 de 0,7 e seu fator de pot\u00eancia de 0,8. A tens\u00e3o de alimenta\u00e7\u00e3o desse motor \u00e9 de 222<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> V e, na partida, a sua corrente \u00e9 igual a 8 vezes a corrente nominal, qualquer que seja a configura\u00e7\u00e3o. Sabendo\u2010se que esse motor \u00e9 acionado por uma chave estrela-tri\u00e2ngulo, a sua corrente de partida \u00e9 de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: 1 hp = 746<\/p>","resposta":7313146,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"95 A.","id":7313145,"corpo":"<p>95 A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"112 A.","id":7313146,"corpo":"<p>112 A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"135 A.","id":7313147,"corpo":"<p>135 A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150 A.","id":7313148,"corpo":"<p>150 A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"177 A.","id":7313149,"corpo":"<p>177 A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Partida e Controle de velocidade","oab":false,"nome":"Partida e Controle de velocidade","pai":399241,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418482,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-partida-e-controle-de-velocidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica devem ser previstas medidas de controle e sistemas preventivos, a fim de garantir a seguran\u00e7a daqueles que trabalham interagindo com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. A esse respeito, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. ( ) Os estabelecimentos com carga instalada superior a 75 kW devem constituir e manter o Prontu\u00e1rio de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas. ( ) Todo o projeto deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio. ( ) As interven\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com tens\u00f5es de at\u00e9 60 volts em corrente alternada podem ser realizadas por trabalhadores sem habilita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":62166,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Engenheiro Eletricista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:12","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1897211,"hashId":"4a75b9bd793c087d72c70fc6d06a755e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica devem ser previstas medidas de controle e sistemas preventivos, a fim de garantir a seguran\u00e7a daqueles que trabalham interagindo com instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, assinale V para a afirmativa verdadeira e F para a falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os estabelecimentos com carga instalada superior a 75 kW devem constituir e manter o Prontu\u00e1rio de Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Todo o projeto deve prever condi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o de aterramento tempor\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As interven\u00e7\u00f5es em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas com tens\u00f5es de at\u00e9 60 volts em corrente alternada podem ser realizadas por trabalhadores sem habilita\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As afirmativas s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7313173,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F e V.","id":7313170,"corpo":"<p>V, F e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F e V.","id":7313171,"corpo":"<p>F, F e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V e F.","id":7313172,"corpo":"<p>F, V e F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V e F.","id":7313173,"corpo":"<p>V, V e F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F e F.","id":7313174,"corpo":"<p>V, F e F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o de sistemas el\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399248,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-protecao-de-sistemas-eletricos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois do Big\u2010bang surgiram a mat\u00e9ria e a energia e, posteriormente, outras formas de mat\u00e9ria organizada. Esses eventos est\u00e3o representados em forma de pir\u00e2mide na figura a seguir.A forma de pir\u00e2mide indica que os n\u00edveis inferiores est\u00e3o em todo o universo e os superiores est\u00e3o limitados a poucas partes do universo. Assinale a alternativa que indica a correspond\u00eancia correta das setas para a ordem: temperatura decrescente; redu\u00e7\u00e3o da complexidade; sentido crescente do tempo; redu\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico.","provas":[{"id":62104,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1895686,"hashId":"8ccd7a6ca1ace11ac125dbb022f1618d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Depois do <em>Big\u2010bang<\/em> surgiram a mat\u00e9ria e a energia e, posteriormente, outras formas de mat\u00e9ria organizada. Esses eventos est\u00e3o representados em forma de pir\u00e2mide na figura a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62104\/questao\/1895686-20210910083606000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma de pir\u00e2mide indica que os n\u00edveis inferiores est\u00e3o em todo o universo e os superiores est\u00e3o limitados a poucas partes do universo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a correspond\u00eancia correta das setas para a ordem: temperatura decrescente; redu\u00e7\u00e3o da complexidade; sentido crescente do tempo; redu\u00e7\u00e3o do conhecimento cient\u00edfico.<\/p>","resposta":7305793,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":7305793,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.","id":7305794,"corpo":"<p>2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":7305795,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.","id":7305796,"corpo":"<p>4 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.","id":7305797,"corpo":"<p>1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biodegrada\u00e7\u00e3o refere\u2010se \u00e0 quebra completa dos compostos de carbono em g\u00e1s carb\u00f4nico e \u00e1gua. Nos res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos encontramos v\u00e1rios componentes com diferentes valores de degradabilidade. Assinale a alternativa que apresenta os compostos que s\u00e3o classificados, em fun\u00e7\u00e3o da degradabilidade, na ordem f\u00e1cil, dif\u00edcil, moderada, n\u00e3o degrad\u00e1vel.","provas":[{"id":62104,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conder-ba-2013-fgv-analista-area-biologia","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - Analista - \u00c1rea Biologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1895699,"hashId":"5940c55b8055a08c56d0e9909de3a2f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A biodegrada\u00e7\u00e3o refere\u2010se \u00e0 quebra completa dos compostos de carbono em g\u00e1s carb\u00f4nico e \u00e1gua. Nos res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos encontramos v\u00e1rios componentes com diferentes valores de degradabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta os compostos que s\u00e3o classificados, em fun\u00e7\u00e3o da degradabilidade, na ordem f<em>\u00e1cil, dif\u00edcil, moderada, n\u00e3o degrad\u00e1vel.<\/em><\/p>","resposta":7305857,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Restos de comida; Borracha; Papel; Vidro.","id":7305857,"corpo":"<p>Restos de comida; Borracha; Papel; Vidro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Borracha; Restos de comida; Papel; Vidro.","id":7305858,"corpo":"<p>Borracha; Restos de comida; Papel; Vidro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Borracha; Papel; Restos de comida; Vidro.","id":7305859,"corpo":"<p>Borracha; Papel; Restos de comida; Vidro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Restos de comida; Vidro; Borracha; Papel.","id":7305860,"corpo":"<p>Restos de comida; Vidro; Borracha; Papel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Papel; Restos de comida; Borracha; Vidro.","id":7305861,"corpo":"<p>Papel; Restos de comida; Borracha; Vidro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475086,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hiposp\u00e1dias, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":46520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:37","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1414964,"hashId":"099b907c8f2dd935c888499e369350f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s hiposp\u00e1dias, marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5214630,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dihidrotestosterona entre a oitava e d\u00e9cima-segunda semana de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave mediadora no desenvolvimento normal do p\u00eanis.","id":5214628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dihidrotestosterona entre a oitava e d\u00e9cima-segunda semana de gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 a chave mediadora no desenvolvimento normal do p\u00eanis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 aumento do risco de hiposp\u00e1dias em nascimentos resultantes de fertiliza\u00e7\u00e3o assistida.","id":5214629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 aumento do risco de hiposp\u00e1dias em nascimentos resultantes de fertiliza\u00e7\u00e3o assistida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Curvatura ventral resulta de bandas fibrosas.","id":5214630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Curvatura ventral resulta de bandas fibrosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tubulariza\u00e7\u00e3o da placa uretral \u00e9 uma das formas de reparo cir\u00fargico das hiposp\u00e1dias.","id":5214631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tubulariza\u00e7\u00e3o da placa uretral \u00e9 uma das formas de reparo cir\u00fargico das hiposp\u00e1dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/1414964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 urolit\u00edase, marque a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":46520,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia","id":1653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-urologia-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Urologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":1414972,"hashId":"69bb7c4206a0acfb221e3c745a951327","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 urolit\u00edase, marque a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":5214667,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O maior determinante da forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos de \u00e1cido \u00farico \u00e9 o pH urin\u00e1rio baixo.","id":5214664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior determinante da forma\u00e7\u00e3o de c\u00e1lculos de \u00e1cido \u00farico \u00e9 o pH urin\u00e1rio baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e1lculos de infec\u00e7\u00e3o (struvita) podem conter apatita carbonato.","id":5214665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1lculos de infec\u00e7\u00e3o (struvita) podem conter apatita carbonato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipercalci\u00faria renal \u00e9 devido a redu\u00e7\u00e3o da reabsor\u00e7\u00e3o tubular renal de c\u00e1lcio.","id":5214666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipercalci\u00faria renal \u00e9 devido a redu\u00e7\u00e3o da reabsor\u00e7\u00e3o tubular renal de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defeitos no transporte de arginina n\u00e3o causa c\u00e1lculo de cistina.","id":5214667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Defeitos no transporte de arginina n\u00e3o causa c\u00e1lculo de cistina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Urologia","oab":false,"nome":"Urologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4506,"slug":"medicina-urologia"}],"slug":"medicina\/1414972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta palavras acentuadas pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870391,"hashId":"f60aa385cc9ab315633731c67deb32a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta palavras acentuadas pela mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o. <\/p>","resposta":7198933,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"j\u00e1 \u2013 t\u00eam \u2013 p\u00e9s. ","id":7198930,"corpo":"<p>j\u00e1 \u2013 t\u00eam \u2013 p\u00e9s. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 \u2013 algu\u00e9m \u2013 m\u00eas. ","id":7198931,"corpo":"<p>ser\u00e1 \u2013 algu\u00e9m \u2013 m\u00eas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arru\u00ednam \u2013 metr\u00f3pole \u2013 hist\u00f3rica.","id":7198932,"corpo":"<p>arru\u00ednam \u2013 metr\u00f3pole \u2013 hist\u00f3rica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esp\u00e9cie \u2013 insuport\u00e1vel \u2013 di\u00e1ria.","id":7198933,"corpo":"<p>esp\u00e9cie \u2013 insuport\u00e1vel \u2013 di\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"______________ \u00e9 o n\u00famero de empregados desligados da empresa num determinado per\u00edodo comparativamente ao quadro m\u00e9dio de efetivos.","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870517,"hashId":"1c98f623cd266ed560540d609e55e936","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">______________ \u00e9 o n\u00famero de empregados desligados da empresa num determinado per\u00edodo comparativamente ao quadro m\u00e9dio de efetivos.<\/p>","resposta":7199357,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Over night ","id":7199356,"corpo":"<p><em>Over night <\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Turn over","id":7199357,"corpo":"<p><em>Turn over<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Headhunter","id":7199358,"corpo":"<p><em>Headhunter<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suply Chain","id":7199359,"corpo":"<p><em>Suply Chain<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As empresas recrutam pessoal das mais diversas formas. Abaixo est\u00e3o v\u00e1rios tipos de fontes de recrutamento. Assinale aquela que n\u00e3o condiz com uma dessas fontes.","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870522,"hashId":"373b08f4797cbc3a67c23b25f31c603b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As empresas recrutam pessoal das mais diversas formas. Abaixo est\u00e3o v\u00e1rios tipos de fontes de recrutamento. Assinale aquela que n\u00e3o condiz com uma dessas fontes.<\/p>","resposta":7199374,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cartazes dentro e fora da empresa.","id":7199372,"corpo":"<p>Cartazes dentro e fora da empresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ag\u00eancia de empregos.","id":7199373,"corpo":"<p>Ag\u00eancia de empregos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entrevista estruturada.","id":7199374,"corpo":"<p>Entrevista estruturada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consultorias.","id":7199375,"corpo":"<p>Consultorias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"___________________ \u00e9 o que tem inserido no seu bojo toda e qualquer parcela adicional (hora extra, etc) ","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:14","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870529,"hashId":"75eec8abcc38d1612da9832de13f0aca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">___________________ \u00e9 o que tem inserido no seu bojo toda e qualquer parcela adicional (hora extra, etc) <\/p>","resposta":7199397,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio Complessivo","id":7199397,"corpo":"<p>Sal\u00e1rio Complessivo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio Profissional","id":7199398,"corpo":"<p>Sal\u00e1rio Profissional<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio Relativo ","id":7199399,"corpo":"<p>Sal\u00e1rio Relativo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio Nominal","id":7199400,"corpo":"<p>Sal\u00e1rio Nominal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um plano de benef\u00edcios de uma empresa pode atender \u00e0s necessidades intr\u00ednsecas e extr\u00ednsecas dos funcion\u00e1rios. Assinale abaixo aquela que n\u00e3o condiz com uma necessidade extr\u00ednseca. ","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870547,"hashId":"0803b08883b29dd2086c4b725d89290f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um plano de benef\u00edcios de uma empresa pode atender \u00e0s necessidades intr\u00ednsecas e extr\u00ednsecas dos funcion\u00e1rios. Assinale abaixo aquela que n\u00e3o condiz com uma necessidade extr\u00ednseca. <\/p>","resposta":7199469,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incentivos financeiros. ","id":7199466,"corpo":"<p>Incentivos financeiros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Servi\u00e7os. ","id":7199467,"corpo":"<p> Servi\u00e7os. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Seguros.","id":7199468,"corpo":"<p>Seguros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necessidades sociais. ","id":7199469,"corpo":"<p>Necessidades sociais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cargos, Carreiras e Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417319,"slug":"administracao-geral-cargos-carreiras-e-remuneracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho \u00e9 um instrumento gerencial que permite ao administrador mensurar os resultados obtidos por um empregado ou por um grupo, em per\u00edodo e \u00e1rea espec\u00edficos. Abaixo est\u00e3o algumas das utilidades em se fazer Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho. Assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com uma dessas utilidades.","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870555,"hashId":"15bb905d3534236493b0bba3f500d81c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho \u00e9 um instrumento gerencial que permite ao administrador mensurar os resultados obtidos por um empregado ou por um grupo, em per\u00edodo e \u00e1rea espec\u00edficos. Abaixo est\u00e3o algumas das utilidades em se fazer Avalia\u00e7\u00e3o de Desempenho. Assinale a alternativa que n\u00e3o condiz com uma dessas utilidades.<\/p>","resposta":7199497,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Facilitar o autodesenvolvimento dos empregados","id":7199495,"corpo":"<p>Facilitar o autodesenvolvimento dos empregados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descobrir o surgimento de novos talentos na organiza\u00e7\u00e3o.","id":7199496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Descobrir o surgimento de novos talentos na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o de determinada miss\u00e3o.","id":7199497,"corpo":"<p>Execu\u00e7\u00e3o de determinada miss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identificar aqueles empregados que necessitam de aperfei\u00e7oamento.","id":7199498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identificar aqueles empregados que necessitam de aperfei\u00e7oamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho em que o avaliador concentra-se em determinar os grandes pontos fortes e fracos de quem est\u00e1 sendo avaliado, apontando comportamentos extremos e sem analisar especificamente tra\u00e7os de personalidade denomina-se:","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:17","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870561,"hashId":"d5a2fc820d275d7440b5afc553ebe91c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho em que o avaliador concentra-se em determinar os grandes pontos fortes e fracos de quem est\u00e1 sendo avaliado, apontando comportamentos extremos e sem analisar especificamente tra\u00e7os de personalidade denomina-se:<\/p>","resposta":7199520,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Escolha For\u00e7ada.","id":7199519,"corpo":"<p>M\u00e9todo de Escolha For\u00e7ada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Incidentes Cr\u00edticos. ","id":7199520,"corpo":"<p>M\u00e9todo de Incidentes Cr\u00edticos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Atitudes Conscientes. ","id":7199521,"corpo":"<p>M\u00e9todo de Atitudes Conscientes. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo da Satisfa\u00e7\u00e3o.","id":7199522,"corpo":"<p>M\u00e9todo da Satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","oab":false,"nome":"M\u00e9todo dos Incidentes Cr\u00edticos","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404672,"slug":"administracao-geral-metodo-dos-incidentes-criticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O montante de faltas no trabalho, bem como atrasos e sa\u00eddas antecipadas acontecidas durante um determinado per\u00edodo denomina-se:","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:19","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870577,"hashId":"8b9532987072a983daa6467d5b7ca17f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O montante de faltas no trabalho, bem como atrasos e sa\u00eddas antecipadas acontecidas durante um determinado per\u00edodo denomina-se:<\/p>","resposta":7199576,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absente\u00edsmo. ","id":7199576,"corpo":"<p>absente\u00edsmo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quita\u00e7\u00e3o.","id":7199577,"corpo":"<p>quita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rescis\u00e3o.","id":7199578,"corpo":"<p>rescis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baixa.","id":7199579,"corpo":"<p>baixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando voc\u00ea pressiona simultaneamente as teclas CTRL + T num documento do Word em desenvolvimento, est\u00e1 pretendendo:","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870630,"hashId":"36fd2285185c338dfb07124a9bccf5d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando voc\u00ea pressiona simultaneamente as teclas CTRL + T num documento do Word em desenvolvimento, est\u00e1 pretendendo:<\/p>","resposta":7199809,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colar objeto da \u00e1rea de transfer\u00eancia.","id":7199808,"corpo":"<p>colar objeto da \u00e1rea de transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"selecionar todo o documento.","id":7199809,"corpo":"<p>selecionar todo o documento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salvar o arquivo.","id":7199810,"corpo":"<p>salvar o arquivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fechar o arquivo.","id":7199811,"corpo":"<p>fechar o arquivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os recursos que o navegador Internet Explorer oferece, podemos citar:( ) salvar uma p\u00e1gina da Web ou figura sem abri-las.( ) usar a imagem de uma p\u00e1gina da Web como papel de parede da \u00c1rea de trabalho.( ) enviar uma p\u00e1gina da Web por e-mail.( ) criar um atalho na \u00c1rea de trabalho para a p\u00e1gina atual.( ) copiar e colar informa\u00e7\u00f5es de uma p\u00e1gina da Web em um documento.S\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es (V) verdadeiras ou (F) falsas na sequ\u00eancia:","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:21","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870634,"hashId":"50ab06ab77baf92a213306716b0accc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os recursos que o navegador Internet Explorer oferece, podemos citar:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) salvar uma p\u00e1gina da Web ou figura sem abri-las.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) usar a imagem de uma p\u00e1gina da Web como papel de parede da \u00c1rea de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) enviar uma p\u00e1gina da Web por e-mail.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) criar um atalho na \u00c1rea de trabalho para a p\u00e1gina atual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) copiar e colar informa\u00e7\u00f5es de uma p\u00e1gina da Web em um documento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o afirma\u00e7\u00f5es (V) verdadeiras ou (F) falsas na sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":7199825,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. ","id":7199825,"corpo":"<p> V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":7199826,"corpo":"<p> V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":7199827,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. ","id":7199828,"corpo":"<p> V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione as colunas abaixo. ( VA ) para Voz Ativa (VPS) para Voz Passiva Sint\u00e9tica (VPA) para Voz Passiva Anal\u00edtica ( VR ) para Voz Reflexiva ( ) Os dois pretendentes insultaram-se. ( ) Nos dias chuvosos, n\u00e3o se v\u00ea viva alma na pra\u00e7a. ( ) Ele fez todo o trabalho em apenas um dia. ( ) O homem \u00e9 corrompido pela sociedade. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870436,"hashId":"4a58b67fa4eba7573a9a5d3d8cdb09ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relacione as colunas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( VA ) para Voz Ativa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(VPS) para Voz Passiva Sint\u00e9tica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(VPA) para Voz Passiva Anal\u00edtica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( VR ) para Voz Reflexiva <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os dois pretendentes insultaram-se. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Nos dias chuvosos, n\u00e3o se v\u00ea viva alma na pra\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ele fez todo o trabalho em apenas um dia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O homem \u00e9 corrompido pela sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":7199072,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"VR \u2013 VPS \u2013 VA \u2013 VPA.","id":7199072,"corpo":"<p>VR \u2013 VPS \u2013 VA \u2013 VPA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"VA \u2013 VPA \u2013 VR \u2013 VPS.","id":7199073,"corpo":"<p>VA \u2013 VPA \u2013 VR \u2013 VPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"VPS \u2013 VPA \u2013 VA \u2013 VR.","id":7199074,"corpo":"<p>VPS \u2013 VPA \u2013 VA \u2013 VR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"VPA \u2013 VR \u2013 VPS \u2013 VA.","id":7199075,"corpo":"<p>VPA \u2013 VR \u2013 VPS \u2013 VA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o de voz (ativa, passiva, reflexiva)","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403634,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-de-voz-ativa-passiva-reflexiva"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"},{"nome_clean":"Voz ativa","oab":false,"nome":"Voz ativa","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409190,"slug":"lingua-portuguesa-voz-ativa"},{"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"},{"nome_clean":"Voz reflexiva","oab":false,"nome":"Voz reflexiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409194,"slug":"lingua-portuguesa-voz-reflexiva"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Cometeu-se erro no emprego de ANEXO em:","provas":[{"id":61197,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Empresa Metropolitana de Transportes Urbanos","sigla":"EMTU","id":334,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES","descricao":"Coordenadoria de Apoio a Institui\u00e7\u00f5es P\u00fablicas IMES - CAIPIMES","sigla":"CAIPIMES","oab":false,"id":17},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"emtu-sp-2013-caipimes-analista-de-recursos-humanos-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CAIPIMES - EMTU - Analista de Recursos Humanos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1870442,"hashId":"bf2919c394487ff63169fa5183dbf3ec","enunciado":"<p> Cometeu-se erro no emprego de ANEXO em:<\/p>","resposta":7199098,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anexas seguir\u00e3o as fotoc\u00f3pias.","id":7199095,"corpo":"<p>Anexas seguir\u00e3o as fotoc\u00f3pias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o anexos a certid\u00e3o e o requerimento.","id":7199096,"corpo":"<p>Est\u00e3o anexos a certid\u00e3o e o requerimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anexa seguiu uma foto.","id":7199097,"corpo":"<p>Anexa seguiu uma foto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em anexos estou mandando dois documentos.","id":7199098,"corpo":"<p>Em anexos estou mandando dois documentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":472053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal e nominal (sintaxe de concord\u00e2ncia)","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409455,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal-e-nominal-sintaxe-de-concordancia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura da esquerda mostra um tri\u00e2ngulo formado por nove tri\u00e2ngulos menores de 1 cm de lado e a figura da direita mostra seis dire\u00e7\u00f5es de movimentos. Cada n\u00famero representa o movimento de 1cm na dire\u00e7\u00e3o da respectiva seta. Quando dois n\u00fameros s\u00e3o colocados juntos eles representam dois movimentos sucessivos. Por exemplo, 12 significa um movimento na dire\u00e7\u00e3o 1 e, em seguida, outro na dire\u00e7\u00e3o 2. Partindo do ponto A foi eleito o movimento 13261 chegando ao ponto B. Um movimento que parte de B e chega em A \u00e9:","provas":[{"id":62307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902366,"hashId":"4ad5ad381f950c23f32a5ce564754854","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura da esquerda mostra um tri\u00e2ngulo formado por nove tri\u00e2ngulos menores de 1 cm de lado e a figura da direita mostra seis dire\u00e7\u00f5es de movimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62307\/questao\/1902366-20210914114035000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Cada n\u00famero representa o movimento de 1cm na dire\u00e7\u00e3o da respectiva seta. Quando dois n\u00fameros s\u00e3o colocados juntos eles representam dois movimentos sucessivos. Por exemplo, 12 significa um movimento na dire\u00e7\u00e3o 1 e, em seguida, outro na dire\u00e7\u00e3o 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Partindo do ponto  A foi eleito o movimento 13261 chegando ao ponto B. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um movimento que parte de B e chega em A \u00e9:<\/p>","resposta":7336593,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"535.","id":7336591,"corpo":"<p>535.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"446.","id":7336592,"corpo":"<p>446.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"544.","id":7336593,"corpo":"<p>544.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"451. ","id":7336594,"corpo":"<p>451. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"355.","id":7336595,"corpo":"<p>355.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas geom\u00e9tricos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425338,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-geometricos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O software Powerpoint 2010 BR tem por finalidade permitir a cria\u00e7\u00e3o de ","provas":[{"id":62307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902481,"hashId":"1418f44f141611bdfda6b115b5f78141","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>software<\/em> Powerpoint 2010 BR tem por finalidade permitir a cria\u00e7\u00e3o de <\/p>","resposta":7337142,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00f5es de slides em formato PPTX.","id":7337142,"corpo":"<p>apresenta\u00e7\u00f5es de slides em formato PPTX.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imagens animadas para Web em formato FLV.","id":7337143,"corpo":"<p>imagens animadas para Web em formato FLV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"filmes ilustrados para o youtube em formato FLV.","id":7337144,"corpo":"<p>filmes ilustrados para o youtube em formato FLV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arquivos compactados em formato WAR.","id":7337145,"corpo":"<p>arquivos compactados em formato WAR.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"logomarcas vetoriais em formato INDD.","id":7337146,"corpo":"<p>logomarcas vetoriais em formato INDD.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475767,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"},{"nome_clean":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Editor de Apresenta\u00e7\u00f5es e Conte\u00fado Multim\u00eddia","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420405,"slug":"informatica-editor-de-apresentacoes-e-conteudo-multimidia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as neuromusculares comp\u00f5em um grupo de doen\u00e7as heredit\u00e1rias ou adquiridas que afetam determinada parte da unidade motora. Dentre as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es, a disfagia pode ser uma delas. Sobre esse grupo de doen\u00e7as, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":62044,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia","id":24051},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia","sigla":"CFFa","id":1479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"conselho-federal-de-fonoaudiologia-2013-idecan-fonoaudiologo-area-disfagia","tipo":1,"nome":"IDECAN - CFFa - Fonoaudi\u00f3logo - \u00c1rea: Disfagia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1893106,"hashId":"7936e41a1c665fe371ba7b8c87305aa3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as neuromusculares comp\u00f5em um grupo de doen\u00e7as heredit\u00e1rias ou adquiridas que afetam determinada parte da unidade motora. Dentre as v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es, a disfagia pode ser uma delas. Sobre esse grupo de doen\u00e7as, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7293608,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e gravidade das doen\u00e7as neuromusculares est\u00e3o relacionadas ao local topogr\u00e1fico lesionado da unidade motora.","id":7293604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evolu\u00e7\u00e3o, caracter\u00edsticas cl\u00ednicas e gravidade das doen\u00e7as neuromusculares est\u00e3o relacionadas ao local topogr\u00e1fico lesionado da unidade motora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o dos ax\u00f4nios manifesta-se por altera\u00e7\u00e3o da motricidade, hiporreflexia ou arreflexia, diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade superficial e profunda, em graus vari\u00e1veis, com envolvimento auton\u00f4mico.","id":7293605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A les\u00e3o dos ax\u00f4nios manifesta-se por altera\u00e7\u00e3o da motricidade, hiporreflexia ou arreflexia, diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade superficial e profunda, em graus vari\u00e1veis, com envolvimento auton\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as musculares, em sua maioria, caracterizam-se por fraqueza de predom\u00ednio proximal, altera\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o de marcha. Algumas miopatias envolvem, preferencialmente, os m\u00fasculos distais. ","id":7293606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as musculares, em sua maioria, caracterizam-se por fraqueza de predom\u00ednio proximal, altera\u00e7\u00e3o no padr\u00e3o de marcha. Algumas miopatias envolvem, preferencialmente, os m\u00fasculos distais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acometimento do corpo celular do neur\u00f4nio motor inferior manifesta-se por fraqueza muscular com atrofia, hipotonia e diminui\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia dos reflexos miot\u00e1ticos, fascicula\u00e7\u00f5es e c\u00e3ibras. ","id":7293607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O acometimento do corpo celular do neur\u00f4nio motor inferior manifesta-se por fraqueza muscular com atrofia, hipotonia e diminui\u00e7\u00e3o ou aus\u00eancia dos reflexos miot\u00e1ticos, fascicula\u00e7\u00f5es e c\u00e3ibras. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As doen\u00e7as da jun\u00e7\u00e3o neuromuscular caracterizam-se por fraqueza muscular flutuante, piorando no decorrer do dia, e por fatigabilidade, que \u00e9 o enfraquecimento progressivo \u00e0 medida que se exercita o m\u00fasculo estriado, com altera\u00e7\u00f5es da sensibilidade. ","id":7293608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as da jun\u00e7\u00e3o neuromuscular caracterizam-se por fraqueza muscular flutuante, piorando no decorrer do dia, e por fatigabilidade, que \u00e9 o enfraquecimento progressivo \u00e0 medida que se exercita o m\u00fasculo estriado, com altera\u00e7\u00f5es da sensibilidade. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":474879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Disfagia e Mastiga\u00e7\u00e3o","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":418022,"slug":"fonoaudiologia-disfagia-e-mastigacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica engloba tr\u00eas \u00e1reas descritas a seguir.I. A ________ que considera as representa\u00e7\u00f5es visuais de objetos criados pelo computador a partir das especifica\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas evisuais deseus componentes.II. A _______ que considera as imagens digitais para obten\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas, como por exemplo, a especifica\u00e7\u00e3o dos componentes de uma imagem a partir de sua representa\u00e7\u00e3o visual.III. A _____ que considera a transforma\u00e7\u00e3o das imagens na forma digital, por exemplo, para melhorar suas caracter\u00edsticas visuais.As lacunas das afirmativas acima s\u00e3o, respectivamente, preenchidas por","provas":[{"id":62304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-web-designer","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Web Designer - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902148,"hashId":"036cf28bfd6d778361271106389c943a","enunciado":"<p>A computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica engloba tr\u00eas \u00e1reas descritas a seguir.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ________ que considera as representa\u00e7\u00f5es visuais de objetos criados pelo computador a partir das especifica\u00e7\u00f5es geom\u00e9tricas evisuais deseus componentes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A _______ que considera as imagens digitais para obten\u00e7\u00e3o de suas caracter\u00edsticas, como por exemplo, a especifica\u00e7\u00e3o dos componentes de uma imagem a partir de sua representa\u00e7\u00e3o visual.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A _____ que considera a transforma\u00e7\u00e3o das imagens na forma digital, por exemplo, para melhorar suas caracter\u00edsticas visuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>As  lacunas das afirmativas acima  s\u00e3o, respectivamente, preenchidas por<\/p>","resposta":7335575,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise de imagens, s\u00edntese de imagens e processamento de imagens.","id":7335571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise de imagens, s\u00edntese de imagens e processamento de imagens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise de imagens, processamento de imagens e s\u00edntese de imagens.","id":7335572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise de imagens, processamento de imagens e s\u00edntese de imagens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processamento de imagens, s\u00edntese de imagens e an\u00e1lise de imagens.","id":7335573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">processamento de imagens, s\u00edntese de imagens e an\u00e1lise de imagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edntese de imagens, processamento de imagens e an\u00e1lise de imagens.","id":7335574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edntese de imagens, processamento de imagens e an\u00e1lise de imagens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00edntese de imagens, an\u00e1lise de imagens e processamento de imagens.","id":7335575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00edntese de imagens, an\u00e1lise de imagens e processamento de imagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, os sistemas de modelagem utilizam recursos para modificara estrutura geom\u00e9trica do objeto, denominados modificadores. Entre eles, um permite reduzir progressivamente o n\u00famero de faces v\u00e9rtices em um objeto buscando reduzir o tempo de renderiza\u00e7\u00e3o, sendo quase obrigat\u00f3rio para modelagem de objetos que ser\u00e3o usados em sistemas real time rendering.A figura a seguir ilustra o resultado da aplica\u00e7\u00e3o desse modificador.Esse modificador \u00e9 conhecido por","provas":[{"id":62304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-web-designer","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Web Designer - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902190,"hashId":"10117307512493ed2d12e4c9b148688f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, os sistemas de modelagem utilizam recursos para modificara estrutura geom\u00e9trica do objeto, denominados modificadores. Entre eles, um permite reduzir progressivamente o n\u00famero de faces v\u00e9rtices em um objeto buscando reduzir o tempo de renderiza\u00e7\u00e3o, sendo quase obrigat\u00f3rio para modelagem de objetos que ser\u00e3o usados em sistemas <em>real time rendering<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A  figura a  seguir ilustra  o resultado  da aplica\u00e7\u00e3o  desse modificador.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/62304\/questao\/1902190-20210914110224000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Esse modificador \u00e9 conhecido por<\/p>","resposta":7335772,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extrude.","id":7335769,"corpo":"<p><em>extrude.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lattice.","id":7335770,"corpo":"<p><em>lattice.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"twist.","id":7335771,"corpo":"<p><em>twist.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"optimize.","id":7335772,"corpo":"<p><em>optimize.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"squeeze.","id":7335773,"corpo":"<p><em>squeeze.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No pen\u00faltimo par\u00e1grafo do texto o autor alude a \u201cum grande mal\u2010entendido\u201d.Esse mal\u2010entendido \u00e9","provas":[{"id":62307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902196,"hashId":"d9d4f4ca8de39dbc74e2536dcdeab22d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No pen\u00faltimo par\u00e1grafo do texto o autor alude a \u201c<em>um grande mal\u2010entendido<\/em>\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse mal\u2010entendido \u00e9<\/p>","resposta":7335799,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considerar a vida como um dom de Deus.","id":7335796,"corpo":"<p>considerar a vida como um dom de Deus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pensar que somos melhores que os demais animais. ","id":7335797,"corpo":"<p>pensar que somos melhores que os demais animais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"achar que o amor salvar\u00e1 a esp\u00e9cie humana.","id":7335798,"corpo":"<p>achar que o amor salvar\u00e1 a esp\u00e9cie humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desconhecer o real significado da vida.","id":7335799,"corpo":"<p>desconhecer o real significado da vida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ignorar o valor das pequenas coisas em nossa exist\u00eancia.","id":7335800,"corpo":"<p>ignorar o valor das pequenas coisas em nossa exist\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nossa Miss\u00e3oVoc\u00ea e eu estamos na Terra para nos reproduzirmos. Nossa miss\u00e3o \u00e9 transmitir os nossos genes, multiplicar a nossa esp\u00e9cie e dar o fora. Tudo o mais que fazemos, tudo a mais que nos acontece, ou \u00e9 decorr\u00eancia ou \u00e9 passatempo. O que vem antes e depois dos nossos anos f\u00e9rteis \u00e9 s\u00f3 o pr\u00f3logo e o ep\u00edlogo. Se a natureza quisesse otimizar seus m\u00e9todos j\u00e1 nascer\u00edamos p\u00faberes e morrer\u00edamos assim que nossos filhos, que tamb\u00e9m nasceriam p\u00faberes, pudessem criar seus filhos (p\u00faberes) sem a ajuda dos av\u00f3s. Daria, no total, a\u00ed uns 35, 40 anos de vida, e adeus. O que resolveria a quest\u00e3o demogr\u00e1fica do planeta e, claro, os problemas da Previd\u00eancia. Mas a Natureza nos d\u00e1 o resto da vida \u2013 a inf\u00e2ncia e a velhice e todos os prazeres extrarreprodutivos do mundo, inclusive os sexuais \u2013 como brinde. Como um chaveiro, um agradecimento pela nossa colabora\u00e7\u00e3o.A laranjeira n\u00e3o existe para dar laranja, existe para produzir e espalhar sua pr\u00f3pria semente. A fruta n\u00e3o \u00e9 o objetivo da planta frut\u00edfera, \u00e9 o que ela usa para carregar suas sementes, \u00e9 o seu estratagema. Agradecer \u00e0 laranjeira pela laranja \u00e9 n\u00e3o entend\u00ea\u2010 la. Ela n\u00e3o sabe do que n\u00f3s estamos falando. Suco? Do\u00e7ura? Vitamina C? Eu?! Voc\u00ea e eu ficamos a\u00ed especulando sobre o que a vida quer de n\u00f3s, e s\u00f3 o que a vida quer \u00e9 continuar. Seja em n\u00f3s e na nossa prole, seja na minhoca e na sua. Nossa miss\u00e3o, nossa explica\u00e7\u00e3o, \u00e9 a mesma do rinoceronte e da an\u00eamona. Estamos aqui para fazer outros iguais a n\u00f3s. Isto que chamamos, carinhosamente, de \u201ceu\u201d, com suas peculiaridades e sua biografia \u00fanica, n\u00e3o \u00e9 mais do que uma laranja personalizada. Um estratagema da Natureza, a polpa com que a Natureza protege a nossa semente e assegura a continua\u00e7\u00e3o da vida. Enfim, um grande mal\u2010entendido.E os que passam pelo mundo sem se reproduzir? S\u00e3o caronas. Mas ganham o brinde da vida assim mesmo. A Natureza n\u00e3o discrimina. (VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. O Globo, 22\/09\/2013)","id":475727,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Nossa Miss\u00e3o<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">Voc\u00ea e eu estamos na Terra para nos reproduzirmos. Nossa miss\u00e3o \u00e9 transmitir os nossos genes, multiplicar a nossa esp\u00e9cie e dar o fora. Tudo o mais que fazemos, tudo a mais que nos acontece, ou \u00e9 decorr\u00eancia ou \u00e9 passatempo. O que vem antes e depois dos nossos anos f\u00e9rteis \u00e9 s\u00f3 o pr\u00f3logo e o ep\u00edlogo. Se a natureza quisesse otimizar seus m\u00e9todos j\u00e1 nascer\u00edamos p\u00faberes e morrer\u00edamos assim que nossos filhos, que tamb\u00e9m nasceriam p\u00faberes, pudessem criar seus filhos (p\u00faberes) sem a ajuda dos av\u00f3s. Daria, no total, a\u00ed uns 35, 40 anos de vida, e adeus. O que resolveria a quest\u00e3o demogr\u00e1fica do planeta e, claro, os problemas da Previd\u00eancia. Mas a Natureza nos d\u00e1 o resto da vida \u2013 a inf\u00e2ncia e a velhice e todos os prazeres extrarreprodutivos do mundo, inclusive os sexuais \u2013 como brinde. Como um chaveiro, um agradecimento pela nossa colabora\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">A laranjeira n\u00e3o existe para dar laranja, existe para produzir e espalhar sua pr\u00f3pria semente. A fruta n\u00e3o \u00e9 o objetivo da planta frut\u00edfera, \u00e9 o que ela usa para carregar suas sementes, \u00e9 o seu estratagema. Agradecer \u00e0 laranjeira pela laranja \u00e9 n\u00e3o entend\u00ea\u2010 la. Ela n\u00e3o sabe do que n\u00f3s estamos falando. Suco? Do\u00e7ura? Vitamina C? Eu?! Voc\u00ea e eu ficamos a\u00ed especulando sobre o que a vida quer de n\u00f3s, e s\u00f3 o que a vida quer \u00e9 continuar. Seja em n\u00f3s e na nossa prole, seja na minhoca e na sua. Nossa miss\u00e3o, nossa explica\u00e7\u00e3o, \u00e9 a mesma do rinoceronte e da an\u00eamona. Estamos aqui para fazer outros iguais a n\u00f3s. Isto que chamamos, carinhosamente, de \u201ceu\u201d, com suas peculiaridades e sua biografia \u00fanica, n\u00e3o \u00e9 mais do que uma laranja personalizada. Um estratagema da Natureza, a polpa com que a Natureza protege a nossa semente e assegura a continua\u00e7\u00e3o da vida. Enfim, um grande mal\u2010entendido.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">E os que passam pelo mundo sem se reproduzir? S\u00e3o caronas. Mas ganham o brinde da vida assim mesmo. A Natureza n\u00e3o discrimina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">(VER\u00cdSSIMO, Luis Fernando. O Globo, 22\/09\/2013)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, dois termos s\u00e3o definidos a seguir.I. ______ \u00e9 o processo pelo qual pode\u2010se obter o produto final de um processamento digital qualquer, sendo aplicado em programas de modelagem 2D e 3D bem como \u00e1udio.II. ______ \u00e9 o processo de transformar uma imagem vetorial em matricial.As lacunas das afirmativas acima s\u00e3o corretamente preenchidas por","provas":[{"id":62304,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Web Designer","id":7759},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-web-designer","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Web Designer - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902208,"hashId":"627f0946a7969c4379bc2d31f79ad120","enunciado":"<p>Em computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, dois termos s\u00e3o definidos a seguir.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. ______ \u00e9 o processo pelo qual pode\u2010se obter o produto final de um processamento digital qualquer, sendo aplicado em programas de modelagem 2D e 3D bem como \u00e1udio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. ______ \u00e9 o processo de transformar uma imagem vetorial em matricial.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As lacunas das afirmativas acima s\u00e3o corretamente preenchidas por<\/p>","resposta":7335856,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tweening e flicking.","id":7335853,"corpo":"<p><em>tweening <\/em>e <em>flicking<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"streaming e tweening.","id":7335854,"corpo":"<p><em>streaming <\/em>e <em>tweening.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rasteriza\u00e7\u00e3o e streaming.","id":7335855,"corpo":"<p>rasteriza\u00e7\u00e3o e <em>streaming<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"renderiza\u00e7\u00e3o e rasteriza\u00e7\u00e3o.","id":7335856,"corpo":"<p>renderiza\u00e7\u00e3o e rasteriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"flicking e renderiza\u00e7\u00e3o.","id":7335857,"corpo":"<p><em>flicking <\/em>e renderiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475718,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"},{"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os amigos, Antonio, Bernardo, Celio, Diego e Elias possuem alturas diferentes e fizeram uma fila em ordem crescente de altura. Sabe\u2010se que:\u2022 Bernardo \u00e9 mais alto que Diego, que n\u00e3o \u00e9 o mais baixo de todos, mas \u00e9 mais baixo que Antonio.\u2022 Celio \u00e9 mais alto que Antonio, mas n\u00e3o \u00e9 o mais alto de todos.Ent\u00e3o, \u00e9 correto concluir que","provas":[{"id":62307,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Urbano","sigla":"CONDER","id":2426,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"conder-ba-2013-fgv-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - CONDER - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1902253,"hashId":"e5783ddc7fa4c23891b51866af9a986b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os amigos, Antonio, Bernardo, Celio, Diego e Elias possuem alturas diferentes e fizeram uma fila em ordem crescente de altura. Sabe\u2010se que:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Bernardo \u00e9 mais alto que Diego, que n\u00e3o \u00e9 o mais baixo de todos, mas \u00e9 mais baixo que Antonio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Celio \u00e9 mais alto que Antonio, mas n\u00e3o \u00e9 o mais alto de todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, \u00e9 correto concluir que<\/p>","resposta":7336065,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antonio \u00e9 o terceiro da fila.","id":7336065,"corpo":"<p>Antonio \u00e9 o terceiro da fila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C\u00e9lio est\u00e1 imediatamente atr\u00e1s de Diego.","id":7336066,"corpo":"<p>C\u00e9lio est\u00e1 imediatamente atr\u00e1s de Diego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Elias \u00e9 o segundo da fila.","id":7336067,"corpo":"<p>Elias \u00e9 o segundo da fila.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio e Bernardo s\u00e3o vizinhos na fila","id":7336068,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio e Bernardo s\u00e3o vizinhos na fila<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diego \u00e9 o quarto da fila.","id":7336069,"corpo":"<p>Diego \u00e9 o quarto da fila.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":"raciocinio-logico\/1902253","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A varicela \u00e9 uma doen\u00e7a exantem\u00e1tica prevalente em nosso meio, qual alternativa N\u00c3O corresponde \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a?","provas":[{"id":46527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1415095,"hashId":"c0c49cb9c62f90238c7563930d0fcac7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A varicela \u00e9 uma doen\u00e7a exantem\u00e1tica prevalente em nosso meio, qual alternativa N\u00c3O corresponde \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a?<\/p>","resposta":5215189,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pode evoluir com complica\u00e7\u00f5es bacterianas.","id":5215186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode evoluir com complica\u00e7\u00f5es bacterianas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exantema \u00e9 polim\u00f3rfico e papulo-vesicular.","id":5215187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exantema \u00e9 polim\u00f3rfico e papulo-vesicular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sua etiologia \u00e9 viral - grupo varicela zoster.","id":5215188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua etiologia \u00e9 viral - grupo varicela zoster.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exantema raramente acomete mucosas e couro cabeludo.","id":5215189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exantema raramente acomete mucosas e couro cabeludo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1415095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A enterorragia ocorre com manifesta\u00e7\u00e3o de qual parasitose?","provas":[{"id":46527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1415097,"hashId":"1cf005018185132159d27b9622fbcf82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A enterorragia ocorre com manifesta\u00e7\u00e3o de qual parasitose?<\/p>","resposta":5215197,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ascarid\u00edase.","id":5215194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ascarid\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrongiloid\u00edase.","id":5215195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estrongiloid\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enterob\u00edase.","id":5215196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enterob\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tricocefal\u00edase.","id":5215197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tricocefal\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1415097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 icter\u00edcia neonatal, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1415099,"hashId":"7c16d69ab75300db1eb4c4bee388a9c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 icter\u00edcia neonatal, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5215203,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aleitamento materno exclusivo \u00e9 contraindicado nos rec\u00e9m-nascidos ict\u00e9ricos em fototerapia.","id":5215202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aleitamento materno exclusivo \u00e9 contraindicado nos rec\u00e9m-nascidos ict\u00e9ricos em fototerapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame f\u00edsico do rec\u00e9m-nascido com hiperbilirrubinemia n\u00e3o \u00e9 uma medida fidedigna da bilirrubina s\u00e9rica.","id":5215203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame f\u00edsico do rec\u00e9m-nascido com hiperbilirrubinemia n\u00e3o \u00e9 uma medida fidedigna da bilirrubina s\u00e9rica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A icter\u00edcia do leite materno \u00e9 de in\u00edcio precoce.","id":5215204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A icter\u00edcia do leite materno \u00e9 de in\u00edcio precoce.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A incompatibilidade ABO cursa com hiperbilirrubinemia devido ao aumento da circula\u00e7\u00e3o entero-hep\u00e1tica.","id":5215205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A incompatibilidade ABO cursa com hiperbilirrubinemia devido ao aumento da circula\u00e7\u00e3o entero-hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1415099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O leite materno cont\u00e9m todos os nutrientes essenciais para o crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a pequena. Em rela\u00e7\u00e3o a sua composi\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1415101,"hashId":"6fa9751b46bdb03d8503b99a83a25384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno cont\u00e9m todos os nutrientes essenciais para o crescimento e desenvolvimento da crian\u00e7a pequena. Em rela\u00e7\u00e3o a sua composi\u00e7\u00e3o, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5215210,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de gordura no leite aumenta no decorrer da mamada.","id":5215210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concentra\u00e7\u00e3o de gordura no leite aumenta no decorrer da mamada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O colostro cont\u00e9m menos prote\u00edna e lip\u00eddeos que o leite maduro.","id":5215211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O colostro cont\u00e9m menos prote\u00edna e lip\u00eddeos que o leite maduro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O leite materno n\u00e3o apresenta imunoglobulinas, em especial a IgA.","id":5215212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O leite materno n\u00e3o apresenta imunoglobulinas, em especial a IgA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fator b\u00edfido presente no leite materno est\u00e1 isento de propriedades imunol\u00f3gicas.","id":5215213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fator b\u00edfido presente no leite materno est\u00e1 isento de propriedades imunol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1415101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual medicamento pode ser usado pela m\u00e3e em aleitamento materno exclusivo?","provas":[{"id":46527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1415102,"hashId":"d127235a89220363786fd3c1faf52501","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual medicamento pode ser usado pela m\u00e3e em aleitamento materno exclusivo?<\/p>","resposta":5215215,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Isotretino\u00edna.","id":5215214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Isotretino\u00edna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidrocortisona.","id":5215215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hidrocortisona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Amiodarona.","id":5215216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amiodarona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ciclofosfamida.","id":5215217,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciclofosfamida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1415102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual situa\u00e7\u00e3o N\u00c3O cursa com acelera\u00e7\u00e3o puberal (puberdade precoce) na adolesc\u00eancia?","provas":[{"id":46527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1415103,"hashId":"2462c6f166dfaf3361b2ec262d399330","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual situa\u00e7\u00e3o N\u00c3O cursa com acelera\u00e7\u00e3o puberal (puberdade precoce) na adolesc\u00eancia?<\/p>","resposta":5215220,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso cr\u00f4nico de horm\u00f4nios ester\u00f3ides.","id":5215218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso cr\u00f4nico de horm\u00f4nios ester\u00f3ides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperplasia cong\u00eanita da suprarrenal.","id":5215219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hiperplasia cong\u00eanita da suprarrenal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Turner.","id":5215220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00edndrome de Turner.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tumores secretores gonodais.","id":5215221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tumores secretores gonodais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1415103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num paciente neutrop\u00eanico febril de alto risco, sem foco definido, proveniente do domic\u00edlio, est\u00e1vel do ponto de vista hemodin\u00e2mico e que n\u00e3o possua cateter de longa perman\u00eancia, o esquema inicial CORRETO de tratamento antimicrobiano \u00e9:","provas":[{"id":46527,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-pediatria-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":1415114,"hashId":"f68b2a85bedc9b0724ab03ac7cba2e9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num paciente neutrop\u00eanico febril de alto risco, sem foco definido, proveniente do domic\u00edlio, est\u00e1vel do ponto de vista hemodin\u00e2mico e que n\u00e3o possua cateter de longa perman\u00eancia, o esquema inicial CORRETO de tratamento antimicrobiano \u00e9:<\/p>","resposta":5215262,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o + amicacina por via venosa.","id":5215262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cefalosporina de terceira gera\u00e7\u00e3o + amicacina por via venosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vancomicina + ceftazidima por via venosa.","id":5215263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vancomicina + ceftazidima por via venosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anfotericina B + polimixina E por via venosa.","id":5215264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anfotericina B + polimixina E por via venosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ciprofloxacin + amoxicilina\/clavulanato por via oral.","id":5215265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ciprofloxacin + amoxicilina\/clavulanato por via oral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1415114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das fraturas do colo do f\u00eamur, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1415122,"hashId":"13685a9d2ecdacea407cc8fb71492ada","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das fraturas do colo do f\u00eamur, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5215297,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O valgo diminui a incid\u00eancia de necrose avascular da cabe\u00e7a do f\u00eamur.","id":5215294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valgo diminui a incid\u00eancia de necrose avascular da cabe\u00e7a do f\u00eamur.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valgo aumenta a incid\u00eancia de pseudoartrose.","id":5215295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valgo aumenta a incid\u00eancia de pseudoartrose.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valgo diminui a estabilidade da redu\u00e7\u00e3o.","id":5215296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O valgo diminui a estabilidade da redu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Antevers\u00e3o ou retrovers\u00e3o maior que 20\u00b0 aumenta a incid\u00eancia de n\u00e3o consolida\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do f\u00eamur.","id":5215297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antevers\u00e3o ou retrovers\u00e3o maior que 20\u00b0 aumenta a incid\u00eancia de n\u00e3o consolida\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a do f\u00eamur.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1415122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 indica\u00e7\u00e3o para o tratamento cir\u00fargico das fraturas das di\u00e1fises do \u00famero a:","provas":[{"id":46528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1415135,"hashId":"657a6e88b626436076939a00222b3d28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00c3O \u00e9 indica\u00e7\u00e3o para o tratamento cir\u00fargico das fraturas das di\u00e1fises do \u00famero a:<\/p>","resposta":5215347,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fratura patol\u00f3gica.","id":5215346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura patol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Paralisia do nervo radial.","id":5215347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paralisia do nervo radial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fratura segmentar.","id":5215348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fratura segmentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Les\u00e3o da extremidade inferior, impedindo sustenta\u00e7\u00e3o de peso.","id":5215349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00e3o da extremidade inferior, impedindo sustenta\u00e7\u00e3o de peso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1415135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fratura do acet\u00e1bulo, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":46528,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia","id":1587},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","sigla":"PM MG","id":547,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais","descricao":"CRS - Pol\u00edcia Militar de Minas Gerais - CRS - PMMG","sigla":"CRS PMMG","oab":false,"id":1041},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-mg-mg-2013-crs-pmmg-medico-area-ortopedia-2","tipo":1,"nome":"CRS - PMMG - PM MG - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ortopedia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:46:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":323,"descricao":"Medicina - Ortopedia E Traumatologia"}],"id":1415139,"hashId":"4a51643525876eb23ae89cf8a39c3219","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fratura do acet\u00e1bulo, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":5215363,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A posi\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a femoral frequentemente determina a \u00e1rea fraturada do acet\u00e1bulo.","id":5215362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A posi\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a femoral frequentemente determina a \u00e1rea fraturada do acet\u00e1bulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tomografia computadorizada tridimensional substitui as radiografias padronizadas.","id":5215363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tomografia computadorizada tridimensional substitui as radiografias padronizadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fraturas que envolvem menos de 20% da parede posterior n\u00e3o chegam a afetar a estabilidade do quadril.","id":5215364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fraturas que envolvem menos de 20% da parede posterior n\u00e3o chegam a afetar a estabilidade do quadril.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As complica\u00e7\u00f5es agudas mais frequentes s\u00e3o tromboemb\u00f3licas e infec\u00e7\u00e3o.","id":5215365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As complica\u00e7\u00f5es agudas mais frequentes s\u00e3o tromboemb\u00f3licas e infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 14 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ortopedia","oab":false,"nome":"Ortopedia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4496,"slug":"medicina-ortopedia"}],"slug":"medicina\/1415139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e a solidariedade, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":46272,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-paraiso-do-norte-pr-2013-epl-concursos-advogado","tipo":1,"nome":"EPL Concursos - C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:42:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1406085,"hashId":"f4daaad76a4068cf161729f257a54e1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e a solidariedade, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":5177092,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considera-se sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal, a pessoa obrigada ao pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria, podendo ser contribuinte, quando tenha rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato gerador ou respons\u00e1vel, quando, sem revestir a condi\u00e7\u00e3o de contribuinte, sua obriga\u00e7\u00e3o decorra de disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei.","id":5177091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal, a pessoa obrigada ao pagamento de tributo ou penalidade pecuni\u00e1ria, podendo ser contribuinte, quando tenha rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato gerador ou respons\u00e1vel, quando, sem revestir a condi\u00e7\u00e3o de contribuinte, sua obriga\u00e7\u00e3o decorra de disposi\u00e7\u00e3o expressa de lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a pessoa obrigada \u00e0s presta\u00e7\u00f5es que constituam o seu objeto, sendo que, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, as conven\u00e7\u00f5es particulares, relativas \u00e0 responsabilidade pelo pagamento de tributos, n\u00e3o podem ser opostas \u00e0 Fazenda P\u00fablica, para modificar a defini\u00e7\u00e3o legal do sujeito passivo das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias correspondentes.","id":5177092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e9 a pessoa obrigada \u00e0s presta\u00e7\u00f5es que constituam o seu objeto, sendo que, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, as conven\u00e7\u00f5es particulares, relativas \u00e0 responsabilidade pelo pagamento de tributos, n\u00e3o podem ser opostas \u00e0 Fazenda P\u00fablica, para modificar a defini\u00e7\u00e3o legal do sujeito passivo das obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias correspondentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consideram-se solidariamente obrigadas as pessoas que tenham interesse comum na situa\u00e7\u00e3o que constitua o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal, bem como as pessoas expressamente designadas por lei, n\u00e3o comportando nesse caso, o benef\u00edcio de ordem.","id":5177093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consideram-se solidariamente obrigadas as pessoas que tenham interesse comum na situa\u00e7\u00e3o que constitua o fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o principal, bem como as pessoas expressamente designadas por lei, n\u00e3o comportando nesse caso, o benef\u00edcio de ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Salvo disposi\u00e7\u00e3o de legal em sentido contr\u00e1rio, s\u00e3o efeitos da solidariedade: o aproveitamento pelos demais do pagamento efetuado por um dos obrigados; a exonera\u00e7\u00e3o de todos os obrigados, mediante a isen\u00e7\u00e3o ou remiss\u00e3o de cr\u00e9dito, salvo se outorgada pessoalmente a um deles, subsistindo, nesse caso, a solidariedade quanto aos demais pelo saldo.","id":5177094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Salvo disposi\u00e7\u00e3o de legal em sentido contr\u00e1rio, s\u00e3o efeitos da solidariedade: o aproveitamento pelos demais do pagamento efetuado por um dos obrigados; a exonera\u00e7\u00e3o de todos os obrigados, mediante a isen\u00e7\u00e3o ou remiss\u00e3o de cr\u00e9dito, salvo se outorgada pessoalmente a um deles, subsistindo, nesse caso, a solidariedade quanto aos demais pelo saldo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para efeitos de solidariedade, a interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o, em favor ou contra um dos obrigados, favorece ou prejudica aos demais ","id":5177095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para efeitos de solidariedade, a interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o, em favor ou contra um dos obrigados, favorece ou prejudica aos demais <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"}],"slug":"direito-tributario\/1406085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem abaixo e em seguida assinale a op\u00e7\u00e3o correta:","provas":[{"id":46282,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte","sigla":"Camara de Paraiso do Norte","id":4122,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"EPL Concursos","descricao":"EPL Concursos","sigla":"","oab":false,"id":735},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-paraiso-do-norte-pr-2013-epl-concursos-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"EPL Concursos - C\u00e2mara de Para\u00edso do Norte - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1406261,"hashId":"ce7335ffefd16543223689191d1fe601","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem abaixo e em seguida assinale a op\u00e7\u00e3o correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46282\/questao\/1406261-20201112170103000000-0.jpeg\" width=\"417\" style=\"\"><\/p>","resposta":5177823,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio; ","id":5177820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Memorando; ","id":5177821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Memorando; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requerimento;","id":5177822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requerimento;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organograma; ","id":5177823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organograma; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fluxograma. ","id":5177824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fluxograma. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":420523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Of\u00edcio","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411212,"slug":"redacao-oficial-oficio"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1406261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}