{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164565,"perPage":"100","pages":21646,"page":14865,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa deve digitar tr\u00eas textos com o mesmo n\u00famero de p\u00e1ginas. Come\u00e7ando a digita\u00e7\u00e3o \u00e0s 13h30min, ela terminaria \u00e0s 17h45min, mas, se tivesse a ajuda de dois outros digitadores t\u00e3o eficientes quanto ela, come\u00e7ando no mesmo hor\u00e1rio, os tr\u00eas textos terminariam de ser digitados \u00e0s","provas":[{"id":47351,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1439101,"hashId":"fb064a77020f1138039c0e06d2d86f6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pessoa deve digitar tr\u00eas textos com o mesmo n\u00famero de p\u00e1ginas. Come\u00e7ando a digita\u00e7\u00e3o \u00e0s 13h30min, ela terminaria \u00e0s 17h45min, mas, se tivesse a ajuda de dois outros digitadores t\u00e3o eficientes quanto ela, come\u00e7ando no mesmo hor\u00e1rio, os tr\u00eas textos terminariam de ser digitados \u00e0s<\/p>","resposta":5321837,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16h10min","id":5321834,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16h10min<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15h50min","id":5321835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15h50min<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15h25min","id":5321836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15h25min<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14h55min","id":5321837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14h55min<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14h10min","id":5321838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">14h10min<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"}],"slug":"matematica\/1439101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se um capital de R$1500,00 rende R$420,00 de juros simples em 2 anos, pode-se afirmar que a taxa de juros equivalente, trimestralmente, \u00e9","provas":[{"id":47351,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1439102,"hashId":"1a4b2c54dce87ddf1509fe2f00bc7c33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se um capital de R$1500,00 rende R$420,00 de juros simples em 2 anos, pode-se afirmar que a taxa de juros equivalente, trimestralmente, \u00e9<\/p>","resposta":5321841,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,5%","id":5321839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2,5%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,0%","id":5321840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,0%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,5%","id":5321841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3,5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,0%","id":5321842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,0%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4,5%","id":5321843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4,5%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403836,"slug":"matematica-juros-simples"}],"slug":"matematica\/1439102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o \u2013 GesP\u00fablica \u2013 foi institu\u00eddo pelo Decreto n\u00ba 5.378, de 23 de fevereiro de 2005, e \u00e9 o resultado da evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de diversas iniciativas do Governo Federal para a promo\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o p\u00fablica de excel\u00eancia, visando contribuir para a qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados ao cidad\u00e3o e para o aumento da competitividade do pa\u00eds.A pol\u00edtica do GesP\u00fablica possui tr\u00eas fundamentos principais:1) \u00c9 essencialmente p\u00fablica; 2) \u00c9 focada em resultados; 3) \u00c9 federativa.A pol\u00edtica do GesP\u00fablica \u00e9 federativa porque","provas":[{"id":47351,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1439109,"hashId":"d1200dea1ce14aa0466c7dbc0824e13b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Gest\u00e3o P\u00fablica e Desburocratiza\u00e7\u00e3o \u2013 GesP\u00fablica \u2013 foi institu\u00eddo pelo Decreto n\u00ba 5.378, de 23 de fevereiro de 2005, e \u00e9 o resultado da evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de diversas iniciativas do Governo Federal para a promo\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o p\u00fablica de excel\u00eancia, visando contribuir para a qualidade dos servi\u00e7os p\u00fablicos prestados ao cidad\u00e3o e para o aumento da competitividade do pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica do GesP\u00fablica possui tr\u00eas fundamentos principais:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1) \u00c9 essencialmente p\u00fablica; 2) \u00c9 focada em resultados; 3) \u00c9 federativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica do GesP\u00fablica \u00e9<strong> federativa<\/strong> porque<\/p><p><br><\/p>","resposta":5321874,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o est\u00e1 limitada a um objeto espec\u00edfico a ser gerenciado (sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, previd\u00eancia, saneamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o, etc), aplicando-se a toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em todos os poderes e esferas do governo.","id":5321874,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o est\u00e1 limitada a um objeto espec\u00edfico a ser gerenciado (sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, previd\u00eancia, saneamento, fiscaliza\u00e7\u00e3o, etc), aplicando-se a toda a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica em todos os poderes e esferas do governo.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se aplica unicamente \u00e0s empresas privadas de seguran\u00e7a, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o de \u00e2mbito federal, estadual ou municipal.","id":5321875,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se aplica unicamente \u00e0s empresas privadas de seguran\u00e7a, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o de \u00e2mbito federal, estadual ou municipal.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser implantada apenas para qualidade no atendimento ao p\u00fablico das esferas municipal e estadual.","id":5321876,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser implantada apenas para qualidade no atendimento ao p\u00fablico das esferas municipal e estadual.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser aplicada t\u00e3o somente para qualidade no atendimento ao p\u00fablico da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.","id":5321877,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser aplicada t\u00e3o somente para qualidade no atendimento ao p\u00fablico da \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pertence exclusivamente ao Governo Federal.","id":5321878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pertence exclusivamente ao Governo Federal.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Desburocratiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Desburocratiza\u00e7\u00e3o","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404563,"slug":"administracao-publica-programa-nacional-de-desburocratizacao"}],"slug":"administracao-publica\/1439109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cargos de not\u00e1rio e de registrador, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base na Lei dos Cart\u00f3rios.","provas":[{"id":49785,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505446,"hashId":"98a64e7b28f55ef8a297762db6e47320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos cargos de not\u00e1rio e de registrador, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base na Lei dos Cart\u00f3rios.<\/p>","resposta":5616263,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 dever dos not\u00e1rios e dos oficiais de registro fiscalizar o recolhimento dos impostos incidentes sobre os atos que praticam, sendo tal ato da compet\u00eancia exclusiva do auditor fiscal do ju\u00edzo.","id":5616261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 dever dos not\u00e1rios e dos oficiais de registro fiscalizar o recolhimento dos impostos incidentes sobre os atos que praticam, sendo tal ato da compet\u00eancia exclusiva do auditor fiscal do ju\u00edzo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os concursos para esses cargos devem ser realizados pelo Poder Judici\u00e1rio, com a participa\u00e7\u00e3o, em todas as suas fases, da defensoria p\u00fablica do estado da Federa\u00e7\u00e3o interessado.","id":5616262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os concursos para esses cargos devem ser realizados pelo Poder Judici\u00e1rio, com a participa\u00e7\u00e3o, em todas as suas fases, da defensoria p\u00fablica do estado da Federa\u00e7\u00e3o interessado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao concurso p\u00fablico para esses cargos poder\u00e3o concorrer candidatos n\u00e3o bachar\u00e9is em direito que tenham completado, at\u00e9 a data da primeira publica\u00e7\u00e3o do edital do certame, dez anos de exerc\u00edcio em servi\u00e7o notarial ou de registro.","id":5616263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao concurso p\u00fablico para esses cargos poder\u00e3o concorrer candidatos n\u00e3o bachar\u00e9is em direito que tenham completado, at\u00e9 a data da primeira publica\u00e7\u00e3o do edital do certame, dez anos de exerc\u00edcio em servi\u00e7o notarial ou de registro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao concurso de remo\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e3o admitidos titulares e substitutos que exer\u00e7am a atividade notarial ou de registro por mais de tr\u00eas anos.","id":5616264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao concurso de remo\u00e7\u00e3o s\u00f3 ser\u00e3o admitidos titulares e substitutos que exer\u00e7am a atividade notarial ou de registro por mais de tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O not\u00e1rio, assim como o registrador pode praticar, pessoalmente, no servi\u00e7o de que seja titular, qualquer ato de seu interesse, se o fizer na presen\u00e7a de outro not\u00e1rio ou registrador que n\u00e3o seja seu parente na linha reta ou colateral at\u00e9 o terceiro grau.","id":5616265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O not\u00e1rio, assim como o registrador pode praticar, pessoalmente, no servi\u00e7o de que seja titular, qualquer ato de seu interesse, se o fizer na presen\u00e7a de outro not\u00e1rio ou registrador que n\u00e3o seja seu parente na linha reta ou colateral at\u00e9 o terceiro grau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1505446","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das penalidades aplic\u00e1veis aos not\u00e1rios e registradores, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":49785,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505448,"hashId":"018388e8c75a15685ff61512d27ecb55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das penalidades aplic\u00e1veis aos not\u00e1rios e registradores, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5616271,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente por meio de abertura de sindic\u00e2ncia \u00e9 poss\u00edvel a perda da delega\u00e7\u00e3o.","id":5616270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente por meio de abertura de sindic\u00e2ncia \u00e9 poss\u00edvel a perda da delega\u00e7\u00e3o.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um not\u00e1rio que descumpra reiteradamente seus deveres dever\u00e1 ser punido com suspens\u00e3o.","id":5616271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um not\u00e1rio que descumpra reiteradamente seus deveres dever\u00e1 ser punido com suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um not\u00e1rio deve perceber dois ter\u00e7os da sua remunera\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo de afastamento para a apura\u00e7\u00e3o da falta que lhe seja imputada.","id":5616272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um not\u00e1rio deve perceber dois ter\u00e7os da sua remunera\u00e7\u00e3o durante o per\u00edodo de afastamento para a apura\u00e7\u00e3o da falta que lhe seja imputada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A pena de multa \u00e9 aplic\u00e1vel em casos de falta grave.","id":5616273,"corpo":"<p>A pena de multa \u00e9 aplic\u00e1vel em casos de falta grave.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pena de repreens\u00e3o deve ser aplicada em caso de reincid\u00eancia de falta leve.","id":5616274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pena de repreens\u00e3o deve ser aplicada em caso de reincid\u00eancia de falta leve.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407227,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-fundamentais-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"nome_clean":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","oab":true,"nome":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407233,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-protesto-de-titulos"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"O Direito Notarial e o Direito Registral: Conceitos e Distin\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"O Direito Notarial e o Direito Registral: Conceitos e Distin\u00e7\u00f5es","pai":407227,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407235,"slug":"direito-notarial-e-registral-o-direito-notarial-e-o-direito-registral-conceitos-e-distincoes"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1505448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca de nome, prenome e sobrenome, de acordo com a Lei n.\u00b0 6.015\/1973 e com a doutrina de refer\u00eancia.","provas":[{"id":49785,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505451,"hashId":"48eac2ce0e926b232a126d38ee03a1e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca de nome, prenome e sobrenome, de acordo com a Lei n.\u00b0 6.015\/1973 e com a doutrina de refer\u00eancia.<\/p>","resposta":5616287,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um jovem pode, ap\u00f3s ter atingido a idade de dezesseis anos, alterar seu nome pessoalmente ou por intermedia\u00e7\u00e3o de procurador.","id":5616283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jovem pode, ap\u00f3s ter atingido a idade de dezesseis anos, alterar seu nome pessoalmente ou por intermedia\u00e7\u00e3o de procurador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A anula\u00e7\u00e3o ou declara\u00e7\u00e3o de nulidade do casamento n\u00e3o \u00e9 hip\u00f3tese de altera\u00e7\u00e3o de sobrenome.","id":5616284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A anula\u00e7\u00e3o ou declara\u00e7\u00e3o de nulidade do casamento n\u00e3o \u00e9 hip\u00f3tese de altera\u00e7\u00e3o de sobrenome.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o posterior de nome, por ser processada em segredo de justi\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 publicada na imprensa.","id":5616285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A altera\u00e7\u00e3o posterior de nome, por ser processada em segredo de justi\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 publicada na imprensa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A substitui\u00e7\u00e3o do prenome por apelidos p\u00fablicos not\u00f3rios \u00e9 vedada no sistema brasileiro.","id":5616286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A substitui\u00e7\u00e3o do prenome por apelidos p\u00fablicos not\u00f3rios \u00e9 vedada no sistema brasileiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O enteado pode requerer \u00e0 justi\u00e7a que, no registro de seu nascimento, seja averbado o nome de fam\u00edlia de seu padrasto.","id":5616287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O enteado pode requerer \u00e0 justi\u00e7a que, no registro de seu nascimento, seja averbado o nome de fam\u00edlia de seu padrasto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1505451","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 10.845 \/2007, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":49785,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505462,"hashId":"585f57981b6e5aebe51afb958d0ef7b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no que disp\u00f5e a Lei n.\u00ba 10.845 \/2007, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5616334,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O julgamento dos processos de remo\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o dos ju\u00edzes compete ao Conselho da Magistratura.","id":5616331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O julgamento dos processos de remo\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o dos ju\u00edzes compete ao Conselho da Magistratura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de comarca independe de solenidade formal.","id":5616332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o de comarca independe de solenidade formal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que as comarcas mantenham registro de sua instala\u00e7\u00e3o, exigindo-se, entretanto, que guardem registro da entrada e do afastamento definitivo dos ju\u00edzes que nelas trabalharem.","id":5616333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que as comarcas mantenham registro de sua instala\u00e7\u00e3o, exigindo-se, entretanto, que guardem registro da entrada e do afastamento definitivo dos ju\u00edzes que nelas trabalharem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um distrito deve ser entendido como a subdivis\u00e3o territorial da comarca.","id":5616334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um distrito deve ser entendido como a subdivis\u00e3o territorial da comarca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As unidades de divis\u00e3o judici\u00e1ria devem ser definidas pela Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a, que pode distribu\u00ed-las ou agrup\u00e1-las territorialmente no munic\u00edpio.","id":5616335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As unidades de divis\u00e3o judici\u00e1ria devem ser definidas pela Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a, que pode distribu\u00ed-las ou agrup\u00e1-las territorialmente no munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407227,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-fundamentais-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1505462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":49785,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505493,"hashId":"ca52a1f7bf55ddab9d6b7a69f490404c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5616468,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete exclusivamente ao estado-membro a institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o, por meio de lei, para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":5616466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete exclusivamente ao estado-membro a institui\u00e7\u00e3o de contribui\u00e7\u00e3o, por meio de lei, para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No que se refere \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de receitas, a CF n\u00e3o admite que a Uni\u00e3o condicione a entrega de receitas tribut\u00e1rias ao pagamento, pelos entes federativos, de valores que lhe sejam devidos.","id":5616467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o de receitas, a CF n\u00e3o admite que a Uni\u00e3o condicione a entrega de receitas tribut\u00e1rias ao pagamento, pelos entes federativos, de valores que lhe sejam devidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O imposto sobre transmiss\u00e3o inter vivos, de compet\u00eancia do munic\u00edpio, n\u00e3o incide sobre direitos reais de garantia.","id":5616468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O imposto sobre transmiss\u00e3o<em> inter vivos<\/em>, de compet\u00eancia do munic\u00edpio, n\u00e3o incide sobre direitos reais de garantia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A imunidade relativa ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda ou aos servi\u00e7os das pessoas pol\u00edticas n\u00e3o se estende \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio, \u00e0s rendas e aos servi\u00e7os vinculados a suas finalidades essenciais.","id":5616469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imunidade relativa ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda ou aos servi\u00e7os das pessoas pol\u00edticas n\u00e3o se estende \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio, \u00e0s rendas e aos servi\u00e7os vinculados a suas finalidades essenciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O IPI, de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, \u00e9 seletivo em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade do produto, sendo vedada a compensa\u00e7\u00e3o do que for devido desse imposto em cada opera\u00e7\u00e3o com o montante cobrado nas opera\u00e7\u00f5es anteriores.","id":5616470,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O IPI, de compet\u00eancia da Uni\u00e3o, \u00e9 seletivo em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade do produto, sendo vedada a compensa\u00e7\u00e3o do que for devido desse imposto em cada opera\u00e7\u00e3o com o montante cobrado nas opera\u00e7\u00f5es anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430869,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o das Receitas Tribut\u00e1rias (Discrimina\u00e7\u00e3o de Rendas)","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407192,"slug":"direito-tributario-reparticao-das-receitas-tributarias-discriminacao-de-rendas"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Transmiss\u00e3o de Bens Im\u00f3veis - ITBI","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407212,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-transmissao-de-bens-imoveis-itbi"}],"slug":"direito-tributario\/1505493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, podemos afirmar que","provas":[{"id":51702,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2013-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Paranava\u00ed - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1563050,"hashId":"0cd2b374eadb9085b52b237b733f9019","enunciado":"<p>De acordo com o texto, podemos afirmar que<\/p>","resposta":5857111,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as pessoas apaixonadas costumam ser tolerantes com os defeitos do parceiro, ainda que tais defeitos lhes incomodem.","id":5857108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pessoas apaixonadas costumam ser tolerantes com os defeitos do parceiro, ainda que tais defeitos lhes incomodem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a maioria dos casais apaixonados est\u00e1 satisfeito com o companheiro, pois, apesar dele apresentar defeitos, suas qualidades sempre s\u00e3o superiores.","id":5857109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maioria dos casais apaixonados est\u00e1 satisfeito com o companheiro, pois, apesar dele apresentar defeitos, suas qualidades sempre s\u00e3o superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma caracter\u00edstica reconhecida como qualidade no in\u00edcio do relacionamento tende a tornar-se mais marcante com o passar do tempo, levando o parceiro a valoriz\u00e1-la cada vez mais no cotidiano.","id":5857110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma caracter\u00edstica reconhecida como qualidade no in\u00edcio do relacionamento tende a tornar-se mais marcante com o passar do tempo, levando o parceiro a valoriz\u00e1-la cada vez mais no cotidiano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para manter as rela\u00e7\u00f5es, a receita \u00e9 a toler\u00e2ncia, os h\u00e1bitos irritantes, embora incomodem, precisam ser tolerados para conviver bem com o outro que tem muitas outras qualidades.","id":5857111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">para manter as rela\u00e7\u00f5es, a receita \u00e9 a toler\u00e2ncia, os h\u00e1bitos irritantes, embora incomodem, precisam ser tolerados para conviver bem com o outro que tem muitas outras qualidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a teoria da troca social acredita que se os benef\u00edcios que o parceiro traz \u00e0 rela\u00e7\u00e3o superam seus defeitos, a outra parte pode vir a abandonar a rela\u00e7\u00e3o, por causa da exist\u00eancia de boas alternativas dispon\u00edveis.","id":5857112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a teoria da troca social acredita que se os benef\u00edcios que o parceiro traz \u00e0 rela\u00e7\u00e3o superam seus defeitos, a outra parte pode vir a abandonar a rela\u00e7\u00e3o, por causa da exist\u00eancia de boas alternativas dispon\u00edveis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Amores imperfeitos A pessoa que voc\u00ea mais gosta \u00e9 cheia de defeitos? Existe uma explica\u00e7\u00e3o Cristiane Segatto 1.\u00a7 Quantos dos seus amigos descrevem o parceiro (ou parceira) de uma forma estranhamente d\u00fabia? A pessoa \u00e9 o amor da vida dele e, ao mesmo, o ser que mais o incomoda. \u00c9 uma reclama\u00e7\u00e3o t\u00e3o corriqueira que come\u00e7o a achar que estranha \u00e9 a minoria que parece satisfeita com o que tem em casa. 2.\u00a7 Tolerar os defeitos do companheiro e entender que, ao firmar uma parceria, compramos um pacote completo (com tudo o que h\u00e1 de agrad\u00e1vel e desagrad\u00e1vel) parece, cada vez mais, uma esquisita caracter\u00edstica de uma subesp\u00e9cie em extin\u00e7\u00e3o. 3.\u00a7 O grupo majorit\u00e1rio parece ser o dos apaixonados intolerantes. 4.\u00a7 H\u00e1 quem se dedique a tentar entend\u00ea-los. Li nesta semana uma reportagem interessante sobre isso. Foi publicada na revista Scientific American Mind. \u00c9 baseada no livro Annoying: The Science of What Bugs Us (algo como Irritante: a ci\u00eancia do que nos incomoda), dos jornalistas Joe Palca e Flora Lichtman. 5.\u00a7 Uma das pesquisadoras citadas \u00e9 a soci\u00f3loga Diane Felmlee, da Universidade da Calif\u00f3rnia. Ela conta a hist\u00f3ria de uma amiga que vivia reclamando que o marido trabalhava demais. Diane pediu que a mulher se lembrasse das qualidades que enxergava nele quando o conheceu na universidade. A resposta foi sensacional: \u201cA primeira coisa que chamou minha aten\u00e7\u00e3o foi o fato de que ele era incrivelmente trabalhador. Logo percebi que se tornaria um dos melhores alunos da classe\u201d. 6.\u00a7 N\u00e3o \u00e9 curioso? Por alguma raz\u00e3o, uma caracter\u00edstica que \u00e9 vista como uma qualidade no in\u00edcio do relacionamento se torna, com o passar do tempo, um defeito. Exemplos disso est\u00e3o por toda parte. No in\u00edcio do namoro, o cara parece muito atraente porque \u00e9 desencanado, tranquil\u00e3o. N\u00e3o perde a chance de passar o dia de bermuda e chinelo, ouvindo m\u00fasica e bebendo com a namorada e os amigos. Quatro anos depois passa a ser visto pela amada como um sujeito pregui\u00e7oso, acomodado, que n\u00e3o tem objetivos claros na vida e veio ao mundo a passeio. 7.\u00a7 Em outra ocasi\u00e3o, a soci\u00f3loga Diane perguntou a um garoto por que ele gostava da \u00faltima namorada. A resposta foi uma lista de v\u00e1rias partes do corpo da mo\u00e7a \u2013 incluindo as mais \u00edntimas. Quando a professora perguntou por que o relacionamento havia acabado, a justificativa foi: \u201cEra uma rela\u00e7\u00e3o baseada somente no desejo. N\u00e3o havia amor suficiente.\u201d 8.\u00a7 Uma aluna disse que se sentiu atra\u00edda pelo ex porque ele tinha um incr\u00edvel senso de humor. Algum tempo depois, passou a reclamar que \u201cele n\u00e3o levava nada a s\u00e9rio\u201d. Nesse caso, tamb\u00e9m, o que era qualidade virou defeito. Deve haver alguma explica\u00e7\u00e3o para isso. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, Diane vem realizando estudos com casais para tentar entender o fen\u00f4meno que ela chama de atra\u00e7\u00f5es fatais. 9.\u00a7 Ela observou que quanto mais acentuada \u00e9 a qualidade reconhecida pelo parceiro no in\u00edcio da rela\u00e7\u00e3o, mais inc\u00f4moda ela se torna ao longo dos anos. At\u00e9 virar um tra\u00e7o insuport\u00e1vel. 10.\u00a7 Diane acredita que a explica\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 teoria da troca social. Essa teoria parte do pressuposto de que as rela\u00e7\u00f5es humanas s\u00e3o baseadas na escolha racional e na an\u00e1lise de custo-benef\u00edcio. Se os custos de um dos parceiros superam seus benef\u00edcios, a outra parte pode vir a abandonar a rela\u00e7\u00e3o, especialmente se houver boas alternativas dispon\u00edveis. \u201cTra\u00e7os extremos trazem recompensas, mas tamb\u00e9m t\u00eam custos associados a eles, principalmente numa rela\u00e7\u00e3o\u201d. 11.\u00a7 Um exemplo \u00e9 a independ\u00eancia. Ela pode ser muito valorizada numa rela\u00e7\u00e3o. Um marido independente \u00e9 capaz de cuidar de si pr\u00f3prio. Mas se ele for independente demais, pode significar que n\u00e3o precisa da mulher. Isso acarreta custos para a rela\u00e7\u00e3o. 12.\u00a7 A receita para evitar que as rela\u00e7\u00f5es naufraguem \u00e9 a boa e (cada vez mais) escassa toler\u00e2ncia. \u00c9 preciso aprender a relativizar os h\u00e1bitos irritantes para continuar convivendo com uma pessoa que tem muitas outras qualidades. 13.\u00a7 Ningu\u00e9m \u00e9 totalmente desprovido de qualidades e defeitos. Temos os nossos, aprendemos com eles e com os deles. Al\u00e9m de toler\u00e2ncia, precisamos exercitar a capacidade de apoiar o parceiro quando as coisas v\u00e3o mal e de celebrar quando ele tem alguma raz\u00e3o para isso. Inventar programas novos e interessantes (zelar para que isso aconte\u00e7a com frequ\u00eancia) pode real\u00e7ar as qualidades de quem voc\u00ea gosta e amenizar as caracter\u00edsticas e manias irritantes. Irritante por irritante somos todos. Mas tamb\u00e9m podemos ser incrivelmente interessantes.Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Saude-e-bem-estar\/cristiane-segatto\/noticia\/2012\/01\/amores-imperfeitos.html em 01\/12\/2012","id":438102,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Amores imperfeitos <\/p><p style=\"text-align: center;\">A pessoa que voc\u00ea mais gosta \u00e9 cheia de defeitos? Existe uma explica\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cristiane Segatto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">1.\u00a7 Quantos dos seus amigos descrevem o parceiro (ou parceira) de uma forma estranhamente d\u00fabia? A pessoa \u00e9 o amor da vida dele e, ao mesmo, o ser que mais o incomoda. \u00c9 uma reclama\u00e7\u00e3o t\u00e3o corriqueira que come\u00e7o a achar que estranha \u00e9 a minoria que parece satisfeita com o que tem em casa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">2.\u00a7 Tolerar os defeitos do companheiro e entender que, ao firmar uma parceria, compramos um pacote completo (com tudo o que h\u00e1 de agrad\u00e1vel e desagrad\u00e1vel) parece, cada vez mais, uma esquisita caracter\u00edstica de uma subesp\u00e9cie em extin\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">3.\u00a7 O grupo majorit\u00e1rio parece ser o dos apaixonados intolerantes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">4.\u00a7 H\u00e1 quem se dedique a tentar entend\u00ea-los. Li nesta semana uma reportagem interessante sobre isso. Foi publicada na revista Scientific American Mind. \u00c9 baseada no livro Annoying: The Science of What Bugs Us (algo como Irritante: a ci\u00eancia do que nos incomoda), dos jornalistas Joe Palca e Flora Lichtman. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">5.\u00a7 Uma das pesquisadoras citadas \u00e9 a soci\u00f3loga Diane Felmlee, da Universidade da Calif\u00f3rnia. Ela conta a hist\u00f3ria de uma amiga que vivia reclamando que o marido trabalhava demais. Diane pediu que a mulher se lembrasse das qualidades que enxergava nele quando o conheceu na universidade. A resposta foi sensacional: \u201cA primeira coisa que chamou minha aten\u00e7\u00e3o foi o fato de que ele era incrivelmente trabalhador. Logo percebi que se tornaria um dos melhores alunos da classe\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">6.\u00a7 N\u00e3o \u00e9 curioso? Por alguma raz\u00e3o, uma caracter\u00edstica que \u00e9 vista como uma qualidade no in\u00edcio do relacionamento se torna, com o passar do tempo, um defeito. Exemplos disso est\u00e3o por toda parte. No in\u00edcio do namoro, o cara parece muito atraente porque \u00e9 desencanado, tranquil\u00e3o. N\u00e3o perde a chance de passar o dia de bermuda e chinelo, ouvindo m\u00fasica e bebendo com a namorada e os amigos. Quatro anos depois passa a ser visto pela amada como um sujeito pregui\u00e7oso, acomodado, que n\u00e3o tem objetivos claros na vida e veio ao mundo a passeio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">7.\u00a7 Em outra ocasi\u00e3o, a soci\u00f3loga Diane perguntou a um garoto por que ele gostava da \u00faltima namorada. A resposta foi uma lista de v\u00e1rias partes do corpo da mo\u00e7a \u2013 incluindo as mais \u00edntimas. Quando a professora perguntou por que o relacionamento havia acabado, a justificativa foi: \u201cEra uma rela\u00e7\u00e3o baseada somente no desejo. N\u00e3o havia amor suficiente.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">8.\u00a7 Uma aluna disse que se sentiu atra\u00edda pelo ex porque ele tinha um incr\u00edvel senso de humor. Algum tempo depois, passou a reclamar que \u201cele n\u00e3o levava nada a s\u00e9rio\u201d. Nesse caso, tamb\u00e9m, o que era qualidade virou defeito. Deve haver alguma explica\u00e7\u00e3o para isso. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, Diane vem realizando estudos com casais para tentar entender o fen\u00f4meno que ela chama de atra\u00e7\u00f5es fatais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">9.\u00a7 Ela observou que quanto mais acentuada \u00e9 a qualidade reconhecida pelo parceiro no in\u00edcio da rela\u00e7\u00e3o, mais inc\u00f4moda ela se torna ao longo dos anos. At\u00e9 virar um tra\u00e7o insuport\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">10.\u00a7 Diane acredita que a explica\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 teoria da troca social. Essa teoria parte do pressuposto de que as rela\u00e7\u00f5es humanas s\u00e3o baseadas na escolha racional e na an\u00e1lise de custo-benef\u00edcio. Se os custos de um dos parceiros superam seus benef\u00edcios, a outra parte pode vir a abandonar a rela\u00e7\u00e3o, especialmente se houver boas alternativas dispon\u00edveis. \u201cTra\u00e7os extremos trazem recompensas, mas tamb\u00e9m t\u00eam custos associados a eles, principalmente numa rela\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">11.\u00a7 Um exemplo \u00e9 a independ\u00eancia. Ela pode ser muito valorizada numa rela\u00e7\u00e3o. Um marido independente \u00e9 capaz de cuidar de si pr\u00f3prio. Mas se ele for independente demais, pode significar que n\u00e3o precisa da mulher. Isso acarreta custos para a rela\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">12.\u00a7 A receita para evitar que as rela\u00e7\u00f5es naufraguem \u00e9 a boa e (cada vez mais) escassa toler\u00e2ncia. \u00c9 preciso aprender a relativizar os h\u00e1bitos irritantes para continuar convivendo com uma pessoa que tem muitas outras qualidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">13.\u00a7 Ningu\u00e9m \u00e9 totalmente desprovido de qualidades e defeitos. Temos os nossos, aprendemos com eles e com os deles. Al\u00e9m de toler\u00e2ncia, precisamos exercitar a capacidade de apoiar o parceiro quando as coisas v\u00e3o mal e de celebrar quando ele tem alguma raz\u00e3o para isso. Inventar programas novos e interessantes (zelar para que isso aconte\u00e7a com frequ\u00eancia) pode real\u00e7ar as qualidades de quem voc\u00ea gosta e amenizar as caracter\u00edsticas e manias irritantes. Irritante por irritante somos todos. Mas tamb\u00e9m podemos ser incrivelmente interessantes.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Saude-e-bem-estar\/cristiane-segatto\/noticia\/2012\/01\/amores-imperfeitos.html em 01\/12\/2012<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1563050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cH\u00e1 quem se dedique a tentar entend\u00ea-los.\u201d( 4.\u00a7), o termo destacado refere-se","provas":[{"id":51702,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2013-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Paranava\u00ed - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1563053,"hashId":"0ec3f003e94c72e27968413f7a3f9fd5","enunciado":"<p>Em \u201cH\u00e1 quem se dedique a tentar entend\u00ea-<u>los<\/u>.\u201d( 4.\u00a7), o termo destacado refere-se<\/p>","resposta":5857123,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a uma subsp\u00e9cie em extin\u00e7\u00e3o.","id":5857122,"corpo":"<p>a uma subsp\u00e9cie em extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao grupo majorit\u00e1rio dos apaixonados intolerantes.","id":5857123,"corpo":"<p>ao grupo majorit\u00e1rio dos apaixonados intolerantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 minoria que parece satisfeita.","id":5857124,"corpo":"<p>\u00e0 minoria que parece satisfeita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aos defeitos do companheiro.","id":5857125,"corpo":"<p>aos defeitos do companheiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aos amigos.","id":5857126,"corpo":"<p>aos amigos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Amores imperfeitos A pessoa que voc\u00ea mais gosta \u00e9 cheia de defeitos? Existe uma explica\u00e7\u00e3o Cristiane Segatto 1.\u00a7 Quantos dos seus amigos descrevem o parceiro (ou parceira) de uma forma estranhamente d\u00fabia? A pessoa \u00e9 o amor da vida dele e, ao mesmo, o ser que mais o incomoda. \u00c9 uma reclama\u00e7\u00e3o t\u00e3o corriqueira que come\u00e7o a achar que estranha \u00e9 a minoria que parece satisfeita com o que tem em casa. 2.\u00a7 Tolerar os defeitos do companheiro e entender que, ao firmar uma parceria, compramos um pacote completo (com tudo o que h\u00e1 de agrad\u00e1vel e desagrad\u00e1vel) parece, cada vez mais, uma esquisita caracter\u00edstica de uma subesp\u00e9cie em extin\u00e7\u00e3o. 3.\u00a7 O grupo majorit\u00e1rio parece ser o dos apaixonados intolerantes. 4.\u00a7 H\u00e1 quem se dedique a tentar entend\u00ea-los. Li nesta semana uma reportagem interessante sobre isso. Foi publicada na revista Scientific American Mind. \u00c9 baseada no livro Annoying: The Science of What Bugs Us (algo como Irritante: a ci\u00eancia do que nos incomoda), dos jornalistas Joe Palca e Flora Lichtman. 5.\u00a7 Uma das pesquisadoras citadas \u00e9 a soci\u00f3loga Diane Felmlee, da Universidade da Calif\u00f3rnia. Ela conta a hist\u00f3ria de uma amiga que vivia reclamando que o marido trabalhava demais. Diane pediu que a mulher se lembrasse das qualidades que enxergava nele quando o conheceu na universidade. A resposta foi sensacional: \u201cA primeira coisa que chamou minha aten\u00e7\u00e3o foi o fato de que ele era incrivelmente trabalhador. Logo percebi que se tornaria um dos melhores alunos da classe\u201d. 6.\u00a7 N\u00e3o \u00e9 curioso? Por alguma raz\u00e3o, uma caracter\u00edstica que \u00e9 vista como uma qualidade no in\u00edcio do relacionamento se torna, com o passar do tempo, um defeito. Exemplos disso est\u00e3o por toda parte. No in\u00edcio do namoro, o cara parece muito atraente porque \u00e9 desencanado, tranquil\u00e3o. N\u00e3o perde a chance de passar o dia de bermuda e chinelo, ouvindo m\u00fasica e bebendo com a namorada e os amigos. Quatro anos depois passa a ser visto pela amada como um sujeito pregui\u00e7oso, acomodado, que n\u00e3o tem objetivos claros na vida e veio ao mundo a passeio. 7.\u00a7 Em outra ocasi\u00e3o, a soci\u00f3loga Diane perguntou a um garoto por que ele gostava da \u00faltima namorada. A resposta foi uma lista de v\u00e1rias partes do corpo da mo\u00e7a \u2013 incluindo as mais \u00edntimas. Quando a professora perguntou por que o relacionamento havia acabado, a justificativa foi: \u201cEra uma rela\u00e7\u00e3o baseada somente no desejo. N\u00e3o havia amor suficiente.\u201d 8.\u00a7 Uma aluna disse que se sentiu atra\u00edda pelo ex porque ele tinha um incr\u00edvel senso de humor. Algum tempo depois, passou a reclamar que \u201cele n\u00e3o levava nada a s\u00e9rio\u201d. Nesse caso, tamb\u00e9m, o que era qualidade virou defeito. Deve haver alguma explica\u00e7\u00e3o para isso. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, Diane vem realizando estudos com casais para tentar entender o fen\u00f4meno que ela chama de atra\u00e7\u00f5es fatais. 9.\u00a7 Ela observou que quanto mais acentuada \u00e9 a qualidade reconhecida pelo parceiro no in\u00edcio da rela\u00e7\u00e3o, mais inc\u00f4moda ela se torna ao longo dos anos. At\u00e9 virar um tra\u00e7o insuport\u00e1vel. 10.\u00a7 Diane acredita que a explica\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 teoria da troca social. Essa teoria parte do pressuposto de que as rela\u00e7\u00f5es humanas s\u00e3o baseadas na escolha racional e na an\u00e1lise de custo-benef\u00edcio. Se os custos de um dos parceiros superam seus benef\u00edcios, a outra parte pode vir a abandonar a rela\u00e7\u00e3o, especialmente se houver boas alternativas dispon\u00edveis. \u201cTra\u00e7os extremos trazem recompensas, mas tamb\u00e9m t\u00eam custos associados a eles, principalmente numa rela\u00e7\u00e3o\u201d. 11.\u00a7 Um exemplo \u00e9 a independ\u00eancia. Ela pode ser muito valorizada numa rela\u00e7\u00e3o. Um marido independente \u00e9 capaz de cuidar de si pr\u00f3prio. Mas se ele for independente demais, pode significar que n\u00e3o precisa da mulher. Isso acarreta custos para a rela\u00e7\u00e3o. 12.\u00a7 A receita para evitar que as rela\u00e7\u00f5es naufraguem \u00e9 a boa e (cada vez mais) escassa toler\u00e2ncia. \u00c9 preciso aprender a relativizar os h\u00e1bitos irritantes para continuar convivendo com uma pessoa que tem muitas outras qualidades. 13.\u00a7 Ningu\u00e9m \u00e9 totalmente desprovido de qualidades e defeitos. Temos os nossos, aprendemos com eles e com os deles. Al\u00e9m de toler\u00e2ncia, precisamos exercitar a capacidade de apoiar o parceiro quando as coisas v\u00e3o mal e de celebrar quando ele tem alguma raz\u00e3o para isso. Inventar programas novos e interessantes (zelar para que isso aconte\u00e7a com frequ\u00eancia) pode real\u00e7ar as qualidades de quem voc\u00ea gosta e amenizar as caracter\u00edsticas e manias irritantes. Irritante por irritante somos todos. Mas tamb\u00e9m podemos ser incrivelmente interessantes.Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Saude-e-bem-estar\/cristiane-segatto\/noticia\/2012\/01\/amores-imperfeitos.html em 01\/12\/2012","id":438102,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Amores imperfeitos <\/p><p style=\"text-align: center;\">A pessoa que voc\u00ea mais gosta \u00e9 cheia de defeitos? Existe uma explica\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Cristiane Segatto <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">1.\u00a7 Quantos dos seus amigos descrevem o parceiro (ou parceira) de uma forma estranhamente d\u00fabia? A pessoa \u00e9 o amor da vida dele e, ao mesmo, o ser que mais o incomoda. \u00c9 uma reclama\u00e7\u00e3o t\u00e3o corriqueira que come\u00e7o a achar que estranha \u00e9 a minoria que parece satisfeita com o que tem em casa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">2.\u00a7 Tolerar os defeitos do companheiro e entender que, ao firmar uma parceria, compramos um pacote completo (com tudo o que h\u00e1 de agrad\u00e1vel e desagrad\u00e1vel) parece, cada vez mais, uma esquisita caracter\u00edstica de uma subesp\u00e9cie em extin\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">3.\u00a7 O grupo majorit\u00e1rio parece ser o dos apaixonados intolerantes. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">4.\u00a7 H\u00e1 quem se dedique a tentar entend\u00ea-los. Li nesta semana uma reportagem interessante sobre isso. Foi publicada na revista Scientific American Mind. \u00c9 baseada no livro Annoying: The Science of What Bugs Us (algo como Irritante: a ci\u00eancia do que nos incomoda), dos jornalistas Joe Palca e Flora Lichtman. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">5.\u00a7 Uma das pesquisadoras citadas \u00e9 a soci\u00f3loga Diane Felmlee, da Universidade da Calif\u00f3rnia. Ela conta a hist\u00f3ria de uma amiga que vivia reclamando que o marido trabalhava demais. Diane pediu que a mulher se lembrasse das qualidades que enxergava nele quando o conheceu na universidade. A resposta foi sensacional: \u201cA primeira coisa que chamou minha aten\u00e7\u00e3o foi o fato de que ele era incrivelmente trabalhador. Logo percebi que se tornaria um dos melhores alunos da classe\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">6.\u00a7 N\u00e3o \u00e9 curioso? Por alguma raz\u00e3o, uma caracter\u00edstica que \u00e9 vista como uma qualidade no in\u00edcio do relacionamento se torna, com o passar do tempo, um defeito. Exemplos disso est\u00e3o por toda parte. No in\u00edcio do namoro, o cara parece muito atraente porque \u00e9 desencanado, tranquil\u00e3o. N\u00e3o perde a chance de passar o dia de bermuda e chinelo, ouvindo m\u00fasica e bebendo com a namorada e os amigos. Quatro anos depois passa a ser visto pela amada como um sujeito pregui\u00e7oso, acomodado, que n\u00e3o tem objetivos claros na vida e veio ao mundo a passeio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">7.\u00a7 Em outra ocasi\u00e3o, a soci\u00f3loga Diane perguntou a um garoto por que ele gostava da \u00faltima namorada. A resposta foi uma lista de v\u00e1rias partes do corpo da mo\u00e7a \u2013 incluindo as mais \u00edntimas. Quando a professora perguntou por que o relacionamento havia acabado, a justificativa foi: \u201cEra uma rela\u00e7\u00e3o baseada somente no desejo. N\u00e3o havia amor suficiente.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">8.\u00a7 Uma aluna disse que se sentiu atra\u00edda pelo ex porque ele tinha um incr\u00edvel senso de humor. Algum tempo depois, passou a reclamar que \u201cele n\u00e3o levava nada a s\u00e9rio\u201d. Nesse caso, tamb\u00e9m, o que era qualidade virou defeito. Deve haver alguma explica\u00e7\u00e3o para isso. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, Diane vem realizando estudos com casais para tentar entender o fen\u00f4meno que ela chama de atra\u00e7\u00f5es fatais. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">9.\u00a7 Ela observou que quanto mais acentuada \u00e9 a qualidade reconhecida pelo parceiro no in\u00edcio da rela\u00e7\u00e3o, mais inc\u00f4moda ela se torna ao longo dos anos. At\u00e9 virar um tra\u00e7o insuport\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">10.\u00a7 Diane acredita que a explica\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 teoria da troca social. Essa teoria parte do pressuposto de que as rela\u00e7\u00f5es humanas s\u00e3o baseadas na escolha racional e na an\u00e1lise de custo-benef\u00edcio. Se os custos de um dos parceiros superam seus benef\u00edcios, a outra parte pode vir a abandonar a rela\u00e7\u00e3o, especialmente se houver boas alternativas dispon\u00edveis. \u201cTra\u00e7os extremos trazem recompensas, mas tamb\u00e9m t\u00eam custos associados a eles, principalmente numa rela\u00e7\u00e3o\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">11.\u00a7 Um exemplo \u00e9 a independ\u00eancia. Ela pode ser muito valorizada numa rela\u00e7\u00e3o. Um marido independente \u00e9 capaz de cuidar de si pr\u00f3prio. Mas se ele for independente demais, pode significar que n\u00e3o precisa da mulher. Isso acarreta custos para a rela\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">12.\u00a7 A receita para evitar que as rela\u00e7\u00f5es naufraguem \u00e9 a boa e (cada vez mais) escassa toler\u00e2ncia. \u00c9 preciso aprender a relativizar os h\u00e1bitos irritantes para continuar convivendo com uma pessoa que tem muitas outras qualidades. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">13.\u00a7 Ningu\u00e9m \u00e9 totalmente desprovido de qualidades e defeitos. Temos os nossos, aprendemos com eles e com os deles. Al\u00e9m de toler\u00e2ncia, precisamos exercitar a capacidade de apoiar o parceiro quando as coisas v\u00e3o mal e de celebrar quando ele tem alguma raz\u00e3o para isso. Inventar programas novos e interessantes (zelar para que isso aconte\u00e7a com frequ\u00eancia) pode real\u00e7ar as qualidades de quem voc\u00ea gosta e amenizar as caracter\u00edsticas e manias irritantes. Irritante por irritante somos todos. Mas tamb\u00e9m podemos ser incrivelmente interessantes.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Saude-e-bem-estar\/cristiane-segatto\/noticia\/2012\/01\/amores-imperfeitos.html em 01\/12\/2012<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1563053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6.492\/94, para a representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura devem ser utilizados os formatos de papel da s\u00e9rie A para evitar problemas de manuseio e arquivamento. Assinale a alternativa correta quanto ao tamanho do papel.","provas":[{"id":51702,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranava\u00ed","sigla":"","id":2460,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paranavai-pr-2013-aocp-arquiteto","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Paranava\u00ed - Arquiteto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:05:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1563132,"hashId":"c7a250d418bf520a3fedf00643eb2bc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NBR 6.492\/94, para a representa\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura devem ser utilizados os formatos de papel da s\u00e9rie A para evitar problemas de manuseio e arquivamento. Assinale a alternativa correta quanto ao tamanho do papel.<\/p>","resposta":5857455,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A2 \u2013 41,5 x 54,0 cm.","id":5857453,"corpo":"<p>A2 \u2013 41,5 x 54,0 cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A4 \u2013 20,6 x 29,0 cm.","id":5857454,"corpo":"<p>A4 \u2013 20,6 x 29,0 cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A3 \u2013 42,0 x 29,7 cm.","id":5857455,"corpo":"<p>A3 \u2013 42,0 x 29,7 cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A1 \u2013 80,0 x 55,8 cm.","id":5857456,"corpo":"<p>A1 \u2013 80,0 x 55,8 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A0 \u2013 100,4 x 60,0 cm.","id":5857457,"corpo":"<p>A0 \u2013 100,4 x 60,0 cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398809,"slug":"arquitetura-desenho-tecnico"}],"slug":"arquitetura\/1563132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um navegador \u00e9 um programa que habilita seus usu\u00e1rios a interagir com documentos HTML hospedados em um servidor Web. \u00c9 o tipo mais comumente usado de agente. E \u00e1 maior cole\u00e7\u00e3o interligada de documentos, hipertextos, dos quais os documentos HTML s\u00e3o uma substancial fra\u00e7\u00e3o conhecida com a World Wide Web.O outro nome que tem o navegador para documentos HTML \u00e9","provas":[{"id":47351,"cargo":{"descricao":"Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o","id":11690},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-auxiliar-em-administracao","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - Auxiliar em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1439115,"hashId":"d2a13e424f2110cf68624555f136f27c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um navegador \u00e9 um programa que habilita seus usu\u00e1rios a interagir com documentos HTML hospedados em um servidor Web. \u00c9 o tipo mais comumente usado de agente. E \u00e1 maior cole\u00e7\u00e3o interligada de documentos, hipertextos, dos quais os documentos HTML s\u00e3o uma substancial fra\u00e7\u00e3o conhecida com a <em>World Wide Web.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O outro nome que tem o navegador para documentos HTML \u00e9<\/p><p><br><\/p>","resposta":5321907,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MSN.","id":5321904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MSN.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CPU.","id":5321905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CPU.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LINUX.","id":5321906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>LINUX<\/em>.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"BROWSE.","id":5321907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>BROWSE<\/em>.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"WINDOWS.","id":5321908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>WINDOWS<\/em>.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423791,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 29 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/1439115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n.\u00ba 8.935\/1994, os not\u00e1rios e os oficiais de registro est\u00e3o sujeitos, pelas infra\u00e7\u00f5es que praticarem, \u00e0 pena de","provas":[{"id":49836,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505805,"hashId":"ce218e0902c850e3f25e8ce2bf271ede","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n.\u00ba 8.935\/1994, os not\u00e1rios e os oficiais de registro est\u00e3o sujeitos, pelas infra\u00e7\u00f5es que praticarem, \u00e0 pena de<\/p>","resposta":5617908,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o por dez dias, prorrog\u00e1vel por mais dez.","id":5617907,"corpo":"<p>deten\u00e7\u00e3o por dez dias, prorrog\u00e1vel por mais dez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"perda da delega\u00e7\u00e3o.","id":5617908,"corpo":"<p>perda da delega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impedimento de contratar com o poder p\u00fablico.","id":5617909,"corpo":"<p>impedimento de contratar com o poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia por escrito.","id":5617910,"corpo":"<p>advert\u00eancia por escrito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade local.","id":5617911,"corpo":"<p>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1505805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao instituto da matr\u00edcula, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":49836,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505817,"hashId":"5ae338f3bc2093720653e5f5c81ea8eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne ao instituto da matr\u00edcula, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5617964,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A matr\u00edcula deve ser efetuada em conson\u00e2ncia com os elementos constantes do t\u00edtulo apresentado, desconsiderando-se qualquer registro anterior nele mencionado.","id":5617960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A matr\u00edcula deve ser efetuada em conson\u00e2ncia com os elementos constantes do t\u00edtulo apresentado, desconsiderando-se qualquer registro anterior nele mencionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema brasileiro consagrou o princ\u00edpio da correspond\u00eancia entre a unitariedade da matr\u00edcula e a especificidade do im\u00f3vel, relacionando-o com o princ\u00edpio da singularidade.","id":5617961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema brasileiro consagrou o princ\u00edpio da correspond\u00eancia entre a unitariedade da matr\u00edcula e a especificidade do im\u00f3vel, relacionando-o com o princ\u00edpio da singularidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fus\u00e3o \u00e9 a reuni\u00e3o de matr\u00edculas aut\u00f4nomas de im\u00f3veis n\u00e3o cont\u00edguos, pertencentes ao mesmo possuidor.","id":5617962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fus\u00e3o \u00e9 a reuni\u00e3o de matr\u00edculas aut\u00f4nomas de im\u00f3veis n\u00e3o cont\u00edguos, pertencentes ao mesmo possuidor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A unifica\u00e7\u00e3o de matr\u00edculas de im\u00f3veis cont\u00edguos pertencentes a um s\u00f3 propriet\u00e1rio deve ser realizada por meio de a\u00e7\u00e3o judicial aut\u00f4noma, segundo o STJ.","id":5617963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A unifica\u00e7\u00e3o de matr\u00edculas de im\u00f3veis cont\u00edguos pertencentes a um s\u00f3 propriet\u00e1rio deve ser realizada por meio de a\u00e7\u00e3o judicial aut\u00f4noma, segundo o STJ.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia de matr\u00edcula pr\u00f3pria no registro de im\u00f3veis de uma vaga de garagem n\u00e3o \u00e9 suficiente para que esta seja considerada bem de fam\u00edlia para efeito de penhora.","id":5617964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia de matr\u00edcula pr\u00f3pria no registro de im\u00f3veis de uma vaga de garagem n\u00e3o \u00e9 suficiente para que esta seja considerada bem de fam\u00edlia para efeito de penhora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1505817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da retifica\u00e7\u00e3o do registro de im\u00f3veis, \u00e9 correto afirmar que o oficial deve retificar o registro ou averba\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio ou a requerimento do interessado, quando houver","provas":[{"id":49836,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505823,"hashId":"b37543adf52fbeb4841e48292903f014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da retifica\u00e7\u00e3o do registro de im\u00f3veis, \u00e9 correto afirmar que o oficial deve retificar o registro ou averba\u00e7\u00e3o, de of\u00edcio ou a requerimento do interessado, quando houver<\/p>","resposta":5617992,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"omiss\u00e3o ou erro cometido na transposi\u00e7\u00e3o de apenas elementos essenciais do t\u00edtulo.","id":5617988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">omiss\u00e3o ou erro cometido na transposi\u00e7\u00e3o de apenas elementos essenciais do t\u00edtulo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o que vise a indica\u00e7\u00e3o de trechos horizontais, \u00e2ngulos obl\u00edquos ou inser\u00e7\u00e3o de coordenadas geogr\u00e1ficas, em que haja altera\u00e7\u00e3o das medidas perimetrais.","id":5617989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">retifica\u00e7\u00e3o que vise a indica\u00e7\u00e3o de trechos horizontais, \u00e2ngulos obl\u00edquos ou inser\u00e7\u00e3o de coordenadas geogr\u00e1ficas, em que haja altera\u00e7\u00e3o das medidas perimetrais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inser\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o dos dados de qualifica\u00e7\u00e3o pessoal das partes, comprovada por documentos pessoais ou mediante pedido de titular de outro cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis.","id":5617990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inser\u00e7\u00e3o ou modifica\u00e7\u00e3o dos dados de qualifica\u00e7\u00e3o pessoal das partes, comprovada por documentos pessoais ou mediante pedido de titular de outro cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o de denomina\u00e7\u00e3o de logradouro p\u00fablico comprovada por documento particular.","id":5617991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o de denomina\u00e7\u00e3o de logradouro p\u00fablico comprovada por documento particular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o ou inser\u00e7\u00e3o que resulte de mero c\u00e1lculo matem\u00e1tico feito a partir das medidas perimetrais constantes do registro.","id":5617992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">altera\u00e7\u00e3o ou inser\u00e7\u00e3o que resulte de mero c\u00e1lculo matem\u00e1tico feito a partir das medidas perimetrais constantes do registro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1505823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao disposto na CF a respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":49836,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505839,"hashId":"ff1e45659c1ca546176a91a86be2177f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao disposto na CF a respeito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5618060,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.","id":5618060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou a equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico, ressalvada a efetuada entre os membros do MP e do Poder Judici\u00e1rio.","id":5618061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o ou a equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico, ressalvada a efetuada entre os membros do MP e do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico ser\u00e3o computados para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores.","id":5618062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico ser\u00e3o computados para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista e funda\u00e7\u00e3o e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de autarquia, cabendo \u00e0 lei complementar, nesse \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o.","id":5618063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista e funda\u00e7\u00e3o e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de autarquia, cabendo \u00e0 lei complementar, nesse \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido ao servidor p\u00fablico militar o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical.","id":5618064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 garantido ao servidor p\u00fablico militar o direito \u00e0 livre associa\u00e7\u00e3o sindical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1505839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de compet\u00eancia, seguida de uma assertiva a ser julgada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta assertiva correta.","provas":[{"id":49785,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505581,"hashId":"6533bfcdce9af8184f7585a6fcd23728","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada uma das op\u00e7\u00f5es a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de compet\u00eancia, seguida de uma assertiva a ser julgada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta assertiva correta.<\/p>","resposta":5616862,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Miguel, domiciliado em cidade do interior de um estado da Federa\u00e7\u00e3o, faleceu durante uma viagem de neg\u00f3cios para o exterior. Nessa situa\u00e7\u00e3o, uma vez que a morte ocorreu no exterior, o foro da capital federal ser\u00e1 competente para decidir sobre o invent\u00e1rio.","id":5616859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Miguel, domiciliado em cidade do interior de um estado da Federa\u00e7\u00e3o, faleceu durante uma viagem de neg\u00f3cios para o exterior. Nessa situa\u00e7\u00e3o, uma vez que a morte ocorreu no exterior, o foro da capital federal ser\u00e1 competente para decidir sobre o invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o, domiciliado em capital de estado da Federa\u00e7\u00e3o, ingressou, na comarca de seu domic\u00edlio, com a\u00e7\u00e3o possess\u00f3ria referente a im\u00f3vel localizado em outro munic\u00edpio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se o r\u00e9u quiser contestar a escolha do foro, dever\u00e1 arguir exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia relativa.","id":5616860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o, domiciliado em capital de estado da Federa\u00e7\u00e3o, ingressou, na comarca de seu domic\u00edlio, com a\u00e7\u00e3o possess\u00f3ria referente a im\u00f3vel localizado em outro munic\u00edpio. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se o r\u00e9u quiser contestar a escolha do foro, dever\u00e1 arguir exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia relativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pedro, ao ingressar com a\u00e7\u00e3o referente \u00e0 posse de im\u00f3vel localizado em munic\u00edpio do interior baiano, optou por ajuizar a a\u00e7\u00e3o na comarca de Salvador\u2013BA, onde o r\u00e9u est\u00e1 domiciliado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 correta a op\u00e7\u00e3o de Pedro quanto ao foro, j\u00e1 que se trata de compet\u00eancia concorrente.","id":5616861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro, ao ingressar com a\u00e7\u00e3o referente \u00e0 posse de im\u00f3vel localizado em munic\u00edpio do interior baiano, optou por ajuizar a a\u00e7\u00e3o na comarca de Salvador\u2013BA, onde o r\u00e9u est\u00e1 domiciliado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, est\u00e1 correta a op\u00e7\u00e3o de Pedro quanto ao foro, j\u00e1 que se trata de compet\u00eancia concorrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maria, ao ingressar com a\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00e3o judicial contra Ricardo, optou pelo foro da cidade onde reside. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso Ricardo argua exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia alegando ser foro competente a comarca de seu domic\u00edlio, tal pedido, conforme orienta\u00e7\u00e3o do STF, ser\u00e1 improcedente.","id":5616862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maria, ao ingressar com a\u00e7\u00e3o de separa\u00e7\u00e3o judicial contra Ricardo, optou pelo foro da cidade onde reside. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso Ricardo argua exce\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia alegando ser foro competente a comarca de seu domic\u00edlio, tal pedido, conforme orienta\u00e7\u00e3o do STF, ser\u00e1 improcedente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Joaquim trabalhava para a empresa Z, at\u00e9 que seu gerente percebeu que ele estava desviando recursos em proveito pr\u00f3prio e o demitiu por justa causa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se a empresa Z decidir ajuizar uma a\u00e7\u00e3o de ressarcimento, dever\u00e1 prop\u00f4-la na justi\u00e7a comum, observada a regra do domic\u00edlio do r\u00e9u.","id":5616863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joaquim trabalhava para a empresa Z, at\u00e9 que seu gerente percebeu que ele estava desviando recursos em proveito pr\u00f3prio e o demitiu por justa causa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, se a empresa Z decidir ajuizar uma a\u00e7\u00e3o de ressarcimento, dever\u00e1 prop\u00f4-la na justi\u00e7a comum, observada a regra do domic\u00edlio do r\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3695,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-competencia"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1505581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a recursos.","provas":[{"id":49785,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505583,"hashId":"041f12e241532885bded54340971435a","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a recursos.<\/p>","resposta":5616871,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os autos devem ser reencaminhados ao ju\u00edzo a quo para novo julgamento da lide se o tribunal constatar a ocorr\u00eancia de nulidade san\u00e1vel que demande a realiza\u00e7\u00e3o ou a renova\u00e7\u00e3o de ato processual.","id":5616869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os autos devem ser reencaminhados ao ju\u00edzo <em>a quo<\/em> para novo julgamento da lide se o tribunal constatar a ocorr\u00eancia de nulidade san\u00e1vel que demande a realiza\u00e7\u00e3o ou a renova\u00e7\u00e3o de ato processual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo o STJ, n\u00e3o impede o conhecimento do recurso especial a aus\u00eancia de assinatura do advogado da causa no recurso.","id":5616870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o STJ, n\u00e3o impede o conhecimento do recurso especial a aus\u00eancia de assinatura do advogado da causa no recurso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No caso de apela\u00e7\u00e3o contra senten\u00e7a que tenha dado fim a processo sem julgamento de m\u00e9rito, o tribunal pode decidir o m\u00e9rito da a\u00e7\u00e3o mesmo sem o requerimento do recorrente quando a a\u00e7\u00e3o versar sobre quest\u00e3o exclusivamente de direito e estiver em condi\u00e7\u00f5es de imediato julgamento.","id":5616871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de apela\u00e7\u00e3o contra senten\u00e7a que tenha dado fim a processo sem julgamento de m\u00e9rito, o tribunal pode decidir o m\u00e9rito da a\u00e7\u00e3o mesmo sem o requerimento do recorrente quando a a\u00e7\u00e3o versar sobre quest\u00e3o exclusivamente de direito e estiver em condi\u00e7\u00f5es de imediato julgamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o s\u00e3o cab\u00edveis embargos infringentes contra ac\u00f3rd\u00e3o n\u00e3o un\u00e2nime que julgue procedente uma a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":5616872,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o s\u00e3o cab\u00edveis embargos infringentes contra ac\u00f3rd\u00e3o n\u00e3o un\u00e2nime que julgue procedente uma a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um juiz n\u00e3o pode deixar de receber apela\u00e7\u00e3o interposta mesmo que a mat\u00e9ria fundamentadora da senten\u00e7a j\u00e1 tenha sido, na ocasi\u00e3o da interposi\u00e7\u00e3o do recurso, sumulada nos tribunais superiores.","id":5616873,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um juiz n\u00e3o pode deixar de receber apela\u00e7\u00e3o interposta mesmo que a mat\u00e9ria fundamentadora da senten\u00e7a j\u00e1 tenha sido, na ocasi\u00e3o da interposi\u00e7\u00e3o do recurso, sumulada nos tribunais superiores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3781,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-recursos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1505583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento cautelar, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":49785,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:07:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505586,"hashId":"adbba2cd74088130b66ba1179d714bb0","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento cautelar, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5616886,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em a\u00e7\u00e3o cautelar preparat\u00f3ria de exibi\u00e7\u00e3o de documentos, pode ser aplicada a presun\u00e7\u00e3o de veracidade em rela\u00e7\u00e3o aos fatos afirmados, caso a parte interessada n\u00e3o apresente os documentos solicitados pelo juiz.","id":5616884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em a\u00e7\u00e3o cautelar preparat\u00f3ria de exibi\u00e7\u00e3o de documentos, pode ser aplicada a presun\u00e7\u00e3o de veracidade em rela\u00e7\u00e3o aos fatos afirmados, caso a parte interessada n\u00e3o apresente os documentos solicitados pelo juiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A natureza jur\u00eddica de senten\u00e7a proferida em a\u00e7\u00e3o cautelar de antecipa\u00e7\u00e3o de provas \u00e9 declarat\u00f3ria.","id":5616885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A natureza jur\u00eddica de senten\u00e7a proferida em a\u00e7\u00e3o cautelar de antecipa\u00e7\u00e3o de provas \u00e9 declarat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de ajuizamento da a\u00e7\u00e3o principal no prazo legal n\u00e3o implica, necessariamente, a extin\u00e7\u00e3o do processo cautelar preparat\u00f3rio, mas retira a efic\u00e1cia da medida anteriormente deferida no seu curso.","id":5616886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de ajuizamento da a\u00e7\u00e3o principal no prazo legal n\u00e3o implica, necessariamente, a extin\u00e7\u00e3o do processo cautelar preparat\u00f3rio, mas retira a efic\u00e1cia da medida anteriormente deferida no seu curso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que decreta a decad\u00eancia ou prescri\u00e7\u00e3o do direito do autor em a\u00e7\u00e3o cautelar n\u00e3o influencia o julgamento da a\u00e7\u00e3o principal.","id":5616887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o que decreta a decad\u00eancia ou prescri\u00e7\u00e3o do direito do autor em a\u00e7\u00e3o cautelar n\u00e3o influencia o julgamento da a\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se atentado quando o comportamento da parte, no curso do processo, resulta em ato que procrastine o feito.","id":5616888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se atentado quando o comportamento da parte, no curso do processo, resulta em ato que procrastine o feito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430984,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"PROCESSO CAUTELAR","oab":true,"nome":"PROCESSO CAUTELAR","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3839,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-cautelar"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais","pai":3839,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3841,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Procedimentos cautelares espec\u00edficos","oab":true,"nome":"Procedimentos cautelares espec\u00edficos","pai":3841,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3842,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-procedimentos-cautelares-especificos"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1505586","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 ajuizou a\u00e7\u00e3o judicial contra Ana formulando pedido de rescis\u00e3o contratual por suposta abusividade e, de forma subsidi\u00e1ria, solicitou a revis\u00e3o de certas cl\u00e1usulas do contrato referentes \u00e0s taxas de juros empregadas. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nas normas aplic\u00e1veis ao caso, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":49836,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1506114,"hashId":"49bd468c0261e42d0e8e95904d55bb58","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Jos\u00e9 ajuizou a\u00e7\u00e3o judicial contra Ana formulando pedido de rescis\u00e3o contratual por suposta abusividade e, de forma subsidi\u00e1ria, solicitou a revis\u00e3o de certas cl\u00e1usulas do contrato referentes \u00e0s taxas de juros empregadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nas normas aplic\u00e1veis ao caso, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5619241,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A peti\u00e7\u00e3o do autor deve ser indeferida porque cada pedido deveria ter sido ser direcionado a um ju\u00edzo diferente por serem incompat\u00edveis entre si.","id":5619237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A peti\u00e7\u00e3o do autor deve ser indeferida porque cada pedido deveria ter sido ser direcionado a um ju\u00edzo diferente por serem incompat\u00edveis entre si.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Como o CPC n\u00e3o permite a cumula\u00e7\u00e3o de pedidos, o juiz deve indeferir a peti\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9.","id":5619238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como o CPC n\u00e3o permite a cumula\u00e7\u00e3o de pedidos, o juiz deve indeferir a peti\u00e7\u00e3o de Jos\u00e9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz deve indeferir os pedidos do autor por serem incompat\u00edveis entre si e, portanto, juridicamente imposs\u00edveis.","id":5619239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz deve indeferir os pedidos do autor por serem incompat\u00edveis entre si e, portanto, juridicamente imposs\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O juiz deve analisar primeiramente o pedido de revis\u00e3o contratual e, somente em caso de improced\u00eancia, passar \u00e0 an\u00e1lise do pedido de rescis\u00e3o contratual.","id":5619240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz deve analisar primeiramente o pedido de revis\u00e3o contratual e, somente em caso de improced\u00eancia, passar \u00e0 an\u00e1lise do pedido de rescis\u00e3o contratual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar de os pedidos do autor serem incompat\u00edveis entre si, a cumula\u00e7\u00e3o desses pedidos na peti\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 l\u00edcita.","id":5619241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de os pedidos do autor serem incompat\u00edveis entre si, a cumula\u00e7\u00e3o desses pedidos na peti\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 l\u00edcita.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":3731,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3732,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-peticao-inicial"},{"nome_clean":"Requisitos da peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Requisitos da peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":3732,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3733,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-requisitos-da-peticao-inicial"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","pai":3776,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3780,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-acao-rescisoria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1506114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do CPP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":49836,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:07:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1506258,"hashId":"7e3e4e469132608b9217ed376f94b920","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do CPP, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5619782,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os \u00f3rg\u00e3os do MP n\u00e3o funcionar\u00e3o nos processos em que o juiz ou qualquer das partes for seu c\u00f4njuge, ou parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, e a eles se estendem, no que lhes for aplic\u00e1vel, as prescri\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 suspei\u00e7\u00e3o e aos impedimentos dos ju\u00edzes.","id":5619782,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os \u00f3rg\u00e3os do MP n\u00e3o funcionar\u00e3o nos processos em que o juiz ou qualquer das partes for seu c\u00f4njuge, ou parente, consangu\u00edneo ou afim, em linha reta ou colateral, at\u00e9 o terceiro grau, inclusive, e a eles se estendem, no que lhes for aplic\u00e1vel, as prescri\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 suspei\u00e7\u00e3o e aos impedimentos dos ju\u00edzes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A suspei\u00e7\u00e3o deve ser declarada ou reconhecida caso a parte injurie o juiz ou, de prop\u00f3sito, d\u00ea motivo que a justifique.","id":5619783,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspei\u00e7\u00e3o deve ser declarada ou reconhecida caso a parte injurie o juiz ou, de prop\u00f3sito, d\u00ea motivo que a justifique.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o acusado n\u00e3o atender \u00e0 intima\u00e7\u00e3o para o interrogat\u00f3rio, reconhecimento ou qualquer outro ato que, sem ele, n\u00e3o possa ser realizado, a autoridade dever\u00e1 decretar sua pris\u00e3o preventiva.","id":5619784,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o acusado n\u00e3o atender \u00e0 intima\u00e7\u00e3o para o interrogat\u00f3rio, reconhecimento ou qualquer outro ato que, sem ele, n\u00e3o possa ser realizado, a autoridade dever\u00e1 decretar sua pris\u00e3o preventiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao assistente do MP n\u00e3o \u00e9 permitido aditar o libelo e os articulados, sendo-lhe autorizado apenas propor meios de prova, requerer perguntas \u00e0s testemunhas, participar do debate oral e arrazoar os recursos interpostos pelo MP, ou por ele pr\u00f3prio.","id":5619785,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao assistente do MP n\u00e3o \u00e9 permitido aditar o libelo e os articulados, sendo-lhe autorizado apenas propor meios de prova, requerer perguntas \u00e0s testemunhas, participar do debate oral e arrazoar os recursos interpostos pelo MP, ou por ele pr\u00f3prio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em todos os termos da a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, poder\u00e3o intervir, como assistentes do MP, o ofendido, o corr\u00e9u no mesmo processo ou seu representante legal, ou, no caso de morte ou declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia por decis\u00e3o judicial, o c\u00f4njuge, ascendente, descendente ou irm\u00e3o.","id":5619786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todos os termos da a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica, poder\u00e3o intervir, como assistentes do MP, o ofendido, o corr\u00e9u no mesmo processo ou seu representante legal, ou, no caso de morte ou declara\u00e7\u00e3o de aus\u00eancia por decis\u00e3o judicial, o c\u00f4njuge, ascendente, descendente ou irm\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca do processo penal","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es constitucionais acerca do processo penal","pai":420991,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":420992,"slug":"direito-processual-penal-disposicoes-constitucionais-acerca-do-processo-penal"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais do C\u00f3digo de Processo Penal","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais do C\u00f3digo de Processo Penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421737,"slug":"direito-processual-penal-disposicoes-gerais-do-codigo-de-processo-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1506258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o desembargador A do TJ\/RR seja irm\u00e3o do desembargador B, que, por sua vez, \u00e9 tio, por afinidade, do desembargador C. Nesse caso, os desembargadores","provas":[{"id":50380,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1521104,"hashId":"e845e0dc37d31842b03090bbdb42bd7e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o desembargador A do TJ\/RR seja irm\u00e3o do desembargador B, que, por sua vez, \u00e9 tio, por afinidade, do desembargador C. Nesse caso, os desembargadores<\/p>","resposta":5682947,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B e C n\u00e3o poder\u00e3o ter assento, ao mesmo tempo, no tribunal pleno.","id":5682945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">B e C n\u00e3o poder\u00e3o ter assento, ao mesmo tempo, no tribunal pleno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A e B poder\u00e3o ter assento, ao mesmo tempo, na c\u00e2mara \u00fanica do tribunal.","id":5682946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A e B poder\u00e3o ter assento, ao mesmo tempo, na c\u00e2mara \u00fanica do tribunal.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A e C poder\u00e3o ter assento, ao mesmo tempo, na c\u00e2mara \u00fanica do tribunal.","id":5682947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A e C poder\u00e3o ter assento, ao mesmo tempo, na c\u00e2mara \u00fanica do tribunal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A e B n\u00e3o poder\u00e3o ter assento, ao mesmo tempo, no tribunal pleno.","id":5682948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A e B n\u00e3o poder\u00e3o ter assento, ao mesmo tempo, no tribunal pleno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A e C n\u00e3o poder\u00e3o ter assento, ao mesmo tempo, no tribunal pleno.","id":5682949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A e C n\u00e3o poder\u00e3o ter assento, ao mesmo tempo, no tribunal pleno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RR","pai":395405,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394524,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-rr"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ RR","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ RR","pai":395405,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394526,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-rr"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima - TJ RR","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima - TJ RR","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395405,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-de-roraima-tj-rr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1521104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na ONU, o setor voltado para a prote\u00e7\u00e3o de pessoas que buscam ref\u00fagio fora de seu pa\u00eds, nas diversas regi\u00f5es do planeta, \u00e9 denominado","provas":[{"id":50184,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1516075,"hashId":"3664df79c25f2f8ec894159fb02f17c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na ONU, o setor voltado para a prote\u00e7\u00e3o de pessoas que buscam ref\u00fagio fora de seu pa\u00eds, nas diversas regi\u00f5es do planeta, \u00e9 denominado<\/p>","resposta":5662763,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corte Internacional de Justi\u00e7a.","id":5662760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corte Internacional de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Econ\u00f4mico e Social.","id":5662761,"corpo":"<p>Conselho Econ\u00f4mico e Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o.","id":5662762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Agricultura e Alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alto Comissariado da ONU para Refugiados.","id":5662763,"corpo":"<p>Alto Comissariado da ONU para Refugiados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tribunal Penal Internacional.","id":5662764,"corpo":"<p>Tribunal Penal Internacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"nome_clean":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407364,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados-migracao"},{"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1516075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as caracter\u00edsticas da dor tor\u00e1cica e suas poss\u00edveis causas, relacione as colunas:(I) Constante, com caracter\u00edsticas de sensa\u00e7\u00e3o de aperto ou press\u00e3o, localizada geralmente atrav\u00e9s do t\u00f3rax, mas pode irradiar-se para a mand\u00edbula, pesco\u00e7o, bra\u00e7o e dorso; alivia com analg\u00e9sicos opioides, como a morfina.(II) Dor subesternal; pode irradiarse para o pesco\u00e7o e para o bra\u00e7o esquerdo; aguda e cont\u00ednua; de in\u00edcio s\u00fabito e se agrava na respira\u00e7\u00e3o profunda e em dec\u00fabito dorsal.(III) De in\u00edcio s\u00fabito; excruciante e lacerante; localizada na regi\u00e3o subesternal; podendo irradiarse para o pesco\u00e7o e bra\u00e7o esquerdo; pode estar associada \u00e0 diferen\u00e7a na press\u00e3o arterial entre o bra\u00e7o direito e o esquerdo.(IV) S\u00fabita e intensa; situada na por\u00e7\u00e3o lateral do t\u00f3rax; \u00e0s vezes associada \u00e0 dispneia, frequ\u00eancia de pulso aumentada, murm\u00fario vesicular reduzido ou desvio de traqueia.(V) Dor perfurante s\u00fabita, associada \u00e0 cianose, dispneia ou tosse com hemoptise; alivia com analg\u00e9sicos.( ) Aneurisma dissecante da aorta( ) Pneumot\u00f3rax( ) Embolia pulmonar( ) Infarto agudo do mioc\u00e1rdio( ) PericarditeA sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":50044,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uff-2013-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1511584,"hashId":"555c4fc404c8e186a1593752097061ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as caracter\u00edsticas da dor tor\u00e1cica e suas poss\u00edveis causas, relacione as colunas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(I) Constante, com caracter\u00edsticas de sensa\u00e7\u00e3o de aperto ou press\u00e3o, localizada geralmente atrav\u00e9s do t\u00f3rax, mas pode irradiar-se para a mand\u00edbula, pesco\u00e7o, bra\u00e7o e dorso; alivia com analg\u00e9sicos opioides, como a morfina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(II) Dor subesternal; pode irradiarse para o pesco\u00e7o e para o bra\u00e7o esquerdo; aguda e cont\u00ednua; de in\u00edcio s\u00fabito e se agrava na respira\u00e7\u00e3o profunda e em dec\u00fabito dorsal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(III) De in\u00edcio s\u00fabito; excruciante e lacerante; localizada na regi\u00e3o subesternal; podendo irradiarse para o pesco\u00e7o e bra\u00e7o esquerdo; pode estar associada \u00e0 diferen\u00e7a na press\u00e3o arterial entre o bra\u00e7o direito e o esquerdo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(IV) S\u00fabita e intensa; situada na por\u00e7\u00e3o lateral do t\u00f3rax; \u00e0s vezes associada \u00e0 dispneia, frequ\u00eancia de pulso aumentada, murm\u00fario vesicular reduzido ou desvio de traqueia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(V) Dor perfurante s\u00fabita, associada \u00e0 cianose, dispneia ou tosse com hemoptise; alivia com analg\u00e9sicos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aneurisma dissecante da aorta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pneumot\u00f3rax<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Embolia pulmonar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Infarto agudo do mioc\u00e1rdio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Pericardite<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5642596,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV, II, V.","id":5642594,"corpo":"<p>I, III, IV, II, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, V, I, III, IV.","id":5642595,"corpo":"<p>II, V, I, III, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV, V, I, II.","id":5642596,"corpo":"<p>III, IV, V, I, II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, II, III, V, I.","id":5642597,"corpo":"<p>IV, II, III, V, I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, I, II, IV, III.","id":5642598,"corpo":"<p>V, I, II, IV, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1511584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tamponamento card\u00edaco, analise as afirmativas abaixo: I \u00c9 a diminui\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e descontrolada da press\u00e3o no saco peric\u00e1rdico, resultado de ac\u00famulo de l\u00edquido ou de sangue, comprometendo o enchimento diast\u00f3lico e reduzindo o d\u00e9bito card\u00edaco. II No tamponamento card\u00edaco, o ac\u00famulo de l\u00edquido no saco peric\u00e1rdico comprime as c\u00e2maras card\u00edacas. Esta compress\u00e3o aumenta o fluxo sangu\u00edneo para os ventr\u00edculos e reduz o volume de sangue que pode ser bombeado para fora do cora\u00e7\u00e3o. III Possui tr\u00eas caracter\u00edsticas cl\u00e1ssicas, que s\u00e3o conhecidas como tr\u00edade de Beck: PVC elevada com distens\u00e3o jugular, bulhas card\u00edacas hipofon\u00e9ticas e pulso paradoxal caracterizado por queda inspirat\u00f3ria na press\u00e3o arterial sist\u00eamica &gt;15mmHg. IV Para o tratamento do tamponamento induzido por heparina, \u00e9 necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o de seu antagonista, o sulfato de warfarin. J\u00e1 nos tamponamentos induzidos pela vitamina K, deve-se instituir tratamento adequado com sulfato de protamina. Das afirmativas acima, est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas:","provas":[{"id":50044,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uff-2013-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1511585,"hashId":"8397d93c32022914b87bfd52e34d14f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao tamponamento card\u00edaco, analise as afirmativas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u00c9 a diminui\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e descontrolada da press\u00e3o no saco peric\u00e1rdico, resultado de ac\u00famulo de l\u00edquido ou de sangue, comprometendo o enchimento diast\u00f3lico e reduzindo o d\u00e9bito card\u00edaco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II No tamponamento card\u00edaco, o ac\u00famulo de l\u00edquido no saco peric\u00e1rdico comprime as c\u00e2maras card\u00edacas. Esta compress\u00e3o aumenta o fluxo sangu\u00edneo para os ventr\u00edculos e reduz o volume de sangue que pode ser bombeado para fora do cora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III Possui tr\u00eas caracter\u00edsticas cl\u00e1ssicas, que s\u00e3o conhecidas como tr\u00edade de Beck: PVC elevada com distens\u00e3o jugular, bulhas card\u00edacas hipofon\u00e9ticas e pulso paradoxal caracterizado por queda inspirat\u00f3ria na press\u00e3o arterial sist\u00eamica &gt;15mmHg. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV Para o tratamento do tamponamento induzido por heparina, \u00e9 necess\u00e1ria a administra\u00e7\u00e3o de seu antagonista, o sulfato de warfarin. J\u00e1 nos tamponamentos induzidos pela vitamina K, deve-se instituir tratamento adequado com sulfato de protamina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirmativas acima, est\u00e1(\u00e3o) correta(s) apenas:<\/p>","resposta":5642603,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":5642599,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":5642600,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":5642601,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":5642602,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III.","id":5642603,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es cardiovascular","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428395,"slug":"enfermagem-alteracoes-cardiovascular"}],"slug":"enfermagem\/1511585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea (IMC) \u00e9 reconhecido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade como a principal refer\u00eancia para classifica\u00e7\u00e3o das diferentes faixas de peso. O valor do IMC pode ser obtido atrav\u00e9s da seguinte f\u00f3rmula:","provas":[{"id":50044,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uff-2013-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1511590,"hashId":"f47994d2792955a5f79dd36a1ac2960d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00cdndice de Massa Corp\u00f3rea (IMC) \u00e9 reconhecido pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade como a principal refer\u00eancia para classifica\u00e7\u00e3o das diferentes faixas de peso. O valor do IMC pode ser obtido atrav\u00e9s da seguinte f\u00f3rmula:<\/p>","resposta":5642627,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IMC = peso em kilograma + estatura em cent\u00edmetros.","id":5642624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IMC = peso em kilograma + estatura em cent\u00edmetros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IMC = idade + peso(kg) \/ estatura (cm).","id":5642625,"corpo":"<p>IMC = idade + peso(kg) \/ estatura (cm).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IMC = idade + estatura(cm) \/ peso(kg).","id":5642626,"corpo":"<p>IMC = idade + estatura(cm) \/ peso(kg).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IMC = peso(kg) \/ estatura2 (m).","id":5642627,"corpo":"<p>IMC = peso(kg) \/ estatura<sup>2<\/sup> (m).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IMC = estatura2 (m) \/ peso(kg).","id":5642628,"corpo":"<p>IMC = estatura<sup>2<\/sup> (m) \/ peso(kg).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dados antropom\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Dados antropom\u00e9tricos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428213,"slug":"enfermagem-dados-antropometricos"}],"slug":"enfermagem\/1511590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise das enzimas card\u00edacas (marcadores) \u00e9 uma etapa importante no diagn\u00f3stico do infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) e na avalia\u00e7\u00e3o de outros dist\u00farbios card\u00edacos. Dentre os marcadores card\u00edacos a serem monitorados ap\u00f3s IAM incluem-se:","provas":[{"id":50044,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uff-2013-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1511601,"hashId":"39fd45bbc7dfcda8e53e72d5bb960821","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise das enzimas card\u00edacas (marcadores) \u00e9 uma etapa importante no diagn\u00f3stico do infarto agudo do mioc\u00e1rdio (IAM) e na avalia\u00e7\u00e3o de outros dist\u00farbios card\u00edacos. Dentre os marcadores card\u00edacos a serem monitorados ap\u00f3s IAM incluem-se:<\/p>","resposta":5642676,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prote\u00edna B reativa e l\u00edpase.","id":5642675,"corpo":"<p>prote\u00edna B reativa e l\u00edpase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"creatinoquinase e desidrogenase l\u00e1ctica.","id":5642676,"corpo":"<p>creatinoquinase e desidrogenase l\u00e1ctica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hemoglobina e amilase.","id":5642677,"corpo":"<p>hemoglobina e amilase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colestase e cistenilglicina.","id":5642678,"corpo":"<p>colestase e cistenilglicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fosfatase \u00e1cida e tirosina.","id":5642679,"corpo":"<p>fosfatase \u00e1cida e tirosina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":"enfermagem\/1511601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se uma ampola de 5ml de vitamina C a 10%, a quantidade, em miligramas, que h\u00e1 de vitamina C na ampola \u00e9 de:","provas":[{"id":50044,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uff-2013-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1511608,"hashId":"7c4205d5f8bd57d58458aca3c978ebc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se uma ampola de 5ml de vitamina C a 10%, a quantidade, em miligramas, que h\u00e1 de vitamina C na ampola \u00e9 de:<\/p>","resposta":5642710,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5.","id":5642706,"corpo":"<p>0,5.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":5642707,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":5642708,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.","id":5642709,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500.","id":5642710,"corpo":"<p>500.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1511608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sr. Jorge, 55 anos, pedreiro, casado, pai de dois filhos, procurou uma unidade b\u00e1sica com queixa principal de dor e irrita\u00e7\u00e3o na glande, acompanhadas de vontade constante e incontrol\u00e1vel de urinar. Durante a consulta de enfermagem com o enfermeiro Carlos, relatou fraqueza, coceira no corpo e sede intensa. Tais sintomas induzem ao enfermeiro suspeitar de:","provas":[{"id":50044,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uff-2013-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1511692,"hashId":"eee2aa9618d164ecf5f37af8d385b4db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sr. Jorge, 55 anos, pedreiro, casado, pai de dois filhos, procurou uma unidade b\u00e1sica com queixa principal de dor e irrita\u00e7\u00e3o na glande, acompanhadas de vontade constante e incontrol\u00e1vel de urinar. Durante a consulta de enfermagem com o enfermeiro Carlos, relatou fraqueza, coceira no corpo e sede intensa. Tais sintomas induzem ao enfermeiro suspeitar de:<\/p>","resposta":5643079,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cistite.","id":5643075,"corpo":"<p>cistite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desidrata\u00e7\u00e3o.","id":5643076,"corpo":"<p>desidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a ven\u00e9rea.","id":5643077,"corpo":"<p>doen\u00e7a ven\u00e9rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"balanite.","id":5643078,"corpo":"<p>balanite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diabetes.","id":5643079,"corpo":"<p>diabetes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Diabetes Mellitus","oab":false,"nome":"Diabetes Mellitus","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405819,"slug":"enfermagem-diabetes-mellitus"}],"slug":"enfermagem\/1511692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas seguintes situa\u00e7\u00f5es o aleitamento materno N\u00c3O deve ser recomendado:","provas":[{"id":50044,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uff-2013-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1511704,"hashId":"4ad67cc77ec90b0b9c596a78f5bb0add","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas seguintes situa\u00e7\u00f5es o aleitamento materno N\u00c3O deve ser recomendado:<\/p>","resposta":5643132,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tuberculose.","id":5643130,"corpo":"<p>tuberculose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hansen\u00edase.","id":5643131,"corpo":"<p>hansen\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crian\u00e7as portadoras de galactosemia.","id":5643132,"corpo":"<p>crian\u00e7as portadoras de galactosemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hepatite B.","id":5643133,"corpo":"<p>hepatite B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abscesso em uma das mamas.","id":5643134,"corpo":"<p>abscesso em uma das mamas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/1511704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa, de car\u00e1ter sist\u00eamico e de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, sujeita a surtos de agudiza\u00e7\u00e3o e per\u00edodos de lat\u00eancia. O diagn\u00f3stico cl\u00ednico da s\u00edfilis, na fase secund\u00e1ria, \u00e9 dado por\/pela:","provas":[{"id":50044,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uff-2013-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1511710,"hashId":"e4cac8feff548f57a31d159bf429e6ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa, de car\u00e1ter sist\u00eamico e de evolu\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica, sujeita a surtos de agudiza\u00e7\u00e3o e per\u00edodos de lat\u00eancia. O diagn\u00f3stico cl\u00ednico da s\u00edfilis, na fase secund\u00e1ria, \u00e9 dado por\/pela:<\/p>","resposta":5643159,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o do cancro duro que, quando localizado no colo uterino, pode provocar c\u00f3licas e sangramentos.","id":5643158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o do cancro duro que, quando localizado no colo uterino, pode provocar c\u00f3licas e sangramentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas (ros\u00e9olas sifil\u00edticas), em especial quando se observam les\u00f5es palmoplantares.","id":5643159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">erup\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas (ros\u00e9olas sifil\u00edticas), em especial quando se observam les\u00f5es palmoplantares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aparecimento de les\u00f5es na pele, ossos e c\u00e9rebro chamadas de goma sifil\u00edtica.","id":5643160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aparecimento de les\u00f5es na pele, ossos e c\u00e9rebro chamadas de goma sifil\u00edtica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrimento de colora\u00e7\u00e3o acinzentada ou amarelada acompanhado de prurido.","id":5643161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corrimento de colora\u00e7\u00e3o acinzentada ou amarelada acompanhado de prurido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dor e sangramento na mic\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de presen\u00e7a de les\u00e3o ulcerada na regi\u00e3o anogenital.","id":5643162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dor e sangramento na mic\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de presen\u00e7a de les\u00e3o ulcerada na regi\u00e3o anogenital.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":"enfermagem\/1511710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se, dentre outros, o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segundo o qual \"ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido a tortura nem tratamento desumano ou degradante\" e o art. 11\u00ba, inciso II, al\u00ednea \"f\", da Lei 7.498, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem, segundo a qual \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do enfermeiro, como integrante da equipe de sa\u00fade, \"preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico de danos que possam ser causados \u00e0 clientela durante a assist\u00eancia de enfermagem\", o COFEN normatiza, atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o 427\/2012, os procedimentos da enfermagem no emprego de conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de pacientes. Segundo essa norma, todos os casos de conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de pacientes:","provas":[{"id":50044,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uff-2013-coseac-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1511731,"hashId":"3a8d6e20b789438f5f8b63507877ed14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se, dentre outros, o art. 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, segundo o qual \"ningu\u00e9m ser\u00e1 submetido a tortura nem tratamento desumano ou degradante\" e o art. 11\u00ba, inciso II, al\u00ednea \"f\", da Lei 7.498, que disp\u00f5e sobre a regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da enfermagem, segundo a qual \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o do enfermeiro, como integrante da equipe de sa\u00fade, \"preven\u00e7\u00e3o e controle sistem\u00e1tico de danos que possam ser causados \u00e0 clientela durante a assist\u00eancia de enfermagem\", o COFEN normatiza, atrav\u00e9s da Resolu\u00e7\u00e3o 427\/2012, os procedimentos da enfermagem no emprego de conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de pacientes. Segundo essa norma, todos os casos de conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica de pacientes:<\/p>","resposta":5643252,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o abolidos.","id":5643250,"corpo":"<p>ser\u00e3o abolidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"devem ser utilizados apenas com prop\u00f3sito de seguran\u00e7a e disciplina.","id":5643251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser utilizados apenas com prop\u00f3sito de seguran\u00e7a e disciplina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem ser registrados no prontu\u00e1rio do paciente, informando raz\u00e3o, dura\u00e7\u00e3o e eventos adversos.","id":5643252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser registrados no prontu\u00e1rio do paciente, informando raz\u00e3o, dura\u00e7\u00e3o e eventos adversos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 pode ser utilizado para auxiliar monitoramento cl\u00ednico do n\u00edvel de consci\u00eancia.","id":5643253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00f3 pode ser utilizado para auxiliar monitoramento cl\u00ednico do n\u00edvel de consci\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devem ser executados e monitorados apenas pelo enfermeiro, excetuando-se as situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.","id":5643254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem ser executados e monitorados apenas pelo enfermeiro, excetuando-se as situa\u00e7\u00f5es de urg\u00eancia e emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428159,"slug":"enfermagem-resolucoes-cofen"}],"slug":"enfermagem\/1511731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A burocracia profissional da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica permite o controle e a coordena\u00e7\u00e3o do trabalho de um grande n\u00famero de pessoas. A dimens\u00e3o da burocracia que se refere \u00e0 extens\u00e3o com que as atividades semelhantes do trabalho s\u00e3o realizadas de uma maneira uniforme \u00e9 denominada:","provas":[{"id":50146,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514617,"hashId":"acc0a16113ac960e9eaaebe9810b2420","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A burocracia profissional da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica permite o controle e a coordena\u00e7\u00e3o do trabalho de um grande n\u00famero de pessoas. A dimens\u00e3o da burocracia que se refere \u00e0 extens\u00e3o com que as atividades semelhantes do trabalho s\u00e3o realizadas de uma maneira uniforme \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":5656168,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"formaliza\u00e7\u00e3o.","id":5656167,"corpo":"<p>formaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00e3o.","id":5656168,"corpo":"<p>padroniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especializa\u00e7\u00e3o.","id":5656169,"corpo":"<p>especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"centraliza\u00e7\u00e3o.","id":5656170,"corpo":"<p>centraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"categoriza\u00e7\u00e3o.","id":5656171,"corpo":"<p>categoriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"}],"slug":"administracao-publica\/1514617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a moda de um conjunto de dados \u00e9 igual a 6, o seu desvio padr\u00e3o \u00e9 igual a 10, o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear \u00e9 igual a 0,25 e a mediana do conjunto \u00e9 igual a 3, pode-se afirmar o seguinte:","provas":[{"id":50146,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514734,"hashId":"4a73027bc5408cb54dffa401d13ccfb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se a moda de um conjunto de dados \u00e9 igual a 6, o seu desvio padr\u00e3o \u00e9 igual a 10, o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o linear \u00e9 igual a 0,25 e a mediana do conjunto \u00e9 igual a 3, pode-se afirmar o seguinte:<\/p>","resposta":5656687,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o desvio m\u00e9dio do conjunto \u00e9 igual a 18.","id":5656685,"corpo":"<p>o desvio m\u00e9dio do conjunto \u00e9 igual a 18.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a covari\u00e2ncia do conjunto \u00e9 igual a 12.","id":5656686,"corpo":"<p>a covari\u00e2ncia do conjunto \u00e9 igual a 12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a vari\u00e2ncia do conjunto \u00e9 igual a 100.","id":5656687,"corpo":"<p>a vari\u00e2ncia do conjunto \u00e9 igual a 100.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a vari\u00e2ncia do conjunto \u00e9 igual a 9.","id":5656688,"corpo":"<p>a vari\u00e2ncia do conjunto \u00e9 igual a 9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a vari\u00e2ncia do conjunto \u00e9 igual a 0,5.","id":5656689,"corpo":"<p>a vari\u00e2ncia do conjunto \u00e9 igual a 0,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Vari\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Vari\u00e2ncia","pai":7212,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7219,"slug":"estatistica-variancia"},{"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7254,"slug":"estatistica-correlacao-linear"}],"slug":"estatistica\/1514734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es, no qual s\u00e3o desenvolvidas as fun\u00e7\u00f5es de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle, em regra existem tr\u00eas n\u00edveis organizacionais. Ao n\u00edvel operacional, as fun\u00e7\u00f5es organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o est\u00e3o alinhadas, respectivamente, com as ideias de:","provas":[{"id":50146,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514768,"hashId":"4fa91bbbb10641b33a809a319e0d0a0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No processo de gest\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es, no qual s\u00e3o desenvolvidas as fun\u00e7\u00f5es de planejamento, organiza\u00e7\u00e3o, dire\u00e7\u00e3o e controle, em regra existem tr\u00eas n\u00edveis organizacionais. Ao n\u00edvel operacional, as fun\u00e7\u00f5es organiza\u00e7\u00e3o e dire\u00e7\u00e3o est\u00e3o alinhadas, respectivamente, com as ideias de:<\/p>","resposta":5656845,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arranjo f\u00edsico e lideran\u00e7a autorit\u00e1ria.","id":5656842,"corpo":"<p>arranjo f\u00edsico e lideran\u00e7a autorit\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desenho de cargos e ger\u00eancia.","id":5656843,"corpo":"<p>desenho de cargos e ger\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arranjo f\u00edsico e ger\u00eancia.","id":5656844,"corpo":"<p>arranjo f\u00edsico e ger\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenho de tarefas e supervis\u00e3o.","id":5656845,"corpo":"<p>desenho de tarefas e supervis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"detalhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":5656846,"corpo":"<p>detalhamento e fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431909,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":"administracao-geral\/1514768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da superf\u00edcie, servid\u00f5es, usufruto, penhor e hipoteca, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40257,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186397,"hashId":"3a74fc27d5b3edad79de8d3a8c0ac873","enunciado":"<p align=justify>A respeito da superf\u00edcie, servid\u00f5es, usufruto, penhor e hipoteca,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4261190,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito subjetivo integra o patrim\u00f4nio do superfici\u00e1rio, podendo este transferir o direito de superf\u00edcie a terceiro por neg\u00f3cio jur\u00eddico; no entanto, n\u00e3o haver\u00e1 a saisine em favor dos herdeiros quando do seu falecimento.","id":4261187,"corpo":"<p align=justify>O direito subjetivo integra o patrim\u00f4nio do superfici\u00e1rio,\r\npodendo este transferir o direito de superf\u00edcie a terceiro por\r\nneg\u00f3cio jur\u00eddico; no entanto, n\u00e3o haver\u00e1 a <em>saisine<\/em> em favor dos\r\nherdeiros quando do seu falecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A servid\u00e3o de passagem, direito real que surge em raz\u00e3o da necessidade\/utilidade de tr\u00e2nsito atrav\u00e9s de determinado im\u00f3vel, por constituir forma de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, embora se presuma, deve ser interpretada restritivamente.","id":4261188,"corpo":"<p align=justify>A servid\u00e3o de passagem, direito real que surge em raz\u00e3o\r\nda necessidade\/utilidade de tr\u00e2nsito atrav\u00e9s de determinado\r\nim\u00f3vel, por constituir forma de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da\r\npropriedade, embora se presuma, deve ser interpretada\r\nrestritivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O propriet\u00e1rio resol\u00favel pode conceder o bem em hipoteca, n\u00e3o lhe sendo vedado onerar a coisa; no entanto, verificado o evento futuro e incerto, o \u00f4nus real subsistir\u00e1, gravando-se a coisa.","id":4261189,"corpo":"<p align=justify>O propriet\u00e1rio resol\u00favel pode conceder o bem em hipoteca,\r\nn\u00e3o lhe sendo vedado onerar a coisa; no entanto, verificado o\r\nevento futuro e incerto, o \u00f4nus real subsistir\u00e1, gravando-se a\r\ncoisa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No intuito de assegurar o cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade gravada, o C\u00f3digo Civil, sem prever prazo determinado, autoriza a extin\u00e7\u00e3o do usufruto pelo n\u00e3o uso ou pela n\u00e3o frui\u00e7\u00e3o do bem sobre o qual ele recai.","id":4261190,"corpo":"<p align=justify>No intuito de assegurar o cumprimento da fun\u00e7\u00e3o social da\r\npropriedade gravada, o C\u00f3digo Civil, sem prever prazo\r\ndeterminado, autoriza a extin\u00e7\u00e3o do usufruto pelo n\u00e3o uso ou\r\npela n\u00e3o frui\u00e7\u00e3o do bem sobre o qual ele recai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O valor do cr\u00e9dito e o bem dado em garantia com as suas especifica\u00e7\u00f5es constituem elementos nucleares do contrato de penhor, de forma que, faltando um deles, a validade do pacto estar\u00e1 comprometida.","id":4261191,"corpo":"<p align=justify>O valor do cr\u00e9dito e o bem dado em garantia com as suas\r\nespecifica\u00e7\u00f5es constituem elementos nucleares do contrato de\r\npenhor, de forma que, faltando um deles, a validade do pacto\r\nestar\u00e1 comprometida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direitos Reais de Gozo ou Frui\u00e7\u00e3o","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406052,"slug":"direito-civil-direitos-reais-de-gozo-ou-fruicao"},{"nome_clean":"Usufruto (Art. 1.390 ao 1.411)","oab":true,"nome":"Usufruto (Art. 1.390 ao 1.411)","pai":406052,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406077,"slug":"direito-civil-usufruto-art-1-390-ao-1-411"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do Usufruto (Art. 1.410 ao 1.411)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do Usufruto (Art. 1.410 ao 1.411)","pai":406077,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406081,"slug":"direito-civil-extincao-do-usufruto-art-1-410-ao-1-411"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/1186397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, em 20\/8\/2013 (ter\u00e7a-feira), determinada pessoa tenha sofrido danos materiais em raz\u00e3o de acidente provocado por servidor de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o \u00faltimo dia de prazo para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o que vise \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o a ser paga pelo ente p\u00fablico, de acordo com o entendimento do STJ, ser\u00e1","provas":[{"id":40257,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186410,"hashId":"ce49895ae227a6d18b58ae33b0e1d91f","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em 20\/8\/2013 (ter\u00e7a-feira), determinada pessoa\r\ntenha sofrido danos materiais em raz\u00e3o de acidente provocado por\r\nservidor de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, no exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, o \u00faltimo dia de prazo para o ajuizamento de a\u00e7\u00e3o que vise\r\n\u00e0 obten\u00e7\u00e3o de indeniza\u00e7\u00e3o a ser paga pelo ente p\u00fablico, de acordo\r\ncom o entendimento do STJ, ser\u00e1<\/p>","resposta":4261227,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21\/8\/2018 (ter\u00e7a-feira).","id":4261227,"corpo":"<p align=justify>21\/8\/2018 (ter\u00e7a-feira).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20\/8\/2015 (quinta-feira).","id":4261228,"corpo":"<p align=justify>20\/8\/2015 (quinta-feira).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"23\/8\/2016 (ter\u00e7a-feira).","id":4261229,"corpo":"<p align=justify>23\/8\/2016 (ter\u00e7a-feira).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"22\/8\/2023 (ter\u00e7a-feira).","id":4261230,"corpo":"<p align=justify>22\/8\/2023 (ter\u00e7a-feira).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"22\/8\/2016 (segunda-feira).","id":4261231,"corpo":"<p align=justify>22\/8\/2016 (segunda-feira).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o e da Decad\u00eancia (Art. 189 ao 211)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405903,"slug":"direito-civil-da-prescricao-e-da-decadencia-art-189-ao-211"},{"nome_clean":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","oab":true,"nome":"Da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 189 ao 206)","pai":405903,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405904,"slug":"direito-civil-da-prescricao-art-189-ao-206"},{"nome_clean":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","oab":true,"nome":"Prazos da Prescri\u00e7\u00e3o (Art. 205 e 206)","pai":405904,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405908,"slug":"direito-civil-prazos-da-prescricao-art-205-e-206"}],"slug":"direito-civil\/1186410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da transa\u00e7\u00e3o, da empreitada, do mandato, da doa\u00e7\u00e3o e da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40257,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186415,"hashId":"ac8b7733313cf09269fae1e295eb1a99","enunciado":"<p align=justify>A respeito da transa\u00e7\u00e3o, da empreitada, do mandato, da doa\u00e7\u00e3o e da\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4261242,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De acordo com o C\u00f3digo Civil, o contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o n\u00e3o finda em raz\u00e3o da morte de uma das partes.","id":4261241,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo Civil, o contrato de presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o n\u00e3o finda em raz\u00e3o da morte de uma das partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a revoga\u00e7\u00e3o da doa\u00e7\u00e3o por ingratid\u00e3o, exige-se que os atos praticados, al\u00e9m de se revestirem objetivamente dessa caracter\u00edstica, sejam graves.","id":4261242,"corpo":"<p align=justify>Para a revoga\u00e7\u00e3o da doa\u00e7\u00e3o por ingratid\u00e3o, exige-se que os\r\natos praticados, al\u00e9m de se revestirem objetivamente dessa\r\ncaracter\u00edstica, sejam graves.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transa\u00e7\u00e3o realizada por instrumento p\u00fablico no curso do processo s\u00f3 valer\u00e1 ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o do juiz.","id":4261243,"corpo":"<p align=justify>A transa\u00e7\u00e3o realizada por instrumento p\u00fablico no curso do\r\nprocesso s\u00f3 valer\u00e1 ap\u00f3s a homologa\u00e7\u00e3o do juiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na empreitada global, o dono da obra ser\u00e1 responsabilizado se provada a sua culpa quanto a danos causados a pr\u00e9dio vizinho.","id":4261244,"corpo":"<p align=justify>Na empreitada global, o dono da obra ser\u00e1 responsabilizado se\r\nprovada a sua culpa quanto a danos causados a pr\u00e9dio vizinho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lida a constitui\u00e7\u00e3o de mandat\u00e1rio, por instrumento particular, para renunciar \u00e0 heran\u00e7a do mandante.","id":4261245,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 v\u00e1lida a constitui\u00e7\u00e3o de mandat\u00e1rio, por instrumento\r\nparticular, para renunciar \u00e0 heran\u00e7a do mandante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","oab":true,"nome":"Doa\u00e7\u00e3o (Art. 538 ao 564)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405975,"slug":"direito-civil-doacao-art-538-ao-564"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o da Doa\u00e7\u00e3o (Art. 555 ao 564)","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o da Doa\u00e7\u00e3o (Art. 555 ao 564)","pai":405975,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405977,"slug":"direito-civil-resolucao-e-revogacao-da-doacao-art-555-ao-564"},{"nome_clean":"Empreitada (Art. 610 ao 626)","oab":true,"nome":"Empreitada (Art. 610 ao 626)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405983,"slug":"direito-civil-empreitada-art-610-ao-626"}],"slug":"direito-civil\/1186415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da ideia de jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional das liberdades e tendo em vista seus principais mecanismos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40257,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186446,"hashId":"bac720be063daab46e9f4c09d58a0b20","enunciado":"<p align=justify>A partir da ideia de jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional das liberdades e tendo\r\nem vista seus principais mecanismos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4261354,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de o pedido formulado na ACP ser julgado improcedente por insufici\u00eancia de prova, a coisa julgada obtida ter\u00e1 efeito erga omnes, nos limites da compet\u00eancia territorial do prolator da senten\u00e7a, de forma a impedir que outros colegitimados possam promover outra a\u00e7\u00e3o com id\u00eantico fundamento.","id":4261351,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de o pedido formulado na ACP ser julgado\r\nimprocedente por insufici\u00eancia de prova, a coisa julgada obtida\r\nter\u00e1 efeito <em>erga omnes<\/em>, nos limites da compet\u00eancia territorial\r\ndo prolator da senten\u00e7a, de forma a impedir que outros\r\ncolegitimados possam promover outra a\u00e7\u00e3o com id\u00eantico\r\nfundamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consoante entendimento sumulado do STF, para que seja reconhecida a legitimidade da entidade de classe para impetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a coletivo, \u00e9 necess\u00e1ria a demonstra\u00e7\u00e3o de que a pretens\u00e3o veiculada na a\u00e7\u00e3o mandamental interessa a toda a respectiva categoria.","id":4261352,"corpo":"<p align=justify>Consoante entendimento sumulado do STF, para que seja\r\nreconhecida a legitimidade da entidade de classe para\r\nimpetra\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a coletivo, \u00e9 necess\u00e1ria a\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o de que a pretens\u00e3o veiculada na a\u00e7\u00e3o\r\nmandamental interessa a toda a respectiva categoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A regra segundo a qual compet\u00eancia territorial \u00e9 relativa aplica-se \u00e0 ACP.","id":4261353,"corpo":"<p align=justify>A regra segundo a qual compet\u00eancia territorial \u00e9 relativa\r\naplica-se \u00e0 ACP.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conforme entendimento sumulado do STJ, as turmas recursais dos juizados especiais s\u00e3o competentes para julgar mandados de seguran\u00e7a impetrados contra atos emanados de tais juizados.","id":4261354,"corpo":"<p align=justify>Conforme entendimento sumulado do STJ, as turmas recursais\r\ndos juizados especiais s\u00e3o competentes para julgar mandados\r\nde seguran\u00e7a impetrados contra atos emanados de tais\r\njuizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre que houver desist\u00eancia ou abandono da ACP por parte da associa\u00e7\u00e3o legitimada, o MP ou outro legitimado dever\u00e1 assumir a titularidade ativa da a\u00e7\u00e3o.","id":4261355,"corpo":"<p align=justify>Sempre que houver desist\u00eancia ou abandono da ACP por parte\r\nda associa\u00e7\u00e3o legitimada, o MP ou outro legitimado dever\u00e1\r\nassumir a titularidade ativa da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3679,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-jurisdicao-e-acao"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1186446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es que est\u00e3o em conformidade com o C\u00f3digo de Processo Penal vigente: I. Ao juiz incumbir\u00e1 prover \u00e0 regularidade do processo e manter a ordem no curso dos respectivos atos, podendo, para tal fim, requisitar a for\u00e7a p\u00fablica. II. Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico cabe fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o da lei. III. A impossibilidade de identifica\u00e7\u00e3o do acusado com o seu verdadeiro nome ou outros qualificativos retardar\u00e1 a a\u00e7\u00e3o penal, mesmo quando certa a identidade f\u00edsica. IV. O acusado, quando ausente ou foragido, ser\u00e1 processado e julgado sem defensor. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":53912,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2013-iobv-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IOBV - PM SC - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:27:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1629035,"hashId":"616455001d7e09d7f2278958a0841a9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as proposi\u00e7\u00f5es que est\u00e3o em conformidade com o C\u00f3digo de Processo Penal vigente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ao juiz incumbir\u00e1 prover \u00e0 regularidade do processo e manter a ordem no curso dos respectivos atos, podendo, para tal fim, requisitar a for\u00e7a p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico cabe fiscalizar a execu\u00e7\u00e3o da lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A impossibilidade de identifica\u00e7\u00e3o do acusado com o seu verdadeiro nome ou outros qualificativos retardar\u00e1 a a\u00e7\u00e3o penal, mesmo quando certa a identidade f\u00edsica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O acusado, quando ausente ou foragido, ser\u00e1 processado e julgado sem defensor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong><u>correta<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":6124524,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":6124521,"corpo":"<p>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":6124522,"corpo":"<p>As afirmativas I, II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV est\u00e3o corretas.","id":6124523,"corpo":"<p>Apenas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":6124524,"corpo":"<p>Apenas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406663,"slug":"direito-processual-penal-ministerio-publico"}],"slug":"direito-processual-penal\/1629035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Penal Militar prev\u00ea as principais penas, descritas no TITULO V, a partir do artigo 55, de onde se extraiu a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o verdadeira abaixo. Aponte-a.","provas":[{"id":53912,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2013-iobv-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IOBV - PM SC - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:28","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1629060,"hashId":"f1e85bebd7df4bd92bccac95f5c497af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo Penal Militar prev\u00ea as principais penas, descritas no TITULO V, a partir do artigo 55, de onde se extraiu a \u00fanica afirma\u00e7\u00e3o <u>verdadeira<\/u> abaixo. Aponte-a.<\/p>","resposta":6124621,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pena de morte ser\u00e1 executada por fuzilamento.","id":6124621,"corpo":"<p>A pena de morte ser\u00e1 executada por fuzilamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00ednimo da pena de reclus\u00e3o \u00e9 de cinco anos, e o m\u00e1ximo de vinte e cinco anos, enquanto a de deten\u00e7\u00e3o m\u00ednima ser\u00e1 de sete dias e a m\u00e1xima de cinco anos.","id":6124622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00ednimo da pena de reclus\u00e3o \u00e9 de cinco anos, e o m\u00e1ximo de vinte e cinco anos, enquanto a de deten\u00e7\u00e3o m\u00ednima ser\u00e1 de sete dias e a m\u00e1xima de cinco anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um civil n\u00e3o pode cumprir nenhuma esp\u00e9cie de pena aplicada pela Justi\u00e7a Militar.","id":6124623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um civil n\u00e3o pode cumprir nenhuma esp\u00e9cie de pena aplicada pela Justi\u00e7a Militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O condenado pela Justi\u00e7a Militar de uma regi\u00e3o, distrito ou zona n\u00e3o pode cumprir pena em estabelecimento de outra regi\u00e3o, distrito ou zona.","id":6124624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O condenado pela Justi\u00e7a Militar de uma regi\u00e3o, distrito ou zona n\u00e3o pode cumprir pena em estabelecimento de outra regi\u00e3o, distrito ou zona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Das Penas","oab":false,"nome":"Das Penas","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404305,"slug":"direito-penal-militar-das-penas"},{"nome_clean":"Penas Principais","oab":false,"nome":"Penas Principais","pai":404305,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404306,"slug":"direito-penal-militar-penas-principais"}],"slug":"direito-penal-militar\/1629060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a estrutura f\u00edsica das redes de computadores em rela\u00e7\u00e3o a sua abrang\u00eancia, podemos afirmar que a _________ \u00e9 um conjunto de computadores ligados a grandes dist\u00e2ncias. Seu sinal \u00e9 refor\u00e7ado sempre para que n\u00e3o haja perda nos dados durante a transmiss\u00e3o dos mesmos.","provas":[{"id":53912,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Santa Catarina","sigla":"PM SC","id":555,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto O Barriga Verde","descricao":"Instituto O Barriga Verde - IOBV","sigla":"IOBV","oab":false,"id":669},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pm-sc-sc-2013-iobv-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"IOBV - PM SC - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:27:30","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1629087,"hashId":"604d82432d9c3013261cabe351080d21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a estrutura f\u00edsica das redes de computadores em rela\u00e7\u00e3o a sua abrang\u00eancia, podemos afirmar que a _________ \u00e9 um conjunto de computadores ligados a grandes dist\u00e2ncias. Seu sinal \u00e9 refor\u00e7ado sempre para que n\u00e3o haja perda nos dados durante a transmiss\u00e3o dos mesmos.<\/p>","resposta":6124735,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"LAN (Local \u00c1rea Network)","id":6124733,"corpo":"<p>LAN (Local \u00c1rea Network)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MAN (Metropolitan \u00c1rea Network)","id":6124734,"corpo":"<p>MAN (Metropolitan \u00c1rea Network)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"WAN (Wide \u00c1rea Network)","id":6124735,"corpo":"<p>WAN (Wide \u00c1rea Network)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IMAP (Interactive Mail Access Protocol)","id":6124736,"corpo":"<p>IMAP (Interactive Mail Access Protocol)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":446628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Dimens\u00e3o, Tamanho ou \u00c1rea Geogr\u00e1fica","pai":419882,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405162,"slug":"informatica-quanto-a-dimensao-tamanho-ou-area-geografica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419882,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"}],"slug":"informatica\/1629087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s um ano de treinamento de for\u00e7a o indiv\u00edduo apresentou um ganho de for\u00e7a muscular significativo (hipertrofia muscular) devido ao treinamento de muscula\u00e7\u00e3o al\u00e9m dos seus trabalhos t\u00e9cnicos e t\u00e1ticos junto com a equipe de handebol. Com rela\u00e7\u00e3o ao ganho de for\u00e7a, assinale a alternativa correta, que corresponde ao tipo de adapta\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica que provocou este ganho:","provas":[{"id":53695,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2013"},{"id":53718,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-espanhol","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1622924,"hashId":"d2cf208e3f35022a608cadee641a47c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s um ano de treinamento de for\u00e7a o indiv\u00edduo apresentou um ganho de for\u00e7a muscular significativo (hipertrofia muscular) devido ao treinamento de muscula\u00e7\u00e3o al\u00e9m dos seus trabalhos t\u00e9cnicos e t\u00e1ticos junto com a equipe de handebol. Com rela\u00e7\u00e3o ao ganho de for\u00e7a, assinale a alternativa correta, que corresponde ao tipo de adapta\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica que provocou este ganho:<\/p>","resposta":6099099,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ganho de for\u00e7a foi somente devido a uma adapta\u00e7\u00e3o Aguda.","id":6099096,"corpo":"<p>O ganho de for\u00e7a foi somente devido a uma adapta\u00e7\u00e3o Aguda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ganho de for\u00e7a foi devido apenas a uma adapta\u00e7\u00e3o Cr\u00f4nica.","id":6099097,"corpo":"<p>O ganho de for\u00e7a foi devido apenas a uma adapta\u00e7\u00e3o Cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ganho de for\u00e7a foi devido a uma adapta\u00e7\u00e3o Cr\u00f4nica que levou a uma adapta\u00e7\u00e3o Aguda.","id":6099098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ganho de for\u00e7a foi devido a uma adapta\u00e7\u00e3o Cr\u00f4nica que levou a uma adapta\u00e7\u00e3o Aguda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ganho de for\u00e7a foi promovido devido a adapta\u00e7\u00e3o Aguda que levou a uma adapta\u00e7\u00e3o Cr\u00f4nica.","id":6099099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ganho de for\u00e7a foi promovido devido a adapta\u00e7\u00e3o Aguda que levou a uma adapta\u00e7\u00e3o Cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":6099100,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 52 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Treinamento Desportivo","oab":false,"nome":"Treinamento Desportivo","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402879,"slug":"educacao-fisica-treinamento-desportivo"}],"slug":"educacao-fisica\/1622924","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o conhecimento n\u00e3o deve ser constru\u00eddo de forma solit\u00e1ria, justamente pela natureza dos saberes culturais. O desenvolvimento e a aprendizagem s\u00e3o processos articulados entre si, imersos em um contexto amplo e n\u00e3o somente motor. Desta forma, analise a afirma\u00e7\u00e3o abaixo e assinale a alternativa que se relacione ao conceito descrito abaixo: \u201cAs pr\u00e1ticas corporais, que mudam em fun\u00e7\u00e3o do grupo social, do tempo e de diversos fatores intervenientes. Esse campo de estudo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica se torna situado e temporal, o que diferencia a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar das demais disciplinas quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento.\u201d","provas":[{"id":53695,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2013"},{"id":53718,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-espanhol","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1622927,"hashId":"da6dda92c32198855257410567cd5461","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, o conhecimento n\u00e3o deve ser constru\u00eddo de forma solit\u00e1ria, justamente pela natureza dos saberes culturais. O desenvolvimento e a aprendizagem s\u00e3o processos articulados entre si, imersos em um contexto amplo e n\u00e3o somente motor. Desta forma, analise a afirma\u00e7\u00e3o abaixo e assinale a alternativa que se relacione ao conceito descrito abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAs pr\u00e1ticas corporais, que mudam em fun\u00e7\u00e3o do grupo social, do tempo e de diversos fatores intervenientes. Esse campo de estudo da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica se torna situado e temporal, o que diferencia a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar das demais disciplinas quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do conhecimento.\u201d<\/em><\/p>","resposta":6099112,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aptid\u00e3o f\u00edsica.","id":6099111,"corpo":"<p>Aptid\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cultura corporal do movimento.","id":6099112,"corpo":"<p>Cultura corporal do movimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolvimento motor.","id":6099113,"corpo":"<p>Desenvolvimento motor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esporte.","id":6099114,"corpo":"<p>Esporte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Habilidade motora.","id":6099115,"corpo":"<p>Habilidade motora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 52 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/1622927","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ag\u00eancia de viagens vende pacotes tur\u00edsticos coletivos com destino a Fortaleza. Um pacote para 40 clientes custa R$ 2000,00 por pessoa e, em caso de desist\u00eancia, cada pessoa que permanecer no grupo deve pagar mais R$ 100,00 por cada desistente do pacote de viagem. Dessa forma, para que essa ag\u00eancia obtenha lucro m\u00e1ximo na venda desse pacote de viagens, o n\u00famero de pessoas que devem realizar a viagem \u00e9 igual a:","provas":[{"id":53695,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2013"},{"id":53718,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-espanhol","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1622951,"hashId":"05f70e9c142f751123eb442bb6196708","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ag\u00eancia de viagens vende pacotes tur\u00edsticos coletivos com destino a Fortaleza. Um pacote para 40 clientes custa R$ 2000,00 por pessoa e, em caso de desist\u00eancia, cada pessoa que permanecer no grupo deve pagar mais R$ 100,00 por cada desistente do pacote de viagem. Dessa forma, para que essa ag\u00eancia obtenha lucro m\u00e1ximo na venda desse pacote de viagens, o n\u00famero de pessoas que devem realizar a viagem \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6099232,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":6099231,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30.","id":6099232,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25.","id":6099233,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.","id":6099234,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10.","id":6099235,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 52 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/1622951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das posi\u00e7\u00f5es relativas entre retas no espa\u00e7o, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I - Por um ponto da reta r pode-se tra\u00e7ar infinitas retas perpendiculares \u00e0 reta r. II - Por um ponto situado fora de uma reta, existe uma reta paralela \u00e0 reta dada. III - Tr\u00eas retas que, duas a duas, n\u00e3o t\u00eam ponto em comum s\u00e3o ditas retas reversas. IV - Se duas retas distintas s\u00e3o paralelas a um plano, ent\u00e3o elas s\u00e3o paralelas entre si. V - Tr\u00eas retas concorrentes num mesmo ponto s\u00e3o coplanares. Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:","provas":[{"id":53695,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2013"},{"id":53718,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-espanhol","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1622959,"hashId":"c2ab1112339d10729d254422186ea266","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das posi\u00e7\u00f5es relativas entre retas no espa\u00e7o, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Por um ponto da reta <em>r <\/em>pode-se tra\u00e7ar infinitas retas perpendiculares \u00e0 reta <em>r<\/em>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Por um ponto situado fora de uma reta, existe uma reta paralela \u00e0 reta dada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Tr\u00eas retas que, duas a duas, n\u00e3o t\u00eam ponto em comum s\u00e3o ditas retas reversas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Se duas retas distintas s\u00e3o paralelas a um plano, ent\u00e3o elas s\u00e3o paralelas entre si. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V - Tr\u00eas retas concorrentes num mesmo ponto s\u00e3o coplanares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma apenas em:<\/p>","resposta":6099271,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II.","id":6099271,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III.","id":6099272,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV.","id":6099273,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV.","id":6099274,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":6099275,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 52 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Posi\u00e7\u00f5es relativas entre duas retas","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00f5es relativas entre duas retas","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425227,"slug":"matematica-posicoes-relativas-entre-duas-retas"}],"slug":"matematica\/1622959","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O volume do s\u00f3lido gerado pela rota\u00e7\u00e3o de um tri\u00e2ngulo is\u00f3sceles de lados congruentes medindo 5 cm e base medindo 6 cm, em torno da base \u00e9 igual a:","provas":[{"id":53695,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2013"},{"id":53718,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-espanhol","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:19:02","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1622966,"hashId":"dd7af9f734a4c5d129d34f6b999e12ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O volume do s\u00f3lido gerado pela rota\u00e7\u00e3o de um tri\u00e2ngulo is\u00f3sceles de lados congruentes medindo 5 cm e base medindo 6 cm, em torno da base \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":6099306,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8\u03c0 cm3.","id":6099303,"corpo":"<p>8\u03c0 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16\u03c0 cm3.","id":6099304,"corpo":"<p>16\u03c0 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24\u03c0 cm3.","id":6099305,"corpo":"<p>24\u03c0 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"32\u03c0 cm3.","id":6099306,"corpo":"<p>32\u03c0 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"64\u03c0 cm3.","id":6099307,"corpo":"<p>64\u03c0 cm<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 52 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1622966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa um trap\u00e9zio is\u00f3sceles: Se o dobro da medida do segmento AB somado com o triplo do segmento CD \u00e9 88, a soma de AB e CD \u00e9 34 e BE \u00e9 a altura do trap\u00e9zio, ent\u00e3o o per\u00edmetro do trap\u00e9zio ABCD \u00e9","provas":[{"id":50502,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cbm-to-to-2013-consulplan-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM TO - Soldado Bombeiro Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:34","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":24,"descricao":"Bombeiro"}],"id":1524792,"hashId":"4b7f738561a1c909781b43e65dcd7625","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir representa um trap\u00e9zio is\u00f3sceles: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50502\/questao\/1524792-20210205134459000000-0.png\" width=\"374\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o dobro da medida do segmento AB somado com o triplo do segmento CD \u00e9 88, a soma de AB e CD \u00e9 34 e BE \u00e9 a altura do trap\u00e9zio, ent\u00e3o o per\u00edmetro do trap\u00e9zio ABCD \u00e9<\/p>","resposta":5695904,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"46.","id":5695901,"corpo":"<p>46.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48.","id":5695902,"corpo":"<p>48.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"56.","id":5695903,"corpo":"<p>56.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"58.","id":5695904,"corpo":"<p>58.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Trap\u00e9zios","oab":false,"nome":"Trap\u00e9zios","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408883,"slug":"matematica-trapezios"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1524792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no mapa anterior, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.( ) A \u00c1frica \u00e9 o \u00fanico continente que n\u00e3o possui pa\u00edses com armas at\u00f4micas.( ) A Europa possui o maior n\u00famero de pa\u00edses detentores de armas at\u00f4micas.( ) O hemisf\u00e9rio Norte concentra as na\u00e7\u00f5es possuidoras de armas nucleares.( ) Os pa\u00edses aliados na 2a Guerra Mundial possuem o maior n\u00famero de ogivas.A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":50502,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cbm-to-to-2013-consulplan-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM TO - Soldado Bombeiro Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":24,"descricao":"Bombeiro"}],"id":1524829,"hashId":"b48f750797e3476cc7904e2920db8c41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no mapa anterior, marque <u>V<\/u> para as afirmativas verdadeiras e <u>F<\/u> para as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A \u00c1frica \u00e9 o \u00fanico continente que n\u00e3o possui pa\u00edses com armas at\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Europa possui o maior n\u00famero de pa\u00edses detentores de armas at\u00f4micas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O hemisf\u00e9rio Norte concentra as na\u00e7\u00f5es possuidoras de armas nucleares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os pa\u00edses aliados na 2<sup><u>a<\/u><\/sup> Guerra Mundial possuem o maior n\u00famero de ogivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":5696030,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":5696030,"corpo":"<p>F, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":5696031,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":5696032,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":5696033,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e a figura abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 34 a 36. H\u00e1 mais de 60 anos os Estados Unidos explodiram duas bombas at\u00f4micas sobre as cidades de Nagasaki e Hiroshima, no Jap\u00e3o, matando mais de 100 mil pessoas, antecipando o fim de uma extensa guerra, o que levou as grandes na\u00e7\u00f5es a repensarem sobre o uso deste tipo de armamento. O mapa ilustra a situa\u00e7\u00e3o atual sobre o potencial b\u00e9lico das na\u00e7\u00f5es possuidoras de armas nucleares.(Brasil Escola. Dispon\u00edvel em: www.brasilescola.com.br.)","id":433293,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto e a figura abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>34<\/u> a <u>36<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 mais de 60 anos os Estados Unidos explodiram duas bombas at\u00f4micas sobre as cidades de <em>Nagasaki<\/em> e <em>Hiroshima<\/em>, no Jap\u00e3o, matando mais de 100 mil pessoas, antecipando o fim de uma extensa guerra, o que levou as grandes na\u00e7\u00f5es a repensarem sobre o uso deste tipo de armamento. O mapa ilustra a situa\u00e7\u00e3o atual sobre o potencial b\u00e9lico das na\u00e7\u00f5es possuidoras de armas nucleares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/50502\/grupo-questao\/433293-20210205135337000000-0.png\" width=\"603\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Brasil Escola. Dispon\u00edvel em: www.brasilescola.com.br.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geopol\u00edtica","oab":false,"nome":"Geopol\u00edtica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397278,"slug":"geografia-geopolitica"}],"slug":"geografia\/1524829","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos Policiais Militares e Bombeiros Militares do Estado do Tocantins (Lei no 2.578\/2012), no cap\u00edtulo que regula a viola\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es e dos deveres, \u00e9 correto afirmar que o(a)","provas":[{"id":50502,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cbm-to-to-2013-consulplan-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM TO - Soldado Bombeiro Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:38","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":24,"descricao":"Bombeiro"}],"id":1524874,"hashId":"4daa82df6aacae6b24fa009bda16d7f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos Policiais Militares e Bombeiros Militares do Estado do Tocantins (Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 2.578\/2012), no cap\u00edtulo que regula a viola\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es e dos deveres, \u00e9 correto afirmar que o(a)<\/p>","resposta":5696178,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade administrativa ou penal pode concluir pela incompatibilidade do militar com o cargo e pela incapacidade para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es militares a ele inerentes.","id":5696178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apura\u00e7\u00e3o da responsabilidade administrativa ou penal pode concluir pela incompatibilidade do militar com o cargo e pela incapacidade para o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es militares a ele inerentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gravidade da viola\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, dos preceitos ou dos deveres militares est\u00e1 estritamente vinculada \u00e0 natureza do ato praticado, sendo irrelevante o grau hier\u00e1rquico do infrator.","id":5696179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gravidade da viola\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es, dos preceitos ou dos deveres militares est\u00e1 estritamente vinculada \u00e0 natureza do ato praticado, sendo irrelevante o grau hier\u00e1rquico do infrator.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comandante\u2010Geral \u00e9 competente para instaurar ou determinar a instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia e aplicar as san\u00e7\u00f5es disciplinares em rela\u00e7\u00e3o a todos os integrantes das corpora\u00e7\u00f5es militares estaduais, inclusive a demiss\u00e3o de oficial.","id":5696180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comandante\u2010Geral \u00e9 competente para instaurar ou determinar a instaura\u00e7\u00e3o de sindic\u00e2ncia e aplicar as san\u00e7\u00f5es disciplinares em rela\u00e7\u00e3o a todos os integrantes das corpora\u00e7\u00f5es militares estaduais, inclusive a demiss\u00e3o de oficial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inobserv\u00e2ncia dos deveres previstos em leis e regulamentos ou a falta de exa\u00e7\u00e3o no cumprimento deles acarreta, para o militar, apenas responsabilidade funcional e disciplinar, sendo vedada a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade pecuni\u00e1ria e\/ou penal.","id":5696181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inobserv\u00e2ncia dos deveres previstos em leis e regulamentos ou a falta de exa\u00e7\u00e3o no cumprimento deles acarreta, para o militar, apenas responsabilidade funcional e disciplinar, sendo vedada a atribui\u00e7\u00e3o de responsabilidade pecuni\u00e1ria e\/ou penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433301,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"},{"nome_clean":"Corpo de Bombeiros dos Estados","oab":true,"nome":"Corpo de Bombeiros dos Estados","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401763,"slug":"legislacao-dos-orgaos-corpo-de-bombeiros-dos-estados"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1524874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o seguinte texto escrito e divulgado por professores da Unifesp:\u201cMo\u00e7\u00e3o sobre a vinda de m\u00e9dicos estrangeirosA Congrega\u00e7\u00e3o da Escola de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas (EFLCH) e o Conselho Universit\u00e1rio (Consu) da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo v\u00eam a p\u00fablico repudiar veementemente as vergonhosas demonstra\u00e7\u00f5es de intoler\u00e2ncia e racismo diante da vinda de m\u00e9dicos estrangeiros que, ignorando as fronteiras lingu\u00edsticas ou nacionais, v\u00eam nos dar significativas li\u00e7\u00f5es de desprendimento e humanidade ao se dispor a exercer a medicina nas remotas localidades onde muitos m\u00e9dicos brasileiros relutam em se instalar. Este simples gesto j\u00e1 permitiu diagnosticar os sintomas da doen\u00e7a que acomete a sociedade brasileira desde os tempos da escravid\u00e3o: a desigualdade e o preconceito que s\u00e3o o resultado da insensibilidade e da indiferen\u00e7a.Este tipo de preconceito n\u00e3o tem lugar numa universidade como a Unifesp, que se orgulha da sua reconhecida tradi\u00e7\u00e3o de dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena e de atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es carentes. Assim, prestamos a nossa singela homenagem aos valorosos m\u00e9dicos estrangeiros que aceitaram o apelo do governo brasileiro para contribuir com a melhoria da sa\u00fade no nosso pa\u00eds.Publicada tamb\u00e9m em:http:\/\/www.unifesp.br\/index.php?pag=noticias.php&amp;tipo=1&amp;idnoticia=774\u201dDo ponto de vista interpretativo, a leitura anal\u00edtica da mo\u00e7\u00e3o coletiva de alguns professores da Unifesp afirma que:","provas":[{"id":50505,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2013-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1524887,"hashId":"c47bdfd7381997675619e1619c92fd31","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o seguinte texto escrito e divulgado por professores da Unifesp:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMo\u00e7\u00e3o sobre a vinda de m\u00e9dicos estrangeiros<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Congrega\u00e7\u00e3o da Escola de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas (EFLCH) e o Conselho Universit\u00e1rio (Consu) da Universidade Federal de S\u00e3o Paulo v\u00eam a p\u00fablico repudiar veementemente as vergonhosas demonstra\u00e7\u00f5es de intoler\u00e2ncia e racismo diante da vinda de m\u00e9dicos estrangeiros que, ignorando as fronteiras lingu\u00edsticas ou nacionais, v\u00eam nos dar significativas li\u00e7\u00f5es de desprendimento e humanidade ao se dispor a exercer a medicina nas remotas localidades onde muitos m\u00e9dicos brasileiros relutam em se instalar. Este simples gesto j\u00e1 permitiu diagnosticar os sintomas da doen\u00e7a que acomete a sociedade brasileira desde os tempos da escravid\u00e3o: a desigualdade e o preconceito que s\u00e3o o resultado da insensibilidade e da indiferen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Este tipo de preconceito n\u00e3o tem lugar numa universidade como a Unifesp, que se orgulha da sua reconhecida tradi\u00e7\u00e3o de dedica\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade ind\u00edgena e de atendimento \u00e0s popula\u00e7\u00f5es carentes. Assim, prestamos a nossa singela homenagem aos valorosos m\u00e9dicos estrangeiros que aceitaram o apelo do governo brasileiro para contribuir com a melhoria da sa\u00fade no nosso pa\u00eds.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Publicada tamb\u00e9m em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">http:\/\/www.unifesp.br\/index.php?pag=noticias.php&amp;tipo=1&amp;idnoticia=774\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista interpretativo, a leitura anal\u00edtica da mo\u00e7\u00e3o coletiva de alguns professores da Unifesp afirma que:<\/p>","resposta":5696234,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Unifesp declara seu rep\u00fadio \u00e0 vinda de m\u00e9dicos estrangeiros para o Brasil.","id":5696231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Unifesp declara seu rep\u00fadio \u00e0 vinda de m\u00e9dicos estrangeiros para o Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A raz\u00e3o pela qual a institui\u00e7\u00e3o Unifesp repudia as manifesta\u00e7\u00f5es contra a entrada de m\u00e9dicos estrangeiros \u00e9 porque ela se dedica a prestar servi\u00e7os a popula\u00e7\u00f5es carentes e marginalizadas, como os ind\u00edgenas.","id":5696232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A raz\u00e3o pela qual a institui\u00e7\u00e3o Unifesp repudia as manifesta\u00e7\u00f5es contra a entrada de m\u00e9dicos estrangeiros \u00e9 porque ela se dedica a prestar servi\u00e7os a popula\u00e7\u00f5es carentes e marginalizadas, como os ind\u00edgenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o Unifesp manifesta incondicional e total rep\u00fadio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de intoler\u00e2ncia \u00e0 vinda de m\u00e9dicos estrangeiros ao Brasil.","id":5696233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A institui\u00e7\u00e3o Unifesp manifesta incondicional e total rep\u00fadio \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o de intoler\u00e2ncia \u00e0 vinda de m\u00e9dicos estrangeiros ao Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dois \u00f3rg\u00e3os representativos, internos \u00e0 Unifesp, afirmam publicamente o rep\u00fadio a uma manifesta\u00e7\u00e3o corporativista considerada intolerante a m\u00e9dicos estrangeiros chegados ao Brasil.","id":5696234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois \u00f3rg\u00e3os representativos, internos \u00e0 Unifesp, afirmam publicamente o rep\u00fadio a uma manifesta\u00e7\u00e3o corporativista considerada intolerante a m\u00e9dicos estrangeiros chegados ao Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel interpretar corretamente a manifesta\u00e7\u00e3o das ideias expressas na mo\u00e7\u00e3o por falta de clareza do texto.","id":5696235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel interpretar corretamente a manifesta\u00e7\u00e3o das ideias expressas na mo\u00e7\u00e3o por falta de clareza do texto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1524887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Porque a vida n\u00e3o bastaFerreira Gullar\u201cEmbora tenha frequentemente criticado o que se chama de arte contempor\u00e2nea, devo deixar claro que n\u00e3o pretendo neg\u00e1-la como fato cultural. Seria, sem d\u00favida, infundado v\u00ea-la como fruto da irresponsabilidade de alguns pseudoartistas, que visam apenas chocar o p\u00fablico.H\u00e1 isso tamb\u00e9m, \u00e9 claro. Mas n\u00e3o justificaria reduzir a tais exemplos um fen\u00f4meno que j\u00e1 se estende por muitas d\u00e9cadas e encontra seguidores em quase todos os pa\u00edses.Por isso, se com frequ\u00eancia escrevo sobre esse fen\u00f4meno cultural, fa\u00e7o-o porque estou sempre refletindo sobre ele. Devo admitir que ningu\u00e9m me convenceria de que p\u00f4r urubus numa gaiola \u00e9 fazer arte, n\u00e3o obstante, me pergunto por que algu\u00e9m se d\u00e1 ao trabalho de pensar e realizar semelhante coisa e, mais ainda, por que h\u00e1 institui\u00e7\u00f5es que a acolhem e consequentemente a avalizam.O fato de negar o car\u00e1ter est\u00e9tico de tais express\u00f5es obriga-me, por isso mesmo, a tentar explicar o fen\u00f4meno, a meu ver t\u00e3o contr\u00e1rio a tudo o que, at\u00e9 bem pouco, era considerado obra de arte. N\u00e3o resta d\u00favida de que alguma raz\u00e3o h\u00e1 para que esse tipo de manifesta\u00e7\u00e3o antiarte (como a designava Marcel Duchamp, seu criador) se mantenha durante tantos anos.N\u00e3o vou aqui repetir as explica\u00e7\u00f5es que tenho dado a tais manifesta\u00e7\u00f5es, as quais, em \u00faltima an\u00e1lise, negam essencialmente o que se entende por arte. Devo admitir, por\u00e9m, que a sobreviv\u00eancia de tal tend\u00eancia, durante tanto tempo, indica que alguma raz\u00e3o existe para que isso aconte\u00e7a, e deve ser buscada, creio eu, em certas caracter\u00edsticas da sociedade midi\u00e1tica de hoje. O fato de institui\u00e7\u00f5es de grande prest\u00edgio, como museus de arte e mostras internacionais de arte, acolherem tais manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 mais uma raz\u00e3o para que discutamos o assunto.Uma observa\u00e7\u00e3o que me ocorre com frequ\u00eancia, quando reflito sobre isso, \u00e9 o fato de que obra de arte, ao longo de 20 mil anos, sempre foi produto do fazer humano, o resultado de uma aventura em que o acaso se torna necessidade gra\u00e7as \u00e0 criatividade do artista e seu dom\u00ednio sobre a linguagem da arte.Das paredes das cavernas, no Paleol\u00edtico, aos afrescos dos conventos e igrejas medievais, \u00e0s primeiras pinturas a \u00f3leo na Renascen\u00e7a e, atravessando cinco s\u00e9culos, at\u00e9 a implos\u00e3o cubista, no come\u00e7o do s\u00e9culo 20, todas as obras realizadas pelos artistas o foram gra\u00e7as \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, inven\u00e7\u00e3o e reinven\u00e7\u00e3o de uma linguagem que ganhou o apelido de pintura.Isso n\u00e3o significa que toda beleza \u00e9 produto do trabalho humano. Eu, por exemplo, tenho na minha estante uma pedra \u2014 um seixo rolado \u2014 que achei numa praia de Lima, no Peru, em 1973, que \u00e9 linda, mas n\u00e3o foi feita por nenhum artista. \u00c9 linda, mas n\u00e3o \u00e9 obra de arte, j\u00e1 que obra de arte \u00e9 produto do trabalho humano.Pense ent\u00e3o: se esse seixo rolado, belo como \u00e9, n\u00e3o pode ser considerado obra de arte, imagine um casal de urubus postos numa gaiola, que de belo n\u00e3o tem nada nem mant\u00e9m qualquer rela\u00e7\u00e3o com o que, ao longo de mil\u00eanios, \u00e9 tido como arte. N\u00e3o se trata, portanto, de que a coisa tenha ou n\u00e3o tenha qualidades est\u00e9ticas \u2014 pois o seixo as tem \u2014 e, sim, que arte \u00e9 um produto do trabalho e da criatividade humana. Se \u00e9 boa arte ou n\u00e3o, cabe \u00e0 cr\u00edtica avaliar.(...)Costumo dizer que a arte existe porque a vida n\u00e3o basta. Negar a arte \u00e9 como dizer que a vida se basta, n\u00e3o precisa de arte. Uma pobreza!\u201dO texto oferece ao leitor uma reflex\u00e3o sucinta e bastante objetiva sobre o complexo conceito de arte. Uma interpreta\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel a respeito de algumas das afirma\u00e7\u00f5es feitas pelo cronista e poeta Ferreira Gullar pode reafirmar que a arte contempor\u00e2nea:","provas":[{"id":50505,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2013-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1524907,"hashId":"21eed40b945e19d9be11fe73f7f8d5b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Porque a vida n\u00e3o basta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ferreira Gullar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cEmbora tenha frequentemente criticado o que se chama de arte contempor\u00e2nea, devo deixar claro que n\u00e3o pretendo neg\u00e1-la como fato cultural. Seria, sem d\u00favida, infundado v\u00ea-la como fruto da irresponsabilidade de alguns pseudoartistas, que visam apenas chocar o p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 isso tamb\u00e9m, \u00e9 claro. Mas n\u00e3o justificaria reduzir a tais exemplos um fen\u00f4meno que j\u00e1 se estende por muitas d\u00e9cadas e encontra seguidores em quase todos os pa\u00edses.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por isso, se com frequ\u00eancia escrevo sobre esse fen\u00f4meno cultural, fa\u00e7o-o porque estou sempre refletindo sobre ele. Devo admitir que ningu\u00e9m me convenceria de que p\u00f4r urubus numa gaiola \u00e9 fazer arte, n\u00e3o obstante, me pergunto por que algu\u00e9m se d\u00e1 ao trabalho de pensar e realizar semelhante coisa e, mais ainda, por que h\u00e1 institui\u00e7\u00f5es que a acolhem e consequentemente a avalizam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O fato de negar o car\u00e1ter est\u00e9tico de tais express\u00f5es obriga-me, por isso mesmo, a tentar explicar o fen\u00f4meno, a meu ver t\u00e3o contr\u00e1rio a tudo o que, at\u00e9 bem pouco, era considerado obra de arte. N\u00e3o resta d\u00favida de que alguma raz\u00e3o h\u00e1 para que esse tipo de manifesta\u00e7\u00e3o antiarte (como a designava Marcel Duchamp, seu criador) se mantenha durante tantos anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o vou aqui repetir as explica\u00e7\u00f5es que tenho dado a tais manifesta\u00e7\u00f5es, as quais, em \u00faltima an\u00e1lise, negam essencialmente o que se entende por arte. Devo admitir, por\u00e9m, que a sobreviv\u00eancia de tal tend\u00eancia, durante tanto tempo, indica que alguma raz\u00e3o existe para que isso aconte\u00e7a, e deve ser buscada, creio eu, em certas caracter\u00edsticas da sociedade midi\u00e1tica de hoje. O fato de institui\u00e7\u00f5es de grande prest\u00edgio, como museus de arte e mostras internacionais de arte, acolherem tais manifesta\u00e7\u00f5es \u00e9 mais uma raz\u00e3o para que discutamos o assunto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma observa\u00e7\u00e3o que me ocorre com frequ\u00eancia, quando reflito sobre isso, \u00e9 o fato de que obra de arte, ao longo de 20 mil anos, sempre foi produto do fazer humano, o resultado de uma aventura em que o acaso se torna necessidade gra\u00e7as \u00e0 criatividade do artista e seu dom\u00ednio sobre a linguagem da arte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das paredes das cavernas, no Paleol\u00edtico, aos afrescos dos conventos e igrejas medievais, \u00e0s primeiras pinturas a \u00f3leo na Renascen\u00e7a e, atravessando cinco s\u00e9culos, at\u00e9 a implos\u00e3o cubista, no come\u00e7o do s\u00e9culo 20, todas as obras realizadas pelos artistas o foram gra\u00e7as \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o, inven\u00e7\u00e3o e reinven\u00e7\u00e3o de uma linguagem que ganhou o apelido de pintura.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Isso n\u00e3o significa que toda beleza \u00e9 produto do trabalho humano. Eu, por exemplo, tenho na minha estante uma pedra \u2014 um seixo rolado \u2014 que achei numa praia de Lima, no Peru, em 1973, que \u00e9 linda, mas n\u00e3o foi feita por nenhum artista. \u00c9 linda, mas n\u00e3o \u00e9 obra de arte, j\u00e1 que obra de arte \u00e9 produto do trabalho humano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pense ent\u00e3o: se esse seixo rolado, belo como \u00e9, n\u00e3o pode ser considerado obra de arte, imagine um casal de urubus postos numa gaiola, que de belo n\u00e3o tem nada nem mant\u00e9m qualquer rela\u00e7\u00e3o com o que, ao longo de mil\u00eanios, \u00e9 tido como arte. N\u00e3o se trata, portanto, de que a coisa tenha ou n\u00e3o tenha qualidades est\u00e9ticas \u2014 pois o seixo as tem \u2014 e, sim, que arte \u00e9 um produto do trabalho e da criatividade humana. Se \u00e9 boa arte ou n\u00e3o, cabe \u00e0 cr\u00edtica avaliar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Costumo dizer que a arte existe porque a vida n\u00e3o basta. Negar a arte \u00e9 como dizer que a vida se basta, n\u00e3o precisa de arte. Uma pobreza!\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto oferece ao leitor uma reflex\u00e3o sucinta e bastante objetiva sobre o complexo conceito de arte. Uma interpreta\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel a respeito de algumas das afirma\u00e7\u00f5es feitas pelo cronista e poeta Ferreira Gullar pode reafirmar que a arte contempor\u00e2nea:<\/p>","resposta":5696329,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"culturalmente n\u00e3o existe arte na nossa contemporaneidade","id":5696326,"corpo":"<p>culturalmente n\u00e3o existe arte na nossa contemporaneidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe arte contempor\u00e2nea porque institui\u00e7\u00f5es a acolhem e a avalizam.","id":5696327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existe arte contempor\u00e2nea porque institui\u00e7\u00f5es a acolhem e a avalizam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o fato de museus de arte e mostras internacionais de arte acolherem a arte contempor\u00e2nea a anula para nossa contemporaneidade.","id":5696328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fato de museus de arte e mostras internacionais de arte acolherem a arte contempor\u00e2nea a anula para nossa contemporaneidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resulta do trabalho do homem artista que cria o belo, embora haja beleza fora da arte.","id":5696329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">resulta do trabalho do homem artista que cria o belo, embora haja beleza fora da arte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a obra de arte de fato ocorre por a\u00e7\u00e3o da aventura do acaso, que cria o belo.","id":5696330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a obra de arte de fato ocorre por a\u00e7\u00e3o da aventura do acaso, que cria o belo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1524907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) pode-se afirmar que:","provas":[{"id":50505,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2013-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1524918,"hashId":"a9187a2aa1f252e13d3bbe714497502f","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao N\u00facleo de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF) pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":5696378,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00eddo por equipes compostas por profissionais de diferentes \u00e1reas de conhecimento, para atuarem em conjunto com os profissionais das Equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia, compartilhando as pr\u00e1ticas em sa\u00fade em seus territ\u00f3rios.","id":5696378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00eddo por equipes compostas por profissionais de diferentes \u00e1reas de conhecimento, para atuarem em conjunto com os profissionais das Equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia, compartilhando as pr\u00e1ticas em sa\u00fade em seus territ\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui-se na porta de entrada do sistema para os usu\u00e1rios, e tem como eixos a responsabiliza\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o compartilhada e apoio \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, que se pretende, pela sa\u00fade da fam\u00edlia.","id":5696379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se na porta de entrada do sistema para os usu\u00e1rios, e tem como eixos a responsabiliza\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o compartilhada e apoio \u00e0 coordena\u00e7\u00e3o do cuidado, que se pretende, pela sa\u00fade da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constitui-se em equipe multiprofissional que atende em ambulat\u00f3rios de especialidade mediante encaminhamento das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":5696380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constitui-se em equipe multiprofissional que atende em ambulat\u00f3rios de especialidade mediante encaminhamento das equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O profissional fisioterapeuta e terapeuta ocupacional n\u00e3o comp\u00f5em sua equipe pois dever\u00e3o atuar exclusivamente em centros de reabilita\u00e7\u00e3o.","id":5696381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional fisioterapeuta e terapeuta ocupacional n\u00e3o comp\u00f5em sua equipe pois dever\u00e3o atuar exclusivamente em centros de reabilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O profissional psic\u00f3logo dever\u00e1 fazer parte de sua equipe apenas em munic\u00edpio que n\u00e3o possuir Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psico-social (CAPS).","id":5696382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional psic\u00f3logo dever\u00e1 fazer parte de sua equipe apenas em munic\u00edpio que n\u00e3o possuir Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psico-social (CAPS).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1524918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) pode-se afirmar:","provas":[{"id":50505,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2013-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1524920,"hashId":"da7aba0c0c59fd237104b829a637550a","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Estrat\u00e9gia da Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF) pode-se afirmar:<\/p>","resposta":5696390,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A equipe m\u00ednima \u00e9 composta por um m\u00e9dico generalista, um odont\u00f3logo, duas enfermeiras e seis agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade.","id":5696387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equipe m\u00ednima \u00e9 composta por um m\u00e9dico generalista, um odont\u00f3logo, duas enfermeiras e seis agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 entendida como modelo complementar da rede b\u00e1sica tradicional, n\u00e3o devendo substitu\u00ed-la.","id":5696388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 entendida como modelo complementar da rede b\u00e1sica tradicional, n\u00e3o devendo substitu\u00ed-la.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade devem residir fora da \u00e1rea de abrang\u00eancia da equipe para evitar pr\u00e1ticas clientel\u00edsticas baseadas em conhecimentos pessoais.","id":5696389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes comunit\u00e1rios de sa\u00fade devem residir fora da \u00e1rea de abrang\u00eancia da equipe para evitar pr\u00e1ticas clientel\u00edsticas baseadas em conhecimentos pessoais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caracteriza-se por ser a porta de entrada de um sistema hierarquizado e regionalizado de sa\u00fade tendo sob sua responsabilidade um territ\u00f3rio definido.","id":5696390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracteriza-se por ser a porta de entrada de um sistema hierarquizado e regionalizado de sa\u00fade tendo sob sua responsabilidade um territ\u00f3rio definido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma proposta para os estratos mais carentes da popula\u00e7\u00e3o, com utiliza\u00e7\u00e3o de baixa tecnologia.","id":5696391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma proposta para os estratos mais carentes da popula\u00e7\u00e3o, com utiliza\u00e7\u00e3o de baixa tecnologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1524920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade pode-se afirmar que","provas":[{"id":50505,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2013-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1524928,"hashId":"c36b349641594c6ee4a21697570cf745","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Vigil\u00e2ncia \u00e0 Sa\u00fade pode-se afirmar que<\/p>","resposta":5696427,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade exclusiva das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade no que se refere ao controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis.","id":5696424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade exclusiva das unidades b\u00e1sicas de sa\u00fade no que se refere ao controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do setor p\u00fablico, sendo de car\u00e1ter opcional para os servi\u00e7os do setor privado.","id":5696425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade do setor p\u00fablico, sendo de car\u00e1ter opcional para os servi\u00e7os do setor privado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia da sa\u00fade do trabalhador restringe-se \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.","id":5696426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia da sa\u00fade do trabalhador restringe-se \u00e0s a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incluem a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia ambiental em sa\u00fade, vigil\u00e2ncia da sa\u00fade do trabalhador e a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.","id":5696427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incluem a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia ambiental em sa\u00fade, vigil\u00e2ncia da sa\u00fade do trabalhador e a vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sua legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia apenas do Poder Executivo Federal.","id":5696428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia apenas do Poder Executivo Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1524928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Houve a prescri\u00e7\u00e3o de sondagem vesical de demora para Sr. Jo\u00e3o, 65 anos, que est\u00e1 em 2\u00b0 PO de nefrectomia. Ap\u00f3s 1 dia, da inser\u00e7\u00e3o do cateter urin\u00e1rio e perman\u00eancia do mesmo, ele manifestou cl\u00ednica de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio, caracterizada por febre e leucocitose. Foi descartado a possibilidade de pneumonia por n\u00e3o apresentar tosse, secre\u00e7\u00e3o , ru\u00eddo pulmonar caracter\u00edstico e raio X de t\u00f3rax normal. Esta infec\u00e7\u00e3o poderia ser denominada de:","provas":[{"id":50505,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2013-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1524951,"hashId":"6d0e0a54dfc6ea7b444aec2075b14adb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Houve a prescri\u00e7\u00e3o de sondagem vesical de demora para Sr. Jo\u00e3o, 65 anos, que est\u00e1 em 2\u00b0 PO de nefrectomia. Ap\u00f3s 1 dia, da inser\u00e7\u00e3o do cateter urin\u00e1rio e perman\u00eancia do mesmo, ele manifestou cl\u00ednica de infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio, caracterizada por febre e leucocitose. Foi descartado a possibilidade de pneumonia por n\u00e3o apresentar tosse, secre\u00e7\u00e3o , ru\u00eddo pulmonar caracter\u00edstico e raio X de t\u00f3rax normal. Esta infec\u00e7\u00e3o poderia ser denominada de:<\/p>","resposta":5696521,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o iatrog\u00eanica","id":5696521,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o iatrog\u00eanica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o viral","id":5696522,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o viral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o oportunista","id":5696523,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o oportunista<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica","id":5696524,"corpo":"<p>Infec\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores","id":5696525,"corpo":"<p>Nenhuma das anteriores<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433308,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cateterismo vesical","oab":false,"nome":"Cateterismo vesical","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428201,"slug":"enfermagem-cateterismo-vesical"}],"slug":"enfermagem\/1524951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a parada cardiorrespirat\u00f3ria, em quais ritmos card\u00edacos est\u00e1 indicado o choque?","provas":[{"id":50505,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"Comiss\u00e3o de Resid\u00eancia Multiprofissional","sigla":"","oab":false,"id":1211},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2013-comissao-de-residencia-multiprofissional-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1524977,"hashId":"c1498dcc5548b1c6fdd88edbc3b21628","enunciado":"<p>Durante a parada cardiorrespirat\u00f3ria, em quais ritmos card\u00edacos est\u00e1 indicado o choque?<\/p>","resposta":5696621,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e atividade el\u00e9trica sem pulso","id":5696619,"corpo":"<p>Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e atividade el\u00e9trica sem pulso<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e assistolia","id":5696620,"corpo":"<p>Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e assistolia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular sem pulso.","id":5696621,"corpo":"<p>Fibrila\u00e7\u00e3o ventricular e taquicardia ventricular sem pulso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade el\u00e9trica sem pulso e assistolia","id":5696622,"corpo":"<p>Atividade el\u00e9trica sem pulso e assistolia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Taquicardia sem pulso e atividade el\u00e9trica sem pulso","id":5696623,"corpo":"<p>Taquicardia sem pulso e atividade el\u00e9trica sem pulso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433310,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1524977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c... um refor\u00e7o aos privil\u00e9gios de poucos.\u201d a altera\u00e7\u00e3o do trecho em destaque mant\u00e9m o sentido e a correc\u00e3o, de acordo com a norma padr\u00e3o, em","provas":[{"id":50502,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cbm-to-to-2013-consulplan-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM TO - Soldado Bombeiro Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":24,"descricao":"Bombeiro"}],"id":1524761,"hashId":"b963543b914e6e9daa3d78165776fdcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c.<em>.. um refor\u00e7o aos privil\u00e9gios de poucos.<\/em>\u201d a altera\u00e7\u00e3o do trecho em destaque mant\u00e9m o sentido e a correc\u00e3o, de acordo com a norma padr\u00e3o, em<\/p>","resposta":5695770,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um refor\u00e7o \u00e0 regalias de poucos","id":5695769,"corpo":"<p>um refor\u00e7o \u00e0 regalias de poucos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um refor\u00e7o \u00e0s regalias de poucos.","id":5695770,"corpo":"<p>um refor\u00e7o \u00e0s regalias de poucos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um refor\u00e7o as regalias de poucos","id":5695771,"corpo":"<p>um refor\u00e7o as regalias de poucos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um refor\u00e7o h\u00e1 regalias de poucos.","id":5695772,"corpo":"<p>um refor\u00e7o h\u00e1 regalias de poucos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Papel aceita tudo\tPapel aceita tudo e \u201cpapel\u201d, nessa express\u00e3o surrada dos velhos jornalistas, ocupa aqui a vaga de qualquer espa\u00e7o \u00fatil a mensagens (a tela do computador, o dial do r\u00e1dio, o sinal da TV, a conversa no bar etc.).\tPapel n\u00e3o tem superego, n\u00e3o faz autocr\u00edtica, n\u00e3o corrige o que colocamos nele (com o andar da tecnologia da corre\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, alguns dir\u00e3o, \u201cainda n\u00e3o\u201d). Da capa de revista que s\u00f3 faz panfletagem direitosa ao programa de audit\u00f3rio ruim, muita coisa \u00e9 vomitada sem revis\u00e3o ou segunda opini\u00e3o.\tA tecnologia da comunica\u00e7\u00e3o nos abriu horizontes. Mas, de tanto ser usada para manter os privil\u00e9gios de sempre, a informa\u00e7\u00e3o parece antes confirmar a preconcep\u00e7\u00e3o irrefletida, em vez de ampliar a vis\u00e3o das coisas. Mais do que um gesto de precis\u00e3o, a revis\u00e3o (de nossos textos, nossas ideias e certezas) \u00e9 por isso um ato de carinho para com os outros. \u00c9 o manifesto verbal de nosso cuidado, do zelo pela conviv\u00eancia, pela cria\u00e7\u00e3o de um ambiente em comum em que as pessoas possam instigar outras a serem mais criativas e felizes. N\u00e3o \u00e9 exagero: o mundo insiste a toda hora no cada um por si, somos mal pagos e trabalhamos demais, \u00e9 preciso aten\u00e7\u00e3o para sentir se o que apresentamos de volta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma nova contribui\u00e7\u00e3o de piora, a confirma\u00e7\u00e3o de preconceitos, um refor\u00e7o aos privil\u00e9gios de poucos.\tNa Roma antiga, governantes nomeavam delatores (do latim delatio, reportar, contar) para andar pelas ruas, ouvido atento ao que as pessoas diziam deles, e rebater a onda, lan\u00e7ando rumores que lhes fossem ben\u00e9ficos. Nero fez isso quando acusado do inc\u00eandio de Roma (64 a.C.). Impopular, foi acusado pelo epis\u00f3dio. Como s\u00f3 desmentir seria ineficaz, mandou espalhar que os culpados eram crist\u00e3os \u2013 a Geni da \u00e9poca, em quem todos jogavam pedras.\tNero inaugurou o oportunismo do ve\u00edculo, at\u00e9 hoje em uso. A vida brasileira tem mostrado que \u00e9 preciso aprender a detectar os sinais desse tipo de oportunismo. Afinal, qualquer que seja a forma que usam para falar com a gente, ela aceitar\u00e1 tudo.(Luiz Costa Pereira J\u00fanior. L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Segmento, julho\/2013.)","id":433278,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>10<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Papel aceita tudo<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPapel aceita tudo e \u201cpapel\u201d, nessa express\u00e3o surrada dos velhos jornalistas, ocupa aqui a vaga de qualquer espa\u00e7o \u00fatil a mensagens (a tela do computador, o dial do r\u00e1dio, o sinal da TV, a conversa no bar etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPapel n\u00e3o tem superego, n\u00e3o faz autocr\u00edtica, n\u00e3o corrige o que colocamos nele (com o andar da tecnologia da corre\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, alguns dir\u00e3o, \u201cainda n\u00e3o\u201d). Da capa de revista que s\u00f3 faz panfletagem direitosa ao programa de audit\u00f3rio ruim, muita coisa \u00e9 vomitada sem revis\u00e3o ou segunda opini\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA tecnologia da comunica\u00e7\u00e3o nos abriu horizontes. Mas, de tanto ser usada para manter os privil\u00e9gios de sempre, a informa\u00e7\u00e3o parece antes confirmar a preconcep\u00e7\u00e3o irrefletida, em vez de ampliar a vis\u00e3o das coisas. Mais do que um gesto de precis\u00e3o, a revis\u00e3o (de nossos textos, nossas ideias e certezas) \u00e9 por isso um ato de carinho para com os outros. \u00c9 o manifesto verbal de nosso cuidado, do zelo pela conviv\u00eancia, pela cria\u00e7\u00e3o de um ambiente em comum em que as pessoas possam instigar outras a serem mais criativas e felizes. N\u00e3o \u00e9 exagero: o mundo insiste a toda hora no cada um por si, somos mal pagos e trabalhamos demais, \u00e9 preciso aten\u00e7\u00e3o para sentir se o que apresentamos de volta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma nova contribui\u00e7\u00e3o de piora, a confirma\u00e7\u00e3o de preconceitos, um refor\u00e7o aos privil\u00e9gios de poucos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa Roma antiga, governantes nomeavam delatores (do latim <em>delatio<\/em>, reportar, contar) para andar pelas ruas, ouvido atento ao que as pessoas diziam deles, e rebater a onda, lan\u00e7ando rumores que lhes fossem ben\u00e9ficos. Nero fez isso quando acusado do inc\u00eandio de Roma (64 a.C.). Impopular, foi acusado pelo epis\u00f3dio. Como s\u00f3 desmentir seria ineficaz, mandou espalhar que os culpados eram crist\u00e3os \u2013 a Geni da \u00e9poca, em quem todos jogavam pedras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNero inaugurou o oportunismo do ve\u00edculo, at\u00e9 hoje em uso. A vida brasileira tem mostrado que \u00e9 preciso aprender a detectar os sinais desse tipo de oportunismo. Afinal, qualquer que seja a forma que usam para falar com a gente, ela aceitar\u00e1 tudo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Luiz Costa Pereira J\u00fanior. L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Segmento, julho\/2013.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1524761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os pares apresentados, indique aquele em que as palavras possuem a mesma justificativa para a acentua\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":50502,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cbm-to-to-2013-consulplan-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM TO - Soldado Bombeiro Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:40","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":24,"descricao":"Bombeiro"}],"id":1524762,"hashId":"f327aaa54bfa0d687d7807be481b0b42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os pares apresentados, indique aquele em que as palavras possuem a mesma justificativa para a acentua\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5695775,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00fatil \u2013 s\u00f3","id":5695773,"corpo":"<p>\u00fatil \u2013 s\u00f3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aceitar\u00e1 \u2013 \u00e9poca","id":5695774,"corpo":"<p>aceitar\u00e1 \u2013 \u00e9poca<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"r\u00e1dio \u2013 privil\u00e9gios","id":5695775,"corpo":"<p>r\u00e1dio \u2013 privil\u00e9gios<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ben\u00e9ficos \u2013 epis\u00f3dio","id":5695776,"corpo":"<p>ben\u00e9ficos \u2013 epis\u00f3dio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. Papel aceita tudo\tPapel aceita tudo e \u201cpapel\u201d, nessa express\u00e3o surrada dos velhos jornalistas, ocupa aqui a vaga de qualquer espa\u00e7o \u00fatil a mensagens (a tela do computador, o dial do r\u00e1dio, o sinal da TV, a conversa no bar etc.).\tPapel n\u00e3o tem superego, n\u00e3o faz autocr\u00edtica, n\u00e3o corrige o que colocamos nele (com o andar da tecnologia da corre\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, alguns dir\u00e3o, \u201cainda n\u00e3o\u201d). Da capa de revista que s\u00f3 faz panfletagem direitosa ao programa de audit\u00f3rio ruim, muita coisa \u00e9 vomitada sem revis\u00e3o ou segunda opini\u00e3o.\tA tecnologia da comunica\u00e7\u00e3o nos abriu horizontes. Mas, de tanto ser usada para manter os privil\u00e9gios de sempre, a informa\u00e7\u00e3o parece antes confirmar a preconcep\u00e7\u00e3o irrefletida, em vez de ampliar a vis\u00e3o das coisas. Mais do que um gesto de precis\u00e3o, a revis\u00e3o (de nossos textos, nossas ideias e certezas) \u00e9 por isso um ato de carinho para com os outros. \u00c9 o manifesto verbal de nosso cuidado, do zelo pela conviv\u00eancia, pela cria\u00e7\u00e3o de um ambiente em comum em que as pessoas possam instigar outras a serem mais criativas e felizes. N\u00e3o \u00e9 exagero: o mundo insiste a toda hora no cada um por si, somos mal pagos e trabalhamos demais, \u00e9 preciso aten\u00e7\u00e3o para sentir se o que apresentamos de volta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma nova contribui\u00e7\u00e3o de piora, a confirma\u00e7\u00e3o de preconceitos, um refor\u00e7o aos privil\u00e9gios de poucos.\tNa Roma antiga, governantes nomeavam delatores (do latim delatio, reportar, contar) para andar pelas ruas, ouvido atento ao que as pessoas diziam deles, e rebater a onda, lan\u00e7ando rumores que lhes fossem ben\u00e9ficos. Nero fez isso quando acusado do inc\u00eandio de Roma (64 a.C.). Impopular, foi acusado pelo epis\u00f3dio. Como s\u00f3 desmentir seria ineficaz, mandou espalhar que os culpados eram crist\u00e3os \u2013 a Geni da \u00e9poca, em quem todos jogavam pedras.\tNero inaugurou o oportunismo do ve\u00edculo, at\u00e9 hoje em uso. A vida brasileira tem mostrado que \u00e9 preciso aprender a detectar os sinais desse tipo de oportunismo. Afinal, qualquer que seja a forma que usam para falar com a gente, ela aceitar\u00e1 tudo.(Luiz Costa Pereira J\u00fanior. L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Segmento, julho\/2013.)","id":433278,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I para responder \u00e0s quest\u00f5es de <u>01<\/u> a <u>10<\/u>. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><u>Papel aceita tudo<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPapel aceita tudo e \u201cpapel\u201d, nessa express\u00e3o surrada dos velhos jornalistas, ocupa aqui a vaga de qualquer espa\u00e7o \u00fatil a mensagens (a tela do computador, o dial do r\u00e1dio, o sinal da TV, a conversa no bar etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPapel n\u00e3o tem superego, n\u00e3o faz autocr\u00edtica, n\u00e3o corrige o que colocamos nele (com o andar da tecnologia da corre\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, alguns dir\u00e3o, \u201cainda n\u00e3o\u201d). Da capa de revista que s\u00f3 faz panfletagem direitosa ao programa de audit\u00f3rio ruim, muita coisa \u00e9 vomitada sem revis\u00e3o ou segunda opini\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA tecnologia da comunica\u00e7\u00e3o nos abriu horizontes. Mas, de tanto ser usada para manter os privil\u00e9gios de sempre, a informa\u00e7\u00e3o parece antes confirmar a preconcep\u00e7\u00e3o irrefletida, em vez de ampliar a vis\u00e3o das coisas. Mais do que um gesto de precis\u00e3o, a revis\u00e3o (de nossos textos, nossas ideias e certezas) \u00e9 por isso um ato de carinho para com os outros. \u00c9 o manifesto verbal de nosso cuidado, do zelo pela conviv\u00eancia, pela cria\u00e7\u00e3o de um ambiente em comum em que as pessoas possam instigar outras a serem mais criativas e felizes. N\u00e3o \u00e9 exagero: o mundo insiste a toda hora no cada um por si, somos mal pagos e trabalhamos demais, \u00e9 preciso aten\u00e7\u00e3o para sentir se o que apresentamos de volta n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 uma nova contribui\u00e7\u00e3o de piora, a confirma\u00e7\u00e3o de preconceitos, um refor\u00e7o aos privil\u00e9gios de poucos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNa Roma antiga, governantes nomeavam delatores (do latim <em>delatio<\/em>, reportar, contar) para andar pelas ruas, ouvido atento ao que as pessoas diziam deles, e rebater a onda, lan\u00e7ando rumores que lhes fossem ben\u00e9ficos. Nero fez isso quando acusado do inc\u00eandio de Roma (64 a.C.). Impopular, foi acusado pelo epis\u00f3dio. Como s\u00f3 desmentir seria ineficaz, mandou espalhar que os culpados eram crist\u00e3os \u2013 a Geni da \u00e9poca, em quem todos jogavam pedras.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tNero inaugurou o oportunismo do ve\u00edculo, at\u00e9 hoje em uso. A vida brasileira tem mostrado que \u00e9 preciso aprender a detectar os sinais desse tipo de oportunismo. Afinal, qualquer que seja a forma que usam para falar com a gente, ela aceitar\u00e1 tudo.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Luiz Costa Pereira J\u00fanior. L\u00edngua Portuguesa. S\u00e3o Paulo: Segmento, julho\/2013.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1524762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco corredores \u2013 Jo\u00e3o, Ant\u00f4nio, Felipe, Pedro e Andr\u00e9 \u2013 que estavam em 5 equipes diferentes \u2013 Rolt, Volx, Luni, Dimion e Thundx \u2013 participaram de uma corrida e terminaram com intervalo de 2 minutos entre eles:o \u00faltimo entre os cinco teve o tempo igual a 117 minutos; o corredor da equipe Dimion teve um tempo maior que 113 minutos; quem chegou em 115 minutos n\u00e3o foram os corredores das equipes Rolt e Dimion; Ant\u00f4nio (da equipe Rolt) n\u00e3o teve o tempo de 111 minutos; o corredor da equipe Volx teve o tempo maior que Pedro e menor que o corredor da equipe Rolt; o corredor da equipe Thundx teve o menor tempo; Felipe \u00e9 da equipe Luni e Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 da equipe Dimion. Sabe\u2010se que o 4o colocado terminou a prova com 114 minutos, ent\u00e3o o 2o e 3o colocados dessa corrida, respectivamente, s\u00e3o","provas":[{"id":50502,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar","id":17937},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar de Tocantins","sigla":"CBM TO","id":1492,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cbm-to-to-2013-consulplan-soldado-bombeiro-militar","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CBM TO - Soldado Bombeiro Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:18:41","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":24,"descricao":"Bombeiro"}],"id":1524787,"hashId":"6e422fea5c7daf7818cac25de25654a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco corredores \u2013 Jo\u00e3o, Ant\u00f4nio, Felipe, Pedro e Andr\u00e9 \u2013 que estavam em 5 equipes diferentes \u2013 Rolt, Volx, Luni, Dimion e Thundx \u2013 participaram de uma corrida e terminaram com intervalo de 2 minutos entre eles:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>o \u00faltimo entre os cinco teve o tempo igual a 117 minutos; <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>o corredor da equipe Dimion teve um tempo maior que 113 minutos; <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>quem chegou em 115 minutos n\u00e3o foram os corredores das equipes Rolt e Dimion; <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Ant\u00f4nio (da equipe Rolt) n\u00e3o teve o tempo de 111 minutos; <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>o corredor da equipe Volx teve o tempo maior que Pedro e menor que o corredor da equipe Rolt; <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>o corredor da equipe Thundx teve o menor tempo; <\/em><\/li><li data-list=\"bullet\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><em>Felipe \u00e9 da equipe Luni e Jo\u00e3o n\u00e3o \u00e9 da equipe Dimion. <\/em><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabe\u2010se que o 4<sup><u>o<\/u><\/sup> colocado terminou a prova com 114 minutos, ent\u00e3o o 2<sup><u>o<\/u><\/sup> e 3<sup><u>o<\/u><\/sup> colocados dessa corrida, respectivamente, s\u00e3o<\/p>","resposta":5695882,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Felipe e Andr\u00e9.","id":5695880,"corpo":"<p>Felipe e Andr\u00e9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Andr\u00e9 e Felipe.","id":5695881,"corpo":"<p>Andr\u00e9 e Felipe.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o e Ant\u00f4nio.","id":5695882,"corpo":"<p>Jo\u00e3o e Ant\u00f4nio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio e Felipe.","id":5695883,"corpo":"<p>Ant\u00f4nio e Felipe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433283,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"}],"slug":"matematica\/1524787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma instru\u00e7\u00e3o SQL, escrita para ser executada usando o MYSQL, que n\u00e3o gera um erro em sua execu\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":51113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543366,"hashId":"e29c06713469b0508b6d5748da7c7640","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma instru\u00e7\u00e3o SQL, escrita para ser executada usando o MYSQL, que n\u00e3o gera um erro em sua execu\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":5776074,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CREATE TABLE `usuario` (`CPF` varchar(15) not null auto_increment,`Nome` varchar(45) NOT NULL,`Departamento` varchar(50) NOT NULL,`Sexo` int(20) NOT NULL,Primary KEY (`CPF`)) ENGINE=InnoDB DEFAULT CHARSET=utf8;","id":5776073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE `usuario` (<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">`CPF` varchar(15) not null auto_increment,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">`Nome` varchar(45) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">`Departamento` varchar(50) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">`Sexo` int(20) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Primary KEY (`CPF`)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">) ENGINE=InnoDB DEFAULT CHARSET=utf8;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CREATE TABLE `usuario` (`CPF` varchar(15) NOT NULL,`Nome` varchar(45) NOT NULL,`Departamento` varchar(50) NOT NULL,`Sexo` char(20) NOT NULL,PRIMARY KEY (`CPF`))","id":5776074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE `usuario` (<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`CPF` varchar(15) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`Nome` varchar(45) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`Departamento` varchar(50) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`Sexo` char(20) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">PRIMARY KEY (`CPF`)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CREATE TABLE `usuario` (`CPF` varchar(15) not null ,`Nome` varchar(45) NOT NULL,`Departamento` char(1000) NOT NULL,`Sexo` int NOT NULL,primary KEY (`CPF`)) ENGINE=InnoDB DEFAULT CHARSET=utf8;","id":5776075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE `usuario` (<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`CPF` varchar(15) not null ,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`Nome` varchar(45) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`Departamento` char(1000) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`Sexo` int NOT NULL,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">primary KEY (`CPF`)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">) ENGINE=InnoDB DEFAULT CHARSET=utf8;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CREATE TABLE `usuariob` (`CPF` varchar(15) not null ,`Nome` varchar(45) NOT NULL,`Departamento` char(100) NOT NULL,`Sexo` int NOT NULL,foreign KEY (`CPF`))","id":5776076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CREATE TABLE `usuariob` (<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`CPF` varchar(15) not null ,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`Nome` varchar(45) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`Departamento` char(100) NOT NULL,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">`Sexo` int NOT NULL,<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">foreign KEY (`CPF`)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 39 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1543366","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um administrador Windows 7 deseja configurar um servi\u00e7o para iniciar sempre que o computador for ligado. Para isso ele deve iniciar","provas":[{"id":51113,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2266},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543391,"hashId":"3a1568c9a4038fb8582e6dfaaff47b26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um administrador Windows 7 deseja configurar um servi\u00e7o para iniciar sempre que o computador for ligado. Para isso ele deve iniciar<\/p>","resposta":5776194,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o regedit, procurar a chave contendo o nome do servi\u00e7o e marcar \u2018Iniciar com o boot\u2019 na op\u00e7\u00e3o \u2018Inicializa\u00e7\u00e3o\u2019.","id":5776193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>regedit<\/em>, procurar a chave contendo o nome do servi\u00e7o e marcar \u2018Iniciar com o boot\u2019 na op\u00e7\u00e3o \u2018Inicializa\u00e7\u00e3o\u2019.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o programa Servi\u00e7os, clicar sobre o nome do servi\u00e7o a ser iniciado automaticamente e selecionar Autom\u00e1tico na op\u00e7\u00e3o \u2018Tipo de Inicializa\u00e7\u00e3o\u2019.","id":5776194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o programa Servi\u00e7os, clicar sobre o nome do servi\u00e7o a ser iniciado automaticamente e selecionar Autom\u00e1tico na op\u00e7\u00e3o \u2018Tipo de Inicializa\u00e7\u00e3o\u2019.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o painel de controle, selecionar, na aba servi\u00e7os, o nome do servi\u00e7o e marcar \u2018Iniciar com o Windows\u2019 na op\u00e7\u00e3o Status.","id":5776195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o painel de controle, selecionar, na aba servi\u00e7os, o nome do servi\u00e7o e marcar \u2018Iniciar com o Windows\u2019 na op\u00e7\u00e3o Status.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o gerenciador de hardware, selecionar o hardware associado ao servi\u00e7o e marcar \u2018Inicializa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica\u2019 na op\u00e7\u00e3o \u2018Tipo de inicializa\u00e7\u00e3o\u2019.","id":5776196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o gerenciador de <em>hardware<\/em>, selecionar o <em>hardware <\/em>associado ao servi\u00e7o e marcar \u2018Inicializa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica\u2019 na op\u00e7\u00e3o \u2018Tipo de inicializa\u00e7\u00e3o\u2019.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435408,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 39 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1543391","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos nitrog\u00eanio, f\u00f3sforo e pot\u00e1ssio s\u00e3o, geralmente, os tr\u00eas nutrientes usados na aduba\u00e7\u00e3o das culturas em maior propor\u00e7\u00e3o, e, por isso, s\u00e3o classificados como macronutrientes prim\u00e1rios. Os adubos nitrogenados, fosfatados e pot\u00e1ssicos s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":51115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543437,"hashId":"f744c897ed1d5780d82da37671b5a4e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos nitrog\u00eanio, f\u00f3sforo e pot\u00e1ssio s\u00e3o, geralmente, os tr\u00eas nutrientes usados na aduba\u00e7\u00e3o das culturas em maior propor\u00e7\u00e3o, e, por isso, s\u00e3o classificados como macronutrientes prim\u00e1rios. Os adubos nitrogenados, fosfatados e pot\u00e1ssicos s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":5776414,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calc\u00e1rio, fritas, ureia.","id":5776412,"corpo":"<p>calc\u00e1rio, fritas, ureia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gesso, b\u00f3rax, molibdato de s\u00f3dio.","id":5776413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gesso, b\u00f3rax, molibdato de s\u00f3dio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nitrato de am\u00f4nio, superfosfato simples, cloreto de pot\u00e1ssio.","id":5776414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nitrato de am\u00f4nio, superfosfato simples, cloreto de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apatita, esc\u00f3ria de Thomas, cal virgem.","id":5776415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apatita, esc\u00f3ria de Thomas, cal virgem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1543437","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mosca branca \u2013 Bemisia tabaci, bi\u00f3tipo B \u2013 \u00e9 considerada uma das pragas de maior import\u00e2ncia socioecon\u00f4mica na cultura do mel\u00e3o, no Brasil. Por tratar-se de um inseto com elevada capacidade de adapta\u00e7\u00e3o a novos hospedeiros, diferentes condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e grande capacidade de desenvolver resist\u00eancia aos inseticidas, seu controle baseia-se na ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas para o controle e\/ou conviv\u00eancia com a praga. \u00c9 uma medida preventiva para o controle da mosca branca:","provas":[{"id":51115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543457,"hashId":"bcb6aba73a903fa030ad2801b5d175e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mosca branca \u2013 <em>Bemisia tabaci,<\/em> bi\u00f3tipo B \u2013 \u00e9 considerada uma das pragas de maior import\u00e2ncia socioecon\u00f4mica na cultura do mel\u00e3o, no Brasil. Por tratar-se de um inseto com elevada capacidade de adapta\u00e7\u00e3o a novos hospedeiros, diferentes condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e grande capacidade de desenvolver resist\u00eancia aos inseticidas, seu controle baseia-se na ado\u00e7\u00e3o de medidas preventivas para o controle e\/ou conviv\u00eancia com a praga. \u00c9 uma medida preventiva para o controle da mosca branca:<\/p>","resposta":5776506,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efetuar a rota\u00e7\u00e3o de culturas com plantas n\u00e3o suscept\u00edveis, como maxixe, ab\u00f3bora e melancia.","id":5776503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetuar a rota\u00e7\u00e3o de culturas com plantas n\u00e3o suscept\u00edveis, como maxixe, ab\u00f3bora e melancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitir cultivos abandonados nas proximidades da \u00e1rea cultivada com mel\u00e3o.","id":5776504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir cultivos abandonados nas proximidades da \u00e1rea cultivada com mel\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter os restos culturais na superf\u00edcie do solo, ap\u00f3s a colheita.","id":5776505,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter os restos culturais na superf\u00edcie do solo, ap\u00f3s a colheita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Planejar os plantios de forma que sejam feitos na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 dos ventos predominantes e, ap\u00f3s o preparo do solo, manter a \u00e1rea limpa por, pelo menos, 30 dias antes do plantio do mel\u00e3o.","id":5776506,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar os plantios de forma que sejam feitos na dire\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 dos ventos predominantes e, ap\u00f3s o preparo do solo, manter a \u00e1rea limpa por, pelo menos, 30 dias antes do plantio do mel\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1543457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 atributo obrigat\u00f3rio para que uma esp\u00e9cie animal atinja o estado de domestica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":51115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543472,"hashId":"1dfb08760256f529d771fc299cf215b0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>N\u00c3O <\/strong>\u00e9 atributo obrigat\u00f3rio para que uma esp\u00e9cie animal atinja o estado de domestica\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":5776574,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fecundidade em cativeiro.","id":5776573,"corpo":"<p>fecundidade em cativeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produtividade.","id":5776574,"corpo":"<p>produtividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tend\u00eancia heredit\u00e1ria a mansid\u00e3o.","id":5776575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tend\u00eancia heredit\u00e1ria a mansid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociabilidade.","id":5776576,"corpo":"<p>sociabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1543472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O lucro ou o preju\u00edzo no setor de avicultura de corte depende muito da forma de como cuidar e de manejar os frangos. A cria\u00e7\u00e3o de frangos de corte \u00e9 hoje uma das atividades agropecu\u00e1rias mais desenvolvidas. Em menos de 50 dias, tem-se um lote pronto e este d\u00e1 lugar a outro. O giro de capital \u00e9 muito r\u00e1pido. Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo de frangos, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.IOs frangos precisam de temperaturas elevadas para atingir melhor desempenho.IIA camp\u00e2nula \u00e9 usada para aquecimento dos pintinhos, podendo ser el\u00e9trica, a g\u00e1s ou \u00e0 lenha.IIIEm pintos e frangos de corte, n\u00e3o \u00e9 realizada a debicagem.IVVazio sanit\u00e1rio \u00e9 o per\u00edodo para vacina\u00e7\u00e3o e tratamento de aves doentes.Das afirma\u00e7\u00f5es, est\u00e3o corretas","provas":[{"id":51115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543477,"hashId":"4d9dcdc5f29b2ff13539368cc2cdb948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O lucro ou o preju\u00edzo no setor de avicultura de corte depende muito da forma de como cuidar e de manejar os frangos. A cria\u00e7\u00e3o de frangos de corte \u00e9 hoje uma das atividades agropecu\u00e1rias mais desenvolvidas. Em menos de 50 dias, tem-se um lote pronto e este d\u00e1 lugar a outro. O giro de capital \u00e9 muito r\u00e1pido. Em rela\u00e7\u00e3o ao manejo de frangos, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.<\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 585px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"535\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-lqc8\"><td data-row=\"row-lqc8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lqc8\" data-cell=\"cell-gfj2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-lqc8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lqc8\" data-cell=\"cell-f8il\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Os frangos precisam de temperaturas elevadas para atingir melhor desempenho.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-hj6m\"><td data-row=\"row-hj6m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hj6m\" data-cell=\"cell-nr7x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"row-hj6m\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-hj6m\" data-cell=\"cell-o1gz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A camp\u00e2nula \u00e9 usada para aquecimento dos pintinhos, podendo ser el\u00e9trica, a g\u00e1s ou \u00e0 lenha.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bz6f\"><td data-row=\"row-bz6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bz6f\" data-cell=\"cell-9xj1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"row-bz6f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bz6f\" data-cell=\"cell-50h7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Em pintos e frangos de corte, n\u00e3o \u00e9 realizada a debicagem.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-1v9f\"><td data-row=\"row-1v9f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1v9f\" data-cell=\"cell-fthy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"row-1v9f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-1v9f\" data-cell=\"cell-v3v8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vazio sanit\u00e1rio \u00e9 o per\u00edodo para vacina\u00e7\u00e3o e tratamento de aves doentes.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das afirma\u00e7\u00f5es, est\u00e3o corretas<\/p>","resposta":5776598,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":5776596,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":5776597,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":5776598,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":5776599,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1543477","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de peixes em tanque-rede \u00e9 uma pr\u00e1tica que se tornou uma realidade econ\u00f4mica em diversos pa\u00edses. No Brasil, foi introduzida como alternativa para os propriet\u00e1rios rurais situados em \u00e1reas \u00e0 margem de grandes barragens de usinas hidroel\u00e9tricas. Sobre a cria\u00e7\u00e3o de peixes em tanque-redes, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":51115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543483,"hashId":"108fb8e80069d6a7bf1d44e2351fc05b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de peixes em tanque-rede \u00e9 uma pr\u00e1tica que se tornou uma realidade econ\u00f4mica em diversos pa\u00edses. No Brasil, foi introduzida como alternativa para os propriet\u00e1rios rurais situados em \u00e1reas \u00e0 margem de grandes barragens de usinas hidroel\u00e9tricas. Sobre a cria\u00e7\u00e3o de peixes em tanque-redes, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5776624,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No caso de uso do tanque-rede como ber\u00e7\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o uso de tela, o que torna a cria\u00e7\u00e3o nesse sistema mais rent\u00e1vel.","id":5776623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No caso de uso do tanque-rede como ber\u00e7\u00e1rio, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o uso de tela, o que torna a cria\u00e7\u00e3o nesse sistema mais rent\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tanque-rede pode ser usado como ber\u00e7\u00e1rio ou para engorda de pacu, tambaqui ou seus h\u00edbridos.","id":5776624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tanque-rede pode ser usado como ber\u00e7\u00e1rio ou para engorda de pacu, tambaqui ou seus h\u00edbridos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o podem ser utilizadas densidades elevadas de cria\u00e7\u00e3o, pois a desvantagem desse sistema est\u00e1 na renova\u00e7\u00e3o da \u00e1gua que \u00e9 dificultada pela possibilidade da fuga das p\u00f3s-larvas.","id":5776625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o podem ser utilizadas densidades elevadas de cria\u00e7\u00e3o, pois a desvantagem desse sistema est\u00e1 na renova\u00e7\u00e3o da \u00e1gua que \u00e9 dificultada pela possibilidade da fuga das p\u00f3s-larvas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse cultivo em \u00e1gua doce \u00e9 apropriado para as esp\u00e9cies til\u00e1pia, robalo, atum e linguado.","id":5776626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esse cultivo em \u00e1gua doce \u00e9 apropriado para as esp\u00e9cies til\u00e1pia, robalo, atum e linguado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1543483","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de peixes com alta densidade possibilita alta produ\u00e7\u00e3o de peixes por hectare. Os sistemas que possibilitam essa cria\u00e7\u00e3o s\u00e3o denominados de intensivo e super-intensivo. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":51115,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543485,"hashId":"64ee47cb6c44ac72f66c602bdc6750c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de peixes com alta densidade possibilita alta produ\u00e7\u00e3o de peixes por hectare. Os sistemas que possibilitam essa cria\u00e7\u00e3o s\u00e3o denominados de intensivo e super-intensivo. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5776635,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de peixes no sistema super-intensivo apresenta baixo custo de produ\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o h\u00e1 necessidade de alta tecnologia e monitoramento da qualidade da \u00e1gua.","id":5776632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de peixes no sistema super-intensivo apresenta baixo custo de produ\u00e7\u00e3o, pois n\u00e3o h\u00e1 necessidade de alta tecnologia e monitoramento da qualidade da \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sistema super-intensivo tem como vantagem requerer baixo fluxo de \u00e1gua.","id":5776633,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema super-intensivo tem como vantagem requerer baixo fluxo de \u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em geral, no sistema intensivo, o peixe alimenta-se, unicamente, dos alimentos dispon\u00edveis na natureza.","id":5776634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral, no sistema intensivo, o peixe alimenta-se, unicamente, dos alimentos dispon\u00edveis na natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A densidade de estocagem, primeiramente, depender\u00e1 da disponibilidade de oxig\u00eanio da \u00e1gua.","id":5776635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A densidade de estocagem, primeiramente, depender\u00e1 da disponibilidade de oxig\u00eanio da \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"nome_clean":"Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agropecu\u00e1ria","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402033,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agropecuaria"}],"slug":"agricultura-e-agropecuaria\/1543485","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ru\u00eddo t\u00e9rmico est\u00e1 presente em todos os condutores. Se o sinal de interesse for uma tens\u00e3o el\u00e9trica, para reduzir o ru\u00eddo t\u00e9rmico deve-se","provas":[{"id":51119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543587,"hashId":"cbc325456311c0484fd0b5c5bcff5ca6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ru\u00eddo t\u00e9rmico est\u00e1 presente em todos os condutores. Se o sinal de interesse for uma tens\u00e3o el\u00e9trica, para reduzir o ru\u00eddo t\u00e9rmico deve-se<\/p>","resposta":5777127,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuir a corrente el\u00e9trica.","id":5777125,"corpo":"<p>diminuir a corrente el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar a resist\u00eancia do condutor.","id":5777126,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumentar a resist\u00eancia do condutor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminuir a temperatura.","id":5777127,"corpo":"<p>diminuir a temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aumentar a frequ\u00eancia.","id":5777128,"corpo":"<p>aumentar a frequ\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435419,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51119\/grupo-questao\/435419-20210304225339000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o sinal\/ru\u00eddo, ru\u00eddo e tratamento de ru\u00eddo","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o sinal\/ru\u00eddo, ru\u00eddo e tratamento de ru\u00eddo","pai":399049,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399068,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-relacao-sinal-ruido-ruido-e-tratamento-de-ruido"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1543587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fonte de sinais apresenta uma tens\u00e3o em aberto de 50 mV e uma corrente de curto-circuito de 200 \u03bcA. O valor da resist\u00eancia interna dessa fonte \u00e9 igual a","provas":[{"id":51119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:21:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543539,"hashId":"1cf45f28b7f8a6084bd7d4f4c1b66acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma fonte de sinais apresenta uma tens\u00e3o em aberto de <strong>50 mV<\/strong> e uma corrente de curto-circuito de <strong>200 \u03bcA.<\/strong> O valor da resist\u00eancia interna dessa fonte \u00e9 igual a<\/p>","resposta":5776894,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400 \u03a9.","id":5776893,"corpo":"<p>400 \u03a9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250 \u03a9.","id":5776894,"corpo":"<p>250 \u03a9.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"200 \u03a9.","id":5776895,"corpo":"<p>200 \u03a9.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100 \u03a9.","id":5776896,"corpo":"<p>100 \u03a9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435419,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51119\/grupo-questao\/435419-20210304225339000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","oab":false,"nome":"Filtros e fontes\/geradores de sinais","pai":399033,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399036,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-filtros-e-fontes-geradores-de-sinais"},{"nome_clean":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fontes, retificadores e inversores est\u00e1ticos","pai":399038,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399042,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-fontes-retificadores-e-inversores-estaticos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1543539","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura ao lado apresenta parte do diagrama unifilar de uma subesta\u00e7\u00e3o.Conforme os elementos dessa Figura, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":51119,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica","id":2315},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Eletrot\u00e9cnica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543656,"hashId":"263f82771a626533b405ea10fe94daca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura ao lado apresenta parte do diagrama unifilar de uma subesta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme os elementos dessa Figura, \u00e9 correto afirmar que<\/p><p style=\"text-align: right;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51119\/questao\/1543656-20210217135649000000-0.png\" width=\"171\" style=\"\"><\/p>","resposta":5777450,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C \u00e9 um medidor de energia ativa.","id":5777448,"corpo":"<p><strong>C<\/strong> \u00e9 um medidor de energia ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pode funcionar com seu secund\u00e1rio aberto.","id":5777449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>A<\/strong> pode funcionar com seu secund\u00e1rio aberto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E protege a subesta\u00e7\u00e3o contra sobretens\u00f5es.","id":5777450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>E<\/strong> protege a subesta\u00e7\u00e3o contra sobretens\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"B s\u00e3o rel\u00e9s de subtens\u00e3o e sobretens\u00e3o.","id":5777451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>B<\/strong> s\u00e3o rel\u00e9s de subtens\u00e3o e sobretens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435419,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51119\/grupo-questao\/435419-20210304225339000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Custos, diagramas unifilares b\u00e1sicos, tipos de barramentos, sistemas auxiliares","oab":false,"nome":"Custos, diagramas unifilares b\u00e1sicos, tipos de barramentos, sistemas auxiliares","pai":399243,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399244,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-custos-diagramas-unifilares-basicos-tipos-de-barramentos-sistemas-auxiliares"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1543656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A usinagem controlada por um CNC, tanto para torneamento quanto para fresamento, utiliza c\u00f3digos especiais, fun\u00e7\u00f5es miscel\u00e2neas e fun\u00e7\u00f5es preparat\u00f3rias para elabora\u00e7\u00e3o de um programa, seja este feito manualmente ou utilizando determinado software CAD\/CAM.As fun\u00e7\u00f5es preparat\u00f3rias que representam compensa\u00e7\u00e3o e descompensa\u00e7\u00e3o de raio de corte s\u00e3o representadas, respectivamente, por","provas":[{"id":51125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543718,"hashId":"d37f8230e703c59a2c7633bfb2d4096d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A usinagem controlada por um CNC, tanto para torneamento quanto para fresamento, utiliza c\u00f3digos especiais, fun\u00e7\u00f5es miscel\u00e2neas e fun\u00e7\u00f5es preparat\u00f3rias para elabora\u00e7\u00e3o de um programa, seja este feito manualmente ou utilizando determinado<em> software<\/em> CAD\/CAM.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As fun\u00e7\u00f5es preparat\u00f3rias que representam compensa\u00e7\u00e3o e descompensa\u00e7\u00e3o de raio de corte s\u00e3o representadas, respectivamente, por<\/p>","resposta":5777730,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G96 e G92.","id":5777727,"corpo":"<p>G96 e G92.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G71 e G70.","id":5777728,"corpo":"<p>G71 e G70.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G83 e G80.","id":5777729,"corpo":"<p>G83 e G80.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G42 e G40.","id":5777730,"corpo":"<p>G42 e G40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos, Softwares e Automatiza\u00e7\u00e3o","pai":402728,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402730,"slug":"engenharia-mecanica-processos-softwares-e-automatizacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1543718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenho mec\u00e2nico em 2D \u00e9 uma ferramenta importante para auxiliar na programa\u00e7\u00e3o manual de algum processo de usinagem controlado por um Comando Num\u00e9rico Computadorizado. Analise o desenho mec\u00e2nico ao lado.Se uma m\u00e1quina CNC dispon\u00edvel possui torre traseira e o zero-pe\u00e7a est\u00e1 situado no ponto E, os blocos de programa\u00e7\u00e3o que devem ser empregados para usinagem dos trechos A-B, B-C e C-D s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":51125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543723,"hashId":"5a8ab0cd9f5e2b73a756ec2a3ce9f601","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenho mec\u00e2nico em 2D \u00e9 uma ferramenta importante para auxiliar na programa\u00e7\u00e3o manual de algum processo de usinagem controlado por um Comando Num\u00e9rico Computadorizado. Analise o desenho mec\u00e2nico ao lado.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51125\/questao\/1543723-20210217142032000000-0.png\" width=\"204\" align=\"right\" style=\"display: inline; float: right; margin: 0px 0px 1em 1em;\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se uma m\u00e1quina CNC dispon\u00edvel possui torre traseira e o zero-pe\u00e7a est\u00e1 situado no ponto E, os blocos de programa\u00e7\u00e3o que devem ser empregados para usinagem dos trechos <strong>A-B, B-C<\/strong> e <strong>C-D<\/strong> s\u00e3o, respectivamente,<\/p><p><br><\/p>","resposta":5777749,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"G1 X45 Z-12.5 F0.10;G2 X35 Z-17.5 R5;G1 X20 Z-25;","id":5777748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G1 X45 Z-12.5 F0.10;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">G2 X35 Z-17.5 R5;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">G1 X20 Z-25;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"G1 X45 Z-12.5 F0.10;G3 X35 Z-17.5 R5;G1 X20 Z-25;","id":5777749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G1 X45 Z-12.5 F0.10;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">G3 X35 Z-17.5 R5;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">G1 X20 Z-25;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"G1 X32.5 Z-12.5 F0.10;G3 X35 Z-17.5 R5;G1 X20 Z-25;","id":5777750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G1 X32.5 Z-12.5 F0.10;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">G3 X35 Z-17.5 R5;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">G1 X20 Z-25;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"G1 X32.5 Z-12.5 F0.10;G2 X35 Z-17.5 R5;G1 X20 Z-25;","id":5777751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">G1 X32.5 Z-12.5 F0.10;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">G2 X35 Z-17.5 R5;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">G1 X20 Z-25;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico mec\u00e2nico","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":427793,"slug":"engenharia-mecanica-desenho-tecnico-mecanico"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1543723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O torneamento c\u00f4nico externo e interno difere do torneamento paralelo apenas pela posi\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a ou dire\u00e7\u00e3o do curso da ferramenta. Nessa opera\u00e7\u00e3o, a ferramenta desloca-se obliquamente ao eixo da pe\u00e7a pela inclina\u00e7\u00e3o dada no carro superior do torno mec\u00e2nico convencional. Analise o desenho 2D reproduzido a seguir.Nesse desenho 2D mostrado anteriormente, o \u00e2ngulo que deve ser dado no carro superior do torno mec\u00e2nico para execu\u00e7\u00e3o desse tronco c\u00f4nico \u00e9 calculado pela rela\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":51125,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":2360},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-mecanica","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:22:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1543732,"hashId":"d2d7e4e89627860dc6e0715e017db5aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O torneamento c\u00f4nico externo e interno difere do torneamento paralelo apenas pela posi\u00e7\u00e3o da pe\u00e7a ou dire\u00e7\u00e3o do curso da ferramenta. Nessa opera\u00e7\u00e3o, a ferramenta desloca-se obliquamente ao eixo da pe\u00e7a pela inclina\u00e7\u00e3o dada no carro superior do torno mec\u00e2nico convencional. Analise o desenho 2D reproduzido a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51125\/questao\/1543732-20210217142232000000-0.png\" width=\"230\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse desenho 2D mostrado anteriormente, o \u00e2ngulo que deve ser dado no carro superior do torno mec\u00e2nico para execu\u00e7\u00e3o desse tronco c\u00f4nico \u00e9 calculado pela rela\u00e7\u00e3o<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":5777787,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tg \u03b8 =1\/50.","id":5777787,"corpo":"<p>tg \u03b8 =1\/50.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tg \u03b8 =1\/90.","id":5777788,"corpo":"<p>tg \u03b8 =1\/90.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tg \u03b8 =1\/30.","id":5777789,"corpo":"<p>tg \u03b8 =1\/30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tg \u03b8 =1\/25.","id":5777790,"corpo":"<p>tg \u03b8 =1\/25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1543732","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio de Pernambuco","sigla":"SESC","id":1550,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos recebia R$ 1 200,00 de sal\u00e1rio mensal. Em agosto, ele recebeu um reajuste salarial de 12% que dever\u00e1 ser pago em setembro. Qual o sal\u00e1rio que Carlos receber\u00e1 no m\u00eas de setembro?","provas":[{"id":40738,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio de Pernambuco","sigla":"SESC","id":1550,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-pe-2013-upenet-iaupe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SESC - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1205527,"hashId":"b35d356da62d7a95e798a69f8e4a1f0a","enunciado":"<p align=justify>Carlos recebia R$ 1 200,00 de sal\u00e1rio mensal. Em agosto, ele recebeu um reajuste salarial de 12% que dever\u00e1 ser pago em setembro. Qual o sal\u00e1rio que Carlos receber\u00e1 no m\u00eas de setembro?<\/p>","resposta":4341779,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$1244,00","id":4341778,"corpo":"<p align=justify>R$1244,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1344,00","id":4341779,"corpo":"<p align=justify>R$ 1344,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1420,00","id":4341780,"corpo":"<p align=justify>R$ 1420,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1530,00","id":4341781,"corpo":"<p align=justify>R$ 1530,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1250,00","id":4341782,"corpo":"<p align=justify>R$ 1250,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1205527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio de Pernambuco","sigla":"SESC","id":1550,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina que, trabalhando sem interrup\u00e7\u00e3o, fazia 90 fotoc\u00f3pias por minuto foi substitu\u00edda por outra 50% mais veloz. Suponha que a nova m\u00e1quina tenha que fazer o mesmo n\u00famero de c\u00f3pias que a antiga, em uma hora de trabalho ininterrupto, fazia. Para isso, a nova m\u00e1quina vai gastar um tempo m\u00ednimo, em minutos, de","provas":[{"id":40738,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio de Pernambuco","sigla":"SESC","id":1550,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-pe-2013-upenet-iaupe-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SESC - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1205533,"hashId":"018261f7aa5f1a9758314c1793a8e743","enunciado":"<p align=justify>Uma m\u00e1quina que, trabalhando sem interrup\u00e7\u00e3o, fazia 90 fotoc\u00f3pias por minuto foi substitu\u00edda por outra 50% mais veloz. Suponha que a nova m\u00e1quina tenha que fazer o mesmo n\u00famero de c\u00f3pias que a antiga, em uma hora de trabalho ininterrupto, fazia. Para isso, a nova m\u00e1quina vai gastar um tempo m\u00ednimo, em minutos, de<\/p>","resposta":4341810,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25","id":4341807,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30","id":4341808,"corpo":"<p align=justify>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35","id":4341809,"corpo":"<p align=justify>35<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40","id":4341810,"corpo":"<p align=justify>40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45","id":4341811,"corpo":"<p align=justify>45<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403833,"slug":"matematica-regra-de-tres"}],"slug":"matematica\/1205533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00f3crates n\u00e3o deixou escrito, seu pensamento \u00e9 conhecido pelos di\u00e1logos de Plat\u00e3o, especialmente nas obras O banquete e Apologia de S\u00f3crates, em que S\u00f3crates \u00e9 personagem central, e tamb\u00e9m pelos escritos de Xen\u00f3fanes e Arist\u00f3teles. Com base nos conhecimentos sobre a teoria Socr\u00e1tica, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":53695,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2013"},{"id":53718,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-espanhol","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:53","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1622614,"hashId":"2f07b27b92c0b0142ad8b5a7d570695a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3crates n\u00e3o deixou escrito, seu pensamento \u00e9 conhecido pelos di\u00e1logos de Plat\u00e3o, especialmente nas obras O banquete e Apologia de S\u00f3crates, em que S\u00f3crates \u00e9 personagem central, e tamb\u00e9m pelos escritos de Xen\u00f3fanes e Arist\u00f3teles. Com base nos conhecimentos sobre a teoria Socr\u00e1tica, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6097767,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3crates nunca criticou o ceticismo e o relativismo dos sofistas e o fato de serem pagos para ensinar t\u00e9cnicas de convencimento.","id":6097765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3crates nunca criticou o ceticismo e o relativismo dos sofistas e o fato de serem pagos para ensinar t\u00e9cnicas de convencimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O m\u00e9todo socr\u00e1tico da ironia parte do fortalecimento das falsas convic\u00e7\u00f5es, indo \u00e0 busca da ess\u00eancia.","id":6097766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo socr\u00e1tico da ironia parte do fortalecimento das falsas convic\u00e7\u00f5es, indo \u00e0 busca da ess\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O objetivo da defini\u00e7\u00e3o socr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 somente procurar a verdade sobre os conceitos, mas conhecer a si mesmo, refletir sobre si.","id":6097767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo da defini\u00e7\u00e3o socr\u00e1tica n\u00e3o \u00e9 somente procurar a verdade sobre os conceitos, mas conhecer a si mesmo, refletir sobre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00f3crates ensinou que era melhor cuidar das riquezas do que das virtudes.","id":6097768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3crates ensinou que era melhor cuidar das riquezas do que das virtudes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Segundo S\u00f3crates os valores \u00e9ticos s\u00e3o inerentes ao ser humano, portanto o homem j\u00e1 nasce bom, mas se corrompe pela sociedade.","id":6097769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo S\u00f3crates os valores \u00e9ticos s\u00e3o inerentes ao ser humano, portanto o homem j\u00e1 nasce bom, mas se corrompe pela sociedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"},{"nome_clean":"S\u00f3crates","oab":false,"nome":"S\u00f3crates","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402895,"slug":"filosofia-socrates"}],"slug":"filosofia\/1622614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Aspartame \u00e9 um ado\u00e7ante artificial que est\u00e1 entre os mais usados mundialmente por diab\u00e9ticos no intuito de substituir o a\u00e7\u00facar, pois este produto n\u00e3o d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o do amargo encontrado nos ado\u00e7antes; \u00c9 feito basicamente de dois amino\u00e1cidos essenciais, sua seguran\u00e7a e aus\u00eancia de efeitos colaterais nunca foram contestados. O fato \u00e9 que ultimamente est\u00e1 havendo uma onda de evid\u00eancias contra a total seguran\u00e7a oferecida pelo aspartame. Em um trabalho publicado no Journal of Neuropathology and Experimental Neurology pelo professor John Olney da Universidade de Saint Louis, Washington (1) foi descoberto que logo ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o do aspartame no mercado (em 1981) houve um aumento significativo (em torno de 10%) nos casos relatados de tumores cerebrais. Este estudo ainda concluiu que neste mesmo per\u00edodo houve uma pequena redu\u00e7\u00e3o dos casos de tumores relativamente menos agressivos (astrocitomas) e um aumento da incid\u00eancia de um tipo de tumor muito mais agressivo, e muitas vezes terminal, chamado glioblastoma. O problema \u00e9 que o aspartame n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 formado por fenilalanina e aspartato. V\u00e1rios casos t\u00eam reportado casos onde os dist\u00farbios apresentados por pacientes s\u00e3o causados pelo uso de grandes quantidades de aspartame. O doutor Ralph Walton, chefe de psiquiatria do hospital Jamestown em Nova Yorque e membro da comiss\u00e3o de sa\u00fade mental do condado de Chautauque, relatou um caso de uma mulher de 54 anos que come\u00e7ou a sofrer de ataques seguidos por profundas mudan\u00e7as de comportamento. Algumas das mudan\u00e7as de personalidade inclu\u00edam euforia, aumento da atividade motora e ins\u00f4nia. A hist\u00f3ria dessa mulher \u00e9 curiosa. Ela sempre tomava um gal\u00e3o de ch\u00e1 gelado com a\u00e7\u00facar por dia. Semanas antes dos ataques, ela substituiu o a\u00e7\u00facar por aspartame. Quando o m\u00e9dico eliminou o aspartame de sua dieta, ela voltou ao normal e os sintomas sumiram. Dada a f\u00f3rmula estrutural:Apresenta os agrupamentos funcionais:","provas":[{"id":53695,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2013"},{"id":53718,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-espanhol","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1622695,"hashId":"7566134c238f80eab313a8e78d8902db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Aspartame \u00e9 um ado\u00e7ante artificial que est\u00e1 entre os mais usados mundialmente por diab\u00e9ticos no intuito de substituir o a\u00e7\u00facar, pois este produto n\u00e3o d\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o do amargo encontrado nos ado\u00e7antes; \u00c9 feito basicamente de dois amino\u00e1cidos essenciais, sua seguran\u00e7a e aus\u00eancia de efeitos colaterais nunca foram contestados. O fato \u00e9 que ultimamente est\u00e1 havendo uma onda de evid\u00eancias contra a total seguran\u00e7a oferecida pelo aspartame. Em um trabalho publicado no Journal of Neuropathology and Experimental Neurology pelo professor John Olney da Universidade de Saint Louis, Washington (1) foi descoberto que logo ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o do aspartame no mercado (em 1981) houve um aumento significativo (em torno de 10%) nos casos relatados de tumores cerebrais. Este estudo ainda concluiu que neste mesmo per\u00edodo houve uma pequena redu\u00e7\u00e3o dos casos de tumores relativamente menos agressivos (astrocitomas) e um aumento da incid\u00eancia de um tipo de tumor muito mais agressivo, e muitas vezes terminal, chamado glioblastoma. O problema \u00e9 que o aspartame n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 formado por fenilalanina e aspartato. V\u00e1rios casos t\u00eam reportado casos onde os dist\u00farbios apresentados por pacientes s\u00e3o causados pelo uso de grandes quantidades de aspartame. O doutor Ralph Walton, chefe de psiquiatria do hospital Jamestown em Nova Yorque e membro da comiss\u00e3o de sa\u00fade mental do condado de Chautauque, relatou um caso de uma mulher de 54 anos que come\u00e7ou a sofrer de ataques seguidos por profundas mudan\u00e7as de comportamento. Algumas das mudan\u00e7as de personalidade inclu\u00edam euforia, aumento da atividade motora e ins\u00f4nia. A hist\u00f3ria dessa mulher \u00e9 curiosa. Ela sempre tomava um gal\u00e3o de ch\u00e1 gelado com a\u00e7\u00facar por dia. Semanas antes dos ataques, ela substituiu o a\u00e7\u00facar por aspartame. Quando o m\u00e9dico eliminou o aspartame de sua dieta, ela voltou ao normal e os sintomas sumiram. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dada a f\u00f3rmula estrutural:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53695\/questao\/1622695-20210329162239000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"400\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Apresenta os agrupamentos funcionais:<\/p>","resposta":6098102,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amida, amina secund\u00e1ria, acido carbox\u00edlico, \u00e9steres, arom\u00e1tico.","id":6098100,"corpo":"<p>amida, amina secund\u00e1ria, acido carbox\u00edlico, \u00e9steres, arom\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amida, aminas, cetona, \u00e1lcool e alde\u00eddo.","id":6098101,"corpo":"<p>amida, aminas, cetona, \u00e1lcool e alde\u00eddo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1cido carbox\u00edlico, amina prim\u00e1ria, amida, \u00e9ster e composto arom\u00e1tico.","id":6098102,"corpo":"<p>\u00e1cido carbox\u00edlico, amina prim\u00e1ria, amida, \u00e9ster e composto arom\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fenol, \u00e1cido carbox\u00edlico, \u00e1lcool, amida e cetona.","id":6098103,"corpo":"<p>fenol, \u00e1cido carbox\u00edlico, \u00e1lcool, amida e cetona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alde\u00eddo, amina prim\u00e1ria, amina secund\u00e1ria, \u00e9ster e benzeno.","id":6098104,"corpo":"<p>alde\u00eddo, amina prim\u00e1ria, amina secund\u00e1ria, \u00e9ster e benzeno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Hidrocarbonetos: Alcano, Alceno, Alcino, Alcadieno, Ciclos Alcano e Alceno, Arom\u00e1ticos. Haletos.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417329,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-hidrocarbonetos-alcano-alceno-alcino-alcadieno-ciclos-alcano-e-alceno-aromaticos-haletos"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: \u00c1lcool, Fenol e Enol.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417330,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-alcool-fenol-e-enol"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Oxigenadas: Cetona, Alde\u00eddo, \u00c9ter, \u00c9ster, \u00c1cido Carbox\u00edlico, Anidrido Org\u00e2nico e Cloreto de \u00c1cido.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417331,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-oxigenadas-cetona-aldeido-eter-ester-acido-carboxilico-anidrido-organico-e-cloreto-de-acido"},{"nome_clean":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","oab":false,"nome":"Principais Fun\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas: Fun\u00e7\u00f5es Nitrogenadas: Amina, Amida, Nitrila, Isonitrila e Nitro Composto.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417332,"slug":"quimica-principais-funcoes-organicas-funcoes-nitrogenadas-amina-amida-nitrila-isonitrila-e-nitro-composto"}],"slug":"quimica\/1622695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305}],"cargos":[{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o gr\u00e1fico abaixo:De acordo com o gr\u00e1fico acima pode concluir se que trata se de uma rea\u00e7\u00e3o Hp = 250, Hr = 480:I - Espont\u00e2nea.II - Exot\u00e9rmica, pois ocorreu um ganho de energia.III - Necessita apenas de um est\u00edmulo para que ocorra.IV - Sendo o Hp = 250 kj e Hr = 480kj o delta ser\u00e1 de +130 kj.V - Endot\u00e9rmica, pois ocorreu uma perda de energia.VI - Sendo o Hp = 250 e Hr = 480 delta H ser\u00e1 de -130kj.Est\u00e3o incorretas:","provas":[{"id":53695,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas","id":20438},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-ingles","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Ingl\u00eas - 2013"},{"id":53718,"cargo":{"descricao":"Aluno Oficial - PM Espanhol","id":20439},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PM ES","id":968,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-es-es-2013-exatus-exatuspr-aluno-oficial-pm-espanhol","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - PM ES - Aluno Oficial - PM Espanhol - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:15:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1622709,"hashId":"5e32335dcd4ba1294fe5484475fad1be","enunciado":"<p>Observe o gr\u00e1fico abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/53695\/questao\/1622709-20210329162825000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"350\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o gr\u00e1fico acima pode concluir se que trata se de uma rea\u00e7\u00e3o Hp = 250, Hr = 480:<\/p><p><br><\/p><p>I - Espont\u00e2nea.<\/p><p>II - Exot\u00e9rmica, pois ocorreu um ganho de energia.<\/p><p>III - Necessita apenas de um est\u00edmulo para que ocorra.<\/p><p>IV - Sendo o Hp = 250 kj e Hr = 480kj o delta ser\u00e1 de +130 kj.<\/p><p>V - Endot\u00e9rmica, pois ocorreu uma perda de energia.<\/p><p>VI - Sendo o Hp = 250 e Hr = 480 delta H ser\u00e1 de -130kj.<\/p><p>Est\u00e3o incorretas:<\/p>","resposta":6098163,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II, III e IV.","id":6098159,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III, IV e V.","id":6098160,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II, IV e V.","id":6098161,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":6098162,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":6098163,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas e Energia","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417288,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas-e-energia"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica: Energia Calor\u00edfica, Calor de rea\u00e7\u00e3o, Entalpia, Equa\u00e7\u00f5es e Lei de Hess","pai":417288,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417291,"slug":"quimica-termoquimica-energia-calorifica-calor-de-reacao-entalpia-equacoes-e-lei-de-hess"}],"slug":"quimica\/1622709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Eduardo Henrique, servidor p\u00fablico estadual, praticou ato administrativo com v\u00edcio de compet\u00eancia, isto \u00e9, praticou ato que, por atribui\u00e7\u00e3o legal, competia a outro servidor p\u00fablico, em car\u00e1ter exclusivo. O ato em quest\u00e3o","provas":[{"id":41518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ro-2013-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:15:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":1231495,"hashId":"9b80217797b7d29118d3805050d1f150","enunciado":"<p align=justify>Eduardo Henrique, servidor p\u00fablico estadual, praticou ato\r\nadministrativo com v\u00edcio de compet\u00eancia, isto \u00e9, praticou\r\nato que, por atribui\u00e7\u00e3o legal, competia a outro servidor p\u00fablico,\r\nem car\u00e1ter exclusivo. O ato em quest\u00e3o<\/p>","resposta":4447111,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve obrigatoriamente ser convalidado.","id":4447108,"corpo":"<p align=justify>deve obrigatoriamente ser convalidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve obrigatoriamente ser reconhecido como v\u00e1lido, haja vista os efeitos dele emanados.","id":4447109,"corpo":"<p align=justify>deve obrigatoriamente ser reconhecido como v\u00e1lido,\r\nhaja vista os efeitos dele emanados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o comporta revoga\u00e7\u00e3o, haja vista tratar-se de v\u00edcio pass\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.","id":4447110,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o comporta revoga\u00e7\u00e3o, haja vista tratar-se de v\u00edcio\r\npass\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser anulado seja pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, seja pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":4447111,"corpo":"<p align=justify>deve ser anulado seja pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o,\r\nseja pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser revogado.","id":4447112,"corpo":"<p align=justify>deve ser revogado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia ou sujeito (agente competente)","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408053,"slug":"direito-administrativo-competencia-ou-sujeito-agente-competente"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1231495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sequ\u00eancia de atos prescritos para o andamento de um processo configura","provas":[{"id":41518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ro-2013-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:15:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":1231395,"hashId":"84d23dcea2cfb7db476dda648211e7ee","enunciado":"<p align=justify>A sequ\u00eancia de atos prescritos para o andamento de um\r\nprocesso configura<\/p>","resposta":4446772,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o transporte.","id":4446770,"corpo":"<p align=justify>o transporte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a transcri\u00e7\u00e3o.","id":4446771,"corpo":"<p align=justify>a transcri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a tramita\u00e7\u00e3o.","id":4446772,"corpo":"<p align=justify>a tramita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o traslado.","id":4446773,"corpo":"<p align=justify>o traslado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia.","id":4446774,"corpo":"<p align=justify>a transfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"},{"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404714,"slug":"arquivologia-movimentacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1231395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante aos Munic\u00edpios, considere: I. Em Munic\u00edpios de at\u00e9 dez mil habitantes, o subs\u00eddio m\u00e1ximo dos Vereadores corresponder\u00e1 a vinte por cento do subs\u00eddio dos Deputados Estaduais. II. Em Munic\u00edpios de mais de quinhentos mil habitantes, o subs\u00eddio m\u00e1ximo dos Vereadores corresponder\u00e1 a setenta e cinco por cento do subs\u00eddio dos Deputados Estaduais. III. O total da despesa com a remunera\u00e7\u00e3o dos Vereadores n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o montante de cinco por cento da receita do Munic\u00edpio. IV. O controle externo da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio da Assembleia Legislativa do Estado e do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual. Est\u00e1 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":41518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Rond\u00f4nia","sigla":"TRE RO","id":2316,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ro-2013-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RO - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:15:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":1231417,"hashId":"f6b99db81e6333358a7468a877e81f44","enunciado":"<p align=\"justify\">No tocante aos Munic\u00edpios, considere:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Em Munic\u00edpios de at\u00e9 dez mil habitantes, o subs\u00eddio\r\nm\u00e1ximo dos Vereadores corresponder\u00e1 a vinte por\r\ncento do subs\u00eddio dos Deputados Estaduais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Em Munic\u00edpios de mais de quinhentos mil habitantes,\r\no subs\u00eddio m\u00e1ximo dos Vereadores corresponder\u00e1\r\na setenta e cinco por cento do subs\u00eddio dos\r\nDeputados Estaduais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. O total da despesa com a remunera\u00e7\u00e3o dos Vereadores\r\nn\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o montante de cinco\r\npor cento da receita do Munic\u00edpio. <\/p><p align=\"justify\">IV. O controle externo da C\u00e2mara Municipal ser\u00e1 exercido\r\ncom o aux\u00edlio da Assembleia Legislativa do Estado\r\ne do Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que consta APENAS em<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4446842,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":4446839,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":4446840,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4446841,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4446842,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":4446843,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"C\u00e2mara dos vereadores - n\u00famero de vereadores, subs\u00eddios","oab":true,"nome":"C\u00e2mara dos vereadores - n\u00famero de vereadores, subs\u00eddios","pai":407614,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407561,"slug":"direito-constitucional-camara-dos-vereadores-numero-de-vereadores-subsidios"},{"nome_clean":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","oab":true,"nome":"Munic\u00edpios (artigos 29 a 31 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407614,"slug":"direito-constitucional-municipios-artigos-29-a-31-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1231417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consequ\u00eancias fisiol\u00f3gicas do repouso no leito, EXCETO","provas":[{"id":52189,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1578563,"hashId":"41be6d3786227ce2a9fce9db419eec5d","enunciado":"<p>S\u00e3o consequ\u00eancias fisiol\u00f3gicas do repouso no leito, EXCETO<\/p>","resposta":5922557,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo e de plasma.","id":5922555,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo e de plasma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do volume card\u00edaco total e ventricular esquerdo.","id":5922556,"corpo":"<p>diminui\u00e7\u00e3o do volume card\u00edaco total e ventricular esquerdo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento da massa muscular.","id":5922557,"corpo":"<p>aumento da massa muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resist\u00eancia \u00e0 insulina.","id":5922558,"corpo":"<p>resist\u00eancia \u00e0 insulina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"perda de pot\u00eancia muscular.","id":5922559,"corpo":"<p>perda de pot\u00eancia muscular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":440142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisiologia","oab":false,"nome":"Fisiologia","pai":401093,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403445,"slug":"fisioterapia-fisiologia"}],"slug":"fisioterapia\/1578563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o florestal \u00e9 a atividade de transforma\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria-prima em bens de consumo (produtos). Na produ\u00e7\u00e3o florestal, a mat\u00e9ria-prima pode ser proveniente de florestas plantadas ou de florestas naturais. A transforma\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima florestal resulta em v\u00e1rios tipos de produtos: I. Estacas. II. Resina. III. \u00d3leo. IV. Mour\u00f5es. V. Lenha. VI. Produtos medicinais. S\u00e3o considerados produtos florestais n\u00e3o madeireiros","provas":[{"id":52141,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1576637,"hashId":"01cda6ac1ac652b3f0daf9035f0e94c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o florestal \u00e9 a atividade de transforma\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria-prima em bens de consumo (produtos). Na produ\u00e7\u00e3o florestal, a mat\u00e9ria-prima pode ser proveniente de florestas plantadas ou de florestas naturais. A transforma\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria-prima florestal resulta em v\u00e1rios tipos de produtos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Estacas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Resina. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u00d3leo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Mour\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Lenha. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">VI. Produtos medicinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o considerados produtos florestais n\u00e3o madeireiros<\/p>","resposta":5914421,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I, II e III.","id":5914419,"corpo":"<p>apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas II, III e V.","id":5914420,"corpo":"<p>apenas II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II, III e VI.","id":5914421,"corpo":"<p>apenas II, III e VI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas III, V e VI.","id":5914422,"corpo":"<p>apenas III, V e VI.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas IV, V e VI.","id":5914423,"corpo":"<p>apenas IV, V e VI.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Industrializa\u00e7\u00e3o de Produtos Florestais","oab":false,"nome":"Industrializa\u00e7\u00e3o de Produtos Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402673,"slug":"engenharia-florestal-industrializacao-de-produtos-florestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/1576637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com a lei 12.651\/2012, considera-se como \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APP) em zonas rurais ou urbanas as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural, desde a borda da calha do leito regular, com largura m\u00ednima vari\u00e1vel de acordo com a largura do corpo d\u2019\u00e1gua. Para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 10 (dez) a 50 (cinquenta) metros de largura, a largura m\u00ednima de APP dever\u00e1 ser de","provas":[{"id":52141,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1576714,"hashId":"11f75aac1033a940b2de2955d8ebea34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda de acordo com a lei 12.651\/2012, considera-se como \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APP) em zonas rurais ou urbanas as faixas marginais de qualquer curso d\u2019\u00e1gua natural, desde a borda da calha do leito regular, com largura m\u00ednima vari\u00e1vel de acordo com a largura do corpo d\u2019\u00e1gua. Para os cursos d\u2019\u00e1gua que tenham de 10 (dez) a 50 (cinquenta) metros de largura, a largura m\u00ednima de APP dever\u00e1 ser de<\/p>","resposta":5914708,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"500 metros.","id":5914705,"corpo":"<p>500 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200 metros.","id":5914706,"corpo":"<p>200 metros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"100 metros.","id":5914707,"corpo":"<p>100 metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 metros.","id":5914708,"corpo":"<p>50 metros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"30 metros.","id":5914709,"corpo":"<p>30 metros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Florestal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413389,"slug":"engenharia-florestal-politica-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/1576714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o disposto na resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA 001\/86, que disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios b\u00e1sicos e diretrizes gerais para a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental, um estudo de impacto ambiental desenvolver\u00e1, no m\u00ednimo, as seguintes atividades t\u00e9cnicas, EXCETO","provas":[{"id":52141,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1576723,"hashId":"815c04778cbebaacbddbc744a3b2af94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o disposto na resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA 001\/86, que disp\u00f5e sobre crit\u00e9rios b\u00e1sicos e diretrizes gerais para a avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental, um estudo de impacto ambiental desenvolver\u00e1, no m\u00ednimo, as seguintes atividades t\u00e9cnicas, EXCETO<\/p>","resposta":5914743,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico ambiental da \u00e1rea de influ\u00eancia do projeto com completa descri\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos recursos ambientais e suas intera\u00e7\u00f5es, tal como existem, de modo a caracterizar a situa\u00e7\u00e3o ambiental da \u00e1rea, antes da implanta\u00e7\u00e3o do projeto.","id":5914741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3stico ambiental da \u00e1rea de influ\u00eancia do projeto com completa descri\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise dos recursos ambientais e suas intera\u00e7\u00f5es, tal como existem, de modo a caracterizar a situa\u00e7\u00e3o ambiental da \u00e1rea, antes da implanta\u00e7\u00e3o do projeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise dos impactos ambientais do projeto e de suas alternativas, por meio de identifica\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o da magnitude e interpreta\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia dos prov\u00e1veis impactos relevantes.","id":5914742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise dos impactos ambientais do projeto e de suas alternativas, por meio de identifica\u00e7\u00e3o, previs\u00e3o da magnitude e interpreta\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia dos prov\u00e1veis impactos relevantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3sticos detalhados das movimenta\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias do empreendimentos de modo a verificar a sustentabilidade financeira que favore\u00e7a menor uso de recursos naturais.","id":5914743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diagn\u00f3sticos detalhados das movimenta\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias do empreendimentos de modo a verificar a sustentabilidade financeira que favore\u00e7a menor uso de recursos naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o das medidas mitigadoras dos impactos negativos, entre elas os equipamentos de controle e sistemas de tratamento de despejos, avaliando a efici\u00eancia de cada uma delas.","id":5914744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defini\u00e7\u00e3o das medidas mitigadoras dos impactos negativos, entre elas os equipamentos de controle e sistemas de tratamento de despejos, avaliando a efici\u00eancia de cada uma delas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o do programa de acompanhamento e monitoramento dos impactos positivos e negativos, indicando os fatores e par\u00e2metros a serem considerados.","id":5914745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elabora\u00e7\u00e3o do programa de acompanhamento e monitoramento dos impactos positivos e negativos, indicando os fatores e par\u00e2metros a serem considerados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","oab":true,"nome":"Conselho Nacional do Meio Ambiente - CONAMA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395605,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-nacional-do-meio-ambiente-conama"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Florestal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413389,"slug":"engenharia-florestal-politica-florestal"}],"slug":"engenharia-florestal\/1576723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avaliando o parafuso de pot\u00eancia de rosqueado quadrado de simples entrada, sendo p o passo de rosca, conforme Figura 2, carregado pela for\u00e7a de compress\u00e3o axial F, assinale a afirmativa correta quanto ao torque de subida for\u00e7a P, considerando apenas a interface parafuso-porca conforme figura 2.","provas":[{"id":52146,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1576790,"hashId":"045884650662b704a8f86888d64f3ece","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliando o parafuso de pot\u00eancia de rosqueado quadrado de simples entrada, sendo <u>p<\/u> o passo de rosca, conforme Figura 2, carregado pela for\u00e7a de compress\u00e3o axial F, assinale a afirmativa correta quanto ao torque de subida for\u00e7a P, considerando apenas a interface parafuso-porca conforme figura 2.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52146\/questao\/1576790-20210303175145000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"500\"><\/p>","resposta":5915038,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ts=(Fdm\/2) x ((L+\u03bcdm)\/(\u03c0dm - \u03bcL))","id":5915034,"corpo":"<p>Ts=(Fd<sub>m<\/sub>\/2) x ((L+\u03bcd<sub>m<\/sub>)\/(\u03c0d<sub>m<\/sub> - \u03bcL))<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ts=(Pdm\/2) x ((L+\u03bcNdm)\/(\u03c0dm - \u03bcNL))","id":5915035,"corpo":"<p>Ts=(Pd<sub>m<\/sub>\/2) x ((L+\u03bcNd<sub>m<\/sub>)\/(\u03c0d<sub>m<\/sub> - \u03bcNL))<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ts= (Pdm\/2) x ((\u03c0\u03bcNdm - L)\/(\u03c0dm + \u03bcNL))","id":5915036,"corpo":"<p>Ts= (Pd<sub>m<\/sub>\/2) x ((\u03c0\u03bcNd<sub>m<\/sub> - L)\/(\u03c0d<sub>m<\/sub> + \u03bcNL))<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ts= (Fdm\/2) x ((L+P\u03bcdm)\/(Pdm - \u03bcL))","id":5915037,"corpo":"<p>Ts= (Fd<sub>m<\/sub>\/2) x ((L+P\u03bcd<sub>m<\/sub>)\/(Pd<sub>m<\/sub> - \u03bcL))<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ts=(Fdm\/2) x ((L+\u03c0\u03bcdm)\/(\u03c0dm - \u03bcL))","id":5915038,"corpo":"<p>Ts=(Fd<sub>m<\/sub>\/2) x ((L+\u03c0\u03bcd<sub>m<\/sub>)\/(\u03c0d<sub>m<\/sub> - \u03bcL))<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"},{"nome_clean":"Elementos de M\u00e1quinas","oab":false,"nome":"Elementos de M\u00e1quinas","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402705,"slug":"engenharia-mecanica-elementos-de-maquinas"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1576790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao esquema apresentado na Figura 8, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) \u00c9 um ciclo Otto onde ocorre na expans\u00e3o isot\u00e9rmica uma retirada de energia t\u00e9rmica da fonte quente, pelo g\u00e1s. ( ) \u00c9 um ciclo Stirlin onde na fase de compress\u00e3o adiab\u00e1tica o g\u00e1s troca calor. ( ) \u00c9 um ciclo Carnot que na compress\u00e3o isot\u00e9rmica o g\u00e1s rejeita energia t\u00e9rmica para a fonte fria. ( ) \u00c9 um ciclo Carnot onde na fase de compress\u00e3o adiab\u00e1tica o g\u00e1s n\u00e3o troca calor. ( ) Se o esquema for uma m\u00e1quina de Carnot apresenta rendimento maior que qualquer outro tipo de m\u00e1quina, operando entre as mesmas fontes (mesmas temperaturas).","provas":[{"id":52146,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1576827,"hashId":"1584913f865f51ae917c6028aa52278b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao esquema apresentado na Figura 8, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um ciclo Otto onde ocorre na expans\u00e3o isot\u00e9rmica uma retirada de energia t\u00e9rmica da fonte quente, pelo g\u00e1s. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um ciclo Stirlin onde na fase de compress\u00e3o adiab\u00e1tica o g\u00e1s troca calor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um ciclo Carnot que na compress\u00e3o isot\u00e9rmica o g\u00e1s rejeita energia t\u00e9rmica para a fonte fria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 um ciclo Carnot onde na fase de compress\u00e3o adiab\u00e1tica o g\u00e1s n\u00e3o troca calor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se o esquema for uma m\u00e1quina de Carnot apresenta rendimento maior que qualquer outro tipo de m\u00e1quina, operando entre as mesmas fontes (mesmas temperaturas).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52146\/questao\/1576827-20210303180647000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"365\"><\/p>","resposta":5915203,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5915201,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":5915202,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":5915203,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":5915204,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":5915205,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Termomec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402707,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-termomecanicos"},{"nome_clean":"Motores de Combust\u00e3o Interna","oab":false,"nome":"Motores de Combust\u00e3o Interna","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402709,"slug":"engenharia-mecanica-motores-de-combustao-interna"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1576827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere uma \u00e1rea comercial de 400m2 com 12 zonas de ventila\u00e7\u00e3o de n\u00edvel 3, cujas vaz\u00f5es est\u00e3o de acordo com a NBR 6401 - Sistemas centrais e unit\u00e1rios de ar condicionado, conforme tabelas que seguem em um sistema simplificado.LocalD pessoas\/100 m2N\u00edvel 1N\u00edvel 2N\u00edvel 3FpL\/s*pess.FaL\/s*m2FpL\/s*pess.FaL\/s*m2FpL\/s*pess.FaL\/s*m2Supermercado alto padr\u00e3o83,80,34,80,45,70,5Supermercado padr\u00e3o m\u00e9dio103,80,34,80,45,70,5Supermercado popular123,80,34,80,45,70,5LegendaNivel 1- N\u00edvel m\u00ednimo de vaz\u00e3o de ar exterior para ventila\u00e7\u00e3oNivel 2 - Nivel intermedi\u00e1rio da vaz\u00e3o de ar exterior para ventila\u00e7\u00e3o.Nivel 3 - Vaz\u00f5es de ar exterior para ventila\u00e7\u00e3o que segundo estudos existem evid\u00eancias de redu\u00e7\u00e3o de\treclama\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas.Fp - Fra\u00e7\u00e3o do ar exterior relacionada \u00e0s pessoas (L\/s pessoa).Fa - Fra\u00e7\u00e3o do ar exterior relacionada ao recinto (IJs'm2).D - Densidade de ocupa\u00e7\u00e3o esperada, referida a \u00e1rea \u00fatil ocupada (pessoas\/100m2).Notas gerais- A aplica\u00e7\u00e3o da Tabela est\u00e1 condicionada \u00e0 obedi\u00eancia a todos os demais requisitos desta Norma- O n\u00edvel (1,2 ou 3) de ar externo a ser utilizado no projeto deve ser definido entre o projetista e o cliente.- As vaz\u00f5es de ar exterior estipuladas s\u00e3o baseadas na proibi\u00e7\u00e3o de fumar nos recintos (exceto local\treservado)- Ar exterior com densidade do ar 1,2 kg\/m3 (a corre\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da densidade do ar no local n\u00e3o \u00e9exigida nesta Norma, ficando a corre\u00e7\u00e3o a crit\u00e9rio do projetista).Notas1) N\u00e3o recircular para outros recintos.Se a vaz\u00e3o eficaz de ar exterior Vef (l\/s) \u00e9 considerada como Vef = Pz*Fp + Az*Fa, onde : Pz \u00e9 o n\u00famero m\u00e1ximo de pessoas na zona de ventila\u00e7\u00e3o e Az \u00e9 a \u00e1rea \u00fatil ocupada pelas pessoas (m2);Se a vaz\u00e3o eficaz corrigida pela efici\u00eancia da distribui\u00e7\u00e3o de ar na zona \u00e9 calculada por Vz = Vef \/ Ez , onde: Vz \u00e9 a vaz\u00e3o de ar exterior a ser suprida na zona de ventila\u00e7\u00e3o e Ez \u00e9 a efici\u00eancia da distribui\u00e7\u00e3o de ar na zona e, neste caso, igual a 1,2;Se um sistema supre uma mistura de ar exterior e ar recirculado a mais de uma zona de ventila\u00e7\u00e3o, a Norma estipula um m\u00e9todo simplificado para o c\u00e1lculo da vaz\u00e3o total de ar exterior Vs = [ D*\u03a3(Pz*Fp) + \u03a3(Az*Fa) ] \/ Ev , onde: D \u00e9 o fator de diversidade de ocupa\u00e7\u00e3o (que corrige somente a fra\u00e7\u00e3o do ar exterior relacionada \u00e0s pessoas), definido como D = Ps \/ \u03a3 Pz , sendo Ps o total de pessoas simultaneamente presentes nos locais servidos pelo sistema, sendo neste caso 50% da capacidade total em 100 m2, \u03a3 Pz a soma das pessoas previstas em cada zona (6 pessoas por zona), Ev \u00e9 a efici\u00eancia do sistema de ventila\u00e7\u00e3o em suprir a vaz\u00e3o eficaz de ar exterior requerida em cada zona de ventila\u00e7\u00e3o. Considere a \u00e1rea comercial como sendo um supermercado popular.Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o a Vef , Vz e Vs .","provas":[{"id":52146,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1576846,"hashId":"941f8872aa36b2c3d3db9f2ea07e3ed6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere uma \u00e1rea comercial de 400m2 com 12 zonas de ventila\u00e7\u00e3o de n\u00edvel 3, cujas vaz\u00f5es est\u00e3o de acordo com a NBR 6401 - Sistemas centrais e unit\u00e1rios de ar condicionado, conforme tabelas que seguem em um sistema simplificado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 730px;\"><colgroup><col width=\"237\"><col width=\"93\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\">Local<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\">D pessoas\/<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\">100 m<sup>2<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">N\u00edvel 1<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">N\u00edvel 2<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">N\u00edvel 3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F<sub>p<\/sub><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L\/s*<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">pess.<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F<sub>a<\/sub><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L\/s*m<sup>2<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F<sub>p<\/sub><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L\/s*<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">pess.<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F<sub>a<\/sub><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L\/s*m<sup>2<\/sup><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F<sub>p<\/sub><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L\/s*<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">pess.<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">F<sub>a<\/sub><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">L\/s*m<sup>2<\/sup><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Supermercado alto padr\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">8<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3,8<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,3<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4,8<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,4<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5,7<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Supermercado padr\u00e3o m\u00e9dio<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3,8<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,3<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4,8<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,4<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5,7<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Supermercado popular<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3,8<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">4,8<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,4<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">5,7<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">0,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"8\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">Legenda<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">Nivel 1- N\u00edvel m\u00ednimo de vaz\u00e3o de ar exterior para ventila\u00e7\u00e3o<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">Nivel 2 - Nivel intermedi\u00e1rio da vaz\u00e3o de ar exterior para ventila\u00e7\u00e3o.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">Nivel 3 - Vaz\u00f5es de ar exterior para ventila\u00e7\u00e3o que segundo estudos existem evid\u00eancias de redu\u00e7\u00e3o de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\" style=\"text-indent: 3em;\">\treclama\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">Fp - Fra\u00e7\u00e3o do ar exterior relacionada \u00e0s pessoas (L\/s pessoa).<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">Fa - Fra\u00e7\u00e3o do ar exterior relacionada ao recinto (IJs'm<sup>2<\/sup>).<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">D - Densidade de ocupa\u00e7\u00e3o esperada, referida a \u00e1rea \u00fatil ocupada (pessoas\/100m<sup>2<\/sup>).<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">Notas gerais<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">- A aplica\u00e7\u00e3o da Tabela est\u00e1 condicionada \u00e0 obedi\u00eancia a todos os demais requisitos desta Norma<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">- O n\u00edvel (1,2 ou 3) de ar externo a ser utilizado no projeto deve ser definido entre o projetista e o cliente.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">- As vaz\u00f5es de ar exterior estipuladas s\u00e3o baseadas na proibi\u00e7\u00e3o de fumar nos recintos (exceto local<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\" style=\"text-indent: 1em;\">\treservado)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">- Ar exterior com densidade do ar 1,2 kg\/m<sup>3<\/sup> (a corre\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o da densidade do ar no local n\u00e3o \u00e9<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">exigida nesta Norma, ficando a corre\u00e7\u00e3o a crit\u00e9rio do projetista).<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">Notas<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"8\">1) N\u00e3o recircular para outros recintos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a vaz\u00e3o eficaz de ar exterior V<sub>ef<\/sub> (l\/s) \u00e9 considerada como V<sub>ef<\/sub> = P<sub>z<\/sub>*F<sub>p<\/sub> + A<sub>z<\/sub>*F<sub>a<\/sub>, onde : P<sub>z<\/sub> \u00e9 o n\u00famero m\u00e1ximo de pessoas na zona de ventila\u00e7\u00e3o e Az \u00e9 a \u00e1rea \u00fatil ocupada pelas pessoas (m<sup>2<\/sup>);<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a vaz\u00e3o eficaz corrigida pela efici\u00eancia da distribui\u00e7\u00e3o de ar na zona \u00e9 calculada por Vz = Vef \/ Ez , onde: Vz \u00e9 a vaz\u00e3o de ar exterior a ser suprida na zona de ventila\u00e7\u00e3o e Ez \u00e9 a efici\u00eancia da distribui\u00e7\u00e3o de ar na zona e, neste caso, igual a 1,2;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se um sistema supre uma mistura de ar exterior e ar recirculado a mais de uma zona de ventila\u00e7\u00e3o, a Norma estipula um m\u00e9todo simplificado para o c\u00e1lculo da vaz\u00e3o total de ar exterior Vs = [ D*\u03a3(Pz*Fp) + \u03a3(Az*Fa) ] \/ Ev , onde: D \u00e9 o fator de diversidade de ocupa\u00e7\u00e3o (que corrige somente a fra\u00e7\u00e3o do ar exterior relacionada \u00e0s pessoas), definido como D = Ps \/ \u03a3 Pz , sendo Ps o total de pessoas simultaneamente presentes nos locais servidos pelo sistema, sendo neste caso 50% da capacidade total em 100 m2, \u03a3 Pz a soma das pessoas previstas em cada zona (6 pessoas por zona), Ev \u00e9 a efici\u00eancia do sistema de ventila\u00e7\u00e3o em suprir a vaz\u00e3o eficaz de ar exterior requerida em cada zona de ventila\u00e7\u00e3o. Considere a \u00e1rea comercial como sendo um supermercado popular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta com rela\u00e7\u00e3o a Vef , Vz e Vs .<\/p>","resposta":5915300,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"268,4(l\/s); 98,7(l\/s); 696,1(l\/s)","id":5915296,"corpo":"<p>268,4(l\/s); 98,7(l\/s); 696,1(l\/s)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"118,4(l\/s); 98,7(l\/s); 696,1(l\/s)","id":5915297,"corpo":"<p>118,4(l\/s); 98,7(l\/s); 696,1(l\/s)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"268,4(l\/s); 90,7(l\/s); 578,9(l\/s)","id":5915298,"corpo":"<p>268,4(l\/s); 90,7(l\/s); 578,9(l\/s)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"118,4(l\/s); 90,7(l\/s); 578,9(l\/s)","id":5915299,"corpo":"<p>118,4(l\/s); 90,7(l\/s); 578,9(l\/s)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"268,4(l\/s); 98,7(l\/s); 578,9(l\/s)","id":5915300,"corpo":"<p>268,4(l\/s); 98,7(l\/s); 578,9(l\/s)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","oab":false,"nome":"Ventiliza\u00e7\u00e3o, Climatiza\u00e7\u00e3o e Ar Condicionado","pai":402707,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402712,"slug":"engenharia-mecanica-ventilizacao-climatizacao-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-mecanica\/1576846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O correto manejo de bacias hidrogr\u00e1ficas depende do conhecimento pr\u00e9vio dos corpos d\u2019\u00e1gua que comp\u00f5em a bacia. Em hidrologia florestal, os estudos concentram-se em bacias pequenas, microbacias, de 1\u00aa a 3\u00aa ou at\u00e9 4\u00aa ordens, as quais s\u00e3o compar\u00e1veis em tamanho aos compartimentos ou talh\u00f5es de manejo florestal (10 a 100 ha). Considere o esquema abaixo que representa uma microbacia. O ponto da bacia representado por X na imagem representa que dimens\u00e3o de microbacia?","provas":[{"id":52141,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1576653,"hashId":"94d87034c5ea8af8f2eab0e7f90182ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O correto manejo de bacias hidrogr\u00e1ficas depende do conhecimento pr\u00e9vio dos corpos d\u2019\u00e1gua que comp\u00f5em a bacia. Em hidrologia florestal, os estudos concentram-se em bacias pequenas, microbacias, de 1\u00aa a 3\u00aa ou at\u00e9 4\u00aa ordens, as quais s\u00e3o compar\u00e1veis em tamanho aos compartimentos ou talh\u00f5es de manejo florestal (10 a 100 ha). Considere o esquema abaixo que representa uma microbacia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52141\/questao\/1576653-20210303171352000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"500\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ponto da bacia representado por X na imagem representa que dimens\u00e3o de microbacia?<\/p>","resposta":5914490,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1\u00aa ordem.","id":5914487,"corpo":"<p>1\u00aa ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\u00aa ordem.","id":5914488,"corpo":"<p>2\u00aa ordem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\u00aa ordem.","id":5914489,"corpo":"<p>3\u00aa ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4\u00aa ordem.","id":5914490,"corpo":"<p>4\u00aa ordem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5\u00aa ordem.","id":5914491,"corpo":"<p>5\u00aa ordem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409897,"slug":"engenharia-florestal-manejo-de-bacias-hidrograficas"}],"slug":"engenharia-florestal\/1576653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m de apresentar diversas vantagens do ponto de vista ambiental, os sistemas agroflorestais apresentam ainda vantagens socioecon\u00f4micas em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas convencionais de uso da terra. Sobre este tema , analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa que aponta as corretas.I. A m\u00e3o de obra pode ser melhor bem distribu\u00edda no decorrer do tempo; isso porque a necessidade de m\u00e3o de obra para tratos culturais e colheitas ocorre em diferentes \u00e9pocas do ano e n\u00e3o \u00e9 a mesma para as diversas culturas. II. A diversidade de esp\u00e9cies permite a obten\u00e7\u00e3o de um n\u00famero maior de produtos e\/ou servi\u00e7os a partir de uma mesma unidade de \u00e1rea, tanto para a subsist\u00eancia da fam\u00edlia quanto para o mercado. III. O valor dos produtos ser\u00e1 sempre maior, por se tratar apenas de produ\u00e7\u00e3o sem uso de agrot\u00f3xicos que os torna produtos org\u00e2nicos. IV. A ciclagem de nutrientes \u00e9 mais eficiente, especialmente pela captura dos elementos das camadas mais profundas do solo, da produ\u00e7\u00e3o de cobertura morta e da minimiza\u00e7\u00e3o das perdas, reduzindo a necessidade de aduba\u00e7\u00e3o inorg\u00e2nica.","provas":[{"id":52141,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Florestal","id":6728},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Engenheiro Florestal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:16:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1576660,"hashId":"e8564f36d4d0ccff3230ea0d397db93c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m de apresentar diversas vantagens do ponto de vista ambiental, os sistemas agroflorestais apresentam ainda vantagens socioecon\u00f4micas em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas convencionais de uso da terra. Sobre este tema , analise as assertivas abaixo e assinale a alternativa que aponta as corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A m\u00e3o de obra pode ser melhor bem distribu\u00edda no decorrer do tempo; isso porque a necessidade de m\u00e3o de obra para tratos culturais e colheitas ocorre em diferentes \u00e9pocas do ano e n\u00e3o \u00e9 a mesma para as diversas culturas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A diversidade de esp\u00e9cies permite a obten\u00e7\u00e3o de um n\u00famero maior de produtos e\/ou servi\u00e7os a partir de uma mesma unidade de \u00e1rea, tanto para a subsist\u00eancia da fam\u00edlia quanto para o mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O valor dos produtos ser\u00e1 sempre maior, por se tratar apenas de produ\u00e7\u00e3o sem uso de agrot\u00f3xicos que os torna produtos org\u00e2nicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A ciclagem de nutrientes \u00e9 mais eficiente, especialmente pela captura dos elementos das camadas mais profundas do solo, da produ\u00e7\u00e3o de cobertura morta e da minimiza\u00e7\u00e3o das perdas, reduzindo a necessidade de aduba\u00e7\u00e3o inorg\u00e2nica.<\/p>","resposta":5914517,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":5914516,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":5914517,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":5914518,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5914519,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":5914520,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sistemas Agroflorestais","oab":false,"nome":"Sistemas Agroflorestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413388,"slug":"engenharia-florestal-sistemas-agroflorestais"}],"slug":"engenharia-florestal\/1576660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das a\u00e7\u00f5es do Pacto em Defesa do SUS \u00e9","provas":[{"id":53177,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2013-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1607786,"hashId":"add403066e513562e2fb08fcd4da7243","enunciado":"<p>Uma das a\u00e7\u00f5es do Pacto em Defesa do SUS \u00e9<\/p>","resposta":6037463,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planejar e programar.","id":6037459,"corpo":"<p>planejar e programar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover medidas concretas pelo h\u00e1bito da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.","id":6037460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promover medidas concretas pelo h\u00e1bito da alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir o financiamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como responsabilidade das tr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS.","id":6037461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir o financiamento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica como responsabilidade das tr\u00eas esferas de gest\u00e3o do SUS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apoiar a elabora\u00e7\u00e3o de propostas de interven\u00e7\u00e3o para a qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as prevalentes.","id":6037462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apoiar a elabora\u00e7\u00e3o de propostas de interven\u00e7\u00e3o para a qualifica\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as prevalentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"articular e apoiar a mobiliza\u00e7\u00e3o social pela promo\u00e7\u00e3o e pelo desenvolvimento da cidadania, tendo a quest\u00e3o da sa\u00fade como um direito.","id":6037463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">articular e apoiar a mobiliza\u00e7\u00e3o social pela promo\u00e7\u00e3o e pelo desenvolvimento da cidadania, tendo a quest\u00e3o da sa\u00fade como um direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1607786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Garantir insumos e medicamentos para tratamento das s\u00edndromes hipertensivas no parto \u00e9 um dos objetivos para atingir uma das estrat\u00e9gias do Pacto pela Vida. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, a alternativa que apresenta um procedimento voltado para o Pacto pela Vida \u00e9 o indicado em","provas":[{"id":53177,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2013-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1607787,"hashId":"38189568c72b6962c9c31454e48ac78a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Garantir insumos e medicamentos para tratamento das s\u00edndromes hipertensivas no parto \u00e9 um dos objetivos para atingir uma das estrat\u00e9gias do Pacto pela Vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, a alternativa que apresenta um procedimento voltado para o Pacto pela Vida \u00e9 o indicado em<\/p>","resposta":6037465,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cuidar da sa\u00fade do idoso.","id":6037464,"corpo":"<p>Cuidar da sa\u00fade do idoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduzir a mortalidade infantil e materna.","id":6037465,"corpo":"<p>Reduzir a mortalidade infantil e materna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controlar o c\u00e2ncer de colo de \u00fatero e de mama.","id":6037466,"corpo":"<p>Controlar o c\u00e2ncer de colo de \u00fatero e de mama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fortalecer a capacidade de respostas \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias.","id":6037467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fortalecer a capacidade de respostas \u00e0s doen\u00e7as emergentes e endemias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Promover a sa\u00fade, com \u00eanfase em atividade f\u00edsica regular e alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.","id":6037468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a sa\u00fade, com \u00eanfase em atividade f\u00edsica regular e alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pacto pela Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pacto pela Sa\u00fade","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-pacto-pela-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1607787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.205, de 21 de mar\u00e7o de 2001, disp\u00f5e sobre","provas":[{"id":53177,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2013-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1607790,"hashId":"dc0910c72308732830092f047c25e5d3","enunciado":"<p>A Lei n\u00ba 10.205, de 21 de mar\u00e7o de 2001, disp\u00f5e sobre<\/p>","resposta":6037480,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","id":6037476,"corpo":"<p>a Pol\u00edtica Nacional de Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aprova\u00e7\u00e3o do Regulamento T\u00e9cnico de procedimentos hemoter\u00e1picos.","id":6037477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aprova\u00e7\u00e3o do Regulamento T\u00e9cnico de procedimentos hemoter\u00e1picos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Regulamento sanit\u00e1rio para servi\u00e7os que desenvolvem atividades relacionadas com o ciclo produtivo do sangue humano e componentes e procedimentos transfusionais.","id":6037478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Regulamento sanit\u00e1rio para servi\u00e7os que desenvolvem atividades relacionadas com o ciclo produtivo do sangue humano e componentes e procedimentos transfusionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Regulamento T\u00e9cnico que trata sobre o funcionamento dos laborat\u00f3rios anal\u00edticos que realizam an\u00e1lises em produtos sujeitos \u00e0 VISA.","id":6037479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Regulamento T\u00e9cnico que trata sobre o funcionamento dos laborat\u00f3rios anal\u00edticos que realizam an\u00e1lises em produtos sujeitos \u00e0 VISA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a regulamenta\u00e7\u00e3o do Art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata da coleta, do processamento, do estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de sangue, seus componentes e derivados, estabelecendo o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o adequada dessas atividades.","id":6037480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regulamenta\u00e7\u00e3o do Art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, que trata da coleta, do processamento, do estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o de sangue, seus componentes e derivados, estabelecendo o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o adequada dessas atividades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.205\/2001 - Regulamenta o \u00a7 4o do art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 coleta, processamento, estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do sangue, seus componentes e derivados, estabelece o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.205\/2001 - Regulamenta o \u00a7 4o do art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 coleta, processamento, estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do sangue, seus componentes e derivados, estabelece o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401605,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-205-2001-regulamenta-o-4o-do-art-199-da-constituicao-federal-relativo-a-coleta-processamento-estocagem-distribuicao-e-aplicacao-do-sangue-seus-componentes-e-derivados-estabelece-o-ordenamento-institucional-indispensavel-a-execucao"}],"slug":"legislacao-federal\/1607790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 10.205, que corresponde \u00e0 periodicidade de concess\u00e3o de licen\u00e7a sanit\u00e1ria para o estabelecimento que desenvolve atividades hemoter\u00e1picas, \u00e9 correto afirmar que \u00f3rg\u00e3os e entidades que executam ou venham a executar atividades hemoter\u00e1picas est\u00e3o sujeitos,","provas":[{"id":53177,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2013-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1607792,"hashId":"3b33e54aa0e5b844cf5f08f8e82e18f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 10.205, que corresponde \u00e0 periodicidade de concess\u00e3o de licen\u00e7a sanit\u00e1ria para o estabelecimento que desenvolve atividades hemoter\u00e1picas, \u00e9 correto afirmar que \u00f3rg\u00e3os e entidades que executam ou venham a executar atividades hemoter\u00e1picas est\u00e3o sujeitos,<\/p>","resposta":6037486,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obrigatoriamente, \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o anual concedida, em cada n\u00edvel de governo, pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, obedecidas as normas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":6037486,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigatoriamente, \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o anual concedida, em cada n\u00edvel de governo, pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, obedecidas as normas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"facultativamente, \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o anual, concedida em cada n\u00edvel de governo, pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, obedecidas as normas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":6037487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultativamente, \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o anual, concedida em cada n\u00edvel de governo, pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, obedecidas as normas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"obrigatoriamente, \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o mensal concedida, em cada n\u00edvel de governo, pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, obedecidas as normas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":6037488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">obrigatoriamente, \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o mensal concedida, em cada n\u00edvel de governo, pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, obedecidas as normas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facultativamente, \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o semestralmente concedida, em cada n\u00edvel de governo, pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, obedecidas as normas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":6037489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultativamente, \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o semestralmente concedida, em cada n\u00edvel de governo, pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, obedecidas as normas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"facultativamente, \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o semestral concedida, em cada n\u00edvel de governo, pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, obedecidas as normas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":6037490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">facultativamente, \u00e0 autoriza\u00e7\u00e3o semestral concedida, em cada n\u00edvel de governo, pelo \u00d3rg\u00e3o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, obedecidas as normas estabelecidas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.205\/2001 - Regulamenta o \u00a7 4o do art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 coleta, processamento, estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do sangue, seus componentes e derivados, estabelece o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.205\/2001 - Regulamenta o \u00a7 4o do art. 199 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativo \u00e0 coleta, processamento, estocagem, distribui\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do sangue, seus componentes e derivados, estabelece o ordenamento institucional indispens\u00e1vel \u00e0 execu\u00e7\u00e3o","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401605,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-205-2001-regulamenta-o-4o-do-art-199-da-constituicao-federal-relativo-a-coleta-processamento-estocagem-distribuicao-e-aplicacao-do-sangue-seus-componentes-e-derivados-estabelece-o-ordenamento-institucional-indispensavel-a-execucao"}],"slug":"legislacao-federal\/1607792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 1.353, de 13 de junho de 2011, que trata do Regulamento T\u00e9cnico de Procedimentos Hemoter\u00e1picos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de sangue, identifique com V as afirmativas verdadeiras e com F, as falsas. ( ) A ingest\u00e3o do \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (aspirina) e\/ou outros anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides (AINE), que interfiram na fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, nos cinco dias anteriores \u00e0 doa\u00e7\u00e3o, exclui a prepara\u00e7\u00e3o de plaquetas para essa doa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o implica a inaptid\u00e3o do candidato. ( ) Para a aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial do candidato, deve ser observado se a press\u00e3o sist\u00f3lica n\u00e3o est\u00e1 maior que 180 mmHg e se a press\u00e3o diast\u00f3lica n\u00e3o est\u00e1 maior que 100 mmHg, de modo que doadores com limite de press\u00e3o arterial fora dos par\u00e2metros referidos s\u00f3 poder\u00e3o ser considerados aptos para doa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica qualificada. ( ) O candidato \u00e0 doa\u00e7\u00e3o, ao assinar o termo de consentimento livre e esclarecido, declara concordar com doar o seu sangue para utiliza\u00e7\u00e3o em qualquer paciente que dele necessite; que o seu nome n\u00e3o seja incorporado a arquivo de doadores, local e nacional; que, em caso de resultados reagentes ou inconclusivos nas triagens laboratoriais, n\u00e3o seja permitida a \u201cbusca ativa\u201d do servi\u00e7o de hemoterapia ou do \u00f3rg\u00e3o de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e que o seu sangue, quando n\u00e3o utilizado em transfus\u00e3o, possa ser utilizado em produ\u00e7\u00e3o de insumos e hemoderivados, autorizados legalmente. A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a","provas":[{"id":53177,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2013-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1607793,"hashId":"0aa7ee68414557da5504b72901ac0b74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 1.353, de 13 de junho de 2011, que trata do Regulamento T\u00e9cnico de Procedimentos Hemoter\u00e1picos, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de sangue, identifique com V as afirmativas verdadeiras e com F, as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A ingest\u00e3o do \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (aspirina) e\/ou outros anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o esteroides (AINE), que interfiram na fun\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, nos cinco dias anteriores \u00e0 doa\u00e7\u00e3o, exclui a prepara\u00e7\u00e3o de plaquetas para essa doa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o implica a inaptid\u00e3o do candidato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Para a aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial do candidato, deve ser observado se a press\u00e3o sist\u00f3lica n\u00e3o est\u00e1 maior que 180 mmHg e se a press\u00e3o diast\u00f3lica n\u00e3o est\u00e1 maior que 100 mmHg, de modo que doadores com limite de press\u00e3o arterial fora dos par\u00e2metros referidos s\u00f3 poder\u00e3o ser considerados aptos para doa\u00e7\u00e3o ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica qualificada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O candidato \u00e0 doa\u00e7\u00e3o, ao assinar o termo de consentimento livre e esclarecido, declara concordar com doar o seu sangue para utiliza\u00e7\u00e3o em qualquer paciente que dele necessite; que o seu nome n\u00e3o seja incorporado a arquivo de doadores, local e nacional; que, em caso de resultados reagentes ou inconclusivos nas triagens laboratoriais, n\u00e3o seja permitida a \u201cbusca ativa\u201d do servi\u00e7o de hemoterapia ou do \u00f3rg\u00e3o de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e que o seu sangue, quando n\u00e3o utilizado em transfus\u00e3o, possa ser utilizado em produ\u00e7\u00e3o de insumos e hemoderivados, autorizados legalmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a<\/p>","resposta":6037494,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V","id":6037491,"corpo":"<p>V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F F V","id":6037492,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F","id":6037493,"corpo":"<p>F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V V F","id":6037494,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V F F","id":6037495,"corpo":"<p>V F F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1607793","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 uma estrat\u00e9gia de articula\u00e7\u00e3o transversal na qual se confere visibilidade aos fatores que colocam a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em risco e \u00e0s diferen\u00e7as entre necessidades, territ\u00f3rios e culturas presentes no Brasil, visando \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos que reduzam as situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade, defendam radicalmente a equidade e incorporem a participa\u00e7\u00e3o e o controle sociais na gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade\/MS- 2010. A alternativa que cont\u00e9m o objetivo geral dessa pol\u00edtica \u00e9 a","provas":[{"id":53177,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2013-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1607805,"hashId":"dc0ae340d9031e16c2f9f721c641ea75","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 uma estrat\u00e9gia de articula\u00e7\u00e3o transversal na qual se confere visibilidade aos fatores que colocam a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o em risco e \u00e0s diferen\u00e7as entre necessidades, territ\u00f3rios e culturas presentes no Brasil, visando \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de mecanismos que reduzam as situa\u00e7\u00f5es de vulnerabilidade, defendam radicalmente a equidade e incorporem a participa\u00e7\u00e3o e o controle sociais na gest\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade\/MS- 2010. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m o objetivo geral dessa pol\u00edtica \u00e9 a<\/p>","resposta":6037553,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incorporar e implementar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com \u00eanfase na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.","id":6037551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incorporar e implementar a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com \u00eanfase na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimular alternativas inovadoras e socialmente inclusivas\/contributivas no \u00e2mbito das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":6037552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimular alternativas inovadoras e socialmente inclusivas\/contributivas no \u00e2mbito das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a qualidade de vida e reduzir vulnerabilidade e riscos \u00e0 sa\u00fade relacionados com seus determinantes e condicionantes \u2013 modos de viver, condi\u00e7\u00f5es de trabalho, habita\u00e7\u00e3o, ambiente, educa\u00e7\u00e3o, lazer, cultura, acesso a bens e servi\u00e7os essenciais.","id":6037553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a qualidade de vida e reduzir vulnerabilidade e riscos \u00e0 sa\u00fade relacionados com seus determinantes e condicionantes \u2013 modos de viver, condi\u00e7\u00f5es de trabalho, habita\u00e7\u00e3o, ambiente, educa\u00e7\u00e3o, lazer, cultura, acesso a bens e servi\u00e7os essenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Valorizar e otimizar o uso dos espa\u00e7os p\u00fablicos de conviv\u00eancia e de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":6037554,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar e otimizar o uso dos espa\u00e7os p\u00fablicos de conviv\u00eancia e de produ\u00e7\u00e3o de sa\u00fade para o desenvolvimento das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contribuir para o aumento da resolubilidade do Sistema, garantindo qualidade, efic\u00e1cia, efici\u00eancia e seguran\u00e7a das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":6037555,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contribuir para o aumento da resolubilidade do Sistema, garantindo qualidade, efic\u00e1cia, efici\u00eancia e seguran\u00e7a das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1607805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Portaria n\u00ba 1.353\/2011, que aprova o Regulamento T\u00e9cnico de Procedimentos Hemoter\u00e1picos, artigo 33 trata, para a sele\u00e7\u00e3o de doador, das medidas e dos crit\u00e9rios a serem adotados, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do doador. Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, identifique com V as afirmativas verdadeiras e com F, as falsas. ( ) O intervalo m\u00ednimo entre duas doa\u00e7\u00f5es deve ser de 3 (tr\u00eas) meses para os homens e 4 (quatro) meses para as mulheres. ( ) Podem ser aceitos candidatos \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de sangue com idade de 16 (dezesseis) e 17 (dezessete) anos, com o consentimento formal do respons\u00e1vel legal, para cada doa\u00e7\u00e3o. ( ) Os resultados dos testes de triagem laboratorial do doador poder\u00e3o ser entregues ao pr\u00f3prio doador ou aos seus respons\u00e1veis legais, na forma prevista nesse regulamento. ( ) N\u00e3o podem ser aceitas como doadoras as mulheres em per\u00edodo de lacta\u00e7\u00e3o, a menos que o parto tenha ocorrido h\u00e1 mais de 12 (doze) meses. A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a","provas":[{"id":53177,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2013-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1607824,"hashId":"70ec2beafa018df3d51925d490b04785","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Portaria n\u00ba 1.353\/2011, que aprova o Regulamento T\u00e9cnico de Procedimentos Hemoter\u00e1picos, artigo 33 trata, para a sele\u00e7\u00e3o de doador, das medidas e dos crit\u00e9rios a serem adotados, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do doador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, identifique com V as afirmativas verdadeiras e com F, as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O intervalo m\u00ednimo entre duas doa\u00e7\u00f5es deve ser de 3 (tr\u00eas) meses para os homens e 4 (quatro) meses para as mulheres. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Podem ser aceitos candidatos \u00e0 doa\u00e7\u00e3o de sangue com idade de 16 (dezesseis) e 17 (dezessete) anos, com o consentimento formal do respons\u00e1vel legal, para cada doa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os resultados dos testes de triagem laboratorial do doador poder\u00e3o ser entregues ao pr\u00f3prio doador ou aos seus respons\u00e1veis legais, na forma prevista nesse regulamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o podem ser aceitas como doadoras as mulheres em per\u00edodo de lacta\u00e7\u00e3o, a menos que o parto tenha ocorrido h\u00e1 mais de 12 (doze) meses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9 a<\/p>","resposta":6037633,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F","id":6037631,"corpo":"<p>V V F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V","id":6037632,"corpo":"<p>V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F V F V","id":6037633,"corpo":"<p>F V F V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V V F","id":6037634,"corpo":"<p>F V V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V V V V","id":6037635,"corpo":"<p>V V V V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444096,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1607824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A RDC n\u00ba 306\/2004, que disp\u00f5e sobre o gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de Sa\u00fade, classifica os res\u00edduos em grupos A, B, C e D. A alternativa que apresenta apenas tipos de res\u00edduos dos grupos A e B, respectivamente, \u00e9 a","provas":[{"id":53177,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2013-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1607836,"hashId":"2c58e2542f616ffb2dd8bee695c087e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A RDC n\u00ba 306\/2004, que disp\u00f5e sobre o gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de Sa\u00fade, classifica os res\u00edduos em grupos A, B, C e D. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta apenas tipos de res\u00edduos dos grupos A e B, respectivamente, \u00e9 a<\/p>","resposta":6037678,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resto alimentar de refeit\u00f3rio e escalpes.","id":6037674,"corpo":"<p>Resto alimentar de refeit\u00f3rio e escalpes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Antineopl\u00e1sicos e bolsas transfusionais vazias.","id":6037675,"corpo":"<p>Antineopl\u00e1sicos e bolsas transfusionais vazias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tubos de coleta sangu\u00ednea e pe\u00e7as anat\u00f4micas.","id":6037676,"corpo":"<p>Tubos de coleta sangu\u00ednea e pe\u00e7as anat\u00f4micas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bolsas transfusionais rejeitadas por contamina\u00e7\u00e3o e rejeitos radioativos.","id":6037677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bolsas transfusionais rejeitadas por contamina\u00e7\u00e3o e rejeitos radioativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bolsas transfusionais rejeitadas por contamina\u00e7\u00e3o e produtos antimicrobianos.","id":6037678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bolsas transfusionais rejeitadas por contamina\u00e7\u00e3o e produtos antimicrobianos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Secretarias Estaduais","oab":true,"nome":"Secretarias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401761,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretarias-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1607836","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a participa\u00e7\u00e3o de empresas ou capital estrangeiro na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 correto afirmar que \u00e9","provas":[{"id":53177,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria da Sa\u00fade do Estado da Bahia","sigla":"SESAB","id":1039,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sesab-ba-2013-cefetbahia-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - SESAB - Enfermeiro - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:17:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1607842,"hashId":"2834c3b9c97a5b14b5e91f6c617e188a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a participa\u00e7\u00e3o de empresas ou capital estrangeiro na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), \u00e9 correto afirmar que \u00e9<\/p>","resposta":6037706,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vedada totalmente.","id":6037703,"corpo":"<p>vedada totalmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"permitida sem que haja nenhuma restri\u00e7\u00e3o.","id":6037704,"corpo":"<p>permitida sem que haja nenhuma restri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permitida atrav\u00e9s de acordos em organismos nacionais de capital estrangeiro.","id":6037705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permitida atrav\u00e9s de acordos em organismos nacionais de capital estrangeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vedada, salvo atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00f5es de organismos internacionais vinculados \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas e autoriza\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS.","id":6037706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedada, salvo atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00f5es de organismos internacionais vinculados \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas e autoriza\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vedada salvo atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00f5es de organismos nacionais de capital estrangeiro sem vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, mesmo sem autoriza\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS.","id":6037707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedada salvo atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00f5es de organismos nacionais de capital estrangeiro sem vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, mesmo sem autoriza\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o nacional do SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444099,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424078,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-servicos-privados-de-assistencia-a-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1607842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}