{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164639,"perPage":"100","pages":21647,"page":14889,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na lei que disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50250,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1518154,"hashId":"6994ee39990d27c7ed62c16cd6d3d77d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na lei que disp\u00f5e sobre os registros p\u00fablicos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5671790,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As oficinas de impressoras pertencentes a pessoas jur\u00eddica com finalidade mercantil devem ser matriculadas na junta comercial respectiva.","id":5671786,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As oficinas de impressoras pertencentes a pessoas jur\u00eddica com finalidade mercantil devem ser matriculadas na junta comercial respectiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A exist\u00eancia legal das pessoas jur\u00eddicas se iniciar\u00e1 quinze dias ap\u00f3s a inscri\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos no registro civil de pessoas jur\u00eddicas.","id":5671787,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A exist\u00eancia legal das pessoas jur\u00eddicas se iniciar\u00e1 quinze dias ap\u00f3s a inscri\u00e7\u00e3o de seus atos constitutivos no registro civil de pessoas jur\u00eddicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atos constitutivos a serem registrados no registro civil de pessoas jur\u00eddicas dever\u00e3o ser afixados no cart\u00f3rio durante quinze dias, de forma a permitir a qualquer interessado apresentar impugna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nocividade das atividades constantes no objeto da pessoa jur\u00eddica constitu\u00edda.","id":5671788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos constitutivos a serem registrados no registro civil de pessoas jur\u00eddicas dever\u00e3o ser afixados no cart\u00f3rio durante quinze dias, de forma a permitir a qualquer interessado apresentar impugna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nocividade das atividades constantes no objeto da pessoa jur\u00eddica constitu\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O procedimento de matr\u00edcula \u00e9 simplificado, em rela\u00e7\u00e3o ao de registro, j\u00e1 que, para a matr\u00edcula, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a apresenta\u00e7\u00e3o de duas vias do estatuto, compromisso ou contrato da pessoa jur\u00eddica.","id":5671789,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O procedimento de matr\u00edcula \u00e9 simplificado, em rela\u00e7\u00e3o ao de registro, j\u00e1 que, para a matr\u00edcula, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a apresenta\u00e7\u00e3o de duas vias do estatuto, compromisso ou contrato da pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os jornais e as publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de cuja matr\u00edcula n\u00e3o constem os nomes e as qualifica\u00e7\u00f5es do propriet\u00e1rio ser\u00e3o considerados clandestinos.","id":5671790,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os jornais e as publica\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas de cuja matr\u00edcula n\u00e3o constem os nomes e as qualifica\u00e7\u00f5es do propriet\u00e1rio ser\u00e3o considerados clandestinos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1518154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em Vit\u00f3ria \u2013 ES, a compet\u00eancia para ordenar o registro de t\u00edtulos e documentos e de nomea\u00e7\u00f5es comerciais, quando houver necessidade de despacho, ser\u00e1 do(a)","provas":[{"id":50278,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1518280,"hashId":"b28ece5dd274bc0242203255c1a5d636","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em Vit\u00f3ria \u2013 ES, a compet\u00eancia para ordenar o registro de t\u00edtulos e documentos e de nomea\u00e7\u00f5es comerciais, quando houver necessidade de despacho, ser\u00e1 do(a)<\/p>","resposta":5672281,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"juiz de direito do c\u00edvel.","id":5672281,"corpo":"<p>juiz de direito do c\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vice-presidente do TJ\/ES.","id":5672282,"corpo":"<p>vice-presidente do TJ\/ES.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presid\u00eancia do TJ\/ES, originariamente.","id":5672283,"corpo":"<p>presid\u00eancia do TJ\/ES, originariamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corregedor geral da Justi\u00e7a do Estado.","id":5672284,"corpo":"<p>corregedor geral da Justi\u00e7a do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"juizado especial c\u00edvel.","id":5672285,"corpo":"<p>juizado especial c\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407230,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-titulos-e-documentos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1518280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o investimento em coligada, previamente classificado como mantido para venda, n\u00e3o se enquadrar mais nas condi\u00e7\u00f5es requeridas para essa classifica\u00e7\u00e3o, deve ser aplicado o m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial retrospectivamente, a partir da data de sua classifica\u00e7\u00e3o como mantido para venda. Logo, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis para os per\u00edodos abrangidos desde a classifica\u00e7\u00e3o do investimento como mantido para venda devem ser ajustadas de modo a refletir essa informa\u00e7\u00e3o adequadamente.","provas":[{"id":16547,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":582475,"hashId":"33cd1315c1a43c62006fcfbac952730c","enunciado":"<p align=justify>Quando o investimento em coligada, previamente classificado\r\ncomo mantido para venda, n\u00e3o se enquadrar mais nas\r\ncondi\u00e7\u00f5es requeridas para essa classifica\u00e7\u00e3o, deve ser aplicado\r\no m\u00e9todo da equival\u00eancia patrimonial retrospectivamente, a\r\npartir da data de sua classifica\u00e7\u00e3o como mantido para venda.\r\nLogo, as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis para os per\u00edodos abrangidos\r\ndesde a classifica\u00e7\u00e3o do investimento como mantido para\r\nvenda devem ser ajustadas de modo a refletir essa informa\u00e7\u00e3o\r\nadequadamente.<\/p>","resposta":2059049,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2059049,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2059050,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de contas patrimoniais, suas caracter\u00edsticas, seu registro e sua evidencia\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir, considerando que a sigla CPC corresponde a Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis.","id":288894,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de contas patrimoniais, suas caracter\u00edsticas, seu registro e sua evidencia\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir, considerando que a sigla CPC corresponde a Comit\u00ea de Pronunciamentos Cont\u00e1beis.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 55"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394898,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/582475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ativos que satisfazem aos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como mantidos para venda devem ser mensurados pelo maior entre os seguintes valores: o cont\u00e1bil, at\u00e9 ent\u00e3o registrado, e o justo menos as despesas de venda. Al\u00e9m disso, esses ativos, bem como o resultado das opera\u00e7\u00f5es descontinuadas na demonstra\u00e7\u00e3o do resultado, devem ser evidenciados no balan\u00e7o patrimonial, separadamente.","provas":[{"id":16547,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:31:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":582482,"hashId":"85a980692d0d4b8358a483fd33d955eb","enunciado":"<p align=justify>Os ativos que satisfazem aos crit\u00e9rios de classifica\u00e7\u00e3o como\r\nmantidos para venda devem ser mensurados pelo maior entre\r\nos seguintes valores: o cont\u00e1bil, at\u00e9 ent\u00e3o registrado, e o justo\r\nmenos as despesas de venda. Al\u00e9m disso, esses ativos, bem\r\ncomo o resultado das opera\u00e7\u00f5es descontinuadas na\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o do resultado, devem ser evidenciados no balan\u00e7o\r\npatrimonial, separadamente.<\/p>","resposta":2059064,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2059063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2059064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, seus componentes, seus respectivos registros e sua evidencia\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":288897,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito de demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, seus componentes, seus respectivos registros e sua evidencia\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56  a 58"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Avan\u00e7ada","oab":false,"nome":"Contabilidade Avan\u00e7ada","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":20,"slug":"contabilidade-geral-contabilidade-avancada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/582482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amea\u00e7a de familiaridade surge quando o auditor \u00e9 influenciado pela rela\u00e7\u00e3o \u00edntima ou pessoal que ele tem com o auditado. Essa situa\u00e7\u00e3o pode comprometer o desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, devido \u00e0 influ\u00eancia dos aspectos de comportamento \u00e9tico, zelo profissional, independ\u00eancia e imparcialidade.","provas":[{"id":16547,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:31:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":582562,"hashId":"b04a1c36b7761993f9a4c7969e4487df","enunciado":"<p align=justify>A amea\u00e7a de familiaridade surge quando o auditor \u00e9\r\ninfluenciado pela rela\u00e7\u00e3o \u00edntima ou pessoal que ele tem\r\ncom o auditado. Essa situa\u00e7\u00e3o pode comprometer o\r\ndesempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, devido \u00e0 influ\u00eancia dos\r\naspectos de comportamento \u00e9tico, zelo profissional,\r\nindepend\u00eancia e imparcialidade.<\/p>","resposta":2059223,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2059223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2059224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das normas de auditoria aplic\u00e1veis ao setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes, considerando que a sigla TCU corresponde ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":288928,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito das normas de auditoria aplic\u00e1veis ao setor p\u00fablico, julgue os itens subsequentes, considerando que a sigla TCU corresponde ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 100 a 105"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/582562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da atividade inspecional nos servi\u00e7os extrajudiciais das comarcas e ju\u00edzos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base no Provimento n.\u00ba 37\/2013, da Corregedoria-Geral da Justi\u00e7a do Estado do Esp\u00edrito Santo.","provas":[{"id":50250,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1517568,"hashId":"5d9e1a38015c6d9ed53467df8205804a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da atividade inspecional nos servi\u00e7os extrajudiciais das comarcas e ju\u00edzos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta com base no Provimento n.\u00ba 37\/2013, da Corregedoria-Geral da Justi\u00e7a do Estado do Esp\u00edrito Santo.<\/p>","resposta":5669317,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A atividade inspecional realizada por um juiz de direito restringe-se \u00e0s atividades correicionais da Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a.","id":5669314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade inspecional realizada por um juiz de direito restringe-se \u00e0s atividades correicionais da Corregedoria-Geral de Justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A atividade de apura\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es \u00e9 indeleg\u00e1vel devendo ser realizada pelo corregedor-geral de justi\u00e7a.","id":5669315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade de apura\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es \u00e9 indeleg\u00e1vel devendo ser realizada pelo corregedor-geral de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A visita inspecional depende de edital espec\u00edfico.","id":5669316,"corpo":"<p>A visita inspecional depende de edital espec\u00edfico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A atividade inspecional \u00e9 efetuada in loco.","id":5669317,"corpo":"<p>A atividade inspecional \u00e9 efetuada <em>in loco<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A atividade inspecional compete exclusivamente ao corregedor-geral da justi\u00e7a.","id":5669318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atividade inspecional compete exclusivamente ao corregedor-geral da justi\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407227,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-fundamentais-de-direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","oab":true,"nome":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407233,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-protesto-de-titulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1517568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Origina-se do cart\u00f3rio de registros","provas":[{"id":50250,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1517876,"hashId":"68da4d538a2b89afa6cd5bfa0c1f7de5","enunciado":"<p>Origina-se do cart\u00f3rio de registros<\/p>","resposta":5670607,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escritura p\u00fablica de compra e venda de bem im\u00f3vel.","id":5670604,"corpo":"<p>escritura p\u00fablica de compra e venda de bem im\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"certid\u00e3o de protesto.","id":5670605,"corpo":"<p>certid\u00e3o de protesto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registro de protesto.","id":5670606,"corpo":"<p>registro de protesto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certid\u00e3o de matr\u00edcula de im\u00f3vel.","id":5670607,"corpo":"<p>certid\u00e3o de matr\u00edcula de im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ata notarial.","id":5670608,"corpo":"<p>ata notarial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407230,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-titulos-e-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro de Im\u00f3veis","oab":true,"nome":"Registro de Im\u00f3veis","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407231,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-imoveis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1517876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.935\/1994, que disp\u00f5e sobre os servi\u00e7os notariais e de registro, atribui certas compet\u00eancias exclusivas ao tabeli\u00e3o de notas, entre as quais inclui-se a de","provas":[{"id":50250,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Esp\u00edrito Santo","sigla":"TJ ES","id":1150,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-es-es-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ ES - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1517877,"hashId":"9dffe5d5b80cb67743112a6cb42d477f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n.\u00ba 8.935\/1994, que disp\u00f5e sobre os servi\u00e7os notariais e de registro, atribui certas compet\u00eancias exclusivas ao tabeli\u00e3o de notas, entre as quais inclui-se a de<\/p>","resposta":5670609,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autenticar c\u00f3pias.","id":5670609,"corpo":"<p>autenticar c\u00f3pias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"formalizar juridicamente a vontade das partes.","id":5670610,"corpo":"<p>formalizar juridicamente a vontade das partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intervir nos atos e neg\u00f3cios jur\u00eddicos a que as partes queiram dar forma legal ou autenticidade.","id":5670611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intervir nos atos e neg\u00f3cios jur\u00eddicos a que as partes queiram dar forma legal ou autenticidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intervir nos atos e neg\u00f3cios jur\u00eddicos a que as partes devam dar forma legal ou autenticidade.","id":5670612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">intervir nos atos e neg\u00f3cios jur\u00eddicos a que as partes devam dar forma legal ou autenticidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autenticar fatos.","id":5670613,"corpo":"<p>autenticar fatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432213,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1517877","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - Direito Constitucional","id":16879},{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - Direito Tribut\u00e1rio","id":16881},{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16882}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regimento Interno da ALE-MA estipula que o Deputado deve apresentar-se \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa durante a sess\u00e3o legislativa ordin\u00e1ria e extraordin\u00e1ria, para participar das sess\u00f5es do Plen\u00e1rio e das reuni\u00f5es de Comiss\u00e3o de que seja membro, sendo-lhe assegurados, al\u00e9m de outros, os direitos de I. oferecer proposi\u00e7\u00f5es em geral, discutir e deliberar sobre qualquer mat\u00e9ria em aprecia\u00e7\u00e3o na Assembl\u00e9ia, integrar o Plen\u00e1rio e demais colegiados e neles votar e ser votado. II. requisitar das autoridades, somente por interm\u00e9dio da Mesa, provid\u00eancias para garantia de suas imunidades. III. usar da palavra, pedindo-a previamente ao Presidente da Assembleia ou ao de Comiss\u00e3o. Assinale:","provas":[{"id":37865,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - Direito Constitucional","id":16879},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-consultor-legislativo-especial-direito-constitucional","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Consultor Legislativo Especial - Direito Constitucional - 2013"},{"id":37869,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - Direito Tribut\u00e1rio","id":16881},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-consultor-legislativo-especial-direito-tributario-2","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Consultor Legislativo Especial - Direito Tribut\u00e1rio - 2013"},{"id":37872,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16882},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-consultor-legislativo-especial-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Consultor Legislativo Especial - Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-02 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1090820,"hashId":"754e48f25fec12d9c2dd8de3ff68bf6c","enunciado":"<p align=\"justify\">O Regimento Interno da ALE-MA estipula que o Deputado deve\r\napresentar-se \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa durante a sess\u00e3o\r\nlegislativa ordin\u00e1ria e extraordin\u00e1ria, para participar das sess\u00f5es\r\ndo Plen\u00e1rio e das reuni\u00f5es de Comiss\u00e3o de que seja membro,\r\nsendo-lhe assegurados, al\u00e9m de outros, os direitos de\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. oferecer proposi\u00e7\u00f5es em geral, discutir e deliberar sobre\r\nqualquer mat\u00e9ria em aprecia\u00e7\u00e3o na Assembl\u00e9ia, integrar o\r\nPlen\u00e1rio e demais colegiados e neles votar e ser votado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. requisitar das autoridades, somente por interm\u00e9dio da Mesa,\r\nprovid\u00eancias para garantia de suas imunidades.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. usar da palavra, pedindo-a previamente ao Presidente da\r\nAssembleia ou ao de Comiss\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale:<\/p>","resposta":3851228,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente os direitos II e III estiverem corretos.","id":3851227,"corpo":"<p align=justify>se somente os direitos II e III estiverem corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente os direitos I e III estiverem corretos.","id":3851228,"corpo":"<p align=justify>se somente os direitos I e III estiverem corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente os direitos I e II estiverem corretos.","id":3851229,"corpo":"<p align=justify>se somente os direitos I e II estiverem corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente o direito II estiver correto.","id":3851230,"corpo":"<p align=justify>se somente o direito II estiver correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente o direito I estiver correto.","id":3851231,"corpo":"<p align=justify>se somente o direito I estiver correto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado do Maranh\u00e3o - ALEMA - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":423215,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-do-maranhao-alema-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1090820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. \u201cA computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica abrande diversas \u00e1reas, sendo tr\u00eas descritas a seguir. I. _____ de imagem: preocupa-se com a produ\u00e7\u00e3o de representa\u00e7\u00f5es visuais a partir das especifica\u00e7\u00f5es geom\u00e9trica e visual de seus componentes. II. _____ de imagem: envolve as t\u00e9cnicas de transforma\u00e7\u00e3o de imagens, como aumentar contraste e melhoria de foco, em que tanto a imagem original quanto a imagem resultado apresentam-se sob uma representa\u00e7\u00e3o visual, geralmente matricial. III. _____ de imagem: procura obter a especifica\u00e7\u00e3o dos componentes de uma imagem a partir de sua representa\u00e7\u00e3o visual.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do fragmento acima.","provas":[{"id":37879,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-criador-e-desenvolvedor-em-web-e-plataformas-digitais-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-02 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1091526,"hashId":"9e8da2a53f02723084bcc17ec90d68c3","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o fragmento a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u201cA computa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica abrande diversas \u00e1reas, sendo tr\u00eas\r\ndescritas a seguir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. _____ de imagem: preocupa-se com a produ\u00e7\u00e3o de\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es visuais a partir das especifica\u00e7\u00f5es geom\u00e9trica\r\ne visual de seus componentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. _____ de imagem: envolve as t\u00e9cnicas de transforma\u00e7\u00e3o de\r\nimagens, como aumentar contraste e melhoria de foco, em\r\nque tanto a imagem original quanto a imagem resultado\r\napresentam-se sob uma representa\u00e7\u00e3o visual, geralmente\r\nmatricial.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. _____ de imagem: procura obter a especifica\u00e7\u00e3o dos\r\ncomponentes de uma imagem a partir de sua representa\u00e7\u00e3o\r\nvisual.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do\r\nfragmento acima.<\/p>","resposta":3854768,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00edntese \u2013 an\u00e1lise \u2013 processamento.","id":3854767,"corpo":"s\u00edntese \u2013 an\u00e1lise \u2013 processamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00edntese \u2013 processamento \u2013 an\u00e1lise.","id":3854768,"corpo":"s\u00edntese \u2013 processamento \u2013 an\u00e1lise.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processamento \u2013 s\u00edntese \u2013 an\u00e1lise.","id":3854769,"corpo":"processamento \u2013 s\u00edntese \u2013 an\u00e1lise.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise \u2013 processamento \u2013 s\u00edntese.","id":3854770,"corpo":"an\u00e1lise \u2013 processamento \u2013 s\u00edntese.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise \u2013 s\u00edntese \u2013 processamento.","id":3854771,"corpo":"an\u00e1lise \u2013 s\u00edntese \u2013 processamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer editorial e gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer editorial e gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":399623,"slug":"artes-designer-editorial-e-grafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"artes\/1091526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a averba\u00e7\u00f5es, anota\u00e7\u00f5es, retifica\u00e7\u00f5es, restaura\u00e7\u00f5es e suprimentos de assento civil das pessoas naturais.","provas":[{"id":50184,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1515980,"hashId":"9f522986fd60d13b7e29a68f976a1419","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o a averba\u00e7\u00f5es, anota\u00e7\u00f5es, retifica\u00e7\u00f5es, restaura\u00e7\u00f5es e suprimentos de assento civil das pessoas naturais.<\/p>","resposta":5662319,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o e a destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar deferidas judicialmente, mas em car\u00e1ter liminar, n\u00e3o podem ser averbadas no assento de registro civil das pessoas naturais.","id":5662316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suspens\u00e3o e a destitui\u00e7\u00e3o do poder familiar deferidas judicialmente, mas em car\u00e1ter liminar, n\u00e3o podem ser averbadas no assento de registro civil das pessoas naturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0s anota\u00e7\u00f5es feitas nos registros de pessoas naturais n\u00e3o se aplicam o princ\u00edpio da continuidade de registro.","id":5662317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0s anota\u00e7\u00f5es feitas nos registros de pessoas naturais n\u00e3o se aplicam o princ\u00edpio da continuidade de registro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se qualquer interessado ou o \u00f3rg\u00e3o do MP impugnar pedido de retifica\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o ou suprimento, o juiz dever\u00e1 determinar a produ\u00e7\u00e3o da prova, dentro do prazo de dez dias, e, ouvidos, sucessivamente, em cinco dias, os interessados e o \u00f3rg\u00e3o do MP, decidir em dez dias.","id":5662318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se qualquer interessado ou o \u00f3rg\u00e3o do MP impugnar pedido de retifica\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o ou suprimento, o juiz dever\u00e1 determinar a produ\u00e7\u00e3o da prova, dentro do prazo de dez dias, e, ouvidos, sucessivamente, em cinco dias, os interessados e o \u00f3rg\u00e3o do MP, decidir em dez dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se houver de ser cumprido em jurisdi\u00e7\u00e3o diversa, o mandado destinado \u00e0 retifica\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o ou suprimentos de assentamento no registro civil dever\u00e1 ser remetido, mediante mero of\u00edcio e sem necessidade de deprecata, ao juiz sob cuja jurisdi\u00e7\u00e3o estiver o cart\u00f3rio do registro civil e, mediante a ordem \u201ccumpra-se\u201d, dever\u00e1 ser executado.","id":5662319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se houver de ser cumprido em jurisdi\u00e7\u00e3o diversa, o mandado destinado \u00e0 retifica\u00e7\u00e3o, restaura\u00e7\u00e3o ou suprimentos de assentamento no registro civil dever\u00e1 ser remetido, mediante mero of\u00edcio e sem necessidade de deprecata, ao juiz sob cuja jurisdi\u00e7\u00e3o estiver o cart\u00f3rio do registro civil e, mediante a ordem \u201ccumpra-se\u201d, dever\u00e1 ser executado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a que defira ao transexual a altera\u00e7\u00e3o de sexo e prenome tem natureza constitutiva, raz\u00e3o por que enseja novo registro, pois a mera averba\u00e7\u00e3o malfere o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana, visto que os dados do assento pret\u00e9rito permaneceriam indel\u00e9veis.","id":5662320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A senten\u00e7a que defira ao transexual a altera\u00e7\u00e3o de sexo e prenome tem natureza constitutiva, raz\u00e3o por que enseja novo registro, pois a mera averba\u00e7\u00e3o malfere o princ\u00edpio da dignidade da pessoa humana, visto que os dados do assento pret\u00e9rito permaneceriam indel\u00e9veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras Aplic\u00e1veis \u00e0 Averba\u00e7\u00e3o e \u00e0s Anota\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Regras Aplic\u00e1veis \u00e0 Averba\u00e7\u00e3o e \u00e0s Anota\u00e7\u00f5es","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407246,"slug":"direito-notarial-e-registral-regras-aplicaveis-a-averbacao-e-as-anotacoes"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1515980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos mandatos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50184,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1515994,"hashId":"4bed840658a293580742cbca3a23021c","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o aos mandatos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5662389,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O maior de dezesseis e menor de dezoito anos de idade n\u00e3o emancipado pode ser mandat\u00e1rio, mediante assist\u00eancia e instrumento p\u00fablico, mas o mandante n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o contra ele sen\u00e3o de conformidade com as regras gerais, aplic\u00e1veis \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es contra\u00eddas por menores.","id":5662386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior de dezesseis e menor de dezoito anos de idade n\u00e3o emancipado pode ser mandat\u00e1rio, mediante assist\u00eancia e instrumento p\u00fablico, mas o mandante n\u00e3o tem a\u00e7\u00e3o contra ele sen\u00e3o de conformidade com as regras gerais, aplic\u00e1veis \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es contra\u00eddas por menores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os s\u00f3cios da sociedade podem outorgar mandato para se fazerem representar nos atos sociais, inclusive nos de administra\u00e7\u00e3o, sendo-lhes vedado, por\u00e9m, outorgar poderes que digam respeito ao encerramento da empresa.","id":5662387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os s\u00f3cios da sociedade podem outorgar mandato para se fazerem representar nos atos sociais, inclusive nos de administra\u00e7\u00e3o, sendo-lhes vedado, por\u00e9m, outorgar poderes que digam respeito ao encerramento da empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O mandat\u00e1rio com poderes para alienar bens do mandante n\u00e3o poder\u00e1 adquiri-los, mas poder\u00e1 vend\u00ea-los para seu c\u00f4njuge.","id":5662388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mandat\u00e1rio com poderes para alienar bens do mandante n\u00e3o poder\u00e1 adquiri-los, mas poder\u00e1 vend\u00ea-los para seu c\u00f4njuge.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A morte do mandante comunicada ao tabeli\u00e3o pelo mandat\u00e1rio ou por outra pessoa, comprovada por documento oficial, deve receber igual tratamento.","id":5662389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A morte do mandante comunicada ao tabeli\u00e3o pelo mandat\u00e1rio ou por outra pessoa, comprovada por documento oficial, deve receber igual tratamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o mandante constituir procurador para represent\u00e1-lo em compra e venda de im\u00f3veis, dever\u00e1 faz\u00ea-lo, sempre, mediante lavratura de instrumento p\u00fablico.","id":5662390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o mandante constituir procurador para represent\u00e1-lo em compra e venda de im\u00f3veis, dever\u00e1 faz\u00ea-lo, sempre, mediante lavratura de instrumento p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3bito","oab":true,"nome":"\u00d3bito","pai":407228,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407243,"slug":"direito-notarial-e-registral-obito"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1515994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 obrigatoriedade e aos efeitos do protesto e do apontamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50184,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1516018,"hashId":"e0f5e0634c3d39e4db66d7e556eec8d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 obrigatoriedade e aos efeitos do protesto e do apontamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5662501,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ainda que se trate de inscri\u00e7\u00e3o decorrente de dados p\u00fablicos, como os dados de cart\u00f3rios de protesto de t\u00edtulos, a aus\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o ao consumidor enseja dano moral.","id":5662500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda que se trate de inscri\u00e7\u00e3o decorrente de dados p\u00fablicos, como os dados de cart\u00f3rios de protesto de t\u00edtulos, a aus\u00eancia de comunica\u00e7\u00e3o da inscri\u00e7\u00e3o ao consumidor enseja dano moral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicam-se \u00e0 c\u00e9dula de cr\u00e9dito rural, \u00e0 nota promiss\u00f3ria rural e \u00e0 duplicata rural, no que forem cab\u00edveis, as normas de direito cambial, inclusive quanto ao aval, sendo, por\u00e9m, dispensado o protesto para assegurar o direito de regresso contra endossantes e seus avalistas.","id":5662501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicam-se \u00e0 c\u00e9dula de cr\u00e9dito rural, \u00e0 nota promiss\u00f3ria rural e \u00e0 duplicata rural, no que forem cab\u00edveis, as normas de direito cambial, inclusive quanto ao aval, sendo, por\u00e9m, dispensado o protesto para assegurar o direito de regresso contra endossantes e seus avalistas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O vendedor somente poder\u00e1 executar a cl\u00e1usula de reserva de dom\u00ednio ap\u00f3s constituir o comprador em mora, o que ocorre obrigatoriamente mediante protesto do t\u00edtulo.","id":5662502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vendedor somente poder\u00e1 executar a cl\u00e1usula de reserva de dom\u00ednio ap\u00f3s constituir o comprador em mora, o que ocorre obrigatoriamente mediante protesto do t\u00edtulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O protesto ser\u00e1 tirado, ainda que verificada qualquer irregularidade formal, ap\u00f3s a protocoliza\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo.","id":5662503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O protesto ser\u00e1 tirado, ainda que verificada qualquer irregularidade formal, ap\u00f3s a protocoliza\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme entendimento do STJ, a protocoliza\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo ou documento de d\u00edvida, em cart\u00f3rio, pelo credor, na fase preliminar de protesto, gera, por si s\u00f3, direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais, se inexistente a d\u00edvida.","id":5662504,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme entendimento do STJ, a protocoliza\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo ou documento de d\u00edvida, em cart\u00f3rio, pelo credor, na fase preliminar de protesto, gera, por si s\u00f3, direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais, se inexistente a d\u00edvida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","oab":true,"nome":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407233,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-protesto-de-titulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","oab":true,"nome":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407281,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-de-protesto-de-titulos-lei-no-9-492-1997"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1516018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 pr\u00e1tica dos atos relativos ao protesto de t\u00edtulos e documentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50184,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1516021,"hashId":"1b780eb86d06363c3ab0b893e2bff896","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 pr\u00e1tica dos atos relativos ao protesto de t\u00edtulos e documentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5662516,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os documentos de d\u00edvida poder\u00e3o ser apresentados no original ou digitalizados eletronicamente, ressalvada a alega\u00e7\u00e3o motivada e fundamentada de adultera\u00e7\u00e3o antes ou durante o processo de digitaliza\u00e7\u00e3o, havendo, em qualquer hip\u00f3tese, responsabilidade solid\u00e1ria do oficial e do apresentante quanto ao encaminhamento indevido de t\u00edtulos que forem protestados.","id":5662514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os documentos de d\u00edvida poder\u00e3o ser apresentados no original ou digitalizados eletronicamente, ressalvada a alega\u00e7\u00e3o motivada e fundamentada de adultera\u00e7\u00e3o antes ou durante o processo de digitaliza\u00e7\u00e3o, havendo, em qualquer hip\u00f3tese, responsabilidade solid\u00e1ria do oficial e do apresentante quanto ao encaminhamento indevido de t\u00edtulos que forem protestados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As duplicatas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os advocat\u00edcios somente poder\u00e3o ser protestadas se houver prova da efetiva presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":5662515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duplicatas de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os advocat\u00edcios somente poder\u00e3o ser protestadas se houver prova da efetiva presta\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Revogada a ordem de susta\u00e7\u00e3o do protesto, n\u00e3o haver\u00e1 necessidade de se proceder a nova intima\u00e7\u00e3o do devedor, sendo a lavratura e o registro do protesto efetivados at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil subsequente ao do recebimento da revoga\u00e7\u00e3o, salvo se a materializa\u00e7\u00e3o do ato depender de consulta a ser formulada ao apresentante, caso em que o mesmo prazo ser\u00e1 contado da data da resposta dada.","id":5662516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Revogada a ordem de susta\u00e7\u00e3o do protesto, n\u00e3o haver\u00e1 necessidade de se proceder a nova intima\u00e7\u00e3o do devedor, sendo a lavratura e o registro do protesto efetivados at\u00e9 o primeiro dia \u00fatil subsequente ao do recebimento da revoga\u00e7\u00e3o, salvo se a materializa\u00e7\u00e3o do ato depender de consulta a ser formulada ao apresentante, caso em que o mesmo prazo ser\u00e1 contado da data da resposta dada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os t\u00edtulos ou documentos de d\u00edvida cujo protesto seja judicialmente sustado devem ser remetidos pelo tabelionato ao ju\u00edzo competente.","id":5662517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os t\u00edtulos ou documentos de d\u00edvida cujo protesto seja judicialmente sustado devem ser remetidos pelo tabelionato ao ju\u00edzo competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antes da lavratura do protesto, pode o apresentante retirar o t\u00edtulo ou documento de d\u00edvida, sem a necessidade do pagamento de emolumentos ou quaisquer outras despesas.","id":5662518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes da lavratura do protesto, pode o apresentante retirar o t\u00edtulo ou documento de d\u00edvida, sem a necessidade do pagamento de emolumentos ou quaisquer outras despesas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","oab":true,"nome":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407233,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-protesto-de-titulos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","oab":true,"nome":"Lei de Protesto de T\u00edtulos - Lei no 9.492\/1997","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407281,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-de-protesto-de-titulos-lei-no-9-492-1997"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1516021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 221, inciso II, da Lei n.\u00ba 6.015\/1973 estabelece como registr\u00e1veis os escritos particulares autorizados em lei. Em rela\u00e7\u00e3o a tais documentos e \u00e0 sua qualifica\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50184,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1516038,"hashId":"966a54b8e9db73776cfee028136f7606","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 221, inciso II, da Lei n.\u00ba 6.015\/1973 estabelece como registr\u00e1veis os escritos particulares autorizados em lei. Em rela\u00e7\u00e3o a tais documentos e \u00e0 sua qualifica\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5662594,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a averba\u00e7\u00e3o de constitui\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00e3o, no que diz respeito a im\u00f3vel alienado fiduciariamente, para a garantia de pagamento de loca\u00e7\u00e3o, sem necessidade de anu\u00eancia do credor fiduci\u00e1rio.","id":5662592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a averba\u00e7\u00e3o de constitui\u00e7\u00e3o de cau\u00e7\u00e3o, no que diz respeito a im\u00f3vel alienado fiduciariamente, para a garantia de pagamento de loca\u00e7\u00e3o, sem necessidade de anu\u00eancia do credor fiduci\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao proceder \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o de instrumentos particulares, o oficial n\u00e3o deve observar, em ess\u00eancia, os mesmos princ\u00edpios utilizados na an\u00e1lise para registro das escrituras p\u00fablicas.","id":5662593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao proceder \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o de instrumentos particulares, o oficial n\u00e3o deve observar, em ess\u00eancia, os mesmos princ\u00edpios utilizados na an\u00e1lise para registro das escrituras p\u00fablicas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A formaliza\u00e7\u00e3o de venda, promessa de venda, cess\u00e3o ou promessa de cess\u00e3o relativas a im\u00f3vel financiado pelo Sistema Financeiro da Habita\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 com a interveni\u00eancia obrigat\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o financiadora e a posterior transfer\u00eancia do financiamento respectivo.","id":5662594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A formaliza\u00e7\u00e3o de venda, promessa de venda, cess\u00e3o ou promessa de cess\u00e3o relativas a im\u00f3vel financiado pelo Sistema Financeiro da Habita\u00e7\u00e3o dar-se-\u00e1 com a interveni\u00eancia obrigat\u00f3ria da institui\u00e7\u00e3o financiadora e a posterior transfer\u00eancia do financiamento respectivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos em que for exigido o reconhecimento das firmas lan\u00e7adas pelas partes em instrumento particular realizado por not\u00e1rio portugu\u00eas, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de nenhuma formalidade para sua validade no Brasil, sendo pertinente o registro no f\u00f3lio real, se presentes os demais requisitos legais.","id":5662595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que for exigido o reconhecimento das firmas lan\u00e7adas pelas partes em instrumento particular realizado por not\u00e1rio portugu\u00eas, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de nenhuma formalidade para sua validade no Brasil, sendo pertinente o registro no f\u00f3lio real, se presentes os demais requisitos legais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de coisa im\u00f3vel, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de aferi\u00e7\u00e3o, pelo registrador, da presen\u00e7a de todos os requisitos formais relativos \u00e0 legalidade do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":5662596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria de coisa im\u00f3vel, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de aferi\u00e7\u00e3o, pelo registrador, da presen\u00e7a de todos os requisitos formais relativos \u00e0 legalidade do neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1516038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da escritura\u00e7\u00e3o e da ordem do servi\u00e7o realizadas pelos cart\u00f3rios de t\u00edtulos e documentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50184,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1516062,"hashId":"b197cc2ceb1e42d6c1b9f8274c53dbb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da escritura\u00e7\u00e3o e da ordem do servi\u00e7o realizadas pelos cart\u00f3rios de t\u00edtulos e documentos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5662703,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O registro de contratos de penhor, cau\u00e7\u00e3o e parceria, que deve constar preferencialmente do Livro C, \u00e9 feito mediante a declara\u00e7\u00e3o dos seguintes dados: nome, profiss\u00e3o e domic\u00edlio do credor e devedor, valor da d\u00edvida, juros, penas, vencimentos e especifica\u00e7\u00f5es dos objetos apenhados, da pessoa deposit\u00e1ria, da esp\u00e9cie do t\u00edtulo e das condi\u00e7\u00f5es do contrato, data e n\u00famero de ordem.","id":5662702,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro de contratos de penhor, cau\u00e7\u00e3o e parceria, que deve constar preferencialmente do Livro C, \u00e9 feito mediante a declara\u00e7\u00e3o dos seguintes dados: nome, profiss\u00e3o e domic\u00edlio do credor e devedor, valor da d\u00edvida, juros, penas, vencimentos e especifica\u00e7\u00f5es dos objetos apenhados, da pessoa deposit\u00e1ria, da esp\u00e9cie do t\u00edtulo e das condi\u00e7\u00f5es do contrato, data e n\u00famero de ordem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contrato cujo objeto seja a aliena\u00e7\u00e3o, o usufruto ou o arrendamento do estabelecimento s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos quanto a terceiros depois de averbado \u00e0 margem da inscri\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio ou da sociedade empres\u00e1ria no registro p\u00fablico de empresas mercantis e de publicado na imprensa oficial, n\u00e3o havendo, entretanto, \u00f3bice para o ingresso desse contrato no registro de t\u00edtulos e documentos, para a sua conserva\u00e7\u00e3o.","id":5662703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contrato cujo objeto seja a aliena\u00e7\u00e3o, o usufruto ou o arrendamento do estabelecimento s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos quanto a terceiros depois de averbado \u00e0 margem da inscri\u00e7\u00e3o do empres\u00e1rio ou da sociedade empres\u00e1ria no registro p\u00fablico de empresas mercantis e de publicado na imprensa oficial, n\u00e3o havendo, entretanto, \u00f3bice para o ingresso desse contrato no registro de t\u00edtulos e documentos, para a sua conserva\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que n\u00e3o haja preju\u00edzo \u00e0 unidade do protocolo e \u00e0 numera\u00e7\u00e3o por ela estabelecida, \u00e9 defeso o desdobramento dos livros para escritura\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias esp\u00e9cies de atos.","id":5662704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que n\u00e3o haja preju\u00edzo \u00e0 unidade do protocolo e \u00e0 numera\u00e7\u00e3o por ela estabelecida, \u00e9 defeso o desdobramento dos livros para escritura\u00e7\u00e3o das v\u00e1rias esp\u00e9cies de atos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Livro A n\u00e3o poder\u00e1 ser escriturado por meio digital.","id":5662705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Livro A n\u00e3o poder\u00e1 ser escriturado por meio digital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O protocolo deve conter colunas para as seguintes anota\u00e7\u00f5es: n\u00famero de ordem, continuando, indefinidamente, nos seguintes; dia, m\u00eas, hora e ano do lan\u00e7amento; natureza do t\u00edtulo e qualidade do lan\u00e7amento; nome do apresentante; anota\u00e7\u00f5es e averba\u00e7\u00f5es.","id":5662706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo deve conter colunas para as seguintes anota\u00e7\u00f5es: n\u00famero de ordem, continuando, indefinidamente, nos seguintes; dia, m\u00eas, hora e ano do lan\u00e7amento; natureza do t\u00edtulo e qualidade do lan\u00e7amento; nome do apresentante; anota\u00e7\u00f5es e averba\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407230,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-titulos-e-documentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","oab":true,"nome":"Lei dos Cart\u00f3rios - Lei no 8.935\/1994","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407279,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-cartorios-lei-no-8-935-1994"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1516062","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio das regras jur\u00eddicas, os princ\u00edpios, a\u00ed inclu\u00eddos os que t\u00eam assento constitucional, n\u00e3o disp\u00f5em de normatividade, e nesse sentido s\u00e3o considerados fontes secund\u00e1rias e subsidi\u00e1rias do direito.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363219,"hashId":"21aedbcdc5f9540f14453b01f1bb1007","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao contr\u00e1rio das regras jur\u00eddicas, os princ\u00edpios, a\u00ed inclu\u00eddos os que t\u00eam assento constitucional, n\u00e3o disp\u00f5em de normatividade, e nesse sentido s\u00e3o considerados fontes secund\u00e1rias e subsidi\u00e1rias do direito.<\/p>","resposta":9348211,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348210,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348211,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais e aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens a seguir.","id":528030,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios constitucionais e aos direitos e garantias fundamentais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 43"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Teoria Geral do Direito Constitucional"],"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios da Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional","pai":405208,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407558,"slug":"direito-constitucional-principios-da-interpretacao-constitucional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CF estabelece tratamento diferenciado entre trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e trabalhador avulso. Assim, os direitos sociais constantes do texto constitucional s\u00e3o aplic\u00e1veis apenas aos trabalhadores urbanos e rurais que tenham rela\u00e7\u00e3o formal de emprego.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363222,"hashId":"9b54f52044aa6eec373049e9c066b31d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CF estabelece tratamento diferenciado entre trabalhador com v\u00ednculo empregat\u00edcio permanente e trabalhador avulso. Assim, os direitos sociais constantes do texto constitucional s\u00e3o aplic\u00e1veis apenas aos trabalhadores urbanos e rurais que tenham rela\u00e7\u00e3o formal de emprego.<\/p>","resposta":9348217,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348216,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348217,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos sociais, julgue os itens que se seguem.","id":528031,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos direitos sociais, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 45"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":9273}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o instrumento legal que estabelece o controle do uso da terra, a densidade populacional, a localiza\u00e7\u00e3o, finalidade, dimens\u00e3o e volume das constru\u00e7\u00f5es com o objetivo de atender \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e da cidade.","provas":[{"id":16626,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":9273},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Mato Grosso do Sul","sigla":"MPE MS","id":1281,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ms-ms-2013-fgv-analista-area-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"FGV - MPE MS - Analista - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":585802,"hashId":"d0c3c1c35de904b7e3ef8b2c801109eb","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica o instrumento legal que\r\nestabelece o controle do uso da terra, a densidade\r\npopulacional, a localiza\u00e7\u00e3o, finalidade, dimens\u00e3o e volume\r\ndas constru\u00e7\u00f5es com o objetivo de atender \u00e0 fun\u00e7\u00e3o social\r\nda propriedade e da cidade.<\/p>","resposta":2068090,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3digo de Obras.","id":2068088,"corpo":"<p align=justify>C\u00f3digo de Obras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":2068089,"corpo":"<p align=justify>Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lei de Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo.","id":2068090,"corpo":"<p align=justify>Lei de Uso e Ocupa\u00e7\u00e3o do Solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plano Diretor.","id":2068091,"corpo":"<p align=justify>Plano Diretor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Registro de im\u00f3veis.","id":2068092,"corpo":"<p align=justify>Registro de im\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":289693,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/585802","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode estabelecer, unilateralmente, obriga\u00e7\u00f5es aos particulares, mas apenas aos seus servidores e aos concession\u00e1rios, permission\u00e1rios e delegat\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":19194,"cargo":{"descricao":"Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":1863},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","sigla":"PRF","id":470,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prf-2013-cespe-cebraspe-policial-rodoviario-federal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PRF - Policial Rodovi\u00e1rio Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":664270,"hashId":"788129dffc9892e44fe3cec488161c05","enunciado":"<p align=justify>A administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode estabelecer, unilateralmente,\r\nobriga\u00e7\u00f5es aos particulares, mas apenas aos seus servidores e\r\naos concession\u00e1rios, permission\u00e1rios e delegat\u00e1rios de servi\u00e7os\r\np\u00fablicos.<\/p>","resposta":2278873,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2278872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2278873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao regime jur\u00eddico administrativo, julgue os itens subsecutivos.","id":306475,"enunciado":"<p>No que se refere ao regime jur\u00eddico administrativo, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 62"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poderes Administrativos","oab":true,"nome":"Poderes Administrativos","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407952,"slug":"direito-administrativo-poderes-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/664270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano de recupera\u00e7\u00e3o judicial poder\u00e1 prever, observada a legisla\u00e7\u00e3o pertinente a cada caso, dentre outros meios de recupera\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":40312,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2013-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1190035,"hashId":"695e1de3ca1980a21ccd787453a880d9","enunciado":"<p align=justify>O plano de recupera\u00e7\u00e3o judicial poder\u00e1 prever, observada\r\na legisla\u00e7\u00e3o pertinente a cada caso, dentre outros meios\r\nde recupera\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":4276305,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inefic\u00e1cia dos contratos de aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria.","id":4276302,"corpo":"<p align=justify>a inefic\u00e1cia dos contratos de aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aliena\u00e7\u00e3o de bem objeto de garantia real, com a supress\u00e3o da garantia, independente de aprova\u00e7\u00e3o expressa do credor titular da respectiva garantia.","id":4276303,"corpo":"<p align=justify>a aliena\u00e7\u00e3o de bem objeto de garantia real, com a\r\nsupress\u00e3o da garantia, independente de aprova\u00e7\u00e3o\r\nexpressa do credor titular da respectiva garantia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos cr\u00e9ditos em moeda estrangeira, o afastamento da varia\u00e7\u00e3o cambial, independente de aprova\u00e7\u00e3o ex pressa do credor titular do respectivo cr\u00e9dito.","id":4276304,"corpo":"<p align=justify>nos cr\u00e9ditos em moeda estrangeira, o afastamento\r\nda varia\u00e7\u00e3o cambial, independente de aprova\u00e7\u00e3o ex pressa\r\ndo credor titular do respectivo cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o salarial e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante acordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva.","id":4276305,"corpo":"<p align=justify>a redu\u00e7\u00e3o salarial e a redu\u00e7\u00e3o da jornada, mediante\r\nacordo ou conven\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o parcelamento dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios no prazo m\u00e1ximo de quinze anos.","id":4276306,"corpo":"<p align=justify>o parcelamento dos cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios no prazo\r\nm\u00e1ximo de quinze anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial","oab":true,"nome":"Da Recupera\u00e7\u00e3o Judicial","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406967,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-recuperacao-judicial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1190035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A doutrina brasileira autoriza afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao cheque:","provas":[{"id":40413,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2013-funpar-nc-ufpr-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193144,"hashId":"c7bd022aadc2c4ebd109192ed2a1e905","enunciado":"<p align=justify>A doutrina brasileira autoriza afirmar, em rela\u00e7\u00e3o ao cheque:<\/p>","resposta":4290597,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sua exigibilidade depende da verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de ordem de pagamento \u00e0 vista ou de termo ou condi\u00e7\u00e3o futura, cuja ocorr\u00eancia dever\u00e1 ainda ser implementada.","id":4290596,"corpo":"<p align=justify>A sua exigibilidade depende da verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de ordem de pagamento \u00e0 vista ou de termo ou condi\u00e7\u00e3o futura, cuja\r\nocorr\u00eancia dever\u00e1 ainda ser implementada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a abstra\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo que conduz, necessariamente, \u00e0 impossibilidade de o emitente do cheque invocar contra terceiro fatos que viciaram sua rela\u00e7\u00e3o contra o primitivo benefici\u00e1rio.","id":4290597,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a abstra\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo que conduz, necessariamente, \u00e0 impossibilidade de o emitente do cheque invocar contra terceiro fatos\r\nque viciaram sua rela\u00e7\u00e3o contra o primitivo benefici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cheque pag\u00e1vel a pessoa nomeada, com cl\u00e1usula \u201cn\u00e3o \u00e0 ordem\u201d, ou outra equivalente, \u00e9 transmiss\u00edvel por endosso e tamb\u00e9m pela forma e com os efeitos da cess\u00e3o.","id":4290598,"corpo":"<p align=justify>Cheque pag\u00e1vel a pessoa nomeada, com cl\u00e1usula \u201cn\u00e3o \u00e0 ordem\u201d, ou outra equivalente, \u00e9 transmiss\u00edvel por endosso e tamb\u00e9m\r\npela forma e com os efeitos da cess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A assinatura de pessoa estranha \u00e0 emiss\u00e3o do cheque, no anverso deste, \u00e9 considerada endosso, porquanto o aval s\u00f3 pode ser aposto no verso do cheque.","id":4290599,"corpo":"<p align=justify>A assinatura de pessoa estranha \u00e0 emiss\u00e3o do cheque, no anverso deste, \u00e9 considerada endosso, porquanto o aval s\u00f3 pode\r\nser aposto no verso do cheque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cheque","oab":true,"nome":"Cheque","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406964,"slug":"direito-empresarial-comercial-cheque"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1193144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":40413,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2013-funpar-nc-ufpr-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ PR - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193147,"hashId":"2fd190a494914a935a1a0829978c4523","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4290621,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Diz-se que a duplicata mercantil \u00e9 um t\u00edtulo causal porque n\u00e3o pode ser sacada em qualquer hip\u00f3tese, segundo a vontade das partes interessadas, s\u00f3 podendo ser emitida quando o pressuposto de fato escolhido pelo legislador estiver presente, que \u00e9 a compra em venda mercantil.","id":4290620,"corpo":"<p align=justify>Diz-se que a duplicata mercantil \u00e9 um t\u00edtulo causal porque n\u00e3o pode ser sacada em qualquer hip\u00f3tese, segundo a vontade\r\ndas partes interessadas, s\u00f3 podendo ser emitida quando o pressuposto de fato escolhido pelo legislador estiver presente, que\r\n\u00e9 a compra em venda mercantil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel \u00e0 cobran\u00e7a judicial de duplicata ou triplicata que tenha sido ela aceita e protestada.","id":4290621,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 indispens\u00e1vel \u00e0 cobran\u00e7a judicial de duplicata ou triplicata que tenha sido ela aceita e protestada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compra e venda mercantil pode ser representada por nota promiss\u00f3ria ou cheque, que s\u00e3o t\u00edtulos sacados pelo comprador; ao vendedor, a lei s\u00f3 permite o saque de duplicata mercantil.","id":4290622,"corpo":"<p align=justify>A compra e venda mercantil pode ser representada por nota promiss\u00f3ria ou cheque, que s\u00e3o t\u00edtulos sacados pelo comprador;\r\nao vendedor, a lei s\u00f3 permite o saque de duplicata mercantil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A recusa de aceite de uma duplicata mercantil s\u00f3 pode ocorrer quando houver avaria ou n\u00e3o recebimento das mercadorias, v\u00edcios na qualidade ou quantidade das mercadorias, ou diverg\u00eancias nos prazos ou pre\u00e7os ajustados.","id":4290623,"corpo":"<p align=justify>A recusa de aceite de uma duplicata mercantil s\u00f3 pode ocorrer quando houver avaria ou n\u00e3o recebimento das mercadorias,\r\nv\u00edcios na qualidade ou quantidade das mercadorias, ou diverg\u00eancias nos prazos ou pre\u00e7os ajustados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Duplicata","oab":true,"nome":"Duplicata","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406965,"slug":"direito-empresarial-comercial-duplicata"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1193147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao regime geral da previd\u00eancia social, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40427,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 5\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 5","id":1213,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 5 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-02 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1193493,"hashId":"b86f5a42f789e184a2141073ad12b9fd","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao regime geral da previd\u00eancia social, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4292190,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se requer prova de depend\u00eancia econ\u00f4mica para que c\u00f4njuge, companheira, companheiro, filho n\u00e3o emancipado com menos de vinte e um anos de idade ou pais do segurado fa\u00e7am jus aos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios na condi\u00e7\u00e3o de seu dependente.","id":4292187,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se requer prova de depend\u00eancia econ\u00f4mica para que\r\nc\u00f4njuge, companheira, companheiro, filho n\u00e3o emancipado\r\ncom menos de vinte e um anos de idade ou pais do segurado\r\nfa\u00e7am jus aos benef\u00edcios previdenci\u00e1rios na condi\u00e7\u00e3o de seu\r\ndependente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O menor de quatorze anos de idade pode ser segurado facultativo do regime geral da previd\u00eancia social, desde que n\u00e3o esteja exercendo atividade remunerada que o enquadre como segurado obrigat\u00f3rio.","id":4292188,"corpo":"<p align=justify>O menor de quatorze anos de idade pode ser segurado\r\nfacultativo do regime geral da previd\u00eancia social, desde que\r\nn\u00e3o esteja exercendo atividade remunerada que o enquadre\r\ncomo segurado obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a filia\u00e7\u00e3o ao regime geral da previd\u00eancia social, na qualidade de segurado facultativo, de pessoa participante de regime pr\u00f3prio previdenci\u00e1rio.","id":4292189,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitida a filia\u00e7\u00e3o ao regime geral da previd\u00eancia social, na\r\nqualidade de segurado facultativo, de pessoa participante de\r\nregime pr\u00f3prio previdenci\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O segurado que deixa de exercer atividade remunerada abrangida pela previd\u00eancia social mant\u00e9m a qualidade de segurado at\u00e9 doze meses ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es, independentemente do pagamento de novas contribui\u00e7\u00f5es.","id":4292190,"corpo":"<p align=justify>O segurado que deixa de exercer atividade remunerada\r\nabrangida pela previd\u00eancia social mant\u00e9m a qualidade de\r\nsegurado at\u00e9 doze meses ap\u00f3s a cessa\u00e7\u00e3o das contribui\u00e7\u00f5es,\r\nindependentemente do pagamento de novas contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico ocupante de cargo em comiss\u00e3o, sem v\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o, suas autarquias ou funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, \u00e9 considerado segurado facultativo da previd\u00eancia social.","id":4292191,"corpo":"<p align=justify>O servidor p\u00fablico ocupante de cargo em comiss\u00e3o, sem\r\nv\u00ednculo efetivo com a Uni\u00e3o, suas autarquias ou funda\u00e7\u00f5es\r\np\u00fablicas, \u00e9 considerado segurado facultativo da previd\u00eancia\r\nsocial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","oab":true,"nome":"Regime Geral de Previd\u00eancia Social - RGPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406998,"slug":"direito-previdenciario-regime-geral-de-previdencia-social-rgps"}],"slug":"direito-previdenciario\/1193493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Relacionamento e Atendimento","id":18651}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As institui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia complementar, constitu\u00eddas unicamente sob a forma de sociedades an\u00f4nimas e que t\u00eam por objetivo instituir e operar planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter previdenci\u00e1rio, concedidos em forma de renda continuada ou pagamento \u00fanico, acess\u00edveis a quaisquer pessoas f\u00edsicas s\u00e3o denominadas entidades","provas":[{"id":43882,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Relacionamento e Atendimento","id":18651},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2013-iades-analista-tecnico-area-relacionamento-e-atendimento","tipo":1,"nome":"IADES - FUNPRESP-EXE - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Relacionamento e Atendimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1317154,"hashId":"a2423f533b68ea172a305ea6339a96e4","enunciado":"<p align=justify>As institui\u00e7\u00f5es de previd\u00eancia complementar, constitu\u00eddas\r\nunicamente sob a forma de sociedades an\u00f4nimas e que t\u00eam\r\npor objetivo instituir e operar planos de benef\u00edcios de car\u00e1ter\r\nprevidenci\u00e1rio, concedidos em forma de renda continuada ou\r\npagamento \u00fanico, acess\u00edveis a quaisquer pessoas f\u00edsicas s\u00e3o\r\ndenominadas entidades<\/p>","resposta":4812528,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"privadas de previd\u00eancia complementar.","id":4812524,"corpo":"<p align=justify>privadas de previd\u00eancia complementar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fechadas de previd\u00eancia complementar.","id":4812525,"corpo":"<p align=justify>fechadas de previd\u00eancia complementar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"p\u00fablicas de previd\u00eancia complementar.","id":4812526,"corpo":"<p align=justify>p\u00fablicas de previd\u00eancia complementar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociais de previd\u00eancia complementar.","id":4812527,"corpo":"<p align=justify>sociais de previd\u00eancia complementar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"abertas de previd\u00eancia complementar.","id":4812528,"corpo":"<p align=justify>abertas de previd\u00eancia complementar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimes da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Regimes da Previd\u00eancia Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406995,"slug":"direito-previdenciario-regimes-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1317154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana, institu\u00edda na Lei no 12.587\/2012, assim como todas as pol\u00edticas criadas no Brasil, possui princ\u00edpios, diretrizes e objetivos. Acerca dos objetivos que essa pol\u00edtica pretende alcan\u00e7ar, \u00e9 correto afirmar que consistem em","provas":[{"id":22318,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista T\u00e9cnico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":751776,"hashId":"6ae4660a13c2b030dfbf8567681c76b0","enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana, institu\u00edda na Lei\r\nno 12.587\/2012, assim como todas as pol\u00edticas criadas no\r\nBrasil, possui princ\u00edpios, diretrizes e objetivos. Acerca dos\r\nobjetivos que essa pol\u00edtica pretende alcan\u00e7ar, \u00e9 correto\r\nafirmar que consistem em","resposta":2589202,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reduzir as desigualdades e promover a inclus\u00e3o social.","id":2589202,"corpo":"reduzir as desigualdades e promover a inclus\u00e3o\r\nsocial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promover o acesso a servi\u00e7os espec\u00edficos e especializados.","id":2589203,"corpo":"promover o acesso a servi\u00e7os espec\u00edficos e\r\nespecializados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel sem a mitiga\u00e7\u00e3o dos custos ambientais e socioecon\u00f4micos dos deslocamentos de pessoas e cargas nas cidades.","id":2589204,"corpo":"promover o desenvolvimento sustent\u00e1vel sem a\r\nmitiga\u00e7\u00e3o dos custos ambientais e socioecon\u00f4micos\r\ndos deslocamentos de pessoas e cargas nas cidades.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desestabilizar a gest\u00e3o democr\u00e1tica como instrumento e garantia do desenvolvimento da mobilidade urbana.","id":2589205,"corpo":"desestabilizar a gest\u00e3o democr\u00e1tica como\r\ninstrumento e garantia do desenvolvimento da\r\nmobilidade urbana.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"priorizar o transporte motorizado sobre o n\u00e3o motorizado.","id":2589206,"corpo":"priorizar o transporte motorizado sobre o n\u00e3o\r\nmotorizado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323571,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana - Lei 12.587\/2012","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Mobilidade Urbana - Lei 12.587\/2012","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402848,"slug":"direito-urbanistico-politica-nacional-de-mobilidade-urbana-lei-12-587-2012"}],"slug":"direito-urbanistico\/751776","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho - MPT","sigla":"MPT","oab":false,"id":908}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Trabalho","id":12016}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","sigla":"MPT","id":485,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n\u00ba 8.078\/90), assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":23020,"cargo":{"descricao":"Procurador do Trabalho","id":12016},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","sigla":"MPT","id":485,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho - MPT","sigla":"MPT","oab":false,"id":908},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpt-2013-mpt-procurador-do-trabalho","tipo":1,"nome":"MPT - MPT - Procurador do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":771678,"hashId":"2f6cfd679179e52aaac6ab41850f09af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor (Lei n\u00ba 8.078\/90), assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":2677845,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constam expressamente como legitimados para firmar conven\u00e7\u00e3o coletiva de consumo apenas as entidades civis de consumidores, as associa\u00e7\u00f5es de fornecedores e os sindicatos da categoria econ\u00f4mica.","id":2677842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constam expressamente como legitimados para firmar conven\u00e7\u00e3o coletiva de consumo apenas as entidades civis de consumidores, as associa\u00e7\u00f5es de fornecedores e os sindicatos da categoria econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A conven\u00e7\u00e3o coletiva de consumo ser\u00e1 obrigatoriamente escrita, tornando-se obrigat\u00f3ria a partir do seu registro no cart\u00f3rio de t\u00edtulos e documentos.","id":2677843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A conven\u00e7\u00e3o coletiva de consumo ser\u00e1 obrigatoriamente escrita, tornando-se obrigat\u00f3ria a partir do seu registro no cart\u00f3rio de t\u00edtulos e documentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diversamente das conven\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho, as quais possuem efeitos erga omnes em rela\u00e7\u00e3o aos membros das categorias representadas, a conven\u00e7\u00e3o coletiva de consumo obriga somente os filiados \u00e0s entidades signat\u00e1rias.","id":2677844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversamente das conven\u00e7\u00f5es coletivas de trabalho, as quais possuem efeitos <em>erga omnes<\/em> em rela\u00e7\u00e3o aos membros das categorias representadas, a conven\u00e7\u00e3o coletiva de consumo obriga somente os filiados \u00e0s entidades signat\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se exime de cumprimento da conven\u00e7\u00e3o coletiva de consumo o fornecedor que se desligar da entidade em data posterior ao registro do instrumento, com exce\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es que versarem sobre pre\u00e7os e caracter\u00edsticas dos produtos.","id":2677845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se exime de cumprimento da conven\u00e7\u00e3o coletiva de consumo o fornecedor que se desligar da entidade em data posterior ao registro do instrumento, com exce\u00e7\u00e3o das disposi\u00e7\u00f5es que versarem sobre pre\u00e7os e caracter\u00edsticas dos produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o respondida.","id":2677846,"corpo":"<p>N\u00e3o respondida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":326428,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 60 a 65"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","oab":true,"nome":"Dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos","pai":406925,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406926,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-interesses-ou-direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/771678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das seguintes alternativas n\u00e3o \u00e9 de an\u00e1lise obrigat\u00f3ria nos Estudos de Impacto de Vizinhan\u00e7a:","provas":[{"id":23279,"cargo":{"descricao":"Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura","id":12071},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Acre","sigla":"MPE AC","id":3220,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"FMP Concursos","descricao":"FMP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":728},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ac-ac-2013-fmp-concursos-analista-de-engenharia-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"FMP Concursos - MPE AC - Analista de Engenharia - \u00c1rea Arquitetura - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-30 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":782590,"hashId":"c27d12dff6f8950e4a187785869e1ed7","enunciado":"Qual das seguintes alternativas n\u00e3o \u00e9 de an\u00e1lise obrigat\u00f3ria nos Estudos de Impacto de Vizinhan\u00e7a:","resposta":2709152,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o.","id":2709148,"corpo":"ventila\u00e7\u00e3o e ilumina\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"paisagem urbana e patrim\u00f4nio natural e cultural.","id":2709149,"corpo":"paisagem urbana e patrim\u00f4nio natural e cultural.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.","id":2709150,"corpo":"valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e demanda por transporte p\u00fablico.","id":2709151,"corpo":"gera\u00e7\u00e3o de tr\u00e1fego e demanda por transporte p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"drenagem urbana.","id":2709152,"corpo":"drenagem urbana.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":329082,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/782590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O or\u00e7amento fiscal e o de investimento, compatibilizados com o Plano Plurianual, t\u00eam entre suas fun\u00e7\u00f5es a redu\u00e7\u00e3o de desigualdades inter-regionais, segundo crit\u00e9rio populacional.","provas":[{"id":16547,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:04","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":582570,"hashId":"7398c14583b9921d47742f01f6a43e29","enunciado":"<p align=justify>O or\u00e7amento fiscal e o de investimento, compatibilizados\r\ncom o Plano Plurianual, t\u00eam entre suas fun\u00e7\u00f5es a redu\u00e7\u00e3o\r\nde desigualdades inter-regionais, segundo crit\u00e9rio\r\npopulacional.<\/p>","resposta":2059239,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2059239,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2059240,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":288929,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 106 a 108"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424721,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-fiscal-of"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento de Investimento das Estatais - OI","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424722,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-de-investimento-das-estatais-oi"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/582570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assegurado pela autonomia administrativa do Poder Judici\u00e1rio, o presidente do CNJ poder\u00e1 enviar mensagem ao Congresso Nacional contendo proposta de altera\u00e7\u00f5es no projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, na parte relativa \u00e0s despesas previstas para o pagamento de pessoal da institui\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o tenha sido iniciada a vota\u00e7\u00e3o, na comiss\u00e3o mista, da parte cuja altera\u00e7\u00e3o \u00e9 proposta.","provas":[{"id":16547,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":582571,"hashId":"3c74e0c6b60bace6370725597d280156","enunciado":"<p align=justify>Assegurado pela autonomia administrativa do Poder\r\nJudici\u00e1rio, o presidente do CNJ poder\u00e1 enviar mensagem\r\nao Congresso Nacional contendo proposta de altera\u00e7\u00f5es no\r\nprojeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, na parte relativa \u00e0s\r\ndespesas previstas para o pagamento de pessoal da\r\ninstitui\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o tenha sido iniciada a vota\u00e7\u00e3o, na\r\ncomiss\u00e3o mista, da parte cuja altera\u00e7\u00e3o \u00e9 proposta.<\/p>","resposta":2059242,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2059241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2059242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":288929,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 106 a 108"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Discuss\u00e3o, Vota\u00e7\u00e3o e Aprova\u00e7\u00e3o (Autoriza\u00e7\u00e3o)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411791,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-discussao-votacao-e-aprovacao-autorizacao"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/582571","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As programa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias est\u00e3o organizadas em programas de trabalho com informa\u00e7\u00f5es qualitativas e quantitativas, f\u00edsicas ou financeiras. No or\u00e7amento p\u00fablico, o programa de trabalho, no aspecto qualitativo, \u00e9 composto da classifica\u00e7\u00e3o por esfera, classifica\u00e7\u00e3o institucional, classifica\u00e7\u00e3o funcional e estrutura program\u00e1tica.","provas":[{"id":16547,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":582572,"hashId":"b9e28b01ad6d0feacf31b0c4df5abe71","enunciado":"<p align=justify>As programa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias est\u00e3o organizadas em\r\nprogramas de trabalho com informa\u00e7\u00f5es qualitativas e\r\nquantitativas, f\u00edsicas ou financeiras. No or\u00e7amento p\u00fablico,\r\no programa de trabalho, no aspecto qualitativo, \u00e9 composto\r\nda classifica\u00e7\u00e3o por esfera, classifica\u00e7\u00e3o institucional,\r\nclassifica\u00e7\u00e3o funcional e estrutura program\u00e1tica.<\/p>","resposta":2059243,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2059243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2059244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.","id":288929,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 106 a 108"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o Qualitativa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o Qualitativa","pai":424769,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424745,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-qualitativa"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/582572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nenhuma despesa p\u00fablica pode ser realizada sem o empenho pr\u00e9vio e sem a respectiva nota de empenho, em que se indique o nome do credor, a especifica\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia das despesas e a dedu\u00e7\u00e3o do saldo da dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.","provas":[{"id":16547,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":582574,"hashId":"bd167688fd28df766c7bc2d9ed5c55be","enunciado":"<p align=justify>Nenhuma despesa p\u00fablica pode ser realizada sem o empenho\r\npr\u00e9vio e sem a respectiva nota de empenho, em que se indique o\r\nnome do credor, a especifica\u00e7\u00e3o e a import\u00e2ncia das despesas e a\r\ndedu\u00e7\u00e3o do saldo da dota\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria.<\/p>","resposta":2059248,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2059247,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2059248,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No or\u00e7amento p\u00fablico est\u00e3o dispostas as receitas e as despesas administradas pelo Estado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":288930,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No or\u00e7amento p\u00fablico est\u00e3o dispostas as receitas e as despesas administradas pelo Estado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 109 a 111"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Despesa P\u00fablica","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405651,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-despesa-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empenho","oab":false,"nome":"Empenho","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411894,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-empenho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Documentos","oab":false,"nome":"Documentos","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411921,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-documentos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/582574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal abrange as atividades de elabora\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de planos, programas e or\u00e7amento e a realiza\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas socioecon\u00f4micas, tendo entre seus objetivos a formula\u00e7\u00e3o do Plano Plurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.","provas":[{"id":16547,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":582579,"hashId":"61d289d9d603dbb27176f27aca18e9e1","enunciado":"<p align=justify>O Sistema de Planejamento e de Or\u00e7amento Federal abrange as\r\natividades de elabora\u00e7\u00e3o, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o de planos,\r\nprogramas e or\u00e7amento e a realiza\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas\r\nsocioecon\u00f4micas, tendo entre seus objetivos a formula\u00e7\u00e3o do Plano\r\nPlurianual, as diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e os or\u00e7amentos anuais.<\/p>","resposta":2059257,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2059257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2059258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do planejamento e or\u00e7amento federal, julgue os itens seguintes.","id":288932,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do planejamento e or\u00e7amento federal, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 114 e 115"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Finalidades","oab":false,"nome":"Finalidades","pai":411937,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411886,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-finalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","oab":false,"nome":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","pai":411917,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411937,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistema-de-planejamento-e-orcamento-federal-spof"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/582579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O prazo m\u00ednimo de abrang\u00eancia do planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 de tr\u00eas anos.","provas":[{"id":16547,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":582580,"hashId":"8bf2563ac4282ee69328abeaef30d9db","enunciado":"<p align=justify>O prazo m\u00ednimo de abrang\u00eancia do planejamento estrat\u00e9gico \u00e9 de\r\ntr\u00eas anos.<\/p>","resposta":2059260,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2059259,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2059260,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 70\/2009 do CNJ, julgue os seguintes itens.","id":288933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 70\/2009 do CNJ, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/582580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em todas as esferas do Poder Judici\u00e1rio, deve-se garantir a participa\u00e7\u00e3o efetiva de serventu\u00e1rios e magistrados de primeiro e segundo graus na elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de propostas or\u00e7ament\u00e1rias e de planejamentos estrat\u00e9gicos.","provas":[{"id":16547,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade","id":6557},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa-especialidade-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Administrativa - Especialidade: Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":582583,"hashId":"0f628a41ec3d06005a4a8ceed30505e3","enunciado":"<p align=justify>Em todas as esferas do Poder Judici\u00e1rio, deve-se garantir a\r\nparticipa\u00e7\u00e3o efetiva de serventu\u00e1rios e magistrados de primeiro e\r\nsegundo graus na elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de propostas\r\nor\u00e7ament\u00e1rias e de planejamentos estrat\u00e9gicos.<\/p>","resposta":2059266,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2059265,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2059266,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 70\/2009 do CNJ, julgue os seguintes itens.","id":288933,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 70\/2009 do CNJ, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/582583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio de territorialidade \u00e9 a base para a elabora\u00e7\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de respeito aos fundos.","provas":[{"id":16564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":583145,"hashId":"fa073e0b9125db86f7efc5fdcc9096e9","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio de territorialidade \u00e9 a base para a elabora\u00e7\u00e3o e\r\naplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de respeito aos fundos.<\/p>","resposta":2060780,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.","id":289055,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de princ\u00edpios e conceitos arquiv\u00edsticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 56"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/583145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em conson\u00e2ncia com o PRONAME, o Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) recomenda o uso do c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo elaborado pelo Conselho Nacional de Arquivos.","provas":[{"id":16564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":583155,"hashId":"aaa1dba54ea415696b748f5eab0bb870","enunciado":"<p align=justify>Em conson\u00e2ncia com o PRONAME, o Conselho Nacional de\r\nJusti\u00e7a (CNJ) recomenda o uso do c\u00f3digo de classifica\u00e7\u00e3o de\r\ndocumentos de arquivo elaborado pelo Conselho Nacional de\r\nArquivos.<\/p>","resposta":2060803,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o documental que atenda \u00e0s caracter\u00edsticas do Poder Judici\u00e1rio \u00e9 objetivo do Programa Nacional de Gest\u00e3o Documental e Mem\u00f3ria do Poder Judici\u00e1rio (PRONAME). Acerca do PRONAME, julgue os itens a seguir.","id":289058,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o documental que atenda \u00e0s caracter\u00edsticas do Poder Judici\u00e1rio \u00e9 objetivo do Programa Nacional de Gest\u00e3o Documental e Mem\u00f3ria do Poder Judici\u00e1rio (PRONAME). Acerca do PRONAME, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 62 a 65"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Arquiv\u00edstica","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404128,"slug":"arquivologia-legislacao-arquivistica"}],"slug":"arquivologia\/583155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de documentos refere-se a uma \u00e1rea da administra\u00e7\u00e3o geral relacionada com a busca de economia e efic\u00e1cia na produ\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, uso e destina\u00e7\u00e3o final de documentos.","provas":[{"id":16564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":583165,"hashId":"3295267da47b7a8829c3e118ffbbdc3a","enunciado":"<p align=justify>A gest\u00e3o de documentos refere-se a uma \u00e1rea da administra\u00e7\u00e3o\r\ngeral relacionada com a busca de economia e efic\u00e1cia na\r\nprodu\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o, uso e destina\u00e7\u00e3o final de documentos.<\/p>","resposta":2060831,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060831,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060832,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 gest\u00e3o de documentos.","id":289059,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 gest\u00e3o de documentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 71"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceito e defini\u00e7\u00f5es","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404775,"slug":"arquivologia-conceito-e-definicoes"}],"slug":"arquivologia\/583165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, apenas os processos judiciais devem ser objeto de controle por parte dos servi\u00e7os de protocolo.","provas":[{"id":16564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":583171,"hashId":"71a41376615be6583f759ed6d059a66d","enunciado":"<p align=justify>Nos \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio, apenas os processos judiciais\r\ndevem ser objeto de controle por parte dos servi\u00e7os de\r\nprotocolo.<\/p>","resposta":2060853,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de protocolo, julgue os itens subsecutivos.","id":289060,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de protocolo, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 72 a 76"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404705,"slug":"arquivologia-protocolo"}],"slug":"arquivologia\/583171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, a classifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es como ultrassecretas \u00e9 de compet\u00eancia exclusiva e indeleg\u00e1vel das seguintes autoridades: presidente da Rep\u00fablica; vice-presidente da Rep\u00fablica; ministros de Estado e autoridades com as mesmas prerrogativas destes; comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica; e chefes de miss\u00f5es diplom\u00e1ticas e consulares permanentes no exterior.","provas":[{"id":16564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":583187,"hashId":"b231c53569c41731992d55123cb0f5a6","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, a classifica\u00e7\u00e3o\r\nde informa\u00e7\u00f5es como ultrassecretas \u00e9 de compet\u00eancia\r\nexclusiva e indeleg\u00e1vel das seguintes autoridades: presidente\r\nda Rep\u00fablica; vice-presidente da Rep\u00fablica; ministros de\r\nEstado e autoridades com as mesmas prerrogativas destes;\r\ncomandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica; e\r\nchefes de miss\u00f5es diplom\u00e1ticas e consulares permanentes no\r\nexterior.<\/p>","resposta":2060894,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 12.527\/2011 e ao Decreto n.\u00ba 7.724\/2012, que tratam de quest\u00f5es afetas ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":289063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 12.527\/2011 e ao Decreto n.\u00ba 7.724\/2012, que tratam de quest\u00f5es afetas ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"}],"slug":"arquivologia\/583187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Informa\u00e7\u00f5es classificadas como sigilosas por serem imprescind\u00edveis \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade ou do Estado se subdividem, quanto ao grau de sigilo, em: ultrassecretas, secretas e confidenciais.","provas":[{"id":16564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":583189,"hashId":"3f3ef7c9796f5d7abf36d2a4fc602d81","enunciado":"<p align=justify>Informa\u00e7\u00f5es classificadas como sigilosas por serem\r\nimprescind\u00edveis \u00e0 seguran\u00e7a da sociedade ou do Estado se\r\nsubdividem, quanto ao grau de sigilo, em: ultrassecretas,\r\nsecretas e confidenciais.<\/p>","resposta":2060898,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 12.527\/2011 e ao Decreto n.\u00ba 7.724\/2012, que tratam de quest\u00f5es afetas ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":289063,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 12.527\/2011 e ao Decreto n.\u00ba 7.724\/2012, que tratam de quest\u00f5es afetas ao acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 86 a 90"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.724\/12 - Regulamenta a LAI","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404136,"slug":"arquivologia-decreto-no-7-724-12-regulamenta-a-lai"}],"slug":"arquivologia\/583189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A metodologia de planejamento e implanta\u00e7\u00e3o de um programa de gest\u00e3o documental, dispon\u00edvel no MoReq-Jus e no e-ARQ Brasil, estabelece oito passos que podem ser desenvolvidos conforme as necessidades do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade.","provas":[{"id":16564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":583194,"hashId":"b3617cfe63cab2db975bb6efca217dfc","enunciado":"<p align=justify>A metodologia de planejamento e implanta\u00e7\u00e3o de um programa\r\nde gest\u00e3o documental, dispon\u00edvel no MoReq-Jus e no e-ARQ\r\nBrasil, estabelece oito passos que podem ser desenvolvidos\r\nconforme as necessidades do \u00f3rg\u00e3o ou da entidade.<\/p>","resposta":2060907,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Modelo de Requisitos para Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos (e-ARQ Brasil, Vers\u00e3o 1.1) e do Modelo de Requisitos para Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o de Processos e Documentos do Judici\u00e1rio Brasileiro (MoReq-Jus, Vers\u00e3o 1.0), julgue os itens de 91 a 96.","id":289064,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do Modelo de Requisitos para Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos (e-ARQ Brasil, Vers\u00e3o 1.1) e do Modelo de Requisitos para Sistemas Informatizados de Gest\u00e3o de Processos e Documentos do Judici\u00e1rio Brasileiro (MoReq-Jus, Vers\u00e3o 1.0), julgue os itens de <strong>91 <\/strong>a <strong>96<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 91 a 96"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/583194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Visto que a preserva\u00e7\u00e3o \u00e9 o objetivo da microfilmagem convencional, o ideal \u00e9 criar tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es de filmes: negativo original; c\u00f3pia positiva, gerada a partir do negativo original; e negativo duplicado da c\u00f3pia positiva.","provas":[{"id":16564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":583201,"hashId":"e3dc0ab7e02eae936f70780d8ae8732d","enunciado":"<p align=justify>Visto que a preserva\u00e7\u00e3o \u00e9 o objetivo da microfilmagem\r\nconvencional, o ideal \u00e9 criar tr\u00eas gera\u00e7\u00f5es de filmes: negativo\r\noriginal; c\u00f3pia positiva, gerada a partir do negativo original; e\r\nnegativo duplicado da c\u00f3pia positiva.<\/p>","resposta":2060922,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 microfilmagem, uma das t\u00e9cnicas modernas a servi\u00e7o dos arquivos, julgue os itens seguintes.","id":289065,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 microfilmagem, uma das t\u00e9cnicas modernas a servi\u00e7o dos arquivos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 97 a 103"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/583201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o exerc\u00edcio legal da microfilmagem, as empresas, cart\u00f3rios e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos que prestam servi\u00e7os a terceiros devem requerer registro no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.","provas":[{"id":16564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":583202,"hashId":"de3c91b6895a436a771d6f2f3116e2cb","enunciado":"<p align=justify>Para o exerc\u00edcio legal da microfilmagem, as empresas,\r\ncart\u00f3rios e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos que prestam servi\u00e7os a terceiros\r\ndevem requerer registro no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a.<\/p>","resposta":2060923,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060923,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060924,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 microfilmagem, uma das t\u00e9cnicas modernas a servi\u00e7o dos arquivos, julgue os itens seguintes.","id":289065,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 microfilmagem, uma das t\u00e9cnicas modernas a servi\u00e7o dos arquivos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 97 a 103"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/583202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As condi\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o e cust\u00f3dia dos documentos arquiv\u00edsticos tamb\u00e9m constituem elementos de autenticidade. Nesse sentido, a autenticidade, tanto para documentos convencionais quanto para documentos eletr\u00f4nicos, \u00e9 assegurada na medida em que o arquivista preserve-os com as mesmas caracter\u00edsticas em que foram criados, inclusive quando houver processos de migra\u00e7\u00e3o e c\u00f3pias dos documentos eletr\u00f4nicos.","provas":[{"id":16564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":583209,"hashId":"8178a7e84011e30207afa9fdfb21015a","enunciado":"<p align=justify>As condi\u00e7\u00f5es de preserva\u00e7\u00e3o e cust\u00f3dia dos documentos\r\narquiv\u00edsticos tamb\u00e9m constituem elementos de autenticidade.\r\nNesse sentido, a autenticidade, tanto para documentos\r\nconvencionais quanto para documentos eletr\u00f4nicos, \u00e9\r\nassegurada na medida em que o arquivista preserve-os com as\r\nmesmas caracter\u00edsticas em que foram criados, inclusive quando\r\nhouver processos de migra\u00e7\u00e3o e c\u00f3pias dos documentos\r\neletr\u00f4nicos.<\/p>","resposta":2060938,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060937,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060938,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A certifica\u00e7\u00e3o digital e os conceitos a ela associados representam um marco na gest\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos digitais. Acerca desse tema, julgue os itens de 104 a 110. Nesse sentido, considere que o termo ICP-Brasil, sempre que empregado, refere-se \u00e0 Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileiras.","id":289066,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A certifica\u00e7\u00e3o digital e os conceitos a ela associados representam um marco na gest\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos digitais. Acerca desse tema, julgue os itens de <strong>104 <\/strong>a <strong>110<\/strong>. Nesse sentido, considere que o termo ICP-Brasil, sempre que empregado, refere-se \u00e0 Infraestrutura de Chaves P\u00fablicas Brasileiras.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 104 a 110"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/583209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um tribunal de justi\u00e7a, ao motivar e comprometer magistrados e servidores com a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, cumpre um objetivo estrat\u00e9gico relativo ao tema atua\u00e7\u00e3o institucional.","provas":[{"id":16564,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia","id":504},"orgao":{"nome":"Conselho Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"CNJ","id":3089,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cnj-2013-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CNJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Arquivologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":583218,"hashId":"44010d027a10d93c3e922415ea655ee3","enunciado":"<p align=justify>Um tribunal de justi\u00e7a, ao motivar e comprometer magistrados\r\ne servidores com a execu\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia, cumpre um objetivo\r\nestrat\u00e9gico relativo ao tema atua\u00e7\u00e3o institucional.<\/p>","resposta":2060956,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2060955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2060956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento e \u00e0 gest\u00e3o estrat\u00e9gica no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 70\/2009 do CNJ, julgue os itens a seguir.","id":289068,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento e \u00e0 gest\u00e3o estrat\u00e9gica no \u00e2mbito do Poder Judici\u00e1rio, conforme a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 70\/2009 do CNJ, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 116 a 118"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es - CNJ","pai":397401,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":397403,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-cnj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/583218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal Federal","id":10465}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A esquizofrenia hebefr\u00eanica caracteriza-se pela presen\u00e7a de ideias delirantes, relativamente est\u00e1veis, geralmente acompanhadas de alucina\u00e7\u00f5es visuais e auditivas, com aus\u00eancia de perturba\u00e7\u00f5es do afeto, da vontade, da linguagem e de sintomas catat\u00f4nicos.","provas":[{"id":19555,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal Federal","id":10465},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2013-cespe-cebraspe-perito-criminal-federal-area-12-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal Federal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":676258,"hashId":"5beb6c520d3a7f0333e22c475baf2d7d","enunciado":"<p align=justify>A esquizofrenia hebefr\u00eanica caracteriza-se pela presen\u00e7a de\r\nideias delirantes, relativamente est\u00e1veis, geralmente\r\nacompanhadas de alucina\u00e7\u00f5es visuais e auditivas, com\r\naus\u00eancia de perturba\u00e7\u00f5es do afeto, da vontade, da linguagem\r\ne de sintomas catat\u00f4nicos.<\/p>","resposta":2316182,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2316181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2316182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de transtornos esquizofr\u00eanicos, julgue os itens subsequentes.","id":308946,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de transtornos esquizofr\u00eanicos, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 103"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7a mental, desenvolvimento retardado ou incompleto","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a mental, desenvolvimento retardado ou incompleto","pai":429666,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429750,"slug":"medicina-legal-doenca-mental-desenvolvimento-retardado-ou-incompleto"}],"slug":"medicina-legal\/676258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica","id":16093},{"descricao":"Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":15672},{"descricao":"Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":15673}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando assegura aos cidad\u00e3os o atendimento das necessidades relacionadas \u00e0 qualidade de vida, \u00e0 justi\u00e7a social e ao desenvolvimento das atividades econ\u00f4micas.","provas":[{"id":20133,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica","id":16093},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-engenharia-de-saude-publica-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Funasa - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica - 2013"},{"id":31972,"cargo":{"descricao":"Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria","id":15672},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2013-cespe-cebraspe-engenharia-de-saude-publica-area-engenharia-sanitaria-nivel-v-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Funasa - Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia Sanit\u00e1ria - 2013"},{"id":31973,"cargo":{"descricao":"Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":15673},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2013-cespe-cebraspe-engenharia-de-saude-publica-area-engenharia-ambiental-nivel-v-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Funasa - Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2013"},{"id":33790,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica","id":16093},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-engenharia-de-saude-publica-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Funasa - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica - 2013"},{"id":33791,"cargo":{"descricao":"Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica","id":16093},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Nacional de Sa\u00fade - FUNASA","sigla":"Funasa","id":1559,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funasa-2013-cespe-cebraspe-atividades-tecnicas-de-complexidade-gerencial-area-engenharia-de-saude-publica-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Funasa - Atividades T\u00e9cnicas de Complexidade Gerencial - \u00c1rea Engenharia de Sa\u00fade P\u00fablica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":693505,"hashId":"127e29b57d12dba86bdc550e7592b445","enunciado":"A propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando\r\nassegura aos cidad\u00e3os o atendimento das necessidades\r\nrelacionadas \u00e0 qualidade de vida, \u00e0 justi\u00e7a social e ao\r\ndesenvolvimento das atividades econ\u00f4micas.","resposta":2361266,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2361266,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2361267,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento territorial, julgue os seguintes itens.","id":313200,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao planejamento territorial, julgue os seguintes itens.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/693505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Consulado do pa\u00eds YZ \u00e9 possuidor de obras de arte de renomados autores, constituindo um acervo extremamente valioso, e que deve ser preservado. As autoridades nacionais, em busca de colaborar com o C\u00f4nsul, determinam o tombamento dos referidos bens. \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o especial sobre tombamento, o mesmo:","provas":[{"id":21478,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Universit\u00e1rio Estadual da Zona Oeste","sigla":"UEZO","id":3172,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro - CEPEURJ","sigla":"CEPEURJ","oab":false,"id":287},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"uezo-rj-2013-cepeurj-advogado","tipo":1,"nome":"CEPEURJ - UEZO - Advogado - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":721545,"hashId":"7e22d063477538702d90d99147f6ce6a","enunciado":"O Consulado do pa\u00eds YZ \u00e9 possuidor de obras de arte de\r\nrenomados autores, constituindo um acervo extremamente valioso,\r\ne que deve ser preservado. As autoridades nacionais, em busca de\r\ncolaborar com o C\u00f4nsul, determinam o tombamento dos referidos\r\nbens. \u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o especial sobre tombamento, o mesmo:","resposta":2471440,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"excepciona algumas situa\u00e7\u00f5es, dentre as quais os bens de representa\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas e consulares","id":2471440,"corpo":"excepciona algumas situa\u00e7\u00f5es, dentre as quais os bens de\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas e consulares","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"protege os bens nacionais ou estrangeiros pertencentes a qualquer pessoa inclusive representa\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas","id":2471441,"corpo":"protege os bens nacionais ou estrangeiros pertencentes a\r\nqualquer pessoa inclusive representa\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atinge bens de representa\u00e7\u00f5es consulares diante da sua natureza de atividade comercial","id":2471442,"corpo":"atinge bens de representa\u00e7\u00f5es consulares diante da sua natureza\r\nde atividade comercial","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permite sobre bens particulares que adornem ve\u00edculos de empresas estrangeiras que fa\u00e7am carreira no pa\u00eds","id":2471443,"corpo":"permite sobre bens particulares que adornem ve\u00edculos de empresas\r\nestrangeiras que fa\u00e7am carreira no pa\u00eds","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoriza a prote\u00e7\u00e3o pelo registro no livro de tombos de todos os bens pertencentes a particulares trazidos para exposi\u00e7\u00f5es comemorativas","id":2471444,"corpo":"autoriza a prote\u00e7\u00e3o pelo registro no livro de tombos de todos\r\nos bens pertencentes a particulares trazidos para exposi\u00e7\u00f5es\r\ncomemorativas","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":318173,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/721545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747}],"orgaos":[{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Cidade, assinale a alternativa que apresenta uma das disposi\u00e7\u00f5es acerca da usucapi\u00e3o especial de im\u00f3vel urbano.","provas":[{"id":22312,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747},"orgao":{"nome":"Conselho de Arquitetura e Urbanismo do Brasil","sigla":"CAU","id":3195,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"cau-2013-iades-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IADES - CAU - Analista de Ouvidoria - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-01 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":751623,"hashId":"740697c9666bf5dabe60650ee473dac1","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Estatuto da Cidade, assinale a alternativa que\r\napresenta uma das disposi\u00e7\u00f5es acerca da usucapi\u00e3o especial\r\nde im\u00f3vel urbano.","resposta":2588438,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele que possuir como sua \u00e1rea ou edifica\u00e7\u00e3o urbana de at\u00e9 200 metros quadrados, por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para sua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o dom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","id":2588437,"corpo":"Aquele que possuir como sua \u00e1rea ou edifica\u00e7\u00e3o\r\nurbana de at\u00e9 200 metros quadrados, por cinco anos,\r\nininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, utilizando-a para\r\nsua moradia ou de sua fam\u00edlia, adquirir-lhe-\u00e1 o\r\ndom\u00ednio, desde que n\u00e3o seja propriet\u00e1rio de outro\r\nim\u00f3vel urbano ou rural.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O herdeiro leg\u00edtimo continua, de pleno direito, a posse de seu antecessor, ainda que n\u00e3o tenha residido anteriormente no im\u00f3vel, mas passe a faz\u00ea-lo a partir da abertura da sucess\u00e3o.","id":2588438,"corpo":"O herdeiro leg\u00edtimo continua, de pleno direito, a\r\nposse de seu antecessor, ainda que n\u00e3o tenha residido\r\nanteriormente no im\u00f3vel, mas passe a faz\u00ea-lo a partir\r\nda abertura da sucess\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A usucapi\u00e3o especial coletiva de im\u00f3vel urbano ser\u00e1 declarada no \u00e2mbito administrativo ou judicial, servindo o ato de t\u00edtulo para registro no cart\u00f3rio de registro de im\u00f3veis.","id":2588439,"corpo":"A usucapi\u00e3o especial coletiva de im\u00f3vel urbano ser\u00e1\r\ndeclarada no \u00e2mbito administrativo ou judicial,\r\nservindo o ato de t\u00edtulo para registro no cart\u00f3rio de\r\nregistro de im\u00f3veis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana, \u00e9 obrigat\u00f3ria a interven\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio do im\u00f3vel, por meio de sua procuradoria.","id":2588440,"corpo":"Na a\u00e7\u00e3o de usucapi\u00e3o especial urbana, \u00e9 obrigat\u00f3ria a\r\ninterven\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio do im\u00f3vel, por meio de sua\r\nprocuradoria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As \u00e1reas urbanas com mais de 50 (cinquenta) hectares, ocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda para sua moradia por cinco anos, ininterruptamente e sem oposi\u00e7\u00e3o, onde n\u00e3o for poss\u00edvel identificar os terrenos ocupados por cada possuidor, s\u00e3o suscept\u00edveis de serem usucapidas coletivamente, desde que os possuidores n\u00e3o sejam propriet\u00e1rios de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","id":2588441,"corpo":"As \u00e1reas urbanas com mais de 50 (cinquenta)\r\nhectares, ocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda\r\npara sua moradia por cinco anos, ininterruptamente e\r\nsem oposi\u00e7\u00e3o, onde n\u00e3o for poss\u00edvel identificar os\r\nterrenos ocupados por cada possuidor, s\u00e3o\r\nsuscept\u00edveis de serem usucapidas coletivamente,\r\ndesde que os possuidores n\u00e3o sejam propriet\u00e1rios de\r\noutro im\u00f3vel urbano ou rural.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":323553,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/751623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Escolhendo-se, aleatoriamente, 300 pessoas entre as v\u00edtimas, pelos menos 3 dessas ter\u00e3o idades entre 15 e 29 anos ou ser\u00e3o do sexo feminino.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363197,"hashId":"88a891abcbf0bbbda8d6c7e04d523f62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Escolhendo-se, aleatoriamente, 300 pessoas entre as v\u00edtimas, pelos menos 3 dessas ter\u00e3o idades entre 15 e 29 anos ou ser\u00e3o do sexo feminino.<\/p>","resposta":9348144,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348144,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348145,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com dados disponibilizados no portal do Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada (IPEA), foram registradas 602 v\u00edtimas de acidentes de tr\u00e2nsito no estado de Alagoas no ano de 2008, sendo 98 do sexo feminino e 243 jovens com idade entre 15 e 29 anos, dos quais 209 eram do sexo masculino....Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":528025,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De acordo com dados disponibilizados no portal do Instituto de Pesquisa Econ\u00f4mica Aplicada (IPEA), foram registradas 602 v\u00edtimas de acidentes de tr\u00e2nsito no estado de Alagoas no ano de 2008, sendo 98 do sexo feminino e 243 jovens com idade entre 15 e 29 anos, dos quais 209 eram do sexo masculino.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 33"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio anal\u00edtico e a argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404258,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425332,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-a-argumentacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos","pai":411115,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425336,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ato de mic\u00e7\u00e3o, o processo de contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo detrusor \u00e9 um dos respons\u00e1veis pelo esvaziamento da bexiga.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363242,"hashId":"a129b050bf08dd58c933ec06a92842c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No ato de mic\u00e7\u00e3o, o processo de contra\u00e7\u00e3o do m\u00fasculo detrusor \u00e9 um dos respons\u00e1veis pelo esvaziamento da bexiga.<\/p>","resposta":9348282,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348282,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348283,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da localiza\u00e7\u00e3o e do funcionamento das estruturas internas do corpo humano, julgue os itens seguintes.","id":528035,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da localiza\u00e7\u00e3o e do funcionamento das estruturas internas do corpo humano, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 54"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fim de prevenir a infec\u00e7\u00e3o hospitalar, o profissional deve higienizar as m\u00e3os ap\u00f3s tocar qualquer objeto, mob\u00edlia ou superf\u00edcie pr\u00f3xima ao paciente, ainda que n\u00e3o tenha mantido contato direto com este.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363250,"hashId":"300b10cb5c71146e21a5eadf153aad73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fim de prevenir a infec\u00e7\u00e3o hospitalar, o profissional deve higienizar as m\u00e3os ap\u00f3s tocar qualquer objeto, mob\u00edlia ou superf\u00edcie pr\u00f3xima ao paciente, ainda que n\u00e3o tenha mantido contato direto com este.<\/p>","resposta":9348302,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348302,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348303,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da infec\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens que se seguem.","id":528038,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da infec\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Controle da Infec\u00e7\u00e3o Relacionada \u00e0 Assist\u00eancia em sa\u00fade (IRAS)","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405794,"slug":"enfermagem-prevencao-e-controle-da-infeccao-relacionada-a-assistencia-em-saude-iras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00e2ngulo para inser\u00e7\u00e3o da agulha nas inje\u00e7\u00f5es subcut\u00e2neas varia entre 45 e 90 graus, a depender do porte f\u00edsico do paciente e do comprimento da agulha utilizada.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363255,"hashId":"3300f646f65447fdb4569146d88c5aa7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00e2ngulo para inser\u00e7\u00e3o da agulha nas inje\u00e7\u00f5es subcut\u00e2neas varia entre 45 e 90 graus, a depender do porte f\u00edsico do paciente e do comprimento da agulha utilizada.<\/p>","resposta":9348314,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348314,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348315,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos em pacientes \u00e9 uma pr\u00e1tica sistematizada, que deve obedecer a princ\u00edpios m\u00ednimos para garantir a efic\u00e1cia e a seguran\u00e7a tanto ao paciente como ao profissional, julgue os itens a seguir.","id":528039,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a realiza\u00e7\u00e3o de procedimentos em pacientes \u00e9 uma pr\u00e1tica sistematizada, que deve obedecer a princ\u00edpios m\u00ednimos para garantir a efic\u00e1cia e a seguran\u00e7a tanto ao paciente como ao profissional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 64"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A m\u00e1scara PFF2 ou N95 \u00e9 utilizada para prote\u00e7\u00e3o contra got\u00edculas no atendimento de pacientes com suspeita de meningite.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363258,"hashId":"7530aa6343d4b5241e7067869d0f9dbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e1scara PFF2 ou N95 \u00e9 utilizada para prote\u00e7\u00e3o contra got\u00edculas no atendimento de pacientes com suspeita de meningite.<\/p>","resposta":9348321,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348320,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348321,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e equipamentos de seguran\u00e7a em sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":528040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e equipamentos de seguran\u00e7a em sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 67"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Materiais perfurocortantes devem ser descartados em recipientes r\u00edgidos de material pl\u00e1stico, e agulhas e seringas devem ser desconectadas e reencapadas ap\u00f3s o uso para serem descartadas, a fim de prevenir acidentes.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363260,"hashId":"d39f63903c3f1c84e06c4bd7593a28c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais perfurocortantes devem ser descartados em recipientes r\u00edgidos de material pl\u00e1stico, e agulhas e seringas devem ser desconectadas e reencapadas ap\u00f3s o uso para serem descartadas, a fim de prevenir acidentes.<\/p>","resposta":9348325,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348324,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348325,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e equipamentos de seguran\u00e7a em sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":528040,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnicas e equipamentos de seguran\u00e7a em sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 65 a 67"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413250,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a finalidade de administrar medica\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a, vem sendo muito difundida a utiliza\u00e7\u00e3o do cateter venoso percut\u00e2neo central em rec\u00e9m-nascidos.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363271,"hashId":"ff359a4bfaded3c1a7a5ab8f029d58ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com a finalidade de administrar medica\u00e7\u00e3o com seguran\u00e7a, vem sendo muito difundida a utiliza\u00e7\u00e3o do cateter venoso percut\u00e2neo central em rec\u00e9m-nascidos.<\/p>","resposta":9348348,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348348,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348349,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos princ\u00edpios aplicados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o a rec\u00e9m-nascido, julgue os itens subsecutivos.","id":528045,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com refer\u00eancia aos princ\u00edpios aplicados \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o a rec\u00e9m-nascido, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 77 a 79"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pacientes com infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio decorrente do uso de cateteres urin\u00e1rios t\u00eam risco aumentado de sepse por microrganismos gram-positivos, raz\u00e3o pela qual os cateteres devem ser irrigados a cada quatro horas.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363290,"hashId":"9d144ed023941590ce1f09da6c053e49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os pacientes com infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio decorrente do uso de cateteres urin\u00e1rios t\u00eam risco aumentado de sepse por microrganismos gram-positivos, raz\u00e3o pela qual os cateteres devem ser irrigados a cada quatro horas.<\/p>","resposta":9348395,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348394,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348395,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem a pacientes com disfun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas, renais e reprodutoras, julgue os itens a seguir.","id":528048,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que tange \u00e0 assist\u00eancia de enfermagem a pacientes com disfun\u00e7\u00f5es end\u00f3crinas, renais e reprodutoras, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 88 a 92"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No CAPS AD III, o acolhimento de usu\u00e1rios novos e j\u00e1 vinculados deve ocorrer em todos os dias da semana, inclusive finais de semana e feriados, no hor\u00e1rio de 7 h \u00e0s 19 h.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363298,"hashId":"b919c5676c69fcabb9f856393ebe3f9d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No CAPS AD III, o acolhimento de usu\u00e1rios novos e j\u00e1 vinculados deve ocorrer em todos os dias da semana, inclusive finais de semana e feriados, no hor\u00e1rio de 7 h \u00e0s 19 h.<\/p>","resposta":9348416,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348416,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348417,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial de \u00c1lcool e outras Drogas (CAPS AD III), julgue os itens a seguir.","id":528050,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao Centro de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial de \u00c1lcool e outras Drogas (CAPS AD III), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","oab":false,"nome":"Uso, abuso e depend\u00eancia de drogas, cigarro e \u00e1lcool","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405857,"slug":"enfermagem-uso-abuso-e-dependencia-de-drogas-cigarro-e-alcool"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Drogas Il\u00edcitas","oab":false,"nome":"Drogas Il\u00edcitas","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405859,"slug":"enfermagem-drogas-ilicitas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A miss\u00e3o das unidades hospitalares de atendimento \u00e0s urg\u00eancias e emerg\u00eancias \u00e9 descentralizar o atendimento de pacientes com quadros agudos de m\u00e9dia complexidade.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363308,"hashId":"7405c0d5d42784581982613ce432bfb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A miss\u00e3o das unidades hospitalares de atendimento \u00e0s urg\u00eancias e emerg\u00eancias \u00e9 descentralizar o atendimento de pacientes com quadros agudos de m\u00e9dia complexidade.<\/p>","resposta":9348443,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348442,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348443,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00f5es e programas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.","id":528051,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a a\u00e7\u00f5es e programas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 106"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos casos em que a divulga\u00e7\u00e3o dos resultados dos exames m\u00e9dicos realizados pelo trabalhador possa gerar outros problemas para a sa\u00fade, tais como estresse e depress\u00e3o, o empregador poder\u00e1 omitir do trabalhador os resultados desses exames, em conformidade com o que disp\u00f5e a norma regulamentadora do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363320,"hashId":"2701a6fed907f9b9fe587be6f8724ffb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que a divulga\u00e7\u00e3o dos resultados dos exames m\u00e9dicos realizados pelo trabalhador possa gerar outros problemas para a sa\u00fade, tais como estresse e depress\u00e3o, o empregador poder\u00e1 omitir do trabalhador os resultados desses exames, em conformidade com o que disp\u00f5e a norma regulamentadora do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego.<\/p>","resposta":9348476,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348475,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348476,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho, julgue os itens seguintes. Nesse sentido, considere que as siglas CIPA e EPI, sempre que empregadas, referem-se a comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes e equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, respectivamente.","id":528054,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho, julgue os itens seguintes. Nesse sentido, considere que as siglas CIPA e EPI, sempre que empregadas, referem-se a comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes e equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, respectivamente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 116"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Compete exclusivamente ao SESMT analisar os riscos existentes e recomendar ao empregador o EPI adequado a cada atividade que o trabalhador ir\u00e1 realizar.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363325,"hashId":"f1e0758efa6ce08e894b63ec4a809fbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete exclusivamente ao SESMT analisar os riscos existentes e recomendar ao empregador o EPI adequado a cada atividade que o trabalhador ir\u00e1 realizar.<\/p>","resposta":9348489,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348488,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348489,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho, julgue os itens seguintes. Nesse sentido, considere que as siglas CIPA e EPI, sempre que empregadas, referem-se a comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes e equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, respectivamente.","id":528054,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito \u00e0 seguran\u00e7a no trabalho, julgue os itens seguintes. Nesse sentido, considere que as siglas CIPA e EPI, sempre que empregadas, referem-se a comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes e equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual, respectivamente.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 116"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os agentes etiol\u00f3gicos da leishmaniose visceral s\u00e3o protozo\u00e1rios tripanossomat\u00eddeos do g\u00eanero Treponema, parasitas intracelulares que, dentro do tubo digestivo do vetor, assumem formas amastigotas ou flageladas.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363326,"hashId":"1810c02132d31c7c7f46c36ccd656e11","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agentes etiol\u00f3gicos da leishmaniose visceral s\u00e3o protozo\u00e1rios tripanossomat\u00eddeos do g\u00eanero <em>Treponema<\/em>, parasitas intracelulares que, dentro do tubo digestivo do vetor, assumem formas amastigotas ou flageladas.<\/p>","resposta":9348491,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348490,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348491,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das principais doen\u00e7as de interesse para a sa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":528056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das principais doen\u00e7as de interesse para a sa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","oab":false,"nome":"\u00c9tica profissional ou Legisla\u00e7\u00e3o Profissional de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405860,"slug":"enfermagem-etica-profissional-ou-legislacao-profissional-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O f\u00edgado, em geral, \u00e9 o principal \u00f3rg\u00e3o comprometido na fase cr\u00f4nica da esquistossomose, contudo essa fase da doen\u00e7a pode apresentar outras formas cl\u00ednicas, como intestinal, hepatointestinal e hepatoespl\u00eanica.","provas":[{"id":79025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense","id":25385},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o P\u00fablica de Alagoas","sigla":"SGP","id":3131,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sgp-al-2013-cespe-cebraspe-tecnico-area-forense","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SGP - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Forense - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-01 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2363328,"hashId":"b14083764274053277e6ecba721ac255","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O f\u00edgado, em geral, \u00e9 o principal \u00f3rg\u00e3o comprometido na fase cr\u00f4nica da esquistossomose, contudo essa fase da doen\u00e7a pode apresentar outras formas cl\u00ednicas, como intestinal, hepatointestinal e hepatoespl\u00eanica.<\/p>","resposta":9348496,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9348496,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9348497,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das principais doen\u00e7as de interesse para a sa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":528056,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca das principais doen\u00e7as de interesse para a sa\u00fade p\u00fablica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 117 a 120"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade P\u00fablica \/ Sa\u00fade coletiva","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428284,"slug":"enfermagem-saude-publica-saude-coletiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o do endividamento \u00e9 de","provas":[{"id":62739,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem de S\u00e3o Paulo","sigla":"COREN SP","id":208,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"coren-sp-sp-2013-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - COREN SP - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-06 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1913970,"hashId":"05635eb6926d9e65fed4205103a8f3a0","enunciado":"<p>A composi\u00e7\u00e3o do endividamento \u00e9 de<\/p>","resposta":7387802,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"64,69%.","id":7387800,"corpo":"<p>64,69%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"74,82%.","id":7387801,"corpo":"<p>74,82%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"88,16%.","id":7387802,"corpo":"<p>88,16%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100%.","id":7387803,"corpo":"<p>100%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"125,83%.","id":7387804,"corpo":"<p>125,83%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es a seguir, da Cia de Doces Bom Gosto Ltda., responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 34 a 38.BALANCETE CONT\u00c1BIL EM 30.06.2013DESCRI\u00c7\u00c3O DA CONTA CONT\u00c1BILREAISLucros a Destinar(25.000,00)Outras Despesas Operacionais21.000,00Receitas de Vendas(350.000,00)Bancos95.000,00Outras Contas a Receber20.000,00Sal\u00e1rios a Pagar(90.000,00)Empr\u00e9stimos Banc\u00e1rios(130.000,00)Perdas Estimadas em Cr\u00e9dito deLiquida\u00e7\u00e3o Duvidosa(15.000,00)Impostos sobre Vendas74.300,00Estoques de Mercadorias150.000,00Contas a Pagar(12.000,00)Investimentos120.000,00Impostos a Recolher(28.000,00)Despesas Operacionais65.000,00Intang\u00edveis12.000,00Conting\u00eancias trabalhistas \u2013 LP(45.000,00)Caixa40.000,00Custos dos Produtos Vendidos105.000,00T\u00edtulos a receber \u2013 LP28.000,00Comiss\u00e3o sobre Vendas10.500,00Fornecedores(75.000,00)Capital(200.000,00)Contas a Receber160.000,00Ativo Imobilizado90.000,00Reservas de Capital(30.000,00)Despesas Financeiras3.000,00Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o SocialCorrentes24.200,00Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada(18.000,00)","id":477014,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es a seguir, da Cia de Doces Bom Gosto Ltda., responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>34<\/strong> a <strong>38<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 512px;\"><colgroup><col width=\"378\"><col width=\"134\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">BALANCETE CONT\u00c1BIL EM 30.06.2013<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">DESCRI\u00c7\u00c3O DA CONTA CONT\u00c1BIL<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">REAIS<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucros a Destinar<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(25.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outras Despesas Operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">21.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(350.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bancos<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">95.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Outras Contas a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">20.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(90.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Empr\u00e9stimos Banc\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(130.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Perdas Estimadas em Cr\u00e9dito de<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(15.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos sobre Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">74.300,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Estoques de Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">150.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(12.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">120.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Impostos a Recolher<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(28.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">65.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Intang\u00edveis<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">12.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Conting\u00eancias trabalhistas \u2013 LP<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(45.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">40.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Custos dos Produtos Vendidos<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">105.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">T\u00edtulos a receber \u2013 LP<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">28.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Comiss\u00e3o sobre Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10.500,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"23\"><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"23\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"23\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(75.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"24\"><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital<\/p><\/td><td data-row=\"24\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"24\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(200.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"25\"><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"25\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"25\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">160.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"26\"><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ativo Imobilizado<\/p><\/td><td data-row=\"26\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"26\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">90.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"27\"><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas de Capital<\/p><\/td><td data-row=\"27\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"27\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(30.000,00)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"28\"><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Financeiras<\/p><\/td><td data-row=\"28\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"28\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">3.000,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"29\"><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto de Renda e Contribui\u00e7\u00e3o Social<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Correntes<\/p><\/td><td data-row=\"29\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"29\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">24.200,00<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"30\"><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"30\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"30\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">(18.000,00)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 38"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de endividamento e de solv\u00eancia (an\u00e1lise de estrutura)","oab":false,"nome":"\u00cdndices de endividamento e de solv\u00eancia (an\u00e1lise de estrutura)","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":430237,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-endividamento-e-de-solvencia-analise-de-estrutura"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1913970","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas sociedades por a\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":26980,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2013-fcc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":903892,"hashId":"dc044a104f9ed3ac0265591efe2ddbce","enunciado":"Nas sociedades por a\u00e7\u00f5es,","resposta":3163459,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualquer que seja o objeto, a companhia \u00e9 mercantil e se rege pelas leis e usos do com\u00e9rcio; poder\u00e1 ter por objeto participar de outras sociedades, mesmo que a participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja prevista estatutariamente, como meio de realizar o objeto social ou para beneficiar- se de incentivos fiscais.","id":3163459,"corpo":"qualquer que seja o objeto, a companhia \u00e9 mercantil\r\ne se rege pelas leis e usos do com\u00e9rcio; poder\u00e1 ter\r\npor objeto participar de outras sociedades, mesmo\r\nque a participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o seja prevista estatutariamente,\r\ncomo meio de realizar o objeto social ou para beneficiar-\r\nse de incentivos fiscais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o administrador \u00e9 objetivamente respons\u00e1vel pelas obriga\u00e7\u00f5es que contrair em nome da sociedade, ainda que em virtude de ato regular de gest\u00e3o, em raz\u00e3o do risco decorrente de sua atividade.","id":3163460,"corpo":"o administrador \u00e9 objetivamente respons\u00e1vel pelas\r\nobriga\u00e7\u00f5es que contrair em nome da sociedade, ainda\r\nque em virtude de ato regular de gest\u00e3o, em raz\u00e3o\r\ndo risco decorrente de sua atividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o prazo de gest\u00e3o \u00e9 livre, podendo o estatuto limit\u00e1lo a cinco anos, e vedado aos membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o serem eleitos para cargos de dire\u00e7\u00e3o da companhia.","id":3163461,"corpo":"o prazo de gest\u00e3o \u00e9 livre, podendo o estatuto limit\u00e1lo\r\na cinco anos, e vedado aos membros do Conselho\r\nde Administra\u00e7\u00e3o serem eleitos para cargos de dire\u00e7\u00e3o\r\nda companhia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estatuto da companhia fixar\u00e1 o valor do capital social, expresso em moeda nacional e formado exclusivamente com contribui\u00e7\u00f5es em dinheiro.","id":3163462,"corpo":"o estatuto da companhia fixar\u00e1 o valor do capital social,\r\nexpresso em moeda nacional e formado exclusivamente\r\ncom contribui\u00e7\u00f5es em dinheiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o da companhia caber\u00e1 exclusivamente \u00e0 diretoria, cabendo ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o, de exist\u00eancia obrigat\u00f3ria, poderes consultivos e fiscalizat\u00f3rios.","id":3163463,"corpo":"a administra\u00e7\u00e3o da companhia caber\u00e1 exclusivamente\r\n\u00e0 diretoria, cabendo ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o,\r\nde exist\u00eancia obrigat\u00f3ria, poderes consultivos\r\ne fiscalizat\u00f3rios.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351711,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/903892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta acerca da sociedade cooperativa.","provas":[{"id":27624,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Esp\u00edrito Santo","sigla":"MPE ES","id":1317,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-es-es-2013-vunesp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - MPE ES - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":918361,"hashId":"5f58bbd2123b48a1c69a63f9f3b7cc0b","enunciado":"Assinale a alternativa correta acerca da sociedade cooperativa.","resposta":3221935,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dentre suas caracter\u00edsticas, figura a variabilidade ou a dispensa do capital social.","id":3221935,"corpo":"Dentre suas caracter\u00edsticas, figura a variabilidade ou a\r\ndispensa do capital social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O quorum para a assembleia geral funcionar e deliberar \u00e9 fundado no capital social representado.","id":3221936,"corpo":"O quorum para a assembleia geral funcionar e deliberar\r\n\u00e9 fundado no capital social representado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Independentemente de seu objeto, \u00e9 considerada empres\u00e1ria por for\u00e7a de lei.","id":3221937,"corpo":"Independentemente de seu objeto, \u00e9 considerada empres\u00e1ria\r\npor for\u00e7a de lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transferibilidade das quotas do capital a terceiros estranhos \u00e0 sociedade ocorrer\u00e1, exclusivamente, por heran\u00e7a.","id":3221938,"corpo":"A transferibilidade das quotas do capital a terceiros\r\nestranhos \u00e0 sociedade ocorrer\u00e1, exclusivamente, por\r\nheran\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A responsabilidade dos s\u00f3cios somente \u00e9 admitida na forma limitada.","id":3221939,"corpo":"A responsabilidade dos s\u00f3cios somente \u00e9 admitida na\r\nforma limitada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":354141,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/918361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalhador exerceu atividade sob condi\u00e7\u00f5es especiais durante os primeiros dez anos de sua vida laboral, devidamente aceita pela Previd\u00eancia Social. Considerando a legisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria vigente:","provas":[{"id":28857,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o - IBEG","sigla":"IBEG","oab":false,"id":374},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2013-ibeg-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBEG - SANEAGO - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"}],"id":940977,"hashId":"79a271ff1b8505812ca3d6cfb66f94a2","enunciado":"Um trabalhador exerceu atividade sob condi\u00e7\u00f5es\r\nespeciais durante os primeiros dez anos de sua vida laboral,\r\ndevidamente aceita pela Previd\u00eancia Social. Considerando a\r\nlegisla\u00e7\u00e3o previdenci\u00e1ria vigente:","resposta":3296986,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a convers\u00e3o de tempo de atividade sob condi\u00e7\u00f5es especiais em tempo de atividade comum.","id":3296986,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel a convers\u00e3o de tempo de atividade sob condi\u00e7\u00f5es\r\nespeciais em tempo de atividade comum.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aposentadoria \u00e9 imediata, por tratar-se de ambiente de trabalho que prejudicou a sua sa\u00fade ou a sua integridade f\u00edsica.","id":3296987,"corpo":"A aposentadoria \u00e9 imediata, por tratar-se de ambiente de\r\ntrabalho que prejudicou a sua sa\u00fade ou a sua integridade f\u00edsica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel considerar o tempo de atividade sob condi\u00e7\u00f5es especiais em dobro.","id":3296988,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel considerar o tempo de atividade sob condi\u00e7\u00f5es\r\nespeciais em dobro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel considerar o tempo de atividade sob condi\u00e7\u00f5es especiais em triplo.","id":3296989,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel considerar o tempo de atividade sob condi\u00e7\u00f5es\r\nespeciais em triplo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tempo de atividade sob condi\u00e7\u00f5es especiais n\u00e3o \u00e9 considerado.","id":3296990,"corpo":"O tempo de atividade sob condi\u00e7\u00f5es especiais n\u00e3o \u00e9 considerado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358453,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/940977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao acidente do trabalho sob o RGPS, assinale a op\u00e7\u00e3o correta de acordo com a lei de reg\u00eancia.","provas":[{"id":38081,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico","id":3524},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Tocantins","sigla":"DPE TO","id":2030,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-to-to-2013-cespe-cebraspe-defensor-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE TO - Defensor P\u00fablico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1101539,"hashId":"8d3a2afb2a7db68477f1d9b6b349519e","enunciado":"<p align=justify>No que concerne ao acidente do trabalho sob o RGPS, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta de acordo com a lei de reg\u00eancia.<\/p>","resposta":3899475,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O prazo para a empresa comunicar o acidente do trabalho ao \u00f3rg\u00e3o da previd\u00eancia social \u00e9 de uma semana ap\u00f3s o ocorrido; em caso de morte, tal prazo \u00e9 de tr\u00eas dias.","id":3899474,"corpo":"<p align=justify>O prazo para a empresa comunicar o acidente do trabalho ao\r\n\u00f3rg\u00e3o da previd\u00eancia social \u00e9 de uma semana ap\u00f3s o ocorrido;\r\nem caso de morte, tal prazo \u00e9 de tr\u00eas dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considera-se acidente do trabalho o que ocorra pelo exerc\u00edcio do trabalho a servi\u00e7o da empresa ou pelo exerc\u00edcio do trabalho do segurado especial, provocando les\u00e3o corporal ou perturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte ou a perda ou redu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o trabalho.","id":3899475,"corpo":"<p align=justify>Considera-se acidente do trabalho o que ocorra pelo exerc\u00edcio\r\ndo trabalho a servi\u00e7o da empresa ou pelo exerc\u00edcio do trabalho\r\ndo segurado especial, provocando les\u00e3o corporal ou\r\nperturba\u00e7\u00e3o funcional que cause a morte ou a perda ou\r\nredu\u00e7\u00e3o, permanente ou tempor\u00e1ria, da capacidade para o\r\ntrabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se equipara a acidente do trabalho a doen\u00e7a proveniente de contamina\u00e7\u00e3o acidental do empregado no exerc\u00edcio da atividade, caso se comprove o fornecimento, pelo empregador, do adequado equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":3899476,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se equipara a acidente do trabalho a doen\u00e7a proveniente\r\nde contamina\u00e7\u00e3o acidental do empregado no exerc\u00edcio da\r\natividade, caso se comprove o fornecimento, pelo empregador,\r\ndo adequado equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se equipara a acidente do trabalho o acidente sofrido pelo segurado fora do local e hor\u00e1rio de trabalho, ainda que na execu\u00e7\u00e3o de ordem ou na realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o sob a autoridade da empresa.","id":3899477,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se equipara a acidente do trabalho o acidente sofrido pelo\r\nsegurado fora do local e hor\u00e1rio de trabalho, ainda que na\r\nexecu\u00e7\u00e3o de ordem ou na realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o sob a\r\nautoridade da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da comunica\u00e7\u00e3o do acidente do trabalho ao \u00f3rg\u00e3o da previd\u00eancia social, que somente pode ser feita pela empresa, receber\u00e3o c\u00f3pia fiel o acidentado ou seus dependentes, bem como o sindicato a que corresponda a sua categoria.","id":3899478,"corpo":"<p align=justify>Da comunica\u00e7\u00e3o do acidente do trabalho ao \u00f3rg\u00e3o da\r\nprevid\u00eancia social, que somente pode ser feita pela empresa,\r\nreceber\u00e3o c\u00f3pia fiel o acidentado ou seus dependentes, bem\r\ncomo o sindicato a que corresponda a sua categoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385202,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 25"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.213\/1991 - Plano de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-213-1991-plano-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1101539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o modelo Fleuriet, de din\u00e2mica financeira das empresas, determinada empresa apresenta a seguinte estrutura financeira e de risco: Essa estrutura \u00e9 t\u00edpica de uma entidade que apresenta:","provas":[{"id":37244,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1058956,"hashId":"2d53a8b654577f4bfdaf6a56e4093022","enunciado":"<p>De acordo com o modelo Fleuriet, de din\u00e2mica financeira das empresas, determinada empresa apresenta a seguinte estrutura financeira e de risco: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37244\/67.gif\"><\/p><p>Essa estrutura \u00e9 t\u00edpica de uma entidade que apresenta:<\/p>","resposta":3711978,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Equil\u00edbrio financeiro.","id":3711975,"corpo":"Equil\u00edbrio financeiro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Baixo risco financeiro.","id":3711976,"corpo":"Baixo risco financeiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9dio risco financeiro.","id":3711977,"corpo":"M\u00e9dio risco financeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alto risco de insolv\u00eancia.","id":3711978,"corpo":"Alto risco de insolv\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Risco financeiro m\u00ednimo.","id":3711979,"corpo":"Risco financeiro m\u00ednimo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379595,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 92"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de endividamento e de solv\u00eancia (an\u00e1lise de estrutura)","oab":false,"nome":"\u00cdndices de endividamento e de solv\u00eancia (an\u00e1lise de estrutura)","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":430237,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-endividamento-e-de-solvencia-analise-de-estrutura"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1058956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o emitiu, em 1.\u00ba\/10\/2012, um cheque em pagamento de uma mercadoria no valor de R$ 500,00 avalizado por Bosco - que aceitou dar o aval no valor de R$ 300,00. Dois dias ap\u00f3s a celebra\u00e7\u00e3o do contrato, Jo\u00e3o constatou um grave defeito na mercadoria, que impedia seu funcionamento. Ao procurar o vendedor, para devolver a mercadoria e receber seu cheque de volta, Jo\u00e3o foi por ele informado de que o cheque havia sido endossado a Pedro, que, procurado por Jo\u00e3o, informou-lhe que endossara o cheque em branco. Carlos, que havia recebido o cheque, tendo preenchido o endosso em seu nome, apresentou-o, no dia 28\/10\/2012, para pagamento. O pagamento do cheque foi recusado por falta de fundos, motivo declarado no pr\u00f3prio cheque pela c\u00e2mara de compensa\u00e7\u00e3o. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40257,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:01:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186603,"hashId":"fe17c6401234bc32e638cebe0f4b5e2a","enunciado":"<p align=\"justify\">Jo\u00e3o emitiu, em 1.\u00ba\/10\/2012, um cheque em pagamento de\r\numa mercadoria no valor de R$ 500,00 avalizado por Bosco - que\r\naceitou dar o aval no valor de R$ 300,00. Dois dias ap\u00f3s a\r\ncelebra\u00e7\u00e3o do contrato, Jo\u00e3o constatou um grave defeito na\r\nmercadoria, que impedia seu funcionamento. Ao procurar o\r\nvendedor, para devolver a mercadoria e receber seu cheque de\r\nvolta, Jo\u00e3o foi por ele informado de que o cheque havia sido\r\nendossado a Pedro, que, procurado por Jo\u00e3o, informou-lhe que\r\nendossara o cheque em branco. Carlos, que havia recebido o\r\ncheque, tendo preenchido o endosso em seu nome, apresentou-o, no\r\ndia 28\/10\/2012, para pagamento. O pagamento do cheque foi\r\nrecusado por falta de fundos, motivo declarado no pr\u00f3prio cheque\r\npela c\u00e2mara de compensa\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","resposta":4261879,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas depois de cobrar de Pedro o pagamento do cheque, poder\u00e1 Carlos cobrar dos demais portadores do cheque, j\u00e1 que foi Pedro quem lhe endossou o cheque.","id":4261877,"corpo":"<p align=justify>Apenas depois de cobrar de Pedro o pagamento do cheque,\r\npoder\u00e1 Carlos cobrar dos demais portadores do cheque, j\u00e1 que\r\nfoi Pedro quem lhe endossou o cheque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para n\u00e3o perder o direito de cobrar de Jo\u00e3o e dos demais endossantes o valor do cheque, Carlos deve protest\u00e1-lo.","id":4261878,"corpo":"<p align=justify>Para n\u00e3o perder o direito de cobrar de Jo\u00e3o e dos demais\r\nendossantes o valor do cheque, Carlos deve protest\u00e1-lo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lido o aval parcial dado por Bosco, estando ele, portanto, obrigado a pagar R$ 300,00.","id":4261879,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 v\u00e1lido o aval parcial dado por Bosco, estando ele, portanto,\r\nobrigado a pagar R$ 300,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em defesa contra eventual cobran\u00e7a de Carlos, Jo\u00e3o pode negar-se a pagar sob o argumento de que a mercadoria por ele adquirida parentou grave defeito.","id":4261880,"corpo":"<p align=justify>Em defesa contra eventual cobran\u00e7a de Carlos, Jo\u00e3o pode\r\nnegar-se a pagar sob o argumento de que a mercadoria por ele\r\nadquirida parentou grave defeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o do cheque feita a Carlos \u00e9 inv\u00e1lida, pois n\u00e3o se admite, na lei, tal modalidade de endosso.","id":4261881,"corpo":"<p align=justify>A transmiss\u00e3o do cheque feita a Carlos \u00e9 inv\u00e1lida, pois n\u00e3o se\r\nadmite, na lei, tal modalidade de endosso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 84"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","oab":true,"nome":"T\u00edtulos de Cr\u00e9dito","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406959,"slug":"direito-empresarial-comercial-titulos-de-credito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cheque","oab":true,"nome":"Cheque","pai":406963,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406964,"slug":"direito-empresarial-comercial-cheque"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1186603","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei n.\u00ba 12.618, de 2012, o _______________________ estabelecido para os benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS) deve ser aplicado \u00e0s _________________ e __________________ de todos os servidores p\u00fablicos federais que ingressarem no servi\u00e7o p\u00fablico, a partir da vig\u00eancia do regime de previd\u00eancia complementar. Qual a sequ\u00eancia completa corretamente as lacunas, de acordo com a lei em refer\u00eancia?","provas":[{"id":34998,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia Sul-rio-grandense","sigla":"IFSUL","id":3474,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia - IFSUL","sigla":"IFSUL","oab":false,"id":974},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifsul-2013-ifsul-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IFSUL - IFSUL - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1032433,"hashId":"45ddca838875ed2072d9246575c748d7","enunciado":"<p>Com base na Lei n.\u00ba 12.618, de 2012, o _______________________ estabelecido para\r\nos benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social (RGPS) deve ser aplicado \u00e0s\r\n_________________ e __________________ de todos os servidores p\u00fablicos federais\r\nque ingressarem no servi\u00e7o p\u00fablico, a partir da vig\u00eancia do regime de previd\u00eancia\r\ncomplementar.<\/p><p>\r\nQual a sequ\u00eancia completa corretamente as lacunas, de acordo com a lei em refer\u00eancia?<\/p>","resposta":3612499,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limite m\u00ednimo \u2013 pens\u00f5es - soldos","id":3612498,"corpo":"limite m\u00ednimo \u2013 pens\u00f5es - soldos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"limite m\u00e1ximo \u2013 aposentadorias - pens\u00f5es","id":3612499,"corpo":"limite m\u00e1ximo \u2013 aposentadorias - pens\u00f5es","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"limite m\u00ednimo - aposentadorias - pens\u00f5es","id":3612500,"corpo":"limite m\u00ednimo - aposentadorias - pens\u00f5es","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limite m\u00e1ximo \u2013 pens\u00f5es - benef\u00edcios especiais","id":3612501,"corpo":"limite m\u00e1ximo \u2013 pens\u00f5es - benef\u00edcios especiais","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375170,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 32"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.618\/2012 - Regime de Previd\u00eancia Complementar dos Servidores P\u00fablicos","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407067,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-12-618-2012-regime-de-previdencia-complementar-dos-servidores-publicos"}],"slug":"direito-previdenciario\/1032433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o cliente C atende \u00e0s expectativas do fornecedor porque apresenta menor prazo de cobran\u00e7a e melhor lucratividade.","provas":[{"id":18094,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Pampa","sigla":"UNIPAMPA","id":3093,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"unipampa-rs-2013-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - UNIPAMPA - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-06 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":624254,"hashId":"eaf192c6ae2ce9f9c83b24826a38d46e","enunciado":"<p align=justify>o cliente C atende \u00e0s expectativas do fornecedor porque\r\napresenta menor prazo de cobran\u00e7a e melhor lucratividade.<\/p>","resposta":2176553,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2176552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2176553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, comparando-se as informa\u00e7\u00f5es dos compradores A, B e C, \u00e9 correto afirmar que","id":297654,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18094\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o, comparando-se as informa\u00e7\u00f5es dos compradores A, B e C, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 88"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de lucratividade","oab":false,"nome":"\u00cdndices de lucratividade","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402053,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-lucratividade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de endividamento e de solv\u00eancia (an\u00e1lise de estrutura)","oab":false,"nome":"\u00cdndices de endividamento e de solv\u00eancia (an\u00e1lise de estrutura)","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":430237,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-endividamento-e-de-solvencia-analise-de-estrutura"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/624254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de Normas e Procedimentos dos Servi\u00e7os Notariais e de Registro do Estado do Piau\u00ed, ao registrador, no exerc\u00edcio das atividades de registros de pessoas jur\u00eddicas, \u00e9 permitido","provas":[{"id":50132,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1514574,"hashId":"ca16a3c781eaf478335900c31b949567","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de Normas e Procedimentos dos Servi\u00e7os Notariais e de Registro do Estado do Piau\u00ed, ao registrador, no exerc\u00edcio das atividades de registros de pessoas jur\u00eddicas, \u00e9 permitido<\/p>","resposta":5655972,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"registrar sociedades civis de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que incluam, entre suas finalidades, qualquer atividade de advocacia, desde que n\u00e3o configure sociedade de advogados.","id":5655969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar sociedades civis de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que incluam, entre suas finalidades, qualquer atividade de advocacia, desde que n\u00e3o configure sociedade de advogados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"averbar atos relativos \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es religiosas, independentemente de seus respectivos atos constitutivos estarem registrados naquele of\u00edcio do registro.","id":5655970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">averbar atos relativos \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es religiosas, independentemente de seus respectivos atos constitutivos estarem registrados naquele of\u00edcio do registro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registrar empres\u00e1rios individuais.","id":5655971,"corpo":"<p>registrar empres\u00e1rios individuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registrar mais de uma associa\u00e7\u00e3o com os mesmos membros e finalidades distintas.","id":5655972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar mais de uma associa\u00e7\u00e3o com os mesmos membros e finalidades distintas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registrar duas associa\u00e7\u00f5es com qualifica\u00e7\u00f5es semelhantes, ainda que tais semelhan\u00e7as as tornem suscet\u00edveis de serem confundidas.","id":5655973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar duas associa\u00e7\u00f5es com qualifica\u00e7\u00f5es semelhantes, ainda que tais semelhan\u00e7as as tornem suscet\u00edveis de serem confundidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 74 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas","oab":true,"nome":"Registro Civil das Pessoas Jur\u00eddicas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407229,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-das-pessoas-juridicas"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1514574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos prepostos dos not\u00e1rios e oficiais de registro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50184,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1515963,"hashId":"b240912318b2cd2cc6b466d8c86883cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos prepostos dos not\u00e1rios e oficiais de registro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5662235,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os substitutos somente poder\u00e3o praticar os atos que o not\u00e1rio ou oficial de registro lhes autorizar.","id":5662231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os substitutos somente poder\u00e3o praticar os atos que o not\u00e1rio ou oficial de registro lhes autorizar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se determinada serventia acumular as fun\u00e7\u00f5es de notas, protesto de t\u00edtulos, registro civil, t\u00edtulos e documentos e pessoas jur\u00eddicas, seu titular dever\u00e1 designar, no m\u00ednimo, cinco substitutos.","id":5662232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se determinada serventia acumular as fun\u00e7\u00f5es de notas, protesto de t\u00edtulos, registro civil, t\u00edtulos e documentos e pessoas jur\u00eddicas, seu titular dever\u00e1 designar, no m\u00ednimo, cinco substitutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O escrevente pode, a depender da situa\u00e7\u00e3o, praticar todos os atos pr\u00f3prios do not\u00e1rio ou registrador, exceto lavrar testamentos.","id":5662233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O escrevente pode, a depender da situa\u00e7\u00e3o, praticar todos os atos pr\u00f3prios do not\u00e1rio ou registrador, exceto lavrar testamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os escreventes e demais auxiliares dos cart\u00f3rios extrajudiciais, contratados pelo regime celetista, s\u00e3o considerados servidores p\u00fablicos estatut\u00e1rios e possuem estabilidade.","id":5662234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os escreventes e demais auxiliares dos cart\u00f3rios extrajudiciais, contratados pelo regime celetista, s\u00e3o considerados servidores p\u00fablicos estatut\u00e1rios e possuem estabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser designado para responder provisoriamente pelo servi\u00e7o, at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico, o substituto mais antigo da serventia.","id":5662235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser designado para responder provisoriamente pelo servi\u00e7o, at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico, o substituto mais antigo da serventia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407227,"slug":"direito-notarial-e-registral-nocoes-fundamentais-de-direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Atos Notariais e princ\u00edpios notariais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Atos Notariais e princ\u00edpios notariais","pai":407227,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407236,"slug":"direito-notarial-e-registral-teoria-geral-dos-atos-notariais-e-principios-notariais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral dos Registros P\u00fablicos e Princ\u00edpios Registrais","oab":true,"nome":"Teoria Geral dos Registros P\u00fablicos e Princ\u00edpios Registrais","pai":407227,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407237,"slug":"direito-notarial-e-registral-teoria-geral-dos-registros-publicos-e-principios-registrais"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1515963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao registro civil de pessoas naturais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50184,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1515966,"hashId":"57354b8ed0f09b00a5d742cb706de3e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao registro civil de pessoas naturais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5662249,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presun\u00e7\u00e3o legal da paternidade, inclusive para fins de registro civil, \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos em que os pais sejam casados entre si ou vivam em uni\u00e3o est\u00e1vel, conforme disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil.","id":5662246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presun\u00e7\u00e3o legal da paternidade, inclusive para fins de registro civil, \u00e9 aplic\u00e1vel aos casos em que os pais sejam casados entre si ou vivam em uni\u00e3o est\u00e1vel, conforme disp\u00f5e o C\u00f3digo Civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos casos em que o registrando for pessoa incapaz internada em hospital psiqui\u00e1trico, hospital de cust\u00f3dia e tratamento psiqui\u00e1trico, hospital de retaguarda, servi\u00e7os de acolhimento em abrigos institucionais de longa perman\u00eancia, ou institui\u00e7\u00f5es afins, poder\u00e1 o MP, ap\u00f3s pr\u00e9via interdi\u00e7\u00e3o, requerer o registro tardio de nascimento.","id":5662247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos em que o registrando for pessoa incapaz internada em hospital psiqui\u00e1trico, hospital de cust\u00f3dia e tratamento psiqui\u00e1trico, hospital de retaguarda, servi\u00e7os de acolhimento em abrigos institucionais de longa perman\u00eancia, ou institui\u00e7\u00f5es afins, poder\u00e1 o MP, ap\u00f3s pr\u00e9via interdi\u00e7\u00e3o, requerer o registro tardio de nascimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No cart\u00f3rio de registro civil de pessoas naturais, s\u00e3o registrados os nascimentos; os casamentos; a convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento; os \u00f3bitos; as emancipa\u00e7\u00f5es; as interdi\u00e7\u00f5es; as senten\u00e7as que deferirem a ado\u00e7\u00e3o de maiores com base no C\u00f3digo Civil e de ado\u00e7\u00e3o unilateral com a preserva\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos de filia\u00e7\u00e3o com um dos genitores; as senten\u00e7as declarat\u00f3rias de aus\u00eancia e morte presumida; e as op\u00e7\u00f5es de nacionalidade.","id":5662248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No cart\u00f3rio de registro civil de pessoas naturais, s\u00e3o registrados os nascimentos; os casamentos; a convers\u00e3o da uni\u00e3o est\u00e1vel em casamento; os \u00f3bitos; as emancipa\u00e7\u00f5es; as interdi\u00e7\u00f5es; as senten\u00e7as que deferirem a ado\u00e7\u00e3o de maiores com base no C\u00f3digo Civil e de ado\u00e7\u00e3o unilateral com a preserva\u00e7\u00e3o dos v\u00ednculos de filia\u00e7\u00e3o com um dos genitores; as senten\u00e7as declarat\u00f3rias de aus\u00eancia e morte presumida; e as op\u00e7\u00f5es de nacionalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso haja pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do marido para a utiliza\u00e7\u00e3o de s\u00eamen de terceiro para a fecunda\u00e7\u00e3o de sua esposa, inexistir\u00e1 qualquer possibilidade de posterior nega\u00e7\u00e3o de paternidade, motivo pelo qual \u00e9 conveniente a sinaliza\u00e7\u00e3o, no assento de nascimento, da filia\u00e7\u00e3o por insemina\u00e7\u00e3o artificial heter\u00f3loga, cuidando o registrador de n\u00e3o divulgar o fato, salvo mediante requisi\u00e7\u00e3o judicial.","id":5662249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso haja pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do marido para a utiliza\u00e7\u00e3o de s\u00eamen de terceiro para a fecunda\u00e7\u00e3o de sua esposa, inexistir\u00e1 qualquer possibilidade de posterior nega\u00e7\u00e3o de paternidade, motivo pelo qual \u00e9 conveniente a sinaliza\u00e7\u00e3o, no assento de nascimento, da filia\u00e7\u00e3o por insemina\u00e7\u00e3o artificial heter\u00f3loga, cuidando o registrador de n\u00e3o divulgar o fato, salvo mediante requisi\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O reconhecimento de filho por relativamente incapaz, perante o oficial de registro de pessoas naturais, por escrito particular, reclama assist\u00eancia dos pais, tutores ou curadores.","id":5662250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O reconhecimento de filho por relativamente incapaz, perante o oficial de registro de pessoas naturais, por escrito particular, reclama assist\u00eancia dos pais, tutores ou curadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1515966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere ao registro civil das pessoas naturais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz de julgados do STJ.","provas":[{"id":50184,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-05-06 04:31:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1515975,"hashId":"62484fd870625f57db5aed2a373d8a26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao registro civil das pessoas naturais, assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz de julgados do STJ.<\/p>","resposta":5662291,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O erro a que tenha sido induzido o pai registral de crian\u00e7a nascida na const\u00e2ncia do casamento dele com a genitora, com quem o suposto pai n\u00e3o tenha estreitado afetividade suficiente para desfrutar da paternidade socioafetiva (posse de estado de filho), desafia a efic\u00e1cia constitutiva negativa de estado, com a consequente altera\u00e7\u00e3o do registro p\u00fablico de nascimento da crian\u00e7a, para fazer constar o nome do pai biol\u00f3gico, excluindo-se, consectariamente, o nome dos av\u00f3s registrais paternos.","id":5662291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O erro a que tenha sido induzido o pai registral de crian\u00e7a nascida na const\u00e2ncia do casamento dele com a genitora, com quem o suposto pai n\u00e3o tenha estreitado afetividade suficiente para desfrutar da paternidade socioafetiva (posse de estado de filho), desafia a efic\u00e1cia constitutiva negativa de estado, com a consequente altera\u00e7\u00e3o do registro p\u00fablico de nascimento da crian\u00e7a, para fazer constar o nome do pai biol\u00f3gico, excluindo-se, consectariamente, o nome dos av\u00f3s registrais paternos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A legitimidade ordin\u00e1ria ativa da a\u00e7\u00e3o negat\u00f3ria de paternidade compete exclusivamente ao pai registral por ser a\u00e7\u00e3o de estado, que protege direitos personal\u00edssimos e indispon\u00edveis do genitor, mas comporta, excepcionalmente, sub-roga\u00e7\u00e3o ao av\u00f4 paterno.","id":5662292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legitimidade ordin\u00e1ria ativa da a\u00e7\u00e3o negat\u00f3ria de paternidade compete exclusivamente ao pai registral por ser a\u00e7\u00e3o de estado, que protege direitos personal\u00edssimos e indispon\u00edveis do genitor, mas comporta, excepcionalmente, sub-roga\u00e7\u00e3o ao av\u00f4 paterno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O registro civil tardio de nascimento de pessoa falecida, al\u00e9m de n\u00e3o encontrar abrigo no ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio, tem potencialidade de acarretar preju\u00edzo a terceiros.","id":5662293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro civil tardio de nascimento de pessoa falecida, al\u00e9m de n\u00e3o encontrar abrigo no ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio, tem potencialidade de acarretar preju\u00edzo a terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apesar de a lei n\u00e3o fazer nenhuma exig\u00eancia de observ\u00e2ncia de determinada ordem no que tange aos apelidos de fam\u00edlia do nome do indiv\u00edduo, o registrador deve observar os usos e costumes como fonte do direito, para o fim de zelar para que o sobrenome paterno seja o \u00faltimo na composi\u00e7\u00e3o do nome da pessoa.","id":5662294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar de a lei n\u00e3o fazer nenhuma exig\u00eancia de observ\u00e2ncia de determinada ordem no que tange aos apelidos de fam\u00edlia do nome do indiv\u00edduo, o registrador deve observar os usos e costumes como fonte do direito, para o fim de zelar para que o sobrenome paterno seja o \u00faltimo na composi\u00e7\u00e3o do nome da pessoa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o do sobrenome de um dos nubentes no nome do outro somente pode ser feita at\u00e9 lavratura do assento de casamento.","id":5662295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A op\u00e7\u00e3o da inclus\u00e3o do sobrenome de um dos nubentes no nome do outro somente pode ser feita at\u00e9 lavratura do assento de casamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432018,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Registro Civil de Pessoas Naturais","oab":true,"nome":"Registro Civil de Pessoas Naturais","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407228,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-civil-de-pessoas-naturais"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1515975","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as t\u00e9cnicas usadas na terapia cognitivo comportamental, analise as afirmativas a seguir.I. A t\u00e9cnica de role\u2010play n\u00e3o \u00e9 integra a pr\u00e1tica da terapia cognitivo\u2010comportamental.II. O trabalho de identifica\u00e7\u00e3o dos pensamentos disfuncionais \u00e9 conduzido pelo terapeuta.III. A descoberta guiada utiliza o questionamento socr\u00e1tico para trazer a informa\u00e7\u00e3o \u00e0 consci\u00eancia do paciente.Assinale:","provas":[{"id":62169,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Psic\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-06 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1896794,"hashId":"cf273f2de1336b42e11a95bd1e0a4982","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as t\u00e9cnicas usadas na terapia cognitivo comportamental, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A t\u00e9cnica de <em>role\u2010pla<\/em>y n\u00e3o \u00e9 integra a pr\u00e1tica da terapia cognitivo\u2010comportamental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trabalho de identifica\u00e7\u00e3o dos pensamentos disfuncionais \u00e9 conduzido pelo terapeuta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A descoberta guiada utiliza o questionamento socr\u00e1tico para trazer a informa\u00e7\u00e3o \u00e0 consci\u00eancia do paciente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale:<\/p>","resposta":7311091,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se todas as afirmativas estiverem corretas.","id":7311088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se todas as afirmativas estiverem corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa I estiver correta.","id":7311089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa I estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa II estiver correta.","id":7311090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa II estiver correta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente a afirmativa III estiver correta.","id":7311091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente a afirmativa III estiver correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.","id":7311092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se somente as afirmativas I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"nome_clean":"Cognitiva","oab":false,"nome":"Cognitiva","pai":398597,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398599,"slug":"psicologia-cognitiva"}],"slug":"psicologia\/1896794","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria no Brasil \u00e9 regida por uma s\u00e9rie de normas legais e infralegais, baseadas na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Pode-se afirmar, com base nessas normas, que \u00e9 vedada pela Carta Magna:","provas":[{"id":62266,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2013-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-contador-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Contador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-03 16:59:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1902301,"hashId":"394a1cd991471c62fb6b89f5fadf3494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria no Brasil \u00e9 regida por uma s\u00e9rie de normas legais e infralegais, baseadas na pr\u00f3pria Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Pode-se afirmar, com base nessas normas, que \u00e9 vedada pela Carta Magna:<\/p>","resposta":7336290,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a abertura de cr\u00e9dito adicional sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e sem indica\u00e7\u00e3o dos recursos correspondentes","id":7336289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a abertura de cr\u00e9dito adicional sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e sem indica\u00e7\u00e3o dos recursos correspondentes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica, de recursos do or\u00e7amento fiscal e da seguridade social para suprir necessidade ou cobrir d\u00e9ficit de empresas, funda\u00e7\u00f5es e fundos","id":7336290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o, sem autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica, de recursos do or\u00e7amento fiscal e da seguridade social para suprir necessidade ou cobrir d\u00e9ficit de empresas, funda\u00e7\u00f5es e fundos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos que excedam o montante das despesas de capital, ressalvadas as autorizadas mediante cr\u00e9ditos suplementares ou extraordin\u00e1rios com finalidade precisa, aprovados pelo Poder Legislativo por maioria absoluta","id":7336291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos que excedam o montante das despesas de capital, ressalvadas as autorizadas mediante cr\u00e9ditos suplementares ou extraordin\u00e1rios com finalidade precisa, aprovados pelo Poder Legislativo por maioria absoluta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a transfer\u00eancia constitucional de recursos e a concess\u00e3o de empr\u00e9stimos, inclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, pelos Governos Federal e Estaduais e suas institui\u00e7\u00f5es financeiras, para pagamento de despesas com pessoal ativo, inativo e pensionista do Distrito Federal, dos Estados e dos Munic\u00edpios","id":7336292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a transfer\u00eancia constitucional de recursos e a concess\u00e3o de empr\u00e9stimos, inclusive por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, pelos Governos Federal e Estaduais e suas institui\u00e7\u00f5es financeiras, para pagamento de despesas com pessoal ativo, inativo e pensionista do Distrito Federal, dos Estados e dos Munic\u00edpios<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Fontes de Recursos dos Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":405641,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411817,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-fontes-de-recursos-dos-creditos-adicionais"},{"nome_clean":"Nulidades","oab":false,"nome":"Nulidades","pai":411960,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411962,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-nulidades"},{"nome_clean":"Regra de Ouro na LRF","oab":false,"nome":"Regra de Ouro na LRF","pai":405662,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411980,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-regra-de-ouro-na-lrf"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento Fiscal - OF","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424721,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-fiscal-of"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento da Seguridade Social - OSS","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424723,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-da-seguridade-social-oss"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os reposit\u00f3rios digitais s\u00e3o, hoje, importantes dispositivos de mem\u00f3ria das institui\u00e7\u00f5es de P&D. Eles podem ser implementados em diferentes plataformas, tais como:","provas":[{"id":19204,"cargo":{"descricao":"Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia","id":10277},"orgao":{"nome":"Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia Aeroespacial - DCTA","sigla":"DCTA","id":3124,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dcta-sp-2013-vunesp-analista-em-cet-junior-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"VUNESP - DCTA - Analista em C&T J\u00fanior - \u00c1rea Biblioteconomia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-04 04:30:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":664745,"hashId":"4738f752896b0c3fbb55d9ea5d0d40a8","enunciado":"<p align=justify>Os reposit\u00f3rios digitais s\u00e3o, hoje, importantes dispositivos\r\nde mem\u00f3ria das institui\u00e7\u00f5es de P&D. Eles podem ser implementados\r\nem diferentes plataformas, tais como:<\/p>","resposta":2280566,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CDSware, DSpace, Eprints Software, i-Tor e eDoc Server.","id":2280566,"corpo":"<p align=justify>CDSware, DSpace, Eprints Software, i-Tor e eDoc Server.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CDSISIS, DSpace, MyCore, Eprints Software e Moodle.","id":2280567,"corpo":"<p align=justify>CDSISIS, DSpace, MyCore, Eprints Software e Moodle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"DSpace, WebCT, Eprints Software, i-Tor e e Sakai.","id":2280568,"corpo":"<p align=justify>DSpace, WebCT, Eprints Software, i-Tor e e Sakai.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"WebCT, Sakai, DSpace, CDSware e Eprints Software.","id":2280569,"corpo":"<p align=justify>WebCT, Sakai, DSpace, CDSware e Eprints Software.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DSpace, MyCore, WebCT, Sakai e eDoc Server.","id":2280570,"corpo":"<p align=justify>DSpace, MyCore, WebCT, Sakai e eDoc Server.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306570,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/664745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A responsabilidade pela elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 da Secretaria de Or\u00e7amento Federal, do MPOG.","provas":[{"id":19804,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea 1","id":10630},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional do Cinema","sigla":"ANCINE","id":28,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ancine-2013-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANCINE - Analista Administrativo - \u00c1rea 1 - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-04 04:30:59","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":685116,"hashId":"09458842feaf36e6d8df08c687f2ce66","enunciado":"<p align=justify>A responsabilidade pela elabora\u00e7\u00e3o da proposta or\u00e7ament\u00e1ria\r\n\u00e9 da Secretaria de Or\u00e7amento Federal, do MPOG.<\/p>","resposta":2339763,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao processo or\u00e7ament\u00e1rio no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica do Brasil, julgue os itens que se seguem.","id":311167,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao processo or\u00e7ament\u00e1rio no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica do Brasil, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Aloca\u00e7\u00e3o de Recursos e o Papel dos Agentes no Processo","oab":false,"nome":"Aloca\u00e7\u00e3o de Recursos e o Papel dos Agentes no Processo","pai":411790,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411794,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-alocacao-de-recursos-e-o-papel-dos-agentes-no-processo"},{"nome_clean":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","oab":false,"nome":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","pai":411917,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411937,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistema-de-planejamento-e-orcamento-federal-spof"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/685116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - Direito Tribut\u00e1rio","id":16881}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Delta Ltda. Com\u00e9rcio de Utilidades Dom\u00e9sticas, que adquiriu de outra empresa, a qual estava encerrando suas atividades, m\u00f3veis e utens\u00edlios para serem utilizados em seu neg\u00f3cio, continuando a mesma explora\u00e7\u00e3o comercial, sob raz\u00e3o social distinta, \u00e9 tipificada pela lei tribut\u00e1ria como","provas":[{"id":37869,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - Direito Tribut\u00e1rio","id":16881},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-consultor-legislativo-especial-direito-tributario-2","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Consultor Legislativo Especial - Direito Tribut\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-05 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1090963,"hashId":"b75a0cf5f8419f15cbad47ddcf813ae3","enunciado":"<p align=\"justify\">Delta Ltda. Com\u00e9rcio de Utilidades Dom\u00e9sticas, que adquiriu de\r\noutra empresa, a qual estava encerrando suas atividades, m\u00f3veis\r\ne utens\u00edlios para serem utilizados em seu neg\u00f3cio, continuando a\r\nmesma explora\u00e7\u00e3o comercial, sob raz\u00e3o social distinta, \u00e9\r\ntipificada pela lei tribut\u00e1ria como<\/p>","resposta":3851949,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"terceiro respons\u00e1vel.","id":3851947,"corpo":"<p align=justify>terceiro respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"representante tribut\u00e1rio.","id":3851948,"corpo":"<p align=justify>representante tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel por sucess\u00e3o.","id":3851949,"corpo":"<p align=justify>respons\u00e1vel por sucess\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sucessor empresarial.","id":3851950,"corpo":"<p align=justify>sucessor empresarial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel pessoal.","id":3851951,"corpo":"<p align=justify>respons\u00e1vel pessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Na Sucess\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Na Sucess\u00e3o Empresarial","pai":417885,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417889,"slug":"direito-tributario-na-sucessao-empresarial"}],"slug":"direito-tributario\/1090963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pre\u00e7os p\u00fablicos e taxas","provas":[{"id":33422,"cargo":{"descricao":"Analista em Planejamento P\u00fablico","id":16025},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-planejamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Planejamento P\u00fablico - 2013"},{"id":33423,"cargo":{"descricao":"Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico","id":16026},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Or\u00e7amento P\u00fablico - 2013"},{"id":33424,"cargo":{"descricao":"Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":16027},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2013-vunesp-analista-em-financas-publicas","tipo":1,"nome":"VUNESP - SEFAZ SP - Analista em Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1013992,"hashId":"8cba2e8efafb9d19446d5c7e86835700","enunciado":"Pre\u00e7os p\u00fablicos e taxas","resposta":3547696,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o sin\u00f4nimos visto que se referem \u00e0 contrapartida de uma atua\u00e7\u00e3o estatal, consubstanciada na presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico relativamente a quem deles se utiliza.","id":3547694,"corpo":"s\u00e3o sin\u00f4nimos visto que se referem \u00e0 contrapartida de\r\numa atua\u00e7\u00e3o estatal, consubstanciada na presta\u00e7\u00e3o de um\r\nservi\u00e7o p\u00fablico relativamente a quem deles se utiliza.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o institutos diversos, posto que os pre\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o receitas derivadas, enquanto que as taxas guardam correspond\u00eancia com as tarifas que s\u00e3o valores pagos aos concession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":3547695,"corpo":"s\u00e3o institutos diversos, posto que os pre\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o\r\nreceitas derivadas, enquanto que as taxas guardam correspond\u00eancia\r\ncom as tarifas que s\u00e3o valores pagos aos\r\nconcession\u00e1rios de servi\u00e7os p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se confundem porque as taxas s\u00e3o compuls\u00f3rias e t\u00eam sua cobran\u00e7a condicionada \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, enquanto que os pre\u00e7os p\u00fablicos correspondem \u00e0 receita origin\u00e1ria.","id":3547696,"corpo":"n\u00e3o se confundem porque as taxas s\u00e3o compuls\u00f3rias\r\ne t\u00eam sua cobran\u00e7a condicionada \u00e0 pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, enquanto que os pre\u00e7os p\u00fablicos correspondem\r\n\u00e0 receita origin\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o sin\u00f4nimos porque se referem \u00e0 contrapartida de uma atua\u00e7\u00e3o do poder do poder p\u00fablico, consubstanciada na presta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico, relativamente a quem deles se utiliza, correspondendo ambos os termos, genericamente, \u00e0 receita p\u00fablica.","id":3547697,"corpo":"s\u00e3o sin\u00f4nimos porque se referem \u00e0 contrapartida de uma\r\natua\u00e7\u00e3o do poder do poder p\u00fablico, consubstanciada na\r\npresta\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o p\u00fablico, relativamente a quem\r\ndeles se utiliza, correspondendo ambos os termos, genericamente,\r\n\u00e0 receita p\u00fablica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correspondem a receitas de natureza diversa, posto que os pre\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o receitas obtidas pelo poder p\u00fablico de forma derivada, enquanto que as taxas s\u00e3o receitas origin\u00e1rias.","id":3547698,"corpo":"correspondem a receitas de natureza diversa, posto que\r\nos pre\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o receitas obtidas pelo poder p\u00fablico\r\nde forma derivada, enquanto que as taxas s\u00e3o receitas\r\norigin\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371900,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"},{"nome_clean":"Taxas e Pre\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Taxas e Pre\u00e7os P\u00fablicos","pai":407162,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417766,"slug":"direito-tributario-taxas-e-precos-publicos"}],"slug":"direito-tributario\/1013992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - Direito Tribut\u00e1rio","id":16881}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, assinale a alternativa que identifica duas hip\u00f3teses de n\u00e3o incid\u00eancia do ICMS.","provas":[{"id":37869,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo Especial - Direito Tribut\u00e1rio","id":16881},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-consultor-legislativo-especial-direito-tributario-2","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Consultor Legislativo Especial - Direito Tribut\u00e1rio - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1090976,"hashId":"b55865e7a87ece55d763c16143f119af","enunciado":"<p align=justify>Conforme a legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, assinale a alternativa que\r\nidentifica duas hip\u00f3teses de n\u00e3o incid\u00eancia do ICMS.<\/p>","resposta":3852013,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito presumido e transporte intermunicipal urbano, em regi\u00e3o metropolitana.","id":3852012,"corpo":"<p align=justify>Cr\u00e9dito presumido e transporte intermunicipal urbano, em\r\nregi\u00e3o metropolitana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o com derivado de polipropileno e opera\u00e7\u00e3o de aliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia.","id":3852013,"corpo":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00e3o com derivado de polipropileno e opera\u00e7\u00e3o de\r\naliena\u00e7\u00e3o fiduci\u00e1ria em garantia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia de bens m\u00f3veis salvados de sinistro e anistia.","id":3852014,"corpo":"<p align=justify>Opera\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia de bens m\u00f3veis salvados de\r\nsinistro e anistia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia de propriedade de estabelecimento industrial e redu\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo.","id":3852015,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancia de propriedade de estabelecimento industrial e\r\nredu\u00e7\u00e3o de base de c\u00e1lculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Remiss\u00e3o de d\u00e9bitos fiscais e opera\u00e7\u00e3o com ouro como ativo financeiro.","id":3852016,"corpo":"<p align=justify>Remiss\u00e3o de d\u00e9bitos fiscais e opera\u00e7\u00e3o com ouro como ativo\r\nfinanceiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/1090976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento, Gest\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas\/Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es","id":11998}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In Texts I and II, in terms of reference, one notices that","provas":[{"id":22958,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento, Gest\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas\/Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es","id":11998},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ibge-2013-cesgranrio-analista-de-planejamento-gestao-e-infraestrutura-area-analise-de-sistemas-desenvolvimento-de-aplicacoes","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Analista de Planejamento, Gest\u00e3o e Infraestrutura - \u00c1rea An\u00e1lise de Sistemas\/Desenvolvimento de Aplica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":769999,"hashId":"8b31527910f739dc625859bc216bf6ea","enunciado":"In Texts I and II, in terms of reference, one notices that","resposta":2670711,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"other (Text I, line 23) refers to impacts (Text I, line 23).","id":2670708,"corpo":"other (Text I, line 23) refers to impacts (Text I, line 23).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"these (Text I, line 33) refers to programs (Text I, line 31).","id":2670709,"corpo":"these (Text I, line 33) refers to programs (Text I, line 31).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"them (Text II, line 46) refers to working folks (Text II, line 48).","id":2670710,"corpo":"them (Text II, line 46) refers to working folks (Text II,\r\nline 48).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"it (Text II, line 48) refers to way of life (Text II, line 47).","id":2670711,"corpo":"it (Text II, line 48) refers to way of life (Text II, line 47).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"these (Text II, line 56) refers to workplaces (Text II, line 56).","id":2670712,"corpo":"these (Text II, line 56) refers to workplaces (Text II,\r\nline 56).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" ","id":326146,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22958\/3.gif><\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22958\/Untitled.gif><\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/769999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno II","id":12817}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consta na NBR 14653 a consolida\u00e7\u00e3o dos conceitos, m\u00e9todos e procedimentos gerais para os servi\u00e7os t\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o de bens. Leia as senten\u00e7as abaixo contendo alguns conceitos descritos nesta norma, e assinale a alternativa INCORRETA: I. Avalia\u00e7\u00e3o de bens: an\u00e1lise t\u00e9cnica, realizada por engenheiro de avalia\u00e7\u00f5es, para identificar o valor de um bem, de seus custos, frutos e direitos, assim como determinar indicadores da viabilidade de sua utiliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, para uma determinada finalidade, situa\u00e7\u00e3o e data. II. bem: coisa que tem valor, suscet\u00edvel de utiliza\u00e7\u00e3o ou que pode ser objeto de direito, que integra um patrim\u00f4nio. Bem tang\u00edvel \u00e9 o bem identificado materialmente (por exemplo: im\u00f3veis, equipamentos, mat\u00e9rias-primas) e bem intang\u00edvel \u00e9 o bem que se incorpora ao principal e que possui valor isoladamente, incorporado ou n\u00e3o a ele.","provas":[{"id":25247,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno I","id":12816},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-engenheiro-civil-pleno-i","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Engenheiro Civil Pleno I - 2013"},{"id":25248,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil Pleno II","id":12817},"orgao":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Institucional das Cidades do Cear\u00e1","sigla":"IDECI","id":3265,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ideci-ce-2013-ibfc-engenheiro-civil-pleno-ii","tipo":1,"nome":"IBFC - IDECI - Engenheiro Civil Pleno II - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":855895,"hashId":"b7fb129563d476dce3235f229bf0f4a5","enunciado":"<p>Consta na NBR 14653 a consolida\u00e7\u00e3o dos conceitos,\r\nm\u00e9todos e procedimentos gerais para os servi\u00e7os\r\nt\u00e9cnicos de avalia\u00e7\u00e3o de bens. Leia as senten\u00e7as abaixo\r\ncontendo alguns conceitos descritos nesta norma, e\r\nassinale a alternativa INCORRETA:\r\n<\/p><p>I. Avalia\u00e7\u00e3o de bens: an\u00e1lise t\u00e9cnica, realizada por\r\nengenheiro de avalia\u00e7\u00f5es, para identificar o valor de um\r\nbem, de seus custos, frutos e direitos, assim como\r\ndeterminar indicadores da viabilidade de sua utiliza\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica, para uma determinada finalidade, situa\u00e7\u00e3o\r\ne data.\r\n<\/p><p>II. bem: coisa que tem valor, suscet\u00edvel de utiliza\u00e7\u00e3o ou\r\nque pode ser objeto de direito, que integra um patrim\u00f4nio.\r\nBem tang\u00edvel \u00e9 o bem identificado materialmente (por\r\nexemplo: im\u00f3veis, equipamentos, mat\u00e9rias-primas) e\r\nbem intang\u00edvel \u00e9 o bem que se incorpora ao principal\r\ne que possui valor isoladamente, incorporado ou n\u00e3o a\r\nele.<\/p>","resposta":2961934,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A alternativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.","id":2961934,"corpo":"A alternativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alternativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.","id":2961935,"corpo":"A alternativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":2961936,"corpo":"As alternativas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As alternativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":2961937,"corpo":"As alternativas I e II est\u00e3o incorretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":343882,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14653 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14653 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396250,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14653-abnt"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Imobili\u00e1ria em Engenharia Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416483,"slug":"engenharia-civil-avaliacao-imobiliaria-em-engenharia-civil"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 14653 \u2013 Metodologias e parametriza\u00e7\u00f5es utilizadas nos laudos e pareceres de avalia\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica de im\u00f3veis","oab":false,"nome":"NBR 14653 \u2013 Metodologias e parametriza\u00e7\u00f5es utilizadas nos laudos e pareceres de avalia\u00e7\u00e3o mercadol\u00f3gica de im\u00f3veis","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429826,"slug":"engenharia-civil-nbr-14653-metodologias-e-parametrizacoes-utilizadas-nos-laudos-e-pareceres-de-avaliacao-mercadologica-de-imoveis"},{"nome_clean":"NBR 14653-1 \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o de bens: Procedimentos gerais","oab":false,"nome":"NBR 14653-1 \u2013 Avalia\u00e7\u00e3o de bens: Procedimentos gerais","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429827,"slug":"engenharia-civil-nbr-14653-1-avaliacao-de-bens-procedimentos-gerais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/855895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, o incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular e a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas acontecem durante os processos de elabora\u00e7\u00e3o e de discuss\u00e3o","provas":[{"id":61954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 19:24:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1916273,"hashId":"921f4f396468d863b80d53ca193e4248","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos instrumentos de transpar\u00eancia da gest\u00e3o fiscal, o incentivo \u00e0 participa\u00e7\u00e3o popular e a realiza\u00e7\u00e3o de audi\u00eancias p\u00fablicas acontecem durante os processos de elabora\u00e7\u00e3o e de discuss\u00e3o<\/p>","resposta":7397784,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do or\u00e7amento..","id":7397784,"corpo":"<p>do or\u00e7amento..<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.","id":7397785,"corpo":"<p>do relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal.","id":7397786,"corpo":"<p>do relat\u00f3rio de Gest\u00e3o Fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da presta\u00e7\u00e3o de contas.","id":7397787,"corpo":"<p>da presta\u00e7\u00e3o de contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do parecer pr\u00e9vio do Poder Legislativo sobre as contas p\u00fablicas.","id":7397788,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do parecer pr\u00e9vio do Poder Legislativo sobre as contas p\u00fablicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","oab":false,"nome":"Da Transpar\u00eancia da Gest\u00e3o Fiscal","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424411,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-da-transparencia-da-gestao-fiscal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A receita corrente tribut\u00e1ria no valor de $300 aprovada em LOA apresentou no final do per\u00edodo um d\u00e9ficit de $40 e uma inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa de $30, o que revela que o valor previsto, mas n\u00e3o registrado no est\u00e1gio denominado lan\u00e7amento, foi de","provas":[{"id":61954,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Mato Grosso","sigla":"ALE MT","id":4960,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ale-mt-mt-2013-fgv-administrador","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MT - Administrador - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 19:22:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1916256,"hashId":"7df51642aeea9b5b4cc490423acd1646","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita corrente tribut\u00e1ria no valor de $300 aprovada em LOA apresentou no final do per\u00edodo um d\u00e9ficit de $40 e uma inscri\u00e7\u00e3o em d\u00edvida ativa de $30, o que revela que o valor previsto, mas n\u00e3o registrado no est\u00e1gio denominado lan\u00e7amento, foi de<\/p>","resposta":7397707,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.","id":7397707,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":7397708,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30.","id":7397709,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40.","id":7397710,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50.","id":7397711,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477259,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios\/Etapas da Receita P\u00fablica","pai":405642,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405645,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-estagios-etapas-da-receita-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique o conceito de receita p\u00fablica que n\u00e3o \u00e9 pertinente \u00e0 sua defini\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60153,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC","id":4608},"orgao":{"nome":"Secretaria do Tesouro Nacional","sigla":"STN","id":1050,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"stn-2013-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc","tipo":1,"nome":"ESAF - STN - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-07 19:37:21","carreiras":[{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1830192,"hashId":"69efec57ca0bb4036a77dd00d37b3c8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique o conceito de receita p\u00fablica que <u>n\u00e3o<\/u> \u00e9 pertinente \u00e0 sua defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7020866,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A multa \u00e9 uma receita de car\u00e1ter n\u00e3o tribut\u00e1rio.","id":7020863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A multa \u00e9 uma receita de car\u00e1ter n\u00e3o tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As taxas s\u00e3o receitas tribut\u00e1rias.","id":7020864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As taxas s\u00e3o receitas tribut\u00e1rias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As receitas correntes aumentam a disponibilidade financeira do Estado, com efeito positivo no patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":7020865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas correntes aumentam a disponibilidade financeira do Estado, com efeito positivo no patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0s fontes de recursos, as receitas s\u00e3o classificadas em corrente e capital.","id":7020866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s fontes de recursos, as receitas s\u00e3o classificadas em corrente e capital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As receitas de capital aumentam as disponibilidades do Estado, mas n\u00e3o provocam efeito sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":7020867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas de capital aumentam as disponibilidades do Estado, mas n\u00e3o provocam efeito sobre o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467759,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Origens das Receitas Correntes","oab":false,"nome":"Origens das Receitas Correntes","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411857,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-correntes"},{"nome_clean":"Origens das Receitas de Capital","oab":false,"nome":"Origens das Receitas de Capital","pai":411856,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411858,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-origens-das-receitas-de-capital"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lucas, residente em Bras\u00edlia, foi contratado pela empresa Thor Industrial, em sua filial da cidade de Catal\u00e3o, para trabalhar como viajante comercial. Durante o contrato de trabalho prestou servi\u00e7os em v\u00e1rias cidades do Estado de Goi\u00e1s e no Distrito Federal, sempre subordinado \u00e0 diretoria comercial regional de Catal\u00e3o. A sede da empresa est\u00e1 localizada na cidade de Goi\u00e2nia. Ap\u00f3s quatro anos, foi dispensado sem receber saldo salarial, f\u00e9rias vencidas e verbas rescis\u00f3rias. A compet\u00eancia territorial para o ajuizamento da reclama\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e9 de","provas":[{"id":19865,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 18\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 18","id":1162,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-18-2013-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 18 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":688599,"hashId":"674682c630e4a2421bf78083ffa80b45","enunciado":"<p align=justify>Lucas, residente em Bras\u00edlia, foi contratado pela empresa\r\nThor Industrial, em sua filial da cidade de Catal\u00e3o, para\r\ntrabalhar como viajante comercial. Durante o contrato de\r\ntrabalho prestou servi\u00e7os em v\u00e1rias cidades do Estado de\r\nGoi\u00e1s e no Distrito Federal, sempre subordinado \u00e0 diretoria\r\ncomercial regional de Catal\u00e3o. A sede da empresa est\u00e1\r\nlocalizada na cidade de Goi\u00e2nia. Ap\u00f3s quatro anos, foi dispensado\r\nsem receber saldo salarial, f\u00e9rias vencidas e verbas\r\nrescis\u00f3rias. A compet\u00eancia territorial para o ajuizamento\r\nda reclama\u00e7\u00e3o trabalhista \u00e9 de<\/p>","resposta":2348619,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Catal\u00e3o, por ser a cidade da filial em que ele esteve subordinado.","id":2348619,"corpo":"<p align=justify>Catal\u00e3o, por ser a cidade da filial em que ele esteve\r\nsubordinado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"qualquer cidade onde ele tenha trabalhado, exceto Bras\u00edlia por pertencer ao Distrito Federal.","id":2348620,"corpo":"<p align=justify>qualquer cidade onde ele tenha trabalhado, exceto\r\nBras\u00edlia por pertencer ao Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bras\u00edlia, por ser a Capital Federal do Brasil.","id":2348621,"corpo":"<p align=justify>Bras\u00edlia, por ser a Capital Federal do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Goi\u00e2nia, por ser a sede da empresa empregadora.","id":2348622,"corpo":"<p align=justify>Goi\u00e2nia, por ser a sede da empresa empregadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Goi\u00e2nia, Catal\u00e3o ou Bras\u00edlia, sendo que a escolha ser\u00e1 da empresa empregadora.","id":2348623,"corpo":"<p align=justify>Goi\u00e2nia, Catal\u00e3o ou Bras\u00edlia, sendo que a escolha\r\nser\u00e1 da empresa empregadora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":312030,"enunciado":"","rotulo":6,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406818,"slug":"direito-processual-do-trabalho-jurisdicao-e-competencia-da-justica-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/688599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar.","provas":[{"id":49836,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento","id":17626},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-provimento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Provimento - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-07 04:01:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1505846,"hashId":"d16d28e3623fa70e1ee4ef443d56ba72","enunciado":"<p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca das limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar.<\/p>","resposta":5618098,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica-se o princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal tribut\u00e1ria ao imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.","id":5618094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica-se o princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal tribut\u00e1ria ao imposto sobre opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, c\u00e2mbio e seguro, ou relativas a t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da anterioridade anual tribut\u00e1ria n\u00e3o se aplica ao imposto sobre propriedade predial e territorial urbana.","id":5618095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da anterioridade anual tribut\u00e1ria n\u00e3o se aplica ao imposto sobre propriedade predial e territorial urbana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da anterioridade anual tribut\u00e1ria n\u00e3o se aplica ao imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.","id":5618096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da anterioridade anual tribut\u00e1ria n\u00e3o se aplica ao imposto sobre a renda e proventos de qualquer natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal tribut\u00e1ria n\u00e3o se aplica ao imposto sobre produtos industrializados.","id":5618097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio da anterioridade nonagesimal tribut\u00e1ria n\u00e3o se aplica ao imposto sobre produtos industrializados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplica-se o princ\u00edpio da anterioridade anual tribut\u00e1ria ao empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio para investimento p\u00fablico de car\u00e1ter urgente.","id":5618098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica-se o princ\u00edpio da anterioridade anual tribut\u00e1ria ao empr\u00e9stimo compuls\u00f3rio para investimento p\u00fablico de car\u00e1ter urgente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Anterioridade Anual (Anterioridade Comum \/ Anterioridade Geral \/ Anterioridade do Exerc\u00edcio Financeiro \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Anterioridade Anual (Anterioridade Comum \/ Anterioridade Geral \/ Anterioridade do Exerc\u00edcio Financeiro \/ Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica)","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415868,"slug":"direito-tributario-principio-da-anterioridade-anual-anterioridade-comum-anterioridade-geral-anterioridade-do-exercicio-financeiro-principio-da-seguranca-juridica"}],"slug":"direito-tributario\/1505846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os telefones celulares est\u00e3o presentes na vida cotidiana das pessoas, de modo que \u00e9 dif\u00edcil imaginar a vida moderna sem tais aparelhos. Sobre o funcionamento da rede em c\u00e9lulas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":51937,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1570754,"hashId":"516efed949b2991488f4f759419a2998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os telefones celulares est\u00e3o presentes na vida cotidiana das pessoas, de modo que \u00e9 dif\u00edcil imaginar a vida moderna sem tais aparelhos. Sobre o funcionamento da rede em c\u00e9lulas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":5890489,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As c\u00e9lulas s\u00e3o controladas por uma operadora estatal, que designa os n\u00fameros e controla a utiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. No Brasil, o sinal dos telefones celulares pertence \u00e0 ANATEL.","id":5890487,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As c\u00e9lulas s\u00e3o controladas por uma operadora estatal, que designa os n\u00fameros e controla a utiliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. No Brasil, o sinal dos telefones celulares pertence \u00e0 ANATEL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sinais anal\u00f3gicos eram somente ondas de r\u00e1dio que eram transmitidas diretamente das torres para os aparelhos. Com os sinais digitais, o sinal de r\u00e1dio \u00e9 transmitido somente por sat\u00e9lites.","id":5890488,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais anal\u00f3gicos eram somente ondas de r\u00e1dio que eram transmitidas diretamente das torres para os aparelhos. Com os sinais digitais, o sinal de r\u00e1dio \u00e9 transmitido somente por sat\u00e9lites.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Celulares s\u00e3o aparelhos que utilizam dupla frequ\u00eancia de r\u00e1dio para comunica\u00e7\u00e3o, controlado por uma esta\u00e7\u00e3o central que direciona qual c\u00e9lula \u00e9 utilizada e designa frequ\u00eancias para a comunica\u00e7\u00e3o.","id":5890489,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celulares s\u00e3o aparelhos que utilizam dupla frequ\u00eancia de r\u00e1dio para comunica\u00e7\u00e3o, controlado por uma esta\u00e7\u00e3o central que direciona qual c\u00e9lula \u00e9 utilizada e designa frequ\u00eancias para a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os aparelhos celulares dos dias atuais utilizam dupla frequ\u00eancia para dados e voz. As liga\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas de forma anal\u00f3gica as outras formas de comunica\u00e7\u00e3o, como sms, s\u00e3o feitas digitalmente.","id":5890490,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aparelhos celulares dos dias atuais utilizam dupla frequ\u00eancia para dados e voz. As liga\u00e7\u00f5es s\u00e3o feitas de forma anal\u00f3gica as outras formas de comunica\u00e7\u00e3o, como sms, s\u00e3o feitas digitalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o do sinal do celular permite saber exatamente onde est\u00e1 o aparelho a qualquer momento. Por isso celulares n\u00e3o usam sinais GPS, que utilizam energia demais para as baterias m\u00f3veis.","id":5890491,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A localiza\u00e7\u00e3o do sinal do celular permite saber exatamente onde est\u00e1 o aparelho a qualquer momento. Por isso celulares n\u00e3o usam sinais GPS, que utilizam energia demais para as baterias m\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439179,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"},{"nome_clean":"Tecnologia","oab":false,"nome":"Tecnologia","pai":407367,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407369,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-tecnologia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1570754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fase de execu\u00e7\u00e3o no processo trabalhista possui regramentos pr\u00f3prios e t\u00edpicos, conforme previs\u00f5es contidas na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, sendo correto afirmar sobre essa fase que","provas":[{"id":17304,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2013-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2013"},{"id":17305,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-9-2013-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-01 04:00:41","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":603885,"hashId":"108b3939bf572357afafca74b036cf55","enunciado":"<p align=justify>A fase de execu\u00e7\u00e3o no processo trabalhista possui regramentos\r\npr\u00f3prios e t\u00edpicos, conforme previs\u00f5es contidas na\r\nConsolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, sendo correto afirmar\r\nsobre essa fase que<\/p>","resposta":2119959,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mat\u00e9ria de defesa nos embargos do executado ser\u00e1 restrita \u00e0s alega\u00e7\u00f5es de cumprimento da decis\u00e3o ou do acordo, quita\u00e7\u00e3o ou prescri\u00e7\u00e3o da divida, n\u00e3o cabendo produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal.","id":2119956,"corpo":"<p align=justify>a mat\u00e9ria de defesa nos embargos do executado\r\nser\u00e1 restrita \u00e0s alega\u00e7\u00f5es de cumprimento da decis\u00e3o\r\nou do acordo, quita\u00e7\u00e3o ou prescri\u00e7\u00e3o da divida,\r\nn\u00e3o cabendo produ\u00e7\u00e3o de prova testemunhal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requerida a execu\u00e7\u00e3o, o Juiz mandar\u00e1 expedir mandado de cita\u00e7\u00e3o do executado para que fa\u00e7a o pagamento em 15 (quinze) dias ou garanta a execu\u00e7\u00e3o, sob pena de penhora.","id":2119957,"corpo":"<p align=justify>requerida a execu\u00e7\u00e3o, o Juiz mandar\u00e1 expedir mandado\r\nde cita\u00e7\u00e3o do executado para que fa\u00e7a o\r\npagamento em 15 (quinze) dias ou garanta a execu\u00e7\u00e3o,\r\nsob pena de penhora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o executado que n\u00e3o pagar a import\u00e2ncia reclamada poder\u00e1 nomear bens \u00e0 penhora, n\u00e3o havendo qualquer ordem preferencial a ser observada.","id":2119958,"corpo":"<p align=justify>o executado que n\u00e3o pagar a import\u00e2ncia reclamada\r\npoder\u00e1 nomear bens \u00e0 penhora, n\u00e3o havendo qualquer\r\nordem preferencial a ser observada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantida a execu\u00e7\u00e3o ou penhorados os bens, ter\u00e1 a empresa executada 5 (cinco) dias para apresentar embargos, cabendo igual prazo ao exequente para impugna\u00e7\u00e3o.","id":2119959,"corpo":"<p align=justify>garantida a execu\u00e7\u00e3o ou penhorados os bens, ter\u00e1 a\r\nempresa executada 5 (cinco) dias para apresentar\r\nembargos, cabendo igual prazo ao exequente para\r\nimpugna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o julgados em senten\u00e7as distintas os embargos e as impugna\u00e7\u00f5es \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o apresentadas pelos credores trabalhista e previdenci\u00e1rio, para possibilitar recursos parciais.","id":2119960,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e3o julgados em senten\u00e7as distintas os embargos\r\ne as impugna\u00e7\u00f5es \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o apresentadas pelos\r\ncredores trabalhista e previdenci\u00e1rio, para possibilitar\r\nrecursos parciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293409,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/603885","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":9538}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O motivo, que autoriza a pr\u00e1tica do ato administrativo, representa um pressuposto subjetivo, por estar relacionado ao agente p\u00fablico, e \u00e9 reconhecido como requisito de natureza vinculat\u00f3ria.","provas":[{"id":17152,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente Administrativo","id":9538},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"telebras-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-08 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":598489,"hashId":"21b789a689a46804e98d16662f1e6d69","enunciado":"<p align=justify>O motivo, que autoriza a pr\u00e1tica do ato administrativo,\r\nrepresenta um pressuposto subjetivo, por estar relacionado ao\r\nagente p\u00fablico, e \u00e9 reconhecido como requisito de natureza\r\nvinculat\u00f3ria.<\/p>","resposta":2103378,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2103377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2103378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica materializa sua atua\u00e7\u00e3o por meio dos atos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":292356,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica materializa sua atua\u00e7\u00e3o\r\npor meio dos atos administrativos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"}],"slug":"direito-administrativo\/598489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Banco Central do Brasil","id":10588}],"orgaos":[{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do regime jur\u00eddico-comercial em sede constitucional, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":19625,"cargo":{"descricao":"Procurador do Banco Central do Brasil","id":10588},"orgao":{"nome":"Banco Central do Brasil","sigla":"BACEN","id":53,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"bacen-2013-cespe-cebraspe-procurador-do-banco-central-do-brasil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BACEN - Procurador do Banco Central do Brasil - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-09 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Financeira \/ BACEN (Banco Central do Brasil)","descricao":"Cargos do BACEN","id":79},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":680580,"hashId":"7eea4b9970dc90bf435445e36ffe11bc","enunciado":"<p align=justify>Acerca do regime jur\u00eddico-comercial em sede constitucional,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":2327093,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os valores sociais do trabalho e da iniciativa privada constituem fundamento n\u00e3o s\u00f3 da ordem econ\u00f4mica, mas tamb\u00e9m da pr\u00f3pria Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":2327093,"corpo":"<p align=justify>Os valores sociais do trabalho e da iniciativa privada\r\nconstituem fundamento n\u00e3o s\u00f3 da ordem econ\u00f4mica, mas\r\ntamb\u00e9m da pr\u00f3pria Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Devido ao princ\u00edpio da livre iniciativa, a atividade banc\u00e1ria pode ser exercida independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, ainda que, depois de constitu\u00eddo o banco, este se subordine \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do BACEN.","id":2327094,"corpo":"<p align=justify>Devido ao princ\u00edpio da livre iniciativa, a atividade banc\u00e1ria\r\npode ser exercida independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o\r\np\u00fablico, ainda que, depois de constitu\u00eddo o banco, este se\r\nsubordine \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o do BACEN.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As sociedades de economia mista que exer\u00e7am atividade banc\u00e1ria podem ser beneficiadas, mediante autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica, por privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e0s do setor privado, quando submetidas a regime de liquida\u00e7\u00e3o extrajudicial pelo BACEN.","id":2327095,"corpo":"<p align=justify>As sociedades de economia mista que exer\u00e7am atividade\r\nbanc\u00e1ria podem ser beneficiadas, mediante autoriza\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa espec\u00edfica, por privil\u00e9gios fiscais n\u00e3o extensivos \u00e0s\r\ndo setor privado, quando submetidas a regime de liquida\u00e7\u00e3o\r\nextrajudicial pelo BACEN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilizado o dirigente de pessoa jur\u00eddica por conduta contr\u00e1ria \u00e0 economia popular, a responsabiliza\u00e7\u00e3o da empresa \u00e9 consect\u00e1rio l\u00f3gico e jur\u00eddico.","id":2327096,"corpo":"<p align=justify>Responsabilizado o dirigente de pessoa jur\u00eddica por conduta\r\ncontr\u00e1ria \u00e0 economia popular, a responsabiliza\u00e7\u00e3o da empresa\r\n\u00e9 consect\u00e1rio l\u00f3gico e jur\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado \u00e9 permitida apenas quando necess\u00e1rio aos imperativos da seguran\u00e7a nacional ou a relevante interesse coletivo, conforme previs\u00e3o legal.","id":2327097,"corpo":"<p align=justify>A explora\u00e7\u00e3o direta de atividade econ\u00f4mica pelo Estado \u00e9\r\npermitida apenas quando necess\u00e1rio aos imperativos da\r\nseguran\u00e7a nacional ou a relevante interesse coletivo, conforme\r\nprevis\u00e3o legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":310084,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou mecanismo de freios e contrapesos ou harmonia e independ\u00eancia entre os Poderes (artigo 2\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407567,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismo-de-freios-e-contrapesos-ou-harmonia-e-independencia-entre-os-poderes-artigo-2o-da-cf"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica agr\u00edcola e fundi\u00e1ria e reforma agr\u00e1ria (artigos 184 a 191 da CF)","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica agr\u00edcola e fundi\u00e1ria e reforma agr\u00e1ria (artigos 184 a 191 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407688,"slug":"direito-constitucional-politica-agricola-e-fundiaria-e-reforma-agraria-artigos-184-a-191-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/680580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 miss\u00e3o institucional das \u201cPol\u00edcias\u201d centrada na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":52035,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Piau\u00ed","sigla":"PM PI","id":3473,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pi-pi-2013-nucepe-uespi-soldado-da-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PM PI - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-24 18:25:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1573673,"hashId":"a3d56e3c20357d97661ac1f03ef6d81c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 miss\u00e3o institucional das \u201cPol\u00edcias\u201d centrada na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o p\u00fablico, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":5901815,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A seguran\u00e7a \u00e9 um \u201cservi\u00e7o p\u00fablico\u201d a ser prestado pela Uni\u00e3o e pelo Estado.","id":5901814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a \u00e9 um \u201cservi\u00e7o p\u00fablico\u201d a ser prestado pela Uni\u00e3o e pelo Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A seguran\u00e7a \u00e9 um \u201cservi\u00e7o p\u00fablico\u201d a ser prestado apenas pelo Estado.","id":5901815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A seguran\u00e7a \u00e9 um \u201cservi\u00e7o p\u00fablico\u201d a ser prestado apenas pelo Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O cidad\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o destinat\u00e1rio desse servi\u00e7o.","id":5901816,"corpo":"<p>O cidad\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o destinat\u00e1rio desse servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o da atividade policial n\u00e3o \u00e9 gerar \u201ccoes\u00e3o social\u201d.","id":5901817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o da atividade policial n\u00e3o \u00e9 gerar \u201ccoes\u00e3o social\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O combate militar \u00e9 substitu\u00eddo pela preven\u00e7\u00e3o, pela integra\u00e7\u00e3o com pol\u00edticas sociais, por medidas administrativas de redu\u00e7\u00e3o dos riscos e pela \u00eanfase na repress\u00e3o criminal.","id":5901818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O combate militar \u00e9 substitu\u00eddo pela preven\u00e7\u00e3o, pela integra\u00e7\u00e3o com pol\u00edticas sociais, por medidas administrativas de redu\u00e7\u00e3o dos riscos e pela \u00eanfase na repress\u00e3o criminal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Piau\u00ed - PI","oab":false,"nome":"Piau\u00ed - PI","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395528,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-piaui-pi"},{"nome_clean":"Pol\u00edcias Estaduais","oab":true,"nome":"Pol\u00edcias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396325,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policias-estaduais"},{"nome_clean":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","oab":true,"nome":"Pol\u00edcia Militar do Estado do Piau\u00ed - PM PI","pai":396325,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401821,"slug":"legislacao-dos-orgaos-policia-militar-do-estado-do-piaui-pm-pi"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM PI","pai":401821,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401822,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-pi"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1573673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao processo judici\u00e1rio do trabalho, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":17330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 9\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 9","id":1177,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-9-2013-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 9 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":604441,"hashId":"6ad2970984b0af21f21c1148f76c78cd","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao processo judici\u00e1rio do trabalho, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":2121473,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Havendo omiss\u00e3o da CLT sempre ser\u00e3o aplicadas as regras do direito processual comum como fonte subsidi\u00e1ria.","id":2121470,"corpo":"<p align=justify>Havendo omiss\u00e3o da CLT sempre ser\u00e3o aplicadas\r\nas regras do direito processual comum como fonte\r\nsubsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicam-se apenas as regras contidas na CLT, n\u00e3o podendo ser aplicada norma prevista no direito processual comum.","id":2121471,"corpo":"<p align=justify>Aplicam-se apenas as regras contidas na CLT, n\u00e3o\r\npodendo ser aplicada norma prevista no direito\r\nprocessual comum.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CLT n\u00e3o possui regras processuais pr\u00f3prias, raz\u00e3o pela qual s\u00e3o aplicadas normas do direito processual comum.","id":2121472,"corpo":"<p align=justify>A CLT n\u00e3o possui regras processuais pr\u00f3prias,\r\nraz\u00e3o pela qual s\u00e3o aplicadas normas do direito\r\nprocessual comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos casos omissos, o direito processual comum ser\u00e1 fonte subsidi\u00e1ria do direito processual do trabalho, exceto naquilo em que for incompat\u00edvel com as regras da CLT.","id":2121473,"corpo":"<p align=justify>Nos casos omissos, o direito processual comum\r\nser\u00e1 fonte subsidi\u00e1ria do direito processual do\r\ntrabalho, exceto naquilo em que for incompat\u00edvel\r\ncom as regras da CLT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O direito processual comum \u00e9 fonte prim\u00e1ria, sendo aplicadas as normas processuais contidas na CLT de forma subsidi\u00e1ria.","id":2121474,"corpo":"<p align=justify>O direito processual comum \u00e9 fonte prim\u00e1ria, sendo\r\naplicadas as normas processuais contidas na CLT\r\nde forma subsidi\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":293513,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"},{"nome_clean":"Fontes e Princ\u00edpios","oab":true,"nome":"Fontes e Princ\u00edpios","pai":406810,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406811,"slug":"direito-processual-do-trabalho-fontes-e-principios"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/604441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a Criminologia, a preven\u00e7\u00e3o geral positiva, como uma finalidade da pena, \u00e9","provas":[{"id":19177,"cargo":{"descricao":"Atendente de Necrot\u00e9rio Policial","id":10263},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"pc-sp-sp-2013-vunesp-atendente-de-necroterio-policial","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Atendente de Necrot\u00e9rio Policial - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":663610,"hashId":"cbcd1a2ce2d6ce90c1063b821d35df0d","enunciado":"<p align=justify>Para a Criminologia, a preven\u00e7\u00e3o geral positiva, como uma\r\nfinalidade da pena, \u00e9<\/p>","resposta":2276521,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma esp\u00e9cie de neutraliza\u00e7\u00e3o do autor do delito, por meio de sua segrega\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria.","id":2276520,"corpo":"<p align=justify>uma esp\u00e9cie de neutraliza\u00e7\u00e3o do autor do delito, por\r\nmeio de sua segrega\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m chamada de integradora, pois tem por objetivo a forma\u00e7\u00e3o e o fortalecimento da consci\u00eancia social, mediante o est\u00edmulo ao culto dos valores mais caros \u00e0 comunidade.","id":2276521,"corpo":"<p align=justify>tamb\u00e9m chamada de integradora, pois tem por objetivo\r\na forma\u00e7\u00e3o e o fortalecimento da consci\u00eancia social,\r\nmediante o est\u00edmulo ao culto dos valores mais caros \u00e0\r\ncomunidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma esp\u00e9cie de neutraliza\u00e7\u00e3o do autor do delito, por meio de medidas que o desestimulem a novas pr\u00e1ticas delitivas.","id":2276522,"corpo":"<p align=justify>uma esp\u00e9cie de neutraliza\u00e7\u00e3o do autor do delito, por\r\nmeio de medidas que o desestimulem a novas pr\u00e1ticas\r\ndelitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tamb\u00e9m chamada de preven\u00e7\u00e3o por intimida\u00e7\u00e3o, pois tem por objetivo desestimular o cidad\u00e3o da pr\u00e1tica de delitos, por meio de aplica\u00e7\u00e3o de pena ao infrator da lei.","id":2276523,"corpo":"<p align=justify>tamb\u00e9m chamada de preven\u00e7\u00e3o por intimida\u00e7\u00e3o, pois\r\ntem por objetivo desestimular o cidad\u00e3o da pr\u00e1tica de\r\ndelitos,\r\npor meio de aplica\u00e7\u00e3o de pena ao infrator da lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma esp\u00e9cie de consequ\u00eancia jur\u00eddica pelo comportamento inclinado \u00e0s infra\u00e7\u00f5es penais.","id":2276524,"corpo":"<p align=justify>uma esp\u00e9cie de consequ\u00eancia jur\u00eddica pelo comportamento\r\ninclinado \u00e0s infra\u00e7\u00f5es penais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":306349,"enunciado":"","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Modelos de Rea\u00e7\u00e3o ao Crime","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Modelos de Rea\u00e7\u00e3o ao Crime","pai":399456,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406575,"slug":"criminologia-prevencao-e-modelos-de-reacao-ao-crime"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, Secund\u00e1ria e Terci\u00e1ria","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria, Secund\u00e1ria e Terci\u00e1ria","pai":406575,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406576,"slug":"criminologia-prevencao-primaria-secundaria-e-terciaria"}],"slug":"criminologia\/663610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00e3o","id":10581},{"descricao":"Mestre de Infraestrutura","id":10582},{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},{"descricao":"Tradutor","id":9382},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A decis\u00e3o a que o texto se refere pode ser interpretada como uma tentativa de resposta \u00e0s cr\u00edticas pela manuten\u00e7\u00e3o, mediante voto secreto, do mandato de um deputado federal que cumpre pena de pris\u00e3o em regime fechado.","provas":[{"id":19624,"cargo":{"descricao":"Administrador de Edif\u00edcios","id":8816},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-administrador-de-edificios","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador de Edif\u00edcios - 2013"},{"id":19686,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00e3o","id":10581},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-mestre-de-edificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Mestre de Edifica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":19687,"cargo":{"descricao":"Mestre de Infraestrutura","id":10582},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-mestre-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Mestre de Infraestrutura - 2013"},{"id":19688,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-agropecuaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2013"},{"id":19689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Audiovisual","id":8820},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-audiovisual","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Audiovisual - 2013"},{"id":19690,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"},{"id":19704,"cargo":{"descricao":"Tradutor","id":9382},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tradutor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tradutor - 2013"},{"id":19705,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2013-cespe-cebraspe-tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-26 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":680442,"hashId":"b79f1145047f35a0c94ce90a6530c270","enunciado":"<p align=justify>A decis\u00e3o a que o texto se refere pode ser interpretada como\r\numa tentativa de resposta \u00e0s cr\u00edticas pela manuten\u00e7\u00e3o,\r\nmediante voto secreto, do mandato de um deputado federal que\r\ncumpre pena de pris\u00e3o em regime fechado.<\/p>","resposta":2326643,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2326643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2326644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele aborda, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":310059,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19624\/91.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele aborda, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/680442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Seguridade Social - \u00c1rea: Direito","id":18463},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - \u00c1rea: Direito","id":18464},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Desenvolvimento - \u00c1rea: Direito","id":18465},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Direito","id":18466}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 expressamente vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria sobre mat\u00e9rias relativas a:","provas":[{"id":43590,"cargo":{"descricao":"Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito","id":2863},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2013-ibfc-gestor-governamental-area-direito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG MG - Gestor Governamental - \u00c1rea: Direito - 2013"},{"id":43594,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o de Seguridade Social - \u00c1rea: Direito","id":18463},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2013-ibfc-analista-de-gestao-de-seguridade-social-area-direito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG MG - Analista de Gest\u00e3o de Seguridade Social - \u00c1rea: Direito - 2013"},{"id":43595,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - \u00c1rea: Direito","id":18464},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2013-ibfc-analista-de-desenvolvimento-economico-e-social-area-direito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG MG - Analista de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social - \u00c1rea: Direito - 2013"},{"id":43596,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Desenvolvimento - \u00c1rea: Direito","id":18465},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2013-ibfc-analista-de-gestao-e-politicas-publicas-em-desenvolvimento-area-direito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG MG - Analista de Gest\u00e3o e Pol\u00edticas P\u00fablicas em Desenvolvimento - \u00c1rea: Direito - 2013"},{"id":43597,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Direito","id":18466},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEPLAG MG","id":1021,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"seplag-mg-mg-2013-ibfc-analista-ambiental-area-direito","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG MG - Analista Ambiental - \u00c1rea: Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-27 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1305655,"hashId":"3d881c4d803be5fe430e925d6b255694","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 expressamente vedada a edi\u00e7\u00e3o de medida provis\u00f3ria\r\nsobre mat\u00e9rias relativas a:<\/p>","resposta":4762696,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito penal, direito processual penal, apenas.","id":4762695,"corpo":"<p align=justify>Direito penal, direito processual penal, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Direito penal, direito processual penal e direito processual civil.","id":4762696,"corpo":"<p align=justify>Direito penal, direito processual penal e direito\r\nprocessual civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Direito penal, direito processual penal, direito civil e direito processual civil.","id":4762697,"corpo":"<p align=justify>Direito penal, direito processual penal, direito civil e\r\ndireito processual civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Direito penal, apenas.","id":4762698,"corpo":"<p align=justify>Direito penal, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"nome_clean":"Medidas Provis\u00f3rias","oab":true,"nome":"Medidas Provis\u00f3rias","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405257,"slug":"direito-constitucional-medidas-provisorias"}],"slug":"direito-constitucional\/1305655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}