{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164714,"perPage":"100","pages":21648,"page":14918,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em conta o processo de forma\u00e7\u00e3o, a palavra \u201cmusculoesquel\u00e9tica\u201d constitui exemplo de:","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"},{"id":44774,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1353275,"hashId":"6b2050a4e76885713776fd2853932139","enunciado":"<p align=justify>Levando em conta o processo de forma\u00e7\u00e3o, a palavra \u201cmusculoesquel\u00e9tica\u201d constitui exemplo de:<\/p>","resposta":4962067,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o prefixal ","id":4962065,"corpo":"<p align=justify>deriva\u00e7\u00e3o prefixal\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o regressiva ","id":4962066,"corpo":"<p align=justify>deriva\u00e7\u00e3o regressiva\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o ","id":4962067,"corpo":"<p align=justify> composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o ","id":4962068,"corpo":"<p align=justify> composi\u00e7\u00e3o por aglutina\u00e7\u00e3o \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Fisioterapia \u00c9 o conjunto de t\u00e9cnicas usadas no tratamento e na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e les\u00f5es. O fisioterapeuta previne, diagnostica e trata disfun\u00e7\u00f5es do organismo humano causadas por acidentes, m\u00e1- forma\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica ou v\u00edcio de postura. Para isso, usa m\u00e9todos como massagem e gin\u00e1stica, com a finalidade de restaurar e desenvolver a capacidade f\u00edsica e funcional do paciente. Tamb\u00e9m faz tratamentos \u00e0 base de \u00e1gua, calor, frio e aparelhos especiais. Al\u00e9m de ajudar na recupera\u00e7\u00e3o de pacientes acidentados e portadores de dist\u00farbios neurol\u00f3gicos, card\u00edacos ou respirat\u00f3rios, trabalha com idosos, gestantes, crian\u00e7as e portadores de defici\u00eancia f\u00edsica ou mental. Pode atuar em clubes esportivos, hospitais, centros de reabilita\u00e7\u00e3o e em cl\u00ednicas de fisioterapia e ortopedia. Em empresas, trabalha com a preven\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho e com a corre\u00e7\u00e3o postural dos funcion\u00e1rios. Em escolas, corrige e orienta a postura de crian\u00e7as, jovens e adultos. A preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o bem-estar mant\u00e9m aquecido o mercado para o fisioterapeuta. Atividades como pilates, a \u00e1rea est\u00e9tica, com tratamentos corporais, e fisioterapia esportiva abrem ainda mais chancesde trabalho. Mas o setor que mais demanda profissionais \u00e9 o hospitalar. Nele, o profissional faz atendimento intensivo a pacientes. Para isso, precisa dominar conhecimentos e t\u00e9cnicas nas \u00e1reas respirat\u00f3ria, neurol\u00f3gica e musculoesquel\u00e9tica. Embora n\u00e3o exista obrigatoriedade, o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, em muitos estados brasileiros, j\u00e1 tem um fisioterapeuta em suas equipes de atendimento, o que aumenta o n\u00famero de vagas. Outros nichos, como a geriatria e sa\u00fade do trabalho, tamb\u00e9m oferecem boas oportunidades. A Regi\u00e3o Sudeste concentra o maior n\u00famero de vagas e os melhores sal\u00e1rios, mas a concorr\u00eancia \u00e9 grande. Mais f\u00e1cil \u00e9 conseguir trabalho no Norte e Nordeste, regi\u00f5es carentes de profissionais. (www.guiadoestudante.abril.com.br)","id":414694,"enunciado":"<p align=\"justify\"><div style=\"text-align: center;\"><b>Texto 2<\/b><\/div><div style=\"text-align: center;\"><strong><br><\/strong><\/div><div style=\"text-align: center;\"><b>Fisioterapia <\/b><\/div>\r\n<div>     <\/div><div align=\"justify\">  \r\n     \u00c9 o conjunto de t\u00e9cnicas \r\nusadas no \r\ntratamento e na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e \r\nles\u00f5es. O fisioterapeuta\r\nprevine, diagnostica e trata disfun\u00e7\u00f5es do \r\norganismo humano causadas por acidentes, m\u00e1-\r\nforma\u00e7\u00e3o\r\ngen\u00e9tica ou v\u00edcio de postura. Para isso, usa \r\nm\u00e9todos como massagem e gin\u00e1stica, com a \r\nfinalidade de\r\nrestaurar e desenvolver a capacidade f\u00edsica e \r\nfuncional do paciente. Tamb\u00e9m faz tratamentos \r\n\u00e0 base de\r\n\u00e1gua, calor, frio e aparelhos especiais. Al\u00e9m \r\nde ajudar na recupera\u00e7\u00e3o de pacientes \r\nacidentados e\r\nportadores de dist\u00farbios neurol\u00f3gicos, \r\ncard\u00edacos ou respirat\u00f3rios, trabalha com \r\nidosos, gestantes, crian\u00e7as e\r\nportadores de defici\u00eancia f\u00edsica ou mental. \r\nPode atuar em clubes esportivos, hospitais, \r\ncentros de\r\nreabilita\u00e7\u00e3o e em cl\u00ednicas de fisioterapia e \r\nortopedia. Em empresas, trabalha com a \r\npreven\u00e7\u00e3o de acidentes\r\nde trabalho e com a corre\u00e7\u00e3o postural dos \r\nfuncion\u00e1rios. Em escolas, corrige e orienta a \r\npostura de crian\u00e7as,\r\njovens e adultos.<\/div><div align=\"justify\">    \r\n   A preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o \r\nbem-estar \r\nmant\u00e9m aquecido o mercado para o \r\nfisioterapeuta. Atividades\r\ncomo pilates, a \u00e1rea est\u00e9tica, com \r\ntratamentos corporais, e fisioterapia \r\nesportiva abrem ainda mais chancesde \r\ntrabalho. Mas o setor que mais demanda \r\nprofissionais \u00e9 o hospitalar. Nele, o \r\nprofissional faz atendimento\r\nintensivo a pacientes. Para isso, precisa \r\ndominar conhecimentos e t\u00e9cnicas nas \u00e1reas \r\nrespirat\u00f3ria,\r\nneurol\u00f3gica e musculoesquel\u00e9tica. Embora n\u00e3o \r\nexista obrigatoriedade, o Programa Sa\u00fade da \r\nFam\u00edlia, em\r\nmuitos estados brasileiros, j\u00e1 tem um \r\nfisioterapeuta em suas equipes de \r\natendimento, o que aumenta o\r\nn\u00famero de vagas. Outros nichos, como a \r\ngeriatria e sa\u00fade do trabalho, tamb\u00e9m \r\noferecem boas\r\noportunidades. A Regi\u00e3o Sudeste concentra o \r\nmaior n\u00famero de vagas e os melhores sal\u00e1rios, \r\nmas a\r\nconcorr\u00eancia \u00e9 grande. Mais f\u00e1cil \u00e9 conseguir \r\ntrabalho no Norte e Nordeste, regi\u00f5es \r\ncarentes de\r\nprofissionais. <\/div><div align=\"right\"><sub><br><\/sub><\/div><div align=\"right\"><sub>(www.guiadoestudante.abril.com.br)<\/sub><\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403619,"slug":"lingua-portuguesa-formacao-das-palavras"},{"nome_clean":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Composi\u00e7\u00e3o por justaposi\u00e7\u00e3o","pai":409093,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409094,"slug":"lingua-portuguesa-composicao-por-justaposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1353275","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c... A preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o bem-estar mant\u00e9m aquecido o mercado para o fisioterapeuta...\u201d, o emprego da forma verbal no singular se justifica pela concord\u00e2ncia com o n\u00facleo: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"},{"id":44774,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1353276,"hashId":"f930427b867eb0c655067762cce803aa","enunciado":"<p align=justify>No trecho \u201c... A preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o bem-estar mant\u00e9m aquecido o mercado para o\r\nfisioterapeuta...\u201d, o emprego da forma verbal no singular se justifica pela concord\u00e2ncia com o n\u00facleo:\r\n<\/p>","resposta":4962071,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201csa\u00fade\u201d ","id":4962069,"corpo":"<p align=justify>\u201csa\u00fade\u201d\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u201cbem-estar\u201d ","id":4962070,"corpo":"<p align=justify> \u201cbem-estar\u201d\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cpreocupa\u00e7\u00e3o\u201d","id":4962071,"corpo":"<p align=justify> \u201cpreocupa\u00e7\u00e3o\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \u201cfisioterapeuta\u201d ","id":4962072,"corpo":"<p align=justify> \u201cfisioterapeuta\u201d <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2Fisioterapia \u00c9 o conjunto de t\u00e9cnicas usadas no tratamento e na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e les\u00f5es. O fisioterapeuta previne, diagnostica e trata disfun\u00e7\u00f5es do organismo humano causadas por acidentes, m\u00e1- forma\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica ou v\u00edcio de postura. Para isso, usa m\u00e9todos como massagem e gin\u00e1stica, com a finalidade de restaurar e desenvolver a capacidade f\u00edsica e funcional do paciente. Tamb\u00e9m faz tratamentos \u00e0 base de \u00e1gua, calor, frio e aparelhos especiais. Al\u00e9m de ajudar na recupera\u00e7\u00e3o de pacientes acidentados e portadores de dist\u00farbios neurol\u00f3gicos, card\u00edacos ou respirat\u00f3rios, trabalha com idosos, gestantes, crian\u00e7as e portadores de defici\u00eancia f\u00edsica ou mental. Pode atuar em clubes esportivos, hospitais, centros de reabilita\u00e7\u00e3o e em cl\u00ednicas de fisioterapia e ortopedia. Em empresas, trabalha com a preven\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho e com a corre\u00e7\u00e3o postural dos funcion\u00e1rios. Em escolas, corrige e orienta a postura de crian\u00e7as, jovens e adultos. A preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o bem-estar mant\u00e9m aquecido o mercado para o fisioterapeuta. Atividades como pilates, a \u00e1rea est\u00e9tica, com tratamentos corporais, e fisioterapia esportiva abrem ainda mais chancesde trabalho. Mas o setor que mais demanda profissionais \u00e9 o hospitalar. Nele, o profissional faz atendimento intensivo a pacientes. Para isso, precisa dominar conhecimentos e t\u00e9cnicas nas \u00e1reas respirat\u00f3ria, neurol\u00f3gica e musculoesquel\u00e9tica. Embora n\u00e3o exista obrigatoriedade, o Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia, em muitos estados brasileiros, j\u00e1 tem um fisioterapeuta em suas equipes de atendimento, o que aumenta o n\u00famero de vagas. Outros nichos, como a geriatria e sa\u00fade do trabalho, tamb\u00e9m oferecem boas oportunidades. A Regi\u00e3o Sudeste concentra o maior n\u00famero de vagas e os melhores sal\u00e1rios, mas a concorr\u00eancia \u00e9 grande. Mais f\u00e1cil \u00e9 conseguir trabalho no Norte e Nordeste, regi\u00f5es carentes de profissionais. (www.guiadoestudante.abril.com.br)","id":414694,"enunciado":"<p align=\"justify\"><div style=\"text-align: center;\"><b>Texto 2<\/b><\/div><div style=\"text-align: center;\"><strong><br><\/strong><\/div><div style=\"text-align: center;\"><b>Fisioterapia <\/b><\/div>\r\n<div>     <\/div><div align=\"justify\">  \r\n     \u00c9 o conjunto de t\u00e9cnicas \r\nusadas no \r\ntratamento e na preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as e \r\nles\u00f5es. O fisioterapeuta\r\nprevine, diagnostica e trata disfun\u00e7\u00f5es do \r\norganismo humano causadas por acidentes, m\u00e1-\r\nforma\u00e7\u00e3o\r\ngen\u00e9tica ou v\u00edcio de postura. Para isso, usa \r\nm\u00e9todos como massagem e gin\u00e1stica, com a \r\nfinalidade de\r\nrestaurar e desenvolver a capacidade f\u00edsica e \r\nfuncional do paciente. Tamb\u00e9m faz tratamentos \r\n\u00e0 base de\r\n\u00e1gua, calor, frio e aparelhos especiais. Al\u00e9m \r\nde ajudar na recupera\u00e7\u00e3o de pacientes \r\nacidentados e\r\nportadores de dist\u00farbios neurol\u00f3gicos, \r\ncard\u00edacos ou respirat\u00f3rios, trabalha com \r\nidosos, gestantes, crian\u00e7as e\r\nportadores de defici\u00eancia f\u00edsica ou mental. \r\nPode atuar em clubes esportivos, hospitais, \r\ncentros de\r\nreabilita\u00e7\u00e3o e em cl\u00ednicas de fisioterapia e \r\nortopedia. Em empresas, trabalha com a \r\npreven\u00e7\u00e3o de acidentes\r\nde trabalho e com a corre\u00e7\u00e3o postural dos \r\nfuncion\u00e1rios. Em escolas, corrige e orienta a \r\npostura de crian\u00e7as,\r\njovens e adultos.<\/div><div align=\"justify\">    \r\n   A preocupa\u00e7\u00e3o com a sa\u00fade e o \r\nbem-estar \r\nmant\u00e9m aquecido o mercado para o \r\nfisioterapeuta. Atividades\r\ncomo pilates, a \u00e1rea est\u00e9tica, com \r\ntratamentos corporais, e fisioterapia \r\nesportiva abrem ainda mais chancesde \r\ntrabalho. Mas o setor que mais demanda \r\nprofissionais \u00e9 o hospitalar. Nele, o \r\nprofissional faz atendimento\r\nintensivo a pacientes. Para isso, precisa \r\ndominar conhecimentos e t\u00e9cnicas nas \u00e1reas \r\nrespirat\u00f3ria,\r\nneurol\u00f3gica e musculoesquel\u00e9tica. Embora n\u00e3o \r\nexista obrigatoriedade, o Programa Sa\u00fade da \r\nFam\u00edlia, em\r\nmuitos estados brasileiros, j\u00e1 tem um \r\nfisioterapeuta em suas equipes de \r\natendimento, o que aumenta o\r\nn\u00famero de vagas. Outros nichos, como a \r\ngeriatria e sa\u00fade do trabalho, tamb\u00e9m \r\noferecem boas\r\noportunidades. A Regi\u00e3o Sudeste concentra o \r\nmaior n\u00famero de vagas e os melhores sal\u00e1rios, \r\nmas a\r\nconcorr\u00eancia \u00e9 grande. Mais f\u00e1cil \u00e9 conseguir \r\ntrabalho no Norte e Nordeste, regi\u00f5es \r\ncarentes de\r\nprofissionais. <\/div><div align=\"right\"><sub><br><\/sub><\/div><div align=\"right\"><sub>(www.guiadoestudante.abril.com.br)<\/sub><\/div><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1353276","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente insatisfeito com a alta da mensalidade de seu plano de sa\u00fade decide averiguar a legalidade deste aumento, buscando informa\u00e7\u00f5es sobre o assunto no site da ANS - Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar (http:\/\/www.ans.gov.br\/). Utilizando a ferramenta de pesquisa Google (http:\/\/www.google.com. br\/), o comando de busca mais adequado para se obter tal informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"},{"id":44774,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1353281,"hashId":"64b1e18f7573292d00265f6404817558","enunciado":"<p align=justify>Um paciente insatisfeito com a alta da mensalidade de seu plano de sa\u00fade decide averiguar a\r\nlegalidade deste aumento, buscando informa\u00e7\u00f5es sobre o assunto no site da ANS - Ag\u00eancia Nacional de\r\nSa\u00fade Suplementar (http:\/\/www.ans.gov.br\/). Utilizando a ferramenta de pesquisa Google\r\n(http:\/\/www.google.com. br\/), o comando de busca mais adequado para se obter tal informa\u00e7\u00e3o ser\u00e1: \r\n<\/p>","resposta":4962089,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reajuste de pre\u00e7os de planos de sa\u00fade site:www.ans.gov.br ","id":4962089,"corpo":"<p align=justify>reajuste de pre\u00e7os de planos de sa\u00fade site:www.ans.gov.br <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reajuste de pre\u00e7os de planos de sa\u00fade info:www.abusar.org.br ","id":4962090,"corpo":"<p align=justify>reajuste de pre\u00e7os de planos de sa\u00fade info:www.abusar.org.br <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reajuste de pre\u00e7os de planos de sa\u00fade related:www.ans.gov.br ","id":4962091,"corpo":"<p align=justify>reajuste de pre\u00e7os de planos de sa\u00fade related:www.ans.gov.br \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reajuste de pre\u00e7os de planos de sa\u00fade page:www.abusar.org.br ","id":4962092,"corpo":"<p align=justify>reajuste de pre\u00e7os de planos de sa\u00fade page:www.abusar.org.br \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Google","oab":false,"nome":"Google","pai":420130,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420132,"slug":"informatica-google"}],"slug":"informatica\/1353281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O disco Blu-ray \u00e9 um formato de disco \u00f3tico capaz de armazenar uma quantidade de dados muito maior do que a do DVD. A capacidade de armazenamento de um BD (Blu-ray Disc) \u00e9 de 25 GB em cada camada e, atualmente, um disco pode conter at\u00e9 quatro camadas, chegando \u00e0 capacidade total de aproximadamente 100GB. A correta especifica\u00e7\u00e3o de um BD de 50 GB contendo duas camadas grav\u00e1veis \u00e9: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"},{"id":44774,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1353283,"hashId":"b1b0cdb0f7ed98a1c4f7d327996ad223","enunciado":"<p align=justify>O disco <i>Blu-ray<\/i> \u00e9 um formato de disco \u00f3tico capaz de armazenar uma quantidade de dados muito\r\nmaior do que a do DVD. A capacidade de armazenamento de um BD (<i>Blu-ray<\/i> Disc) \u00e9 de 25 GB em cada\r\ncamada e, atualmente, um disco pode conter at\u00e9 quatro camadas, chegando \u00e0 capacidade total de\r\naproximadamente 100GB. A correta especifica\u00e7\u00e3o de um BD de 50 GB contendo duas camadas grav\u00e1veis\r\n\u00e9: \r\n<\/p>","resposta":4962100,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BD-R ","id":4962097,"corpo":"<p align=justify>BD-R\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BD-RE","id":4962098,"corpo":"<p align=justify>BD-RE<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" BD-R XL ","id":4962099,"corpo":"<p align=justify> BD-R XL\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" BD-R DL ","id":4962100,"corpo":"<p align=justify> BD-R DL <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414695,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"BLU-RAY","oab":false,"nome":"BLU-RAY","pai":419809,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419812,"slug":"informatica-blu-ray"}],"slug":"informatica\/1353283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gerente de uma empresa delegou a cinco de seus funcion\u00e1rios a tarefa de redigir um novo estatuto para a empresa. Imediatamente, os funcion\u00e1rios criaram um documento no Microsoft Office Word 2010 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) idioma Portugu\u00eas do Brasil e iniciaram a reda\u00e7\u00e3o do estatuto. Um poss\u00edvel recurso do aplicativo para o gerente identificar as mudan\u00e7as ocorridas no documento e o autor de cada modifica\u00e7\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"},{"id":44774,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta","id":19274},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Fisioterapeuta - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1353289,"hashId":"c6ba0db2c63a54ff535f799fd7a5fa3e","enunciado":"<p align=\"justify\">O gerente de uma empresa delegou a cinco de seus funcion\u00e1rios a tarefa de redigir um novo estatuto\r\npara a empresa. Imediatamente, os funcion\u00e1rios criaram um documento no <em>Microsoft Office Word<\/em> 2010\r\n(configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o) idioma Portugu\u00eas do Brasil e iniciaram a reda\u00e7\u00e3o do estatuto. Um poss\u00edvel recurso\r\ndo aplicativo para o gerente identificar as mudan\u00e7as ocorridas no documento e o autor de cada\r\nmodifica\u00e7\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":4962122,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" exibi\u00e7\u00e3o de rascunhos ","id":4962121,"corpo":"<p align=\"justify\"> exibi\u00e7\u00e3o de rascunhos\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" controlar altera\u00e7\u00f5es ","id":4962122,"corpo":"<p align=justify> controlar altera\u00e7\u00f5es\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" notas de rodap\u00e9 ","id":4962123,"corpo":"<p align=justify> notas de rodap\u00e9\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" inserir cita\u00e7\u00e3o ","id":4962124,"corpo":"<p align=justify> inserir cita\u00e7\u00e3o \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415215,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1353289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos atos dos tabeli\u00e3es de notas, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":44034,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2013-fcc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1325374,"hashId":"9aa2dfe2c7fa24b1e602d084a64db32d","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos atos dos tabeli\u00e3es de notas, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4843205,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma mesma pessoa n\u00e3o poder\u00e1 praticar atos notariais, simultaneamente, como representante do outorgante e do outorgado, se os interesses das partes forem aparentemente conflitantes, mesmo que investido de poderes espec\u00edficos ou especiais de mandat\u00e1rio pelas partes a serem representadas.","id":4843202,"corpo":"<p align=justify>Uma mesma pessoa n\u00e3o poder\u00e1 praticar atos notariais, simultaneamente, como representante do outorgante e do\r\noutorgado, se os interesses das partes forem aparentemente conflitantes, mesmo que investido de poderes espec\u00edficos ou\r\nespeciais de mandat\u00e1rio pelas partes a serem representadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sendo dois ou mais mandat\u00e1rios nomeados no mesmo instrumento, com declara\u00e7\u00e3o de que s\u00e3o mandat\u00e1rios conjuntos, n\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia o ato praticado sem a interfer\u00eancia de todos, salvo havendo ratifica\u00e7\u00e3o, que valer\u00e1 a partir de sua realiza\u00e7\u00e3o.","id":4843203,"corpo":"<p align=justify>Sendo dois ou mais mandat\u00e1rios nomeados no mesmo instrumento, com declara\u00e7\u00e3o de que s\u00e3o mandat\u00e1rios conjuntos,\r\nn\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia o ato praticado sem a interfer\u00eancia de todos, salvo havendo ratifica\u00e7\u00e3o, que valer\u00e1 a partir de sua\r\nrealiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Outorgado o mandato com a cl\u00e1usula \u201cem causa pr\u00f3pria\u201d, a sua revoga\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia, mas se extinguir\u00e1 pela morte de qualquer das partes, ficando o mandat\u00e1rio ou procurador dispensado de prestar contas, mas impedido de transferir para si os bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis objeto do mandato, resolvendo-se em perdas e danos.","id":4843204,"corpo":"<p align=justify>Outorgado o mandato com a cl\u00e1usula \u201cem causa pr\u00f3pria\u201d, a sua revoga\u00e7\u00e3o n\u00e3o ter\u00e1 efic\u00e1cia, mas se extinguir\u00e1 pela morte\r\nde qualquer das partes, ficando o mandat\u00e1rio ou procurador dispensado de prestar contas, mas impedido de transferir para\r\nsi os bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis objeto do mandato, resolvendo-se em perdas e danos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mandato em termos gerais s\u00f3 confere ao procurador outorgado poderes de administra\u00e7\u00e3o. Para fins de alienar, dispor, transferir dom\u00ednio, direito e a\u00e7\u00e3o, hipotecar, gravar ou praticar quaisquer outros atos que exorbitem da administra\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria, depende a procura\u00e7\u00e3o de poderes especiais, com expressa men\u00e7\u00e3o e refer\u00eancia aos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis que poder\u00e3o ser alienados ou gravados pelo mandat\u00e1rio.","id":4843205,"corpo":"<p align=justify>O mandato em termos gerais s\u00f3 confere ao procurador outorgado poderes de administra\u00e7\u00e3o. Para fins de alienar, dispor,\r\ntransferir dom\u00ednio, direito e a\u00e7\u00e3o, hipotecar, gravar ou praticar quaisquer outros atos que exorbitem da administra\u00e7\u00e3o\r\nordin\u00e1ria, depende a procura\u00e7\u00e3o de poderes especiais, com expressa men\u00e7\u00e3o e refer\u00eancia aos bens m\u00f3veis e im\u00f3veis que\r\npoder\u00e3o ser alienados ou gravados pelo mandat\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ata notarial \u00e9 a narra\u00e7\u00e3o real de fatos verificados pessoal e exclusivamente pelo tabeli\u00e3o e conter\u00e1: I - local, data de sua lavratura e hora; II - nome e qualifica\u00e7\u00e3o do solicitante; III - narra\u00e7\u00e3o circunstanciada dos fatos; IV- declara\u00e7\u00e3o de haver sido lida ao solicitante e, sendo o caso, \u00e0s testemunhas; V - assinatura do solicitante ou de algu\u00e9m a seu rogo e, sendo o caso, das testemunhas; VI - assinatura e sinal p\u00fablico do tabeli\u00e3o.","id":4843206,"corpo":"<p align=\"justify\">Ata notarial \u00e9 a narra\u00e7\u00e3o real de fatos verificados pessoal e exclusivamente pelo tabeli\u00e3o e conter\u00e1: I - local, data de sua\r\nlavratura e hora; II - nome e qualifica\u00e7\u00e3o do solicitante; III - narra\u00e7\u00e3o circunstanciada dos fatos; IV- declara\u00e7\u00e3o de\r\nhaver sido lida ao solicitante e, sendo o caso, \u00e0s testemunhas; V - assinatura do solicitante ou de algu\u00e9m a seu rogo e,\r\nsendo o caso, das testemunhas; VI - assinatura e sinal p\u00fablico do tabeli\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Notas","oab":true,"nome":"Tabelionato de Notas","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407232,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-notas"},{"nome_clean":"Documento Notarial: No\u00e7\u00f5es Gerais, Defini\u00e7\u00e3o, Efic\u00e1cia e F\u00e9 P\u00fablica Notarial","oab":true,"nome":"Documento Notarial: No\u00e7\u00f5es Gerais, Defini\u00e7\u00e3o, Efic\u00e1cia e F\u00e9 P\u00fablica Notarial","pai":407232,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407261,"slug":"direito-notarial-e-registral-documento-notarial-nocoes-gerais-definicao-eficacia-e-fe-publica-notarial"},{"nome_clean":"Ata Notarial","oab":true,"nome":"Ata Notarial","pai":407232,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407262,"slug":"direito-notarial-e-registral-ata-notarial"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1325374","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":44034,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2013-fcc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1325377,"hashId":"24bb3fa9d9f4ce69dd329f6175cc0ad0","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4843217,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A matr\u00edcula dos im\u00f3veis deve ser feita no livro n\u00b0 01 do Registro de Im\u00f3veis e deve observar que, a cada im\u00f3vel, corresponder\u00e1 uma \u00fanica matr\u00edcula, que ser\u00e1 aberta por ocasi\u00e3o do primeiro registro a ser feito na vig\u00eancia da Lei n\u00b0 6.015\/73.","id":4843216,"corpo":"<p align=justify>A matr\u00edcula dos im\u00f3veis deve ser feita no livro n\u00b0 01 do Registro de Im\u00f3veis e deve observar que, a cada im\u00f3vel, corresponder\u00e1\r\numa \u00fanica matr\u00edcula, que ser\u00e1 aberta por ocasi\u00e3o do primeiro registro a ser feito na vig\u00eancia da Lei n\u00b0 6.015\/73.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se exigir\u00e1, por ocasi\u00e3o da efetiva\u00e7\u00e3o do registro do im\u00f3vel destacado de glebas p\u00fablicas, a retifica\u00e7\u00e3o do memorial descritivo da \u00e1rea remanescente, que somente ocorrer\u00e1 a cada tr\u00eas anos, contados a partir do primeiro destaque, englobando todos os destaques ocorridos no per\u00edodo.","id":4843217,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se exigir\u00e1, por ocasi\u00e3o da efetiva\u00e7\u00e3o do registro do im\u00f3vel destacado de glebas p\u00fablicas, a retifica\u00e7\u00e3o do memorial\r\ndescritivo da \u00e1rea remanescente, que somente ocorrer\u00e1 a cada tr\u00eas anos, contados a partir do primeiro destaque, englobando\r\ntodos os destaques ocorridos no per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualquer que seja o munic\u00edpio, o projeto de loteamento e desmembramento dever\u00e1 ser aprovado pela Prefeitura Municipal, ou do Distrito Federal quando for o caso, a quem compete tamb\u00e9m a fiscaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes a que aludem os arts. 6\u00b0 e 7\u00b0 da Lei n\u00b0 6.766\/79, sem exce\u00e7\u00e3o.","id":4843218,"corpo":"<p align=justify>Qualquer que seja o munic\u00edpio, o projeto de loteamento e desmembramento dever\u00e1 ser aprovado pela Prefeitura Municipal,\r\nou do Distrito Federal quando for o caso, a quem compete tamb\u00e9m a fiscaliza\u00e7\u00e3o das diretrizes a que aludem os\r\narts. 6\u00b0 e 7\u00b0 da Lei n\u00b0 6.766\/79, sem exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aplica\u00e7\u00e3o do selo de autenticidade ser\u00e1 feita de modo a gerar uma vincula\u00e7\u00e3o entre o selo e o respectivo ato ou documento, possibilitando identificar a que ato ou documento espec\u00edfico o selo se refere, ainda quando m\u00faltiplos os atos praticados num mesmo documento.","id":4843219,"corpo":"<p align=justify>A aplica\u00e7\u00e3o do selo de autenticidade ser\u00e1 feita de modo a gerar uma vincula\u00e7\u00e3o entre o selo e o respectivo ato ou\r\ndocumento, possibilitando identificar a que ato ou documento espec\u00edfico o selo se refere, ainda quando m\u00faltiplos os atos\r\npraticados num mesmo documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O reconhecimento de firma por autenticidade exige um livro pr\u00f3prio onde o signat\u00e1rio da firma lan\u00e7ar\u00e1 sua assinatura na presen\u00e7a do Tabeli\u00e3o ou preposto designado, devendo tal livro ser levado ao local onde se colher\u00e1 a assinatura cujo reconhecimento se pretende, sempre que for assim solicitado.","id":4843220,"corpo":"<p align=justify>O reconhecimento de firma por autenticidade exige um livro pr\u00f3prio onde o signat\u00e1rio da firma lan\u00e7ar\u00e1 sua assinatura na\r\npresen\u00e7a do Tabeli\u00e3o ou preposto designado, devendo tal livro ser levado ao local onde se colher\u00e1 a assinatura cujo reconhecimento\r\nse pretende, sempre que for assim solicitado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1325377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protesto de t\u00edtulo emitido na Alemanha, em moeda estrangeira","provas":[{"id":44034,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2013-fcc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1325385,"hashId":"487ae44c9c565864a0d4f4bb311e440a","enunciado":"<p align=justify>O protesto de t\u00edtulo emitido na Alemanha, em moeda\r\nestrangeira<\/p>","resposta":4843257,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o pode ser realizado no Brasil.","id":4843255,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o pode ser realizado no Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pode ser livremente lavrado no Brasil, da forma como foi emitido, devendo ser o pagamento feito na moeda expressa no t\u00edtulo.","id":4843256,"corpo":"<p align=justify>pode ser livremente lavrado no Brasil, da forma\r\ncomo foi emitido, devendo ser o pagamento feito na\r\nmoeda expressa no t\u00edtulo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve estar acompanhado de tradu\u00e7\u00e3o por tradutor juramentado e o pagamento deve ser feito em moeda corrente nacional convertida pelo c\u00e2mbio da data da apresenta\u00e7\u00e3o.","id":4843257,"corpo":"<p align=justify>deve estar acompanhado de tradu\u00e7\u00e3o por tradutor\r\njuramentado e o pagamento deve ser feito em moeda\r\ncorrente nacional convertida pelo c\u00e2mbio da data\r\nda apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve estar acompanhado de tradu\u00e7\u00e3o por tradutor juramentado, homologa\u00e7\u00e3o pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a e pagamento em moeda corrente nacional convertida pelo c\u00e2mbio do dia do efetivo pagamento.","id":4843258,"corpo":"<p align=justify>deve estar acompanhado de tradu\u00e7\u00e3o por tradutor\r\njuramentado, homologa\u00e7\u00e3o pelo Superior Tribunal\r\nde Justi\u00e7a e pagamento em moeda corrente nacional\r\nconvertida pelo c\u00e2mbio do dia do efetivo pagamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser autenticado pelo consulado brasileiro do lugar da emiss\u00e3o do t\u00edtulo, acompanhado de tradu\u00e7\u00e3o por tradutor juramentado e autoriza\u00e7\u00e3o judicial para protesto de valores em moeda estrangeira.","id":4843259,"corpo":"<p align=justify>deve ser autenticado pelo consulado brasileiro do\r\nlugar da emiss\u00e3o do t\u00edtulo, acompanhado de tradu\u00e7\u00e3o\r\npor tradutor juramentado e autoriza\u00e7\u00e3o judicial\r\npara protesto de valores em moeda estrangeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411226,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","oab":true,"nome":"Tabelionato de Protesto de T\u00edtulos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407233,"slug":"direito-notarial-e-registral-tabelionato-de-protesto-de-titulos"},{"nome_clean":"Protesto de T\u00edtulos: Conceito, Natureza Jur\u00eddica, Finalidade, Objeto, Formalidades e Efeitos","oab":true,"nome":"Protesto de T\u00edtulos: Conceito, Natureza Jur\u00eddica, Finalidade, Objeto, Formalidades e Efeitos","pai":407233,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407272,"slug":"direito-notarial-e-registral-protesto-de-titulos-conceito-natureza-juridica-finalidade-objeto-formalidades-e-efeitos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1325385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos livros utilizados no registro de T\u00edtulos e Documentos, a Lei n\u00b0 6.015\/73 disp\u00f5e que haver\u00e1 o","provas":[{"id":44034,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2013-fcc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1325400,"hashId":"e3f859df2b7a3d1623c08990e92b0d28","enunciado":"<p align=justify>A respeito dos livros utilizados no registro de T\u00edtulos e Documentos,\r\na Lei n\u00b0 6.015\/73 disp\u00f5e que haver\u00e1 o<\/p>","resposta":4843329,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Livro \"B\" - para inscri\u00e7\u00e3o, por extra\u00e7\u00e3o, de t\u00edtulos e documentos, a fim de surtirem efeitos em rela\u00e7\u00e3o a terceiros e autentica\u00e7\u00e3o de data.","id":4843325,"corpo":"<p align=justify>Livro \"B\" - para inscri\u00e7\u00e3o, por extra\u00e7\u00e3o, de t\u00edtulos e\r\ndocumentos, a fim de surtirem efeitos em rela\u00e7\u00e3o a\r\nterceiros e autentica\u00e7\u00e3o de data.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Livro \"E\" - protocolo para apontamentos de todos os t\u00edtulos, documentos e pap\u00e9is apresentados, diariamente, para serem registrados, ou averbados.","id":4843326,"corpo":"<p align=justify>Livro \"E\" - protocolo para apontamentos de todos os\r\nt\u00edtulos, documentos e pap\u00e9is apresentados, diariamente,\r\npara serem registrados, ou averbados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Livro \"A\" - \u00edndice remissivo de todos os registros e averba\u00e7\u00f5es.","id":4843327,"corpo":"<p align=justify>Livro \"A\" - \u00edndice remissivo de todos os registros e\r\naverba\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Livro \"C\" - para traslada\u00e7\u00e3o integral de t\u00edtulos e documentos, sua conserva\u00e7\u00e3o e validade contra terceiros, ainda que registrados por extratos em outros livros.","id":4843328,"corpo":"<p align=justify>Livro \"C\" - para traslada\u00e7\u00e3o integral de t\u00edtulos e documentos,\r\nsua conserva\u00e7\u00e3o e validade contra terceiros,\r\nainda que registrados por extratos em outros\r\nlivros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Livro \"D\" - indicador pessoal, substitu\u00edvel pelo sistema de fichas, a crit\u00e9rio e sob a responsabilidade do oficial.","id":4843329,"corpo":"<p align=justify>Livro \"D\" - indicador pessoal, substitu\u00edvel pelo sistema\r\nde fichas, a crit\u00e9rio e sob a responsabilidade\r\ndo oficial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Leis de Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Leis de Direito Notarial e Registral","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407234,"slug":"direito-notarial-e-registral-leis-de-direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1325400","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os t\u00edtulos, documentos e pap\u00e9is escritos em l\u00edngua estrangeira, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. Uma vez adotados os caracteres comuns, poder\u00e3o ser registrados no original, para o efeito da sua conserva\u00e7\u00e3o ou perpetuidade. II. Para produzirem efeitos legais no pa\u00eds e para valerem contra terceiros, dever\u00e3o ser vertidos em vern\u00e1culo e registrada a tradu\u00e7\u00e3o, o que, tamb\u00e9m, se observar\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s procura\u00e7\u00f5es lavradas em l\u00edngua estrangeira. III. Para o registro resumido, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de tradu\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":44034,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Pernambuco","sigla":"TJ PE","id":1135,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pe-pe-2013-fcc-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"FCC - TJ PE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1325403,"hashId":"bb1450600d27fad6828960b699806ed6","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os t\u00edtulos, documentos e pap\u00e9is escritos em l\u00edngua\r\nestrangeira, analise as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Uma vez adotados os caracteres comuns, poder\u00e3o\r\nser registrados no original, para o efeito da sua\r\nconserva\u00e7\u00e3o ou perpetuidade. <\/p><p align=\"justify\">II. Para produzirem efeitos legais no pa\u00eds e para valerem\r\ncontra terceiros, dever\u00e3o ser vertidos em vern\u00e1culo\r\ne registrada a tradu\u00e7\u00e3o, o que, tamb\u00e9m, se\r\nobservar\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s procura\u00e7\u00f5es lavradas em\r\nl\u00edngua estrangeira. <\/p><p align=\"justify\">III. Para o registro resumido, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de\r\ntradu\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":4843341,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":4843338,"corpo":"<p align=justify>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":4843339,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":4843340,"corpo":"<p align=justify>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":4843341,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II.","id":4843342,"corpo":"<p align=justify>II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","oab":true,"nome":"Registro de T\u00edtulos e Documentos","pai":407226,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407230,"slug":"direito-notarial-e-registral-registro-de-titulos-e-documentos"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/1325403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o nome dado aos Linf\u00f3citos TCD4 + :","provas":[{"id":44037,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funec-mg-2013-funec-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1325467,"hashId":"955bb814a44164a7e68e2aa317f8b858","enunciado":"<p align=\"justify\">Qual \u00e9 o nome dado aos Linf\u00f3citos TCD4 <sup>+<\/sup> :<\/p>","resposta":4843633,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Natural killer;","id":4843632,"corpo":"<p align=justify>Natural killer;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auxiliares;","id":4843633,"corpo":"<p align=justify>Auxiliares;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Macr\u00f3fagos;","id":4843634,"corpo":"<p align=justify>Macr\u00f3fagos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Citot\u00f3xico.","id":4843635,"corpo":"<p align=justify>Citot\u00f3xico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":"farmacia\/1325467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O V.D.R. L \u00e9 uma prova n\u00e3o trepon\u00eamica que emprega como ant\u00edgeno a subst\u00e2ncia:","provas":[{"id":44037,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funec-mg-2013-funec-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1325474,"hashId":"a682ef66497c49ab613b0034915337b1","enunciado":"<p align=justify>O V.D.R. L \u00e9 uma prova n\u00e3o trepon\u00eamica que emprega como ant\u00edgeno a subst\u00e2ncia:<\/p>","resposta":4843666,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cardiolipina;","id":4843666,"corpo":"<p align=justify>Cardiolipina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colestipol;","id":4843667,"corpo":"<p align=justify>Colestipol;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Globulina;","id":4843668,"corpo":"<p align=justify>Globulina;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemolisina.","id":4843669,"corpo":"<p align=justify>Hemolisina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1325474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os megacari\u00f3citos, c\u00e9lulas gigantes da medula \u00f3ssea, s\u00e3o os precursores das plaquetas circulantes. Esses originam-se:","provas":[{"id":44037,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funec-mg-2013-funec-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1325475,"hashId":"89b46cc8eca8b64b03d6fdad8c1db0ae","enunciado":"<p align=justify>Os megacari\u00f3citos, c\u00e9lulas gigantes da medula \u00f3ssea, s\u00e3o os precursores das plaquetas\r\ncirculantes. Esses originam-se:<\/p>","resposta":4843673,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do megablasto;","id":4843670,"corpo":"<p align=justify>Do megablasto;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dos reticulocitos;","id":4843671,"corpo":"<p align=justify>Dos reticulocitos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Das hem\u00e1cias;","id":4843672,"corpo":"<p align=justify>Das hem\u00e1cias;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do hemocitoblasto.","id":4843673,"corpo":"<p align=justify>Do hemocitoblasto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":"farmacia\/1325475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hemostasia as plaquetas apresentam tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es capitais, que s\u00e3o:","provas":[{"id":44037,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funec-mg-2013-funec-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1325478,"hashId":"391cd096f576ef7bc4dfe63f67f25a88","enunciado":"<p align=justify>Na hemostasia as plaquetas apresentam tr\u00eas fun\u00e7\u00f5es capitais, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":4843676,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Retra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo, atividade hemost\u00e1tica e ativa\u00e7\u00e3o dos fatores plaquet\u00e1rios;","id":4843674,"corpo":"<p align=justify>Retra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo, atividade hemost\u00e1tica e ativa\u00e7\u00e3o dos fatores\r\nplaquet\u00e1rios;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, retra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo e atividade hemost\u00e1tica;","id":4843675,"corpo":"<p align=justify>Agrega\u00e7\u00e3o plaquet\u00e1ria, retra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo e atividade hemost\u00e1tica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agrega\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o do tamp\u00e3o hemost\u00e1tico, atividade trombopl\u00e1stica atrav\u00e9s de fatores plaquet\u00e1rios e retra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo;","id":4843676,"corpo":"<p align=justify>Agrega\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o do tamp\u00e3o hemost\u00e1tico, atividade\r\ntrombopl\u00e1stica atrav\u00e9s de fatores plaquet\u00e1rios e retra\u00e7\u00e3o do\r\nco\u00e1gulo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Retra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo, forma\u00e7\u00e3o do tamp\u00e3o plaquet\u00e1rio e agrega\u00e7\u00e3o.","id":4843677,"corpo":"<p align=justify>Retra\u00e7\u00e3o do co\u00e1gulo, forma\u00e7\u00e3o do tamp\u00e3o plaquet\u00e1rio e agrega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398287,"slug":"farmacia-fisiologia-humana"}],"slug":"farmacia\/1325478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a defini\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica de receptor, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":44037,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funec-mg-2013-funec-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1325480,"hashId":"8963cd7dfbff6b98ef0c6cdbd517cdce","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a defini\u00e7\u00e3o farmacol\u00f3gica de receptor, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":4843691,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alguns s\u00e3o agonistas ou antagonistas nos sistemas ex\u00f3genos do organismo;","id":4843688,"corpo":"<p align=justify>Alguns s\u00e3o agonistas ou antagonistas nos sistemas ex\u00f3genos do\r\norganismo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o os elementos sensores no sistema de comunica\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de algumas c\u00e9lulas do organismo;","id":4843689,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o os elementos sensores no sistema de comunica\u00e7\u00e3o qu\u00edmica\r\nde algumas c\u00e9lulas do organismo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o agonistas ou antagonistas nos sistemas ex\u00f3genos do organismo;","id":4843690,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o agonistas ou antagonistas nos sistemas ex\u00f3genos do\r\norganismo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o os elementos sensores no sistema de comunica\u00e7\u00e3o qu\u00edmica de todas as c\u00e9lulas do organismo.","id":4843691,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o os elementos sensores no sistema de comunica\u00e7\u00e3o qu\u00edmica\r\nde todas as c\u00e9lulas do organismo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1325480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O nome do medicamento que pertence \u00e0 classe dos glicoxantinos, usado no tratamento da asma, corresponde a:","provas":[{"id":44037,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funec-mg-2013-funec-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1325494,"hashId":"6d2ae51e3ee90008795c31e510b8048a","enunciado":"<p align=justify>O nome do medicamento que pertence \u00e0 classe dos glicoxantinos, usado no\r\ntratamento da asma, corresponde a:<\/p>","resposta":4843750,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amitriptilina;","id":4843747,"corpo":"<p align=justify>Amitriptilina;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acetominofen;","id":4843748,"corpo":"<p align=justify>Acetominofen;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1cido nalidixico;","id":4843749,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cido nalidixico;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aminofilina.","id":4843750,"corpo":"<p align=justify>Aminofilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Respirat\u00f3rio (Pulmonar)","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Respirat\u00f3rio (Pulmonar)","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417980,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-respiratorio-pulmonar"}],"slug":"farmacia\/1325494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste Elisa detecta quantidades extremamente pequenas de ant\u00edgenos ou anticorpos. Sobre o seu princ\u00edpio b\u00e1sico, pode-se afirmar:","provas":[{"id":44037,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funec-mg-2013-funec-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1325499,"hashId":"01ddcfc3272a1ce8c897d430c3d27e7a","enunciado":"<p align=justify>O teste Elisa detecta quantidades extremamente pequenas de ant\u00edgenos ou\r\nanticorpos. Sobre o seu princ\u00edpio b\u00e1sico, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":4843781,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ocorre mobiliza\u00e7\u00e3o de um dos reagentes em uma fase s\u00f3lida, enquanto outro reagente \u00e9 ligado a uma enzima, com preserva\u00e7\u00e3o tanto da atividade enzim\u00e1tica como da imunol\u00f3gica do anticorpo;","id":4843781,"corpo":"<p align=justify>Ocorre mobiliza\u00e7\u00e3o de um dos reagentes em uma fase s\u00f3lida, enquanto\r\noutro reagente \u00e9 ligado a uma enzima, com preserva\u00e7\u00e3o tanto da atividade\r\nenzim\u00e1tica como da imunol\u00f3gica do anticorpo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As lavagens entre os per\u00edodos de incuba\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem ser realizadas com tamp\u00e3o fosfato contendo Tween 20 a 0,05%;","id":4843782,"corpo":"<p align=justify>As lavagens entre os per\u00edodos de incuba\u00e7\u00e3o n\u00e3o devem ser realizadas\r\ncom tamp\u00e3o fosfato contendo Tween 20 a 0,05%;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O teste tem baixa precis\u00e3o se os reagentes e os par\u00e2metros do ensaio forem bem padronizados;","id":4843783,"corpo":"<p align=justify>O teste tem baixa precis\u00e3o se os reagentes e os par\u00e2metros do ensaio\r\nforem bem padronizados;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos ensaios heterog\u00eaneos, as enzimas menos utilizadas para a realiza\u00e7\u00e3o b\u00e1sica s\u00e3o: peroxidase, fosfatase, alcalina, &beta;\t- galactosidase, anidrase carb\u00f4nica e acetilcolinesterase;","id":4843784,"corpo":"<p align=justify>Nos ensaios heterog\u00eaneos, as enzimas menos utilizadas para a realiza\u00e7\u00e3o\r\nb\u00e1sica s\u00e3o: peroxidase, fosfatase, alcalina, &beta;\t- galactosidase, anidrase\r\ncarb\u00f4nica e acetilcolinesterase;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1325499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada pelo microorganismo:","provas":[{"id":44037,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12796},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","id":3926,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","descricao":"FUNEC - Funda\u00e7\u00e3o de Ensino de Contagem","sigla":"FUNEC","oab":false,"id":833},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"funec-mg-2013-funec-professor-de-educacao-basica-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FUNEC - FUNEC - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1325513,"hashId":"e40dd9460776b28ecf6bb33bc691f1d1","enunciado":"<p align=justify>A s\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a infectocontagiosa provocada pelo microorganismo:<\/p>","resposta":4843843,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estreptococos beta hemol\u00edtico;","id":4843840,"corpo":"<p align=justify><em>Estreptococos beta hemol\u00edtico;<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neisseria;","id":4843841,"corpo":"<p align=justify><em>Neisseria<\/em>;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus;","id":4843842,"corpo":"<p align=justify><em>Staphylococcus aureus;<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Treponema pallidum.","id":4843843,"corpo":"<p align=justify><em>Treponema pallidum.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":"farmacia\/1325513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 tr\u00eas m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de estoques: PEPS - Primeiro a entrar, primeiro a sair. UEPS - \u00daltimo a entrar, primeiro a sair. M\u00e9dio - Valor m\u00e9dio ponderado de entrada e sa\u00eddas. Em uma economia inflacion\u00e1ria na qual os pre\u00e7os sobem em um curto espa\u00e7o de tempo, se for adotado o m\u00e9todo PEPS, qual ser\u00e1 a consequ\u00eancia? ","provas":[{"id":44121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-6-mg-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 6 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:23:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1331249,"hashId":"a1b1f4be07a8e693e5d6c3cc0bc59b82","enunciado":"<p align=justify>H\u00e1 tr\u00eas m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o de estoques:<div> PEPS - Primeiro a entrar, primeiro a sair. <\/div><div>UEPS - \u00daltimo a entrar, primeiro a sair. <\/div><div>M\u00e9dio - Valor m\u00e9dio ponderado de entrada e sa\u00eddas. <\/div><div><br><\/div><div>Em uma economia inflacion\u00e1ria na qual os pre\u00e7os sobem em\r\num curto espa\u00e7o de tempo, se for adotado o m\u00e9todo PEPS,\r\nqual ser\u00e1 a consequ\u00eancia? <\/div><\/p>","resposta":4867077,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os custos apurados ser\u00e3o mais altos.","id":4867075,"corpo":"<p align=justify>Os custos apurados ser\u00e3o mais altos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O valor dos estoques estar\u00e1 minimizado.","id":4867076,"corpo":"<p align=justify>O valor dos estoques estar\u00e1 minimizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O valor dos estoques estar\u00e1 mais pr\u00f3ximo do valor de mercado.","id":4867077,"corpo":"<p align=justify>O valor dos estoques estar\u00e1 mais pr\u00f3ximo do valor de\r\nmercado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O valor dos estoques estar\u00e1 avaliado pela m\u00e9dia.","id":4867078,"corpo":"<p align=justify>O valor dos estoques estar\u00e1 avaliado pela m\u00e9dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de qualquer dos m\u00e9todos n\u00e3o influenciar\u00e1 nos estoques. ","id":4867079,"corpo":"<p align=justify>A ado\u00e7\u00e3o de qualquer dos m\u00e9todos n\u00e3o influenciar\u00e1 nos\r\nestoques.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427690,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-avaliacao-de-estoques"},{"nome_clean":"PEPS ou FIFO (Primeiro a Entrar, Primeiro a Sair)","oab":false,"nome":"PEPS ou FIFO (Primeiro a Entrar, Primeiro a Sair)","pai":427690,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427692,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-peps-ou-fifo-primeiro-a-entrar-primeiro-a-sair"},{"nome_clean":"Bem Patrimonial","oab":false,"nome":"Bem Patrimonial","pai":427655,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427724,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-bem-patrimonial"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1331249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Decreto-Lei n\u00ba 200 de 1967, no seu artigo 5 o, inciso 1, define autarquias como \"Servi\u00e7o aut\u00f4nomo criado por lei, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeiram para seu melhor funcionamento gest\u00e3o administrativa e financeira descentralizada\". Segundo Celso Ant\u00f4nio Bandeira de Mello, as autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico de capacidade exclusivamente administrativa. Entre as afirma\u00e7\u00f5es a seguir, qual n\u00e3o se aplica \u00e0s autarquias?","provas":[{"id":44121,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fonoaudiologia 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFONO 6","id":3933,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefono-6-mg-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREFONO 6 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:23:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1331264,"hashId":"b3021bb46bb29e22cca45ca003e31d45","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">O Decreto-Lei n\u00ba 200 de 1967, no seu artigo 5<span style=\"font-size: 11.1111px;\"> <sup>o<\/sup><\/span>, inciso 1,\r\ndefine autarquias como \"Servi\u00e7o aut\u00f4nomo criado por lei,\r\ncom personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, patrim\u00f4nio e\r\nreceita pr\u00f3prios, para executar atividades t\u00edpicas da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que requeiram para seu melhor\r\nfuncionamento gest\u00e3o administrativa e financeira\r\ndescentralizada\". Segundo Celso Ant\u00f4nio Bandeira de Mello,\r\nas autarquias s\u00e3o pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico de\r\ncapacidade exclusivamente administrativa. Entre as\r\nafirma\u00e7\u00f5es a seguir, qual n\u00e3o se aplica \u00e0s autarquias?<\/p><\/p>","resposta":4867142,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As autarquias n\u00e3o t\u00eam imunidade tribut\u00e1ria: est\u00e3o sujeitas a institui\u00e7\u00e3o de impostos sobre o patrim\u00f4nio, a renda. Os tributos tamb\u00e9m incidem sobre os servi\u00e7os das autarquias, mesmo que estes estejam vinculados \u00e0s suas finalidades essenciais ou \u00e0s que delas decorram.","id":4867142,"corpo":"<p align=justify>As autarquias n\u00e3o t\u00eam imunidade tribut\u00e1ria: est\u00e3o\r\nsujeitas a institui\u00e7\u00e3o de impostos sobre o patrim\u00f4nio, a\r\nrenda. Os tributos tamb\u00e9m incidem sobre os servi\u00e7os\r\ndas autarquias, mesmo que estes estejam vinculados \u00e0s\r\nsuas finalidades essenciais ou \u00e0s que delas decorram.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os bens e as rendas das autarquias s\u00e3o impenhor\u00e1veis: n\u00e3o pode ser usado o instrumento coercitivo da penhora como garantia do credor. ","id":4867143,"corpo":"<p align=justify>Os bens e as rendas das autarquias s\u00e3o impenhor\u00e1veis:\r\nn\u00e3o pode ser usado o instrumento coercitivo da\r\npenhora como garantia do credor.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens da autarquia caracterizam-se como bens p\u00fablicos. Assim, n\u00e3o podem ser eles adquiridos por terceiros por meio de usucapi\u00e3o.","id":4867144,"corpo":"<p align=justify>Os bens da autarquia caracterizam-se como bens\r\np\u00fablicos. Assim, n\u00e3o podem ser eles adquiridos por\r\nterceiros por meio de usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As d\u00edvidas e direitos em favor de terceiros contra autarquias prescrevem em cinco anos.","id":4867145,"corpo":"<p align=justify>As d\u00edvidas e direitos em favor de terceiros contra\r\nautarquias prescrevem em cinco anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cr\u00e9ditos aut\u00e1rquicos s\u00e3o inscritos como d\u00edvida ativa e podem ser cobrados pelo processo especial das execu\u00e7\u00f5es fiscais.","id":4867146,"corpo":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos aut\u00e1rquicos s\u00e3o inscritos como d\u00edvida ativa e\r\npodem ser cobrados pelo processo especial das\r\nexecu\u00e7\u00f5es fiscais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Fonoaudiologia - CFFA","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Fonoaudiologia - CFFA","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401499,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-fonoaudiologia-cffa"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFFA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFFA","pai":401499,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401500,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cffa"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1331264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":41214,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":17782},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1222437,"hashId":"dc651c288e2921568277aa116c0804f8","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 <b>CORRETO <\/b>o que se afirma em:<\/p>","resposta":4407788,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando da elabora\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de vertical, o ano-base obrigatoriamente ser\u00e1 o primeiro ano da s\u00e9rie.","id":4407785,"corpo":"<p align=justify>Quando da elabora\u00e7\u00e3o da an\u00e1lise de vertical, o ano-base obrigatoriamente ser\u00e1 o primeiro ano da s\u00e9rie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma empresa que apresenta uma rota\u00e7\u00e3o de estoques igual a 8 tem sempre \u00cdndice de Liquidez Geral negativo.","id":4407786,"corpo":"<p align=justify>Uma empresa que apresenta uma rota\u00e7\u00e3o de estoques igual a 8 tem sempre \u00cdndice de Liquidez Geral negativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00cdndice de Liquidez Corrente da Cia S\u00e3o Rom\u00e3o \u00e9 2,30. Logo, se pode afirmar que, para cada R$ 2,30 de d\u00edvidas a curto prazo, ela disp\u00f5e de R$ 1,00.","id":4407787,"corpo":"<p align=justify>O \u00cdndice de Liquidez Corrente da Cia S\u00e3o Rom\u00e3o \u00e9 2,30. Logo, se pode afirmar que, para cada R$ 2,30 de\r\nd\u00edvidas a curto prazo, ela disp\u00f5e de R$ 1,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00cdndice de Liquidez Corrente de uma empresa \u00e9 1,50; ao efetuar o pagamento de uma d\u00edvida a curto prazo assumida anteriormente pela compra de mercadorias, tal \u00edndice aumenta.","id":4407788,"corpo":"<p align=justify>O \u00cdndice de Liquidez Corrente de uma empresa \u00e9 1,50; ao efetuar o pagamento de uma d\u00edvida a curto prazo\r\nassumida anteriormente pela compra de mercadorias, tal \u00edndice aumenta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"},{"nome_clean":"An\u00e1lise horizontal e vertical","oab":false,"nome":"An\u00e1lise horizontal e vertical","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402066,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-horizontal-e-vertical"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/1222437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a biblioteca ITILv3, um Registro de Problema deve ser criado em uma das seguintes situa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":41251,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1223921,"hashId":"fe5e0612d999a6b012d554e4a3ab4717","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a biblioteca ITILv3, um Registro de Problema deve ser criado em uma das seguintes situa\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4413828,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um incidente \u00e9 passado para o suporte de segundo n\u00edvel.","id":4413825,"corpo":"<p align=justify>Um incidente \u00e9 passado para o suporte de segundo n\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um evento indica que um segmento de rede redundante falhou, mas n\u00e3o impactou nenhum usu\u00e1rio.","id":4413826,"corpo":"<p align=justify>Um evento indica que um segmento de rede redundante falhou, mas n\u00e3o impactou nenhum usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gerenciamento de incidente descobriu uma solu\u00e7\u00e3o de contorno, mas precisa de alguma assist\u00eancia para implement\u00e1-la.","id":4413827,"corpo":"<p align=justify>O gerenciamento de incidente descobriu uma solu\u00e7\u00e3o de contorno, mas precisa de alguma assist\u00eancia para\r\nimplement\u00e1-la.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A equipe de Gerenciamento T\u00e9cnico identifica uma resolu\u00e7\u00e3o permanente para um n\u00famero de incidentes recorrentes.","id":4413828,"corpo":"<p align=justify>A equipe de Gerenciamento T\u00e9cnico identifica uma resolu\u00e7\u00e3o permanente para um n\u00famero de incidentes recorrentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1223921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O guia PMBOK identifica conhecimentos em gerenciamento de projetos que s\u00e3o amplamente reconhecidos como boas pr\u00e1ticas e divide-os em \u00e1reas. Recentemente, o guia foi atualizado e uma nova \u00e1rea foi adicionada. Assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a essa nova \u00e1rea de conhecimento do guia Project Management Body of Knowledge (PMBOK) acrescentada na 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":41251,"cargo":{"descricao":"Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":17787},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2013-fumarc-analista-da-policia-civil-area-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"FUMARC - PC MG - Analista da Pol\u00edcia Civil - \u00c1rea Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:28:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":1223922,"hashId":"837498d463e336a6a2e5405fff266c0f","enunciado":"<p align=justify>O guia PMBOK identifica conhecimentos em gerenciamento de projetos que s\u00e3o amplamente reconhecidos como\r\nboas pr\u00e1ticas e divide-os em \u00e1reas. Recentemente, o guia foi atualizado e uma nova \u00e1rea foi adicionada. Assinale\r\na op\u00e7\u00e3o que corresponde a essa nova \u00e1rea de conhecimento do guia Project Management Body of Knowledge\r\n(PMBOK) acrescentada na 5\u00aa edi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4413830,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escopo.","id":4413829,"corpo":"<p align=justify>Escopo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Envolvidos.","id":4413830,"corpo":"<p align=justify>Envolvidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o.","id":4413831,"corpo":"<p align=justify>Integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recursos Humanos.","id":4413832,"corpo":"<p align=justify>Recursos Humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1223922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta: I. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. II. Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos brasileiros naturalizados, na forma da lei. III. O provimento em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. IV. O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.","provas":[{"id":40431,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2013-tj-sc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194009,"hashId":"657f4cfe46c5578d3b9277e5bdf8bdd8","enunciado":"<p align=justify>Analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo e assinale a alternativa correta: <div><br><\/div><div>I. A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia. <\/div><div>II. Os cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00e3o acess\u00edveis aos brasileiros que preencham os requisitos estabelecidos em lei, assim como aos brasileiros naturalizados, na forma da lei. <\/div><div>III. O provimento em cargo ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas ou de provas e t\u00edtulos, de acordo com a natureza e a complexidade do cargo ou emprego, na forma prevista em lei, ressalvadas as nomea\u00e7\u00f5es para cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o. <\/div><div>IV. O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de dois anos, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo.<\/div><\/p>","resposta":4294606,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.","id":4294602,"corpo":"<p align=justify>Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o incorretas.","id":4294603,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o incorretas.","id":4294604,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":4294605,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o incorretas.","id":4294606,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es II, III e IV est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"},{"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Concurso P\u00fablico","oab":true,"nome":"Concurso P\u00fablico","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408018,"slug":"direito-administrativo-concurso-publico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-administrativo\/1194009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observadas as alternativas abaixo, assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":40431,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2013-tj-sc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194010,"hashId":"1e8614bffff59e28a7a58f258553bc37","enunciado":"<p align=justify>Observadas as alternativas abaixo, assinale a <u><b>INCORRETA<\/b><\/u>:<\/p>","resposta":4294614,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.","id":4294612,"corpo":"<p align=justify>Os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o.","id":4294613,"corpo":"<p align=justify>Somente por lei espec\u00edfica poder\u00e1 ser criada autarquia e autorizada a institui\u00e7\u00e3o de empresa p\u00fablica, de sociedade de economia mista e de funda\u00e7\u00e3o, cabendo \u00e0 lei complementar, neste \u00faltimo caso, definir as \u00e1reas de sua atua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.","id":4294614,"corpo":"<p align=justify>Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.","id":4294615,"corpo":"<p align=justify>As pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico e as de direito privado prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, assegurado o direito de regresso contra o respons\u00e1vel nos casos de dolo ou culpa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta poder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado entre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou entidade.","id":4294616,"corpo":"<p align=justify>A autonomia gerencial, or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta poder\u00e1 ser ampliada mediante contrato, a ser firmado entre seus administradores e o poder p\u00fablico, que tenha por objeto a fixa\u00e7\u00e3o de metas de desempenho para o \u00f3rg\u00e3o ou entidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408028,"slug":"direito-administrativo-remuneracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1194010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa correta: I. O regime jur\u00eddico dos contratos administrativos institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.666\/93 confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o uma s\u00e9rie de prerrogativas, dentre as quais: a) modific\u00e1-los, unilateralmente, para melhor adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades de interesse p\u00fablico, respeitados os direitos do contratado; b) rescindi-los, unilateralmente, nos casos especificados na citada lei; c) fiscalizar-lhes a execu\u00e7\u00e3o; d) aplicar san\u00e7\u00f5es motivadas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do ajuste. II. A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo opera retroativamente impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, al\u00e9m de desconstituir os j\u00e1 produzidos. A nulidade, em nenhuma hip\u00f3tese, n\u00e3o exonera a Administra\u00e7\u00e3o do dever de indenizar o contratado pelo que este houver executado at\u00e9 a data em que ela for declarada e por outros preju\u00edzos regularmente comprovados. III. Os contratos administrativos poder\u00e3o ser alterados, com as devidas justificativas, unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o, bem como do modo de fornecimento, em face de verifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da inaplicabilidade dos termos contratuais origin\u00e1rios. IV. O instrumento de contrato \u00e9 obrigat\u00f3rio nos casos de concorr\u00eancia e de tomada de pre\u00e7os, bem como nas dispensas e inexigibilidades cujos pre\u00e7os estejam compreendidos nos limites destas duas modalidades de licita\u00e7\u00e3o, e facultativo nos demais em que a Administra\u00e7\u00e3o puder substitu\u00ed-lo por outros instrumentos h\u00e1beis, tais como carta-contrato, nota de empenho de despesa, autoriza\u00e7\u00e3o de compra ou ordem de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.","provas":[{"id":40431,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2013-tj-sc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194016,"hashId":"49c45756ed73965ee9ef8f927d4a5ff8","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as proposi\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a alternativa <b>correta<\/b>: <div><br><\/div><div>I. O regime jur\u00eddico dos contratos administrativos institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 8.666\/93 confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o uma s\u00e9rie de prerrogativas, dentre as quais: a) modific\u00e1-los, unilateralmente, para melhor adequa\u00e7\u00e3o \u00e0s finalidades de interesse p\u00fablico, respeitados os direitos do contratado; b) rescindi-los, unilateralmente, nos casos especificados na citada lei; c) fiscalizar-lhes a execu\u00e7\u00e3o; d) aplicar san\u00e7\u00f5es motivadas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do ajuste. <\/div><div>II. A declara\u00e7\u00e3o de nulidade do contrato administrativo opera retroativamente impedindo os efeitos jur\u00eddicos que ele, ordinariamente, deveria produzir, al\u00e9m de desconstituir os j\u00e1 produzidos. A nulidade, em nenhuma hip\u00f3tese, n\u00e3o exonera a Administra\u00e7\u00e3o do dever de indenizar o contratado pelo que este houver executado at\u00e9 a data em que ela for declarada e por outros preju\u00edzos regularmente comprovados. <\/div><div>III. Os contratos administrativos poder\u00e3o ser alterados, com as devidas justificativas, unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o quando necess\u00e1ria a modifica\u00e7\u00e3o do regime de execu\u00e7\u00e3o da obra ou servi\u00e7o, bem como do modo de fornecimento, em face de verifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica da inaplicabilidade dos termos contratuais origin\u00e1rios. <\/div><div>IV. O instrumento de contrato \u00e9 obrigat\u00f3rio nos casos de concorr\u00eancia e de tomada de pre\u00e7os, bem como nas dispensas e inexigibilidades cujos pre\u00e7os estejam compreendidos nos limites destas duas modalidades de licita\u00e7\u00e3o, e facultativo nos demais em que a Administra\u00e7\u00e3o puder substitu\u00ed-lo por outros instrumentos h\u00e1beis, tais como carta-contrato, nota de empenho de despesa, autoriza\u00e7\u00e3o de compra ou ordem de execu\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.<\/div><\/p>","resposta":4294646,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4294642,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4294643,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":4294644,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.","id":4294645,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.","id":4294646,"corpo":"<p align=justify>Somente as proposi\u00e7\u00f5es I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Necess\u00e1rias dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404490,"slug":"direito-administrativo-clausulas-necessarias-dos-contratos"},{"nome_clean":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404495,"slug":"direito-administrativo-da-alteracao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","oab":true,"nome":"Altera\u00e7\u00e3o Unilateral","pai":404493,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408168,"slug":"direito-administrativo-alteracao-unilateral"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408188,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-contratos"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1194016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo licitat\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":40431,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC","descricao":"TJ - SC - Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Santa Catariana - TJSC (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC) (TJ - SC)","sigla":"TJ SC","oab":false,"id":268},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2013-tj-sc-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"TJ - SC - TJ SC - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:22:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194017,"hashId":"1bd425c30fc7e9fe16802a6f7020cc67","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o processo licitat\u00f3rio, \u00e9 <b>correto<\/b> afirmar:<\/p>","resposta":4294649,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","id":4294647,"corpo":"<p align=justify>Tomada de pre\u00e7os \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados do ramo pertinente ao seu objeto, cadastrados ou n\u00e3o, escolhidos e convidados em n\u00famero m\u00ednimo de 3 (tr\u00eas) pela unidade administrativa, a qual afixar\u00e1, em local apropriado, c\u00f3pia do instrumento convocat\u00f3rio e o estender\u00e1 aos demais cadastrados na correspondente especialidade que manifestarem seu interesse com anteced\u00eancia de at\u00e9 24 (vinte e quatro) horas da apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o nos casos de guerra ou de calamidade p\u00fablica, quando caracterizada urg\u00eancia de atendimento de situa\u00e7\u00e3o que possa ocasionar preju\u00edzo ou comprometer a seguran\u00e7a de pessoas, obras, servi\u00e7os, equipamentos e outros bens, p\u00fablicos ou particulares, e somente para os bens necess\u00e1rios ao atendimento da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa e para as parcelas de obras e servi\u00e7os que possam ser conclu\u00eddas no prazo m\u00e1ximo de 180 (cento e oitenta) dias consecutivos e ininterruptos, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o dos respectivos contratos.","id":4294648,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel a licita\u00e7\u00e3o nos casos de guerra ou de calamidade p\u00fablica, quando caracterizada urg\u00eancia de atendimento de situa\u00e7\u00e3o que possa ocasionar preju\u00edzo ou comprometer a seguran\u00e7a de pessoas, obras, servi\u00e7os, equipamentos e outros bens, p\u00fablicos ou particulares, e somente para os bens necess\u00e1rios ao atendimento da situa\u00e7\u00e3o emergencial ou calamitosa e para as parcelas de obras e servi\u00e7os que possam ser conclu\u00eddas no prazo m\u00e1ximo de 180 (cento e oitenta) dias consecutivos e ininterruptos, vedada a prorroga\u00e7\u00e3o dos respectivos contratos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos, ou g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo, vedada a prefer\u00eancia de marca, devendo a comprova\u00e7\u00e3o de exclusividade ser feita atrav\u00e9s de atestado fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o de registro do com\u00e9rcio do local em que se realizaria a licita\u00e7\u00e3o ou a obra ou o servi\u00e7o, pelo Sindicato, Federa\u00e7\u00e3o ou Confedera\u00e7\u00e3o Patronal, ou, ainda, pelas entidades equivalentes.","id":4294649,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inexig\u00edvel a licita\u00e7\u00e3o quando houver inviabilidade de competi\u00e7\u00e3o, em especial para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais, equipamentos, ou g\u00eaneros que s\u00f3 possam ser fornecidos por produtor, empresa ou representante comercial exclusivo, vedada a prefer\u00eancia de marca, devendo a comprova\u00e7\u00e3o de exclusividade ser feita atrav\u00e9s de atestado fornecido pelo \u00f3rg\u00e3o de registro do com\u00e9rcio do local em que se realizaria a licita\u00e7\u00e3o ou a obra ou o servi\u00e7o, pelo Sindicato, Federa\u00e7\u00e3o ou Confedera\u00e7\u00e3o Patronal, ou, ainda, pelas entidades equivalentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, em alguns casos, a comprova\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o para desempenho de atividade pertinente poder\u00e1 ser admitida atrav\u00e9s de certid\u00f5es ou atestados de obras ou servi\u00e7os similares de complexidade tecnol\u00f3gica e operacional equivalente ou superior.","id":4294650,"corpo":"<p align=justify>Quanto \u00e0 documenta\u00e7\u00e3o relativa \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, em alguns casos, a comprova\u00e7\u00e3o de aptid\u00e3o para desempenho de atividade pertinente poder\u00e1 ser admitida atrav\u00e9s de certid\u00f5es ou atestados de obras ou servi\u00e7os similares de complexidade tecnol\u00f3gica e operacional equivalente ou superior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A abertura dos envelopes contendo a documenta\u00e7\u00e3o para habilita\u00e7\u00e3o e as propostas ser\u00e1 realizada sempre em ato p\u00fablico previamente designado, do qual se lavrar\u00e1 ata circunstanciada, assinada pelos licitantes presentes, pela Comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o e pela assessoria jur\u00eddica da Administra\u00e7\u00e3o.","id":4294651,"corpo":"<p align=justify>A abertura dos envelopes contendo a documenta\u00e7\u00e3o para habilita\u00e7\u00e3o e as propostas ser\u00e1 realizada sempre em ato p\u00fablico previamente designado, do qual se lavrar\u00e1 ata circunstanciada, assinada pelos licitantes presentes, pela Comiss\u00e3o de licita\u00e7\u00e3o e pela assessoria jur\u00eddica da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Tomada de Pre\u00e7o","oab":true,"nome":"Tomada de Pre\u00e7o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404464,"slug":"direito-administrativo-tomada-de-preco"},{"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"nome_clean":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Inexigibilidade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408241,"slug":"direito-administrativo-inexigibilidade-de-licitacao"},{"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"nome_clean":"Habilita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Habilita\u00e7\u00e3o","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408263,"slug":"direito-administrativo-habilitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1194017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar de Teleatendimento","id":19280},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na figura a seguir ABCD \u00e9 um quadrado, ABC e FGH s\u00e3o tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos semelhantes, cujas hipotenusas medem, respectivamente, z e x. O valor da hipotenusa x do menor tri\u00e2ngulo \u00e9","provas":[{"id":44781,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":44792,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Teleatendimento","id":19280},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-teleatendimento","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Teleatendimento - 2013"},{"id":44804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1355898,"hashId":"617e395dd40201cc3afaf1badd0172c7","enunciado":"<p align=\"justify\">Na figura a seguir ABCD \u00e9 um quadrado, ABC e FGH s\u00e3o tri\u00e2ngulos ret\u00e2ngulos semelhantes, cujas hipotenusas\r\nmedem, respectivamente, z e x.\r\n<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44781\/4.GIF\"><div align=\"justify\"><\/div><\/p><p align=\"justify\">O valor da hipotenusa x do menor tri\u00e2ngulo \u00e9<\/p>","resposta":4970475,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8&radic;3.","id":4970474,"corpo":"<p align=justify>8&radic;3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9&radic;2.","id":4970475,"corpo":"<p align=justify>9&radic;2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6&radic;3.","id":4970476,"corpo":"<p align=justify>6&radic;3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7&radic;2.","id":4970477,"corpo":"<p align=justify>7&radic;2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4&radic;3.","id":4970478,"corpo":"<p align=justify>4&radic;3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria","oab":false,"nome":"Geometria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403871,"slug":"matematica-geometria"},{"nome_clean":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Semelhan\u00e7as de Tri\u00e2ngulos","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403876,"slug":"matematica-semelhancas-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1355898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar de Teleatendimento","id":19280},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para criar uma senha segura para o cofre, Jos\u00e9 usou um programa que gera, aleatoriamente, uma senha de forma que o1\u00ba d\u00edgito \u00e9 uma vogal mai\u00fascula;2\u00ba d\u00edgito \u00e9 um algarismo par diferente de zero;3\u00ba d\u00edgito \u00e9 um algarismo \u00edmpar; \u0001\u00014\u00ba d\u00edgito \u00e9 uma letra min\u00fascula de \u201cc\u201d a \u201cj\u201d;5\u00ba d\u00edgito \u00e9 uma letra mai\u00fascula ou min\u00fascula de \u201cm\u201d a \u201cp\u201d. O n\u00famero de possibilidades de senhas que este programa pode criar \u00e9","provas":[{"id":44781,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":44792,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Teleatendimento","id":19280},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-teleatendimento","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Teleatendimento - 2013"},{"id":44804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1355902,"hashId":"a29a1068dfd287c12ede45c9f772aedb","enunciado":"<p align=\"justify\">Para criar uma senha segura para o cofre, Jos\u00e9 usou um programa que gera, aleatoriamente, uma senha de forma\r\nque o<\/p><ul><li><div align=\"justify\">1\u00ba d\u00edgito \u00e9 uma vogal mai\u00fascula;<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">2\u00ba d\u00edgito \u00e9 um algarismo par diferente de zero;<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">3\u00ba d\u00edgito \u00e9 um algarismo \u00edmpar; \u0001\u0001<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">4\u00ba d\u00edgito \u00e9 uma letra min\u00fascula de \u201cc\u201d a \u201cj\u201d;<\/div><\/li><li><div align=\"justify\">5\u00ba d\u00edgito \u00e9 uma letra mai\u00fascula ou min\u00fascula de \u201cm\u201d a \u201cp\u201d. <\/div><\/li><\/ul><p align=\"justify\">O n\u00famero de possibilidades de senhas que este programa pode criar \u00e9<\/p>","resposta":4970503,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4800.","id":4970499,"corpo":"<p align=justify>4800.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5400.","id":4970500,"corpo":"<p align=justify>5400.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5800.","id":4970501,"corpo":"<p align=justify>5800.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5800.","id":4970502,"corpo":"<p align=justify>5800.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6400.","id":4970503,"corpo":"<p align=justify>6400.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403868,"slug":"matematica-analise-combinatoria"}],"slug":"matematica\/1355902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},{"descricao":"Auxiliar de Teleatendimento","id":19280},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa gaveta encontram-se 10 c\u00f3pias de uma chave, sendo que 3 delas est\u00e3o com defeito. Na retirada aleat\u00f3ria de duas chaves simultaneamente, a probabilidade de que pelo menos uma delas seja defeituosa \u00e9 igual a","provas":[{"id":44781,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente Administrativo - 2013"},{"id":44792,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Teleatendimento","id":19280},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-teleatendimento","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Teleatendimento - 2013"},{"id":44804,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1355906,"hashId":"57f09291350d83895aa263b03d7cb5e5","enunciado":"<p align=justify>Numa gaveta encontram-se 10 c\u00f3pias de uma chave, sendo que 3 delas est\u00e3o com defeito. Na retirada aleat\u00f3ria\r\nde duas chaves simultaneamente, a probabilidade de que pelo menos uma delas seja defeituosa \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4970522,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19\/45.","id":4970518,"corpo":"<p align=justify>19\/45.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\/5.","id":4970519,"corpo":"<p align=justify>2\/5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3\/15.","id":4970520,"corpo":"<p align=justify>3\/15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"17\/45.","id":4970521,"corpo":"<p align=justify>17\/45.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8\/15.","id":4970522,"corpo":"<p align=justify>8\/15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403869,"slug":"matematica-probabilidade"}],"slug":"matematica\/1355906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as configura\u00e7\u00f5es de impress\u00e3o no Microsoft Office Word 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( )\u0001 Em intervalo de p\u00e1ginas, a op\u00e7\u00e3o Sele\u00e7\u00e3o imprime apenas a primeira p\u00e1gina do documento. ( )\u0001 A op\u00e7\u00e3o n\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 utilizada para indicar a quantidade de c\u00f3pias a ser impressa. ( )\u0001 Em intervalo de p\u00e1ginas, na op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas, se for definido o valor \u201c2-10\u201d ser\u00e3o impressas somente a p\u00e1gina 2 e 10 do documento. ( )\u0001 Em intervalo de p\u00e1ginas, na op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas, se for definido o valor \u201c8-\u201d ser\u00e1 impressa da p\u00e1gina 8 at\u00e9 a \u00faltima p\u00e1gina do documento. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":44781,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1355957,"hashId":"931725302ca310787884b9111674d6c6","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as configura\u00e7\u00f5es de impress\u00e3o no <em>Microsoft Office Word<\/em> 2003 (configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o), marque V para as\r\nafirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001 Em intervalo de p\u00e1ginas, a op\u00e7\u00e3o Sele\u00e7\u00e3o imprime apenas a primeira p\u00e1gina do documento.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( )\u0001 A op\u00e7\u00e3o n\u00famero de c\u00f3pias \u00e9 utilizada para indicar a quantidade de c\u00f3pias a ser impressa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001 Em intervalo de p\u00e1ginas, na op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas, se for definido o valor \u201c2-10\u201d ser\u00e3o impressas somente a p\u00e1gina 2\r\ne 10 do documento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001 Em intervalo de p\u00e1ginas, na op\u00e7\u00e3o p\u00e1ginas, se for definido o valor \u201c8-\u201d ser\u00e1 impressa da p\u00e1gina 8 at\u00e9 a \u00faltima\r\np\u00e1gina do documento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":4970673,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":4970670,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":4970671,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":4970672,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":4970673,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":4970674,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415026,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1355957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A conduta a ser adotada pelo terapeuta ocupacional frente ao profissional em quest\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353426,"hashId":"0c26617aa681435e7e0f4e90d067c7f3","enunciado":"<p align=justify> A conduta a ser adotada pelo terapeuta ocupacional frente ao profissional em quest\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":4962533,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar aux\u00edlio a outros profissionais para que, em equipe, seja resolvida a situa\u00e7\u00e3o ","id":4962530,"corpo":"<p align=justify>solicitar aux\u00edlio a outros profissionais para que, em equipe, seja resolvida a situa\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conversar com o profissional faltoso e, caso n\u00e3o seja atendido, adverti-lo formalmente","id":4962531,"corpo":"<p align=justify>conversar com o profissional faltoso e, caso n\u00e3o seja atendido, adverti-lo formalmente<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registrar no prontu\u00e1rio as queixas relacionadas ao profissional para que sejam tomadas as medidas cab\u00edveis, e solicitar advert\u00eancia do profissional \u00e0 chefia imediata ","id":4962532,"corpo":"<p align=justify>registrar no prontu\u00e1rio as queixas relacionadas ao profissional para que sejam tomadas as\r\nmedidas cab\u00edveis, e solicitar advert\u00eancia do profissional \u00e0 chefia imediata <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"advertir o profissional e, na falta de resolu\u00e7\u00e3o, recorrer a outras inst\u00e2ncias, como chefia imediata, \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e ao Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional ","id":4962533,"corpo":"<p align=justify>advertir o profissional e, na falta de resolu\u00e7\u00e3o, recorrer a outras inst\u00e2ncias, como chefia imediata,\r\n\u00e0 institui\u00e7\u00e3o e ao Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia e analise a situa\u00e7\u00e3o abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 26 e 27. Um Terapeuta Ocupacional trabalha em um centro de reabilita\u00e7\u00e3o e tem acompanhado um paciente que tamb\u00e9m \u00e9 atendido por outros profissionais. O paciente em quest\u00e3o tem referido que um determinado profissional n\u00e3o vem cumprindo o tratamento agendado e que, embora esteja na institui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o tem realizado o atendimento, sentindo-se assim prejudicado. ","id":414703,"enunciado":"<p align=justify><div style=\"text-align: \r\ncenter;\">Leia e analise a situa\u00e7\u00e3o abaixo e \r\nresponda \r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 26 e 27. <\/div>\r\n<div style=\"text-align: center;\"><br><\/div>\r\n<div style=\"text-align: justify;\">Um \r\nTerapeuta Ocupacional trabalha em um \r\ncentro de reabilita\u00e7\u00e3o e tem acompanhado um \r\npaciente que\r\ntamb\u00e9m \u00e9 atendido por outros profissionais. O \r\npaciente em quest\u00e3o tem referido que um \r\ndeterminado\r\nprofissional n\u00e3o vem cumprindo o tratamento \r\nagendado e que, embora esteja na institui\u00e7\u00e3o, \r\nn\u00e3o tem\r\nrealizado o atendimento, sentindo-se assim \r\nprejudicado. <\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 e 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica aplicada \u00e0 Terapia Ocupacional","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425487,"slug":"terapia-ocupacional-legislacao-especifica-aplicada-a-terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1353426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A casa \u00e9 considerada um asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, n\u00e3o sendo permitido entrar nela sem o consentimento do morador, salvo: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353428,"hashId":"95e17208a5a529139800bfdef37f1d39","enunciado":"<p align=justify>A casa \u00e9 considerada um asilo inviol\u00e1vel do indiv\u00edduo, n\u00e3o sendo permitido entrar nela sem o\r\nconsentimento do morador, salvo: <\/p>","resposta":4962538,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial","id":4962538,"corpo":"<p align=justify>durante o dia, por determina\u00e7\u00e3o judicial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 noite, mesmo sem a expressa permiss\u00e3o do morador ","id":4962539,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 noite, mesmo sem a expressa permiss\u00e3o do morador <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 noite, quando for solicitado por um vizinho, garantindo o anonimato ","id":4962540,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 noite, quando for solicitado por um vizinho, garantindo o anonimato <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando houver consentimento de terceiros eximindo-os de documenta\u00e7\u00e3o ","id":4962541,"corpo":"<p align=justify>quando houver consentimento de terceiros eximindo-os de documenta\u00e7\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tomando por base a Constitui\u00e7\u00e3o Federativa do Brasil, cap\u00edtulo dos Direitos e Garantias Individuais \u2013 Art 5\u00ba., responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30. ","id":414705,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Tomando por \r\nbase a Constitui\u00e7\u00e3o Federativa do Brasil, \r\ncap\u00edtulo dos Direitos e Garantias Individuais \r\n\u2013 Art\r\n5\u00ba., responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 28 a 30. \r\n<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1353428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui condi\u00e7\u00e3o, dentre outras, indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de terapeuta ocupacional: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353436,"hashId":"e01ea9e8e5889e10e22f795e27114e34","enunciado":"<p align=justify>Constitui condi\u00e7\u00e3o, dentre outras, indispens\u00e1vel para o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de terapeuta ocupacional: \r\n<\/p>","resposta":4962581,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"associa\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade de classe que se constitui como instrumento para a seguran\u00e7a da coletividade no que se refere aos direitos ","id":4962580,"corpo":"<p align=justify>associa\u00e7\u00e3o \u00e0 entidade de classe que se constitui como instrumento para a seguran\u00e7a da\r\ncoletividade no que se refere aos direitos \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vincula\u00e7\u00e3o, pela inscri\u00e7\u00e3o ou pela franquia profissional ao CREFITO com jurisdi\u00e7\u00e3o na \u00e1rea do exerc\u00edcio da atividade profissional ","id":4962581,"corpo":"<p align=justify>vincula\u00e7\u00e3o, pela inscri\u00e7\u00e3o ou pela franquia profissional ao CREFITO com jurisdi\u00e7\u00e3o na \u00e1rea do\r\nexerc\u00edcio da atividade profissional \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investidura, em cargo ou emprego em empresa privada, respeitando as respectivas atribui\u00e7\u00f5es ao desempenho profissional ","id":4962582,"corpo":"<p align=justify><p align=\"justify\">investidura, em cargo ou emprego em empresa privada, respeitando as respectivas atribui\u00e7\u00f5es ao\r\ndesempenho profissional <\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o de atividades de cunho pol\u00edtico-institucional para garantir o exerc\u00edcio profissional ","id":4962583,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o de atividades de cunho pol\u00edtico-institucional para garantir o exerc\u00edcio profissional <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395470,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-fisioterapia-e-terapia-ocupacional-coffito"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1353436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO \u2013 81, no Art. 4\u00ba, \u00e9 vedado ao terapeuta ocupacional: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:13","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353442,"hashId":"e4ee7c50f31b6ccd2ad8b74e0249cd96","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO \u2013 81, no Art. 4\u00ba, \u00e9 vedado ao terapeuta ocupacional: \r\n<\/p>","resposta":4962609,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"usar a express\u00e3o Terapia Ocupacional para caracterizar presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nesta \u00e1rea ","id":4962608,"corpo":"<p align=justify>usar a express\u00e3o Terapia Ocupacional para caracterizar presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os nesta \u00e1rea <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atribuir ou delegar fun\u00e7\u00f5es de sua responsabilidade e compet\u00eancia a outros profissionais n\u00e3o terapeutas ocupacionais ","id":4962609,"corpo":"<p align=justify>atribuir ou delegar fun\u00e7\u00f5es de sua responsabilidade e compet\u00eancia a outros profissionais n\u00e3o\r\nterapeutas ocupacionais <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cumprir as delibera\u00e7\u00f5es dos Conselhos Regionais na jurisdi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, exercendo a profiss\u00e3o com probidade ","id":4962610,"corpo":"<p align=justify>cumprir as delibera\u00e7\u00f5es dos Conselhos Regionais na jurisdi\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional,\r\nexercendo a profiss\u00e3o com probidade <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reavaliar, de maneira sistem\u00e1tica, a conduta terap\u00eautica empregada para fins de realizar as altera\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias para melhor evolu\u00e7\u00e3o do paciente ","id":4962611,"corpo":"<p align=justify>reavaliar, de maneira sistem\u00e1tica, a conduta terap\u00eautica empregada para fins de realizar as\r\naltera\u00e7\u00f5es que julgar necess\u00e1rias para melhor evolu\u00e7\u00e3o do paciente <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1353442","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO No . 158 pro\u00edbe ao Fisioterapeuta e ao Terapeuta Ocupacional: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353456,"hashId":"ff9d0bbf356ccb704acaf5ea7605a005","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO No\r\n. 158 pro\u00edbe ao Fisioterapeuta e ao Terapeuta Ocupacional: \r\n<\/p>","resposta":4962670,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilizar metodologias e t\u00e9cnicas de cinesioterapia ","id":4962667,"corpo":"<p align=justify>utilizar metodologias e t\u00e9cnicas de cinesioterapia \r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar pacientes sob sua responsabilidade a outros profissionais ","id":4962668,"corpo":"<p align=justify>encaminhar pacientes sob sua responsabilidade a outros profissionais \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anunciar titula\u00e7\u00e3o profissional em eventos cient\u00edficos-culturais e profissionais","id":4962669,"corpo":"<p align=justify>anunciar titula\u00e7\u00e3o profissional em eventos cient\u00edficos-culturais e profissionais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substituir as titula\u00e7\u00f5es de Fisioterapeuta e\/ou Terapeuta Ocupacional por outras express\u00f5es gen\u00e9ricas ","id":4962670,"corpo":"<p align=justify>substituir as titula\u00e7\u00f5es de Fisioterapeuta e\/ou Terapeuta Ocupacional por outras express\u00f5es\r\ngen\u00e9ricas \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1353456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguridade social que trata a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 subdividida em normas que abrangem:","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353478,"hashId":"b346793df97058a1bd680eeb6b76da4d","enunciado":"<p align=justify>A seguridade social que trata a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 subdividida em normas\r\nque abrangem:<\/p>","resposta":4962723,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sa\u00fade, previd\u00eancia e assist\u00eancia social ","id":4962723,"corpo":"<p align=justify>sa\u00fade, previd\u00eancia e assist\u00eancia social <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"financiamento, descentraliza\u00e7\u00e3o e atendimento integral ","id":4962724,"corpo":"<p align=justify>financiamento, descentraliza\u00e7\u00e3o e atendimento integral \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualidade da assist\u00eancia, gratuidade e gest\u00e3o participativa ","id":4962725,"corpo":"<p align=justify>qualidade da assist\u00eancia, gratuidade e gest\u00e3o participativa <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fiscaliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o com os diferentes setores da sa\u00fade ","id":4962726,"corpo":"<p align=justify>fiscaliza\u00e7\u00e3o, participa\u00e7\u00e3o e colabora\u00e7\u00e3o com os diferentes setores da sa\u00fade <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414712,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"},{"nome_clean":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Da Sa\u00fade (arts. 196 a 200 da CF\/88)","pai":405307,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405308,"slug":"direito-constitucional-da-saude-arts-196-a-200-da-cf-88"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Seguridade Social","oab":true,"nome":"Seguridade Social","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406988,"slug":"direito-previdenciario-seguridade-social"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Seguridade Social","pai":406988,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406991,"slug":"direito-previdenciario-principios-da-seguridade-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/1353478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 132, o pagamento dos emolumentos de inscri\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":44701,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional","id":19275},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 2","id":3993,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro","descricao":"Centro de Produ\u00e7\u00e3o da Universidade do Rio de Janeiro- CEPUERJ","sigla":"CEPUERJ","oab":false,"id":842},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-2-rj-2013-cepuerj-agente-fiscal-area-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CEPUERJ - CREFITO 2 - Agente Fiscal - \u00c1rea: Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1353482,"hashId":"55935b4de6a061cd69d78c542bf61f83","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o Art. 132, o pagamento dos emolumentos de inscri\u00e7\u00e3o: \r\n<\/p>","resposta":4962739,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"antecede o in\u00edcio do exerc\u00edcio profissional ","id":4962739,"corpo":"<p align=justify>antecede o in\u00edcio do exerc\u00edcio profissional <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"legitima as obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias para quita\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas ","id":4962740,"corpo":"<p align=justify>legitima as obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias para quita\u00e7\u00e3o de d\u00edvidas <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"confere autenticidade ao Diploma expedido pela Institui\u00e7\u00e3o de Ensino ","id":4962741,"corpo":"<p align=justify>confere autenticidade ao Diploma expedido pela Institui\u00e7\u00e3o de Ensino <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria sua comprova\u00e7\u00e3o para quita\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias ","id":4962742,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 obrigat\u00f3ria sua comprova\u00e7\u00e3o para quita\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es pecuni\u00e1rias <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o COFFITO - 8, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 a 50. ","id":414713,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o \r\nCOFFITO - 8, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 48 \r\na 50. \r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1353482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A imagem abaixo de duas p\u00e1ginas de um house organ possui uma \u00e1rea de texto cercada com filetes na lateral direita, no intuito de destacar a informa\u00e7\u00e3o das demais contidas na p\u00e1gina. Esta t\u00e9cnica recebe a denomina\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica e jornal\u00edstica de ","provas":[{"id":44786,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:14","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1356026,"hashId":"a9c66e8dc086f8c6da2a6972e6befb4c","enunciado":"<p align=\"justify\">A imagem abaixo de duas p\u00e1ginas de um <i>house organ <\/i>possui uma \u00e1rea de texto cercada com filetes na lateral\r\ndireita, no intuito de destacar a informa\u00e7\u00e3o das demais contidas na p\u00e1gina. Esta t\u00e9cnica recebe a denomina\u00e7\u00e3o\r\ngr\u00e1fica e jornal\u00edstica de <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44786\/2.GIF\"><\/p>","resposta":4970888,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"boxe.","id":4970888,"corpo":"<p align=justify>boxe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"su\u00edte.","id":4970889,"corpo":"<p align=justify>su\u00edte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barriga.","id":4970890,"corpo":"<p align=justify>barriga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coluna.","id":4970891,"corpo":"<p align=justify>coluna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7a.","id":4970892,"corpo":"<p align=justify>cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Jornal\u00edstica e Editorial-Gr\u00e1fica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418249,"slug":"comunicacao-social-producao-jornalistica-e-editorial-grafica"}],"slug":"comunicacao-social\/1356026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o sentido que a palavra \u201cfarra\u201d assume no t\u00edtulo do texto.","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:15","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356047,"hashId":"989441e169f9de8f442c8f66c3cf0464","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta o sentido que a palavra \u201cfarra\u201d assume no t\u00edtulo do texto.<\/p>","resposta":4970982,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o.","id":4970981,"corpo":"<p align=justify>Aprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Descontrole.","id":4970982,"corpo":"<p align=justify>Descontrole.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Depend\u00eancia.","id":4970983,"corpo":"<p align=justify>Depend\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Especificidade.","id":4970984,"corpo":"<p align=justify>Especificidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Planejamento.","id":4970985,"corpo":"<p align=justify>Planejamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I A farra dos sacos pl\u00e1sticos O Brasil \u00e9 definitivamente o para\u00edso dos sacos pl\u00e1sticos. Todos os supermercados, farm\u00e1cias e boa parte do com\u00e9rcio varejista embalam em saquinhos tudo o que passa pela caixa registradora. N\u00e3o importa o tamanho do produto que se tenha \u00e0 m\u00e3o, aguarde a sua vez porque ele ser\u00e1 embalado num saquinho pl\u00e1stico. O pior \u00e9 que isso j\u00e1 foi incorporado na nossa rotina como algo normal, como se o destino de cada produto comprado fosse mesmo um saco pl\u00e1stico. Nossa depend\u00eancia \u00e9 tamanha, que quando ele n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel, costumamos reagir com reclama\u00e7\u00f5es indignadas. Quem recusa a embalagem de pl\u00e1stico \u00e9 considerado, no m\u00ednimo, ex\u00f3tico. Outro dia fui comprar l\u00e2minas de barbear numa farm\u00e1cia e me deparei com uma situa\u00e7\u00e3o curiosa. A caixinha com as l\u00e2minas cabia perfeitamente na minha pochete. Meu plano era levar para casa assim mesmo. Mas num gesto autom\u00e1tico, a funcion\u00e1ria registrou a compra e enfiou rapidamente a m\u00edsera caixinha num saco onde caberiam seguramente outras dez. Pelas raz\u00f5es que explicarei abaixo, recusei gentilmente a embalagem. A plasticomania vem tomando conta do planeta desde que o ingl\u00eas Alexander Parkes inventou o primeiro pl\u00e1stico em 1862. O novo material sint\u00e9tico reduziu os custos dos comerciantes e incrementou a sanha consumista da civiliza\u00e7\u00e3o moderna. Mas os estragos causados pelo derrame indiscriminado de pl\u00e1sticos na natureza tornou o consumidor um colaborador passivo de um desastre ambiental de grandes propor\u00e7\u00f5es. Feitos de resina sint\u00e9tica originadas do petr\u00f3leo, esses sacos n\u00e3o s\u00e3o biodegrad\u00e1veis e levam s\u00e9culos para se decompor na natureza. Usando a linguagem dos cientistas, esses saquinhos s\u00e3o feitos de cadeias moleculares inquebr\u00e1veis, e \u00e9 imposs\u00edvel definir com precis\u00e3o quanto tempo levam para desaparecer no meio natural. No caso espec\u00edfico das sacolas de supermercado, por exemplo, a mat\u00e9ria-prima \u00e9 o pl\u00e1stico filme, produzido a partir de uma resina chamada polietileno de baixa densidade (PEBD). No Brasil s\u00e3o produzidas 210 mil toneladas anuais de pl\u00e1stico filme, que j\u00e1 representa 9,7% de todo o lixo do pa\u00eds. Abandonados em vazadouros, esses sacos pl\u00e1sticos impedem a passagem da \u00e1gua \u2013 retardando a decomposi\u00e7\u00e3o dos materiais biodegrad\u00e1veis \u2013 e dificultam a compacta\u00e7\u00e3o dos detritos. (Andr\u00e9 Trigueiro. Meio ambiente no s\u00e9culo XXI. Editora Sextante, 2003. Dispon\u00edvel em: www.mundosustentavel.com.br \u2013 Adaptado.)","id":415036,"enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>Texto I\r\n<\/strong><\/p><p align=\"center\"><strong><u>A farra dos sacos pl\u00e1sticos<\/u><\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">       O Brasil \u00e9 definitivamente o para\u00edso dos sacos pl\u00e1sticos. Todos os supermercados, farm\u00e1cias e boa parte do\r\ncom\u00e9rcio varejista embalam em saquinhos tudo o que passa pela caixa registradora. N\u00e3o importa o tamanho do\r\nproduto que se tenha \u00e0 m\u00e3o, aguarde a sua vez porque ele ser\u00e1 embalado num saquinho pl\u00e1stico. O pior \u00e9 que\r\nisso j\u00e1 foi incorporado na nossa rotina como algo normal, como se o destino de cada produto comprado fosse\r\nmesmo um saco pl\u00e1stico. Nossa depend\u00eancia \u00e9 tamanha, que quando ele n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel, costumamos reagir\r\ncom reclama\u00e7\u00f5es indignadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       Quem recusa a embalagem de pl\u00e1stico \u00e9 considerado, no m\u00ednimo, ex\u00f3tico. Outro dia fui comprar l\u00e2minas de\r\nbarbear numa farm\u00e1cia e me deparei com uma situa\u00e7\u00e3o curiosa. A caixinha com as l\u00e2minas cabia perfeitamente\r\nna minha pochete. Meu plano era levar para casa assim mesmo. Mas num gesto autom\u00e1tico, a funcion\u00e1ria\r\nregistrou a compra e enfiou rapidamente a m\u00edsera caixinha num saco onde caberiam seguramente outras dez.\r\nPelas raz\u00f5es que explicarei abaixo, recusei gentilmente a embalagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       A plasticomania vem tomando conta do planeta desde que o ingl\u00eas Alexander Parkes inventou o primeiro\r\npl\u00e1stico em 1862. O novo material sint\u00e9tico reduziu os custos dos comerciantes e incrementou a sanha\r\nconsumista da civiliza\u00e7\u00e3o moderna. Mas os estragos causados pelo derrame indiscriminado de pl\u00e1sticos na\r\nnatureza tornou o consumidor um colaborador passivo de um desastre ambiental de grandes propor\u00e7\u00f5es. Feitos\r\nde resina sint\u00e9tica originadas do petr\u00f3leo, esses sacos n\u00e3o s\u00e3o biodegrad\u00e1veis e levam s\u00e9culos para se decompor\r\nna natureza. Usando a linguagem dos cientistas, esses saquinhos s\u00e3o feitos de cadeias moleculares inquebr\u00e1veis,\r\ne \u00e9 imposs\u00edvel definir com precis\u00e3o quanto tempo levam para desaparecer no meio natural.\r\n<\/p><p align=\"justify\">       No caso espec\u00edfico das sacolas de supermercado, por exemplo, a mat\u00e9ria-prima \u00e9 o pl\u00e1stico filme, produzido\r\na partir de uma resina chamada polietileno de baixa densidade (PEBD). No Brasil s\u00e3o produzidas 210 mil toneladas\r\nanuais de pl\u00e1stico filme, que j\u00e1 representa 9,7% de todo o lixo do pa\u00eds. Abandonados em vazadouros, esses sacos\r\npl\u00e1sticos impedem a passagem da \u00e1gua \u2013 retardando a decomposi\u00e7\u00e3o dos materiais biodegrad\u00e1veis \u2013 e dificultam\r\na compacta\u00e7\u00e3o dos detritos.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Andr\u00e9 Trigueiro. Meio ambiente no s\u00e9culo XXI. Editora Sextante, 2003. Dispon\u00edvel em: www.mundosustentavel.com.br \u2013 Adaptado.)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1356047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa v\u00eddeo-locadora, os filmes nacionais s\u00e3o numerados apenas com n\u00fameros pares e m\u00faltiplos de 4, sendo o menor deles 528 e o maior 1304. Quantos filmes nacionais existem nessa v\u00eddeo-locadora?","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356069,"hashId":"adf0e19b7d382ab0fc60595257a4a437","enunciado":"<p align=justify>Numa v\u00eddeo-locadora, os filmes nacionais s\u00e3o numerados apenas com n\u00fameros pares e m\u00faltiplos de 4, sendo o\r\nmenor deles 528 e o maior 1304. Quantos filmes nacionais existem nessa v\u00eddeo-locadora?<\/p>","resposta":4971086,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"192.","id":4971084,"corpo":"<p align=justify>192.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"193.","id":4971085,"corpo":"<p align=justify>193.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"195.","id":4971086,"corpo":"<p align=justify>195.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"197.","id":4971087,"corpo":"<p align=justify>197.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"198.","id":4971088,"corpo":"<p align=justify>198.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1356069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma fotografia com 7 cm de largura e 9 cm de comprimento foi ampliada de tal forma que o per\u00edmetro da c\u00f3pia corresponde a 128 cm. A diferen\u00e7a entre as \u00e1reas da c\u00f3pia e da fotografia original \u00e9 igual a","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356072,"hashId":"144c9d8872d1596ef5e01ccedc40cbae","enunciado":"<p align=justify>Uma fotografia com 7 cm de largura e 9 cm de comprimento foi ampliada de tal forma que o per\u00edmetro da\r\nc\u00f3pia corresponde a 128 cm. A diferen\u00e7a entre as \u00e1reas da c\u00f3pia e da fotografia original \u00e9 igual a<\/p>","resposta":4971102,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"825 cm2.","id":4971099,"corpo":"<p align=justify>825 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"892 cm2.","id":4971100,"corpo":"<p align=justify>892 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"924 cm2.","id":4971101,"corpo":"<p align=justify>924 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"945 cm2.","id":4971102,"corpo":"<p align=justify>945 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"956 cm2.","id":4971103,"corpo":"<p align=justify>956 cm<sup>2<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Ret\u00e2ngulo","oab":false,"nome":"Ret\u00e2ngulo","pai":403879,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408886,"slug":"matematica-retangulo"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/1356072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356092,"hashId":"f7dac017d49c51a2d83b5c4a5c3d4681","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4971192,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deve-se fatiar as pe\u00e7as de carne no mesmo sentido de suas fibras.","id":4971192,"corpo":"<p align=justify>Deve-se fatiar as pe\u00e7as de carne no mesmo sentido de suas fibras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para atingir lugares altos, \u00e9 necess\u00e1rio usar escada com borracha nos p\u00e9s.","id":4971193,"corpo":"<p align=justify>Para atingir lugares altos, \u00e9 necess\u00e1rio usar escada com borracha nos p\u00e9s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve estocar alimentos crus junto com alimentos cozidos ou preparados.","id":4971194,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se deve estocar alimentos crus junto com alimentos cozidos ou preparados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve encher demais a geladeira. \u00c9 preciso deixar espa\u00e7o para a circula\u00e7\u00e3o do ar frio.","id":4971195,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se deve encher demais a geladeira. \u00c9 preciso deixar espa\u00e7o para a circula\u00e7\u00e3o do ar frio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pisos devem ser limpos, no m\u00ednimo, duas vezes ao dia, de acordo com o funcionamento do servi\u00e7o.","id":4971196,"corpo":"<p align=justify>Os pisos devem ser limpos, no m\u00ednimo, duas vezes ao dia, de acordo com o funcionamento do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1356092","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a confec\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, analise. I.\u0001 \u00c9 necess\u00e1rio realizar a coc\u00e7\u00e3o das hortali\u00e7as pr\u00f3xima do hor\u00e1rio de servir. II.\u0001 Grelhar \u00e9 proceder \u00e0 coc\u00e7\u00e3o do alimento sobre chapa untada, grelha ou churrasqueira. III.\u0001 \u00c9 importante observar a data de validade e se o alimento apresenta algum dano com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apar\u00eancia, cor, textura, odor e sabor. IV. \u0001Os alimentos perec\u00edveis s\u00e3o aqueles que estragam rapidamente \u00e0 temperatura ambiente, em fun\u00e7\u00e3o de sua composi\u00e7\u00e3o. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356094,"hashId":"e0503118c8f2073a788bb47fb357554b","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a confec\u00e7\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, analise.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I.\u0001 \u00c9 necess\u00e1rio realizar a coc\u00e7\u00e3o das hortali\u00e7as pr\u00f3xima do hor\u00e1rio de servir.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II.\u0001 Grelhar \u00e9 proceder \u00e0 coc\u00e7\u00e3o do alimento sobre chapa untada, grelha ou churrasqueira.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III.\u0001 \u00c9 importante observar a data de validade e se o alimento apresenta algum dano com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 apar\u00eancia, cor,\r\ntextura, odor e sabor.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. \u0001Os alimentos perec\u00edveis s\u00e3o aqueles que estragam rapidamente \u00e0 temperatura ambiente, em fun\u00e7\u00e3o de sua\r\ncomposi\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":4971197,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4971197,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4971198,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":4971199,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":4971200,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":4971201,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1356094","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca das disposi\u00e7\u00f5es constantes na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 08\/78, do COFFITO, analise as afirmativas. I.\u0001 O exerc\u00edcio da fisioterapia e da terapia ocupacional \u00e9 privativo, na \u00e1rea espec\u00edfica de cada uma, respectivamente, do fisioterapeuta e do terapeuta ocupacional. II.\u0001 Constituem atos privativos, comuns ao fisioterapeuta e ao terapeuta ocupacional, nas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o, dentre outras, a avalia\u00e7\u00e3o, reavalia\u00e7\u00e3o e determina\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de alta do cliente submetido \u00e0 fisioterapia e\/ou terapia ocupacional. III.\u0001 A pr\u00e1tica de ato privativo de fisioterapeuta por terapeuta ocupacional, e vice-versa, constitui exerc\u00edcio profissional ilegal. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:17","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356103,"hashId":"3d77a5ca3b4c401b07d95b5b8830fc23","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca das disposi\u00e7\u00f5es constantes na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 08\/78, do COFFITO, analise as afirmativas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I.\u0001 O exerc\u00edcio da fisioterapia e da terapia ocupacional \u00e9 privativo, na \u00e1rea espec\u00edfica de cada uma,\r\nrespectivamente, do fisioterapeuta e do terapeuta ocupacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II.\u0001 Constituem atos privativos, comuns ao fisioterapeuta e ao terapeuta ocupacional, nas \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o,\r\ndentre outras, a avalia\u00e7\u00e3o, reavalia\u00e7\u00e3o e determina\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de alta do cliente submetido \u00e0\r\nfisioterapia e\/ou terapia ocupacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III.\u0001 A pr\u00e1tica de ato privativo de fisioterapeuta por terapeuta ocupacional, e vice-versa, constitui exerc\u00edcio\r\nprofissional ilegal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) afirmativa(s)<\/p>","resposta":4971244,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4971244,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":4971245,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":4971246,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":4971247,"corpo":"<p align=justify>I e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":4971248,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415040,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFFITO","pai":395470,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395143,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-coffito"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Fisioterapia e Terapia Ocupacional - COFFITO","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395470,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-fisioterapia-e-terapia-ocupacional-coffito"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1356103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), que criou o Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS), completou 70 anos em 1\u00ba de Maio deste ano. Quando o presidente _________________ assinou a nova legisla\u00e7\u00e3o, em 1943, talvez nem ele medisse a import\u00e2ncia hist\u00f3rica da decis\u00e3o. Mas seu ato, na Esplanada do Castelo, no Rio de Janeiro, organizou uma s\u00e9rie de normas constitucionais que regem at\u00e9 hoje a rela\u00e7\u00e3o entre trabalhadores e empregados no Brasil.\u201d Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":44787,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:18","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1356115,"hashId":"6ade712df3fe8b78b4adbdeecc6f8c98","enunciado":"<p align=\"justify\">\u201cA Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), que criou o Fundo de Garantia por Tempo de Servi\u00e7o (FGTS),\r\ncompletou 70 anos em 1\u00ba de Maio deste ano.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quando o presidente _________________ assinou a nova legisla\u00e7\u00e3o, em 1943, talvez nem ele medisse a\r\nimport\u00e2ncia hist\u00f3rica da decis\u00e3o. Mas seu ato, na Esplanada do Castelo, no Rio de Janeiro, organizou uma s\u00e9rie\r\nde normas constitucionais que regem at\u00e9 hoje a rela\u00e7\u00e3o entre trabalhadores e empregados no Brasil.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que completa corretamente a afirmativa anterior.<\/p>","resposta":4971304,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caf\u00e9 Filho","id":4971301,"corpo":"<p align=justify>Caf\u00e9 Filho<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jo\u00e3o Goulart","id":4971302,"corpo":"<p align=justify>Jo\u00e3o Goulart<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"J\u00e2nio Quadros","id":4971303,"corpo":"<p align=justify>J\u00e2nio Quadros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Get\u00falio Vargas","id":4971304,"corpo":"<p align=justify>Get\u00falio Vargas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Juscelino Kubitschek","id":4971305,"corpo":"<p align=justify>Juscelino Kubitschek<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Era Vargas - 1930-1945","oab":false,"nome":"Era Vargas - 1930-1945","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416818,"slug":"historia-era-vargas-1930-1945"}],"slug":"historia\/1356115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Esperan\u00e7a","sigla":"Santa Cruz da Espera","id":3991,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 compet\u00eancia do munic\u00edpio, estabelecido pelo SUS: ","provas":[{"id":44664,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Esperan\u00e7a","sigla":"Santa Cruz da Espera","id":3991,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"santa-cruz-da-espera-sp-2013-indec-psicologo","tipo":1,"nome":"INDEC - Santa Cruz da Espera - Psic\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1351967,"hashId":"361d681cbd49046aa1be8afb4cdfef98","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 compet\u00eancia do munic\u00edpio, estabelecido pelo SUS: <\/p>","resposta":4956104,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plena coordena\u00e7\u00e3o da rede hospitalar, incluindo a privada e a assist\u00eancia terci\u00e1ria.","id":4956103,"corpo":"<p align=justify>Plena coordena\u00e7\u00e3o da rede hospitalar, incluindo a privada e a assist\u00eancia terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade do trabalhador e execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":4956104,"corpo":"<p align=justify>Sa\u00fade do trabalhador e execu\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Financiamento pleno dos recursos de sa\u00fade local","id":4956105,"corpo":"<p align=justify>Financiamento pleno dos recursos de sa\u00fade local<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coordena\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica incluindo os laborat\u00f3rios e hemocentros.","id":4956106,"corpo":"<p align=justify>Coordena\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de sa\u00fade p\u00fablica incluindo os laborat\u00f3rios e hemocentros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","oab":false,"nome":"Da Compet\u00eancia - Art. 16 a 19","pai":424071,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424073,"slug":"direito-sanitario-e-saude-da-competencia-art-16-a-19"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1351967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Esperan\u00e7a","sigla":"Santa Cruz da Espera","id":3991,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em ambientes como hospitais, centros comunit\u00e1rios ou situa\u00e7\u00f5es de crise podemos lan\u00e7ar m\u00e3o da Psicoterapia breve. Que se caracteriza, principalmente, pela exist\u00eancia de um (a) _____________, que ser\u00e1 o principal objetivo terap\u00eautico em um espa\u00e7o de tempo _____________. Assinale a alternativa que completa as lacunas","provas":[{"id":44664,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz da Esperan\u00e7a","sigla":"Santa Cruz da Espera","id":3991,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto INDEC","descricao":"Instituto INDEC - INDEC","sigla":"INDEC","oab":false,"id":1072},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"santa-cruz-da-espera-sp-2013-indec-psicologo","tipo":1,"nome":"INDEC - Santa Cruz da Espera - Psic\u00f3logo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:27:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":1351971,"hashId":"df7a17315d0d0257bb437217e7b60824","enunciado":"<p align=justify>Em ambientes como hospitais, centros comunit\u00e1rios ou situa\u00e7\u00f5es de crise podemos lan\u00e7ar m\u00e3o da\r\nPsicoterapia breve. Que se caracteriza, principalmente, pela exist\u00eancia de um (a) _____________, que ser\u00e1 o\r\nprincipal objetivo terap\u00eautico em um espa\u00e7o de tempo _____________. Assinale a alternativa que completa\r\nas lacunas<\/p>","resposta":4956120,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foco\/problema; ilimitado. ","id":4956119,"corpo":"<p align=justify>Foco\/problema; ilimitado.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o\/problema; limitado. ","id":4956120,"corpo":"<p align=justify>Situa\u00e7\u00e3o\/problema; limitado.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Sintoma; limitado. ","id":4956121,"corpo":"<p align=justify> Sintoma; limitado.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Objetivo; ilimitado","id":4956122,"corpo":"<p align=justify> Objetivo; ilimitado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":414524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"}],"slug":"psicologia\/1351971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero de base 1 roda em sentido hor\u00e1rio em torno de um pent\u00e1gono regular de lado 2, como mostra a figura. Se os lados dos tri\u00e2ngulos est\u00e3o nomeados de 1, 2 e 3, e os lados dos pent\u00e1gonos est\u00e3o nomeados de A, B, C, D e E, ent\u00e3o os lados que estar\u00e3o em contato entre o tri\u00e2ngulo e o pent\u00e1gono no 169\u00ba giro s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":44778,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Analista de Sistemas - 2013"},{"id":44786,"cargo":{"descricao":"Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":13806},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-assistente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Assistente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":44802,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Procurador Jur\u00eddico - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1355673,"hashId":"a71a2687be27cc795de78b1571fe3a92","enunciado":"<p align=\"justify\">Um tri\u00e2ngulo equil\u00e1tero de base 1 roda em sentido hor\u00e1rio em torno de um pent\u00e1gono regular de lado 2, como\r\nmostra a figura. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44778\/15.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Se os lados dos tri\u00e2ngulos est\u00e3o nomeados de 1, 2 e 3, e os lados dos pent\u00e1gonos est\u00e3o nomeados de A, B, C, D\r\ne E, ent\u00e3o os lados que estar\u00e3o em contato entre o tri\u00e2ngulo e o pent\u00e1gono no 169\u00ba giro s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":4969713,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e C.","id":4969712,"corpo":"<p align=justify>1 e C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e E.","id":4969713,"corpo":"<p align=justify>1 e E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e A.","id":4969714,"corpo":"<p align=justify>2 e A.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e B.","id":4969715,"corpo":"<p align=justify>3 e B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e D.","id":4969716,"corpo":"<p align=justify>3 e D.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio l\u00f3gico envolvendo problemas aritm\u00e9ticos, geom\u00e9tricos e matriciais","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411115,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-logico-envolvendo-problemas-aritmeticos-geometricos-e-matriciais"}],"slug":"raciocinio-logico\/1355673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das maneiras de se melhorar o desempenho do sistema \u00e9 utilizar m\u00faltiplos processadores que possam executar em paralelo para suportar uma certa carga de trabalho. Relacione as colunas acerca dos tipos de processadores paralelos. 1. Instru\u00e7\u00e3o \u00fanica, \u00fanico dado. 2. Instru\u00e7\u00e3o \u00fanica, m\u00faltiplos dados. 3. M\u00faltiplas instru\u00e7\u00f5es, \u00fanico dado. 4. M\u00faltiplas instru\u00e7\u00f5es, m\u00faltiplos dados.( )\u0001 Sequ\u00eancia de dados transmitida para um conjunto de processadores, onde cada um executa uma sequ\u00eancia de instru\u00e7\u00f5es diferentes. ( )\u0001 Conjunto de processadores que executam sequ\u00eancias de instru\u00e7\u00f5es diferentes simultaneamente em diferentes conjuntos de dados. ( )\u0001 Processador \u00fanico que executa uma \u00fanica sequ\u00eancia de instru\u00e7\u00f5es para operar nos dados armazenados em uma \u00fanica mem\u00f3ria. ( ) \u0001Instru\u00e7\u00e3o \u00fanica de m\u00e1quina controla a execu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de uma s\u00e9rie de elementos de processamento em opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":44778,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1355674,"hashId":"7faf226f09134fe92720db5b80031672","enunciado":"<p align=\"justify\">Uma das maneiras de se melhorar o desempenho do sistema \u00e9 utilizar m\u00faltiplos processadores que possam\r\nexecutar em paralelo para suportar uma certa carga de trabalho. Relacione as colunas acerca dos tipos de\r\nprocessadores paralelos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1. Instru\u00e7\u00e3o \u00fanica, \u00fanico dado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Instru\u00e7\u00e3o \u00fanica, m\u00faltiplos dados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. M\u00faltiplas instru\u00e7\u00f5es, \u00fanico dado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. M\u00faltiplas instru\u00e7\u00f5es, m\u00faltiplos dados.<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001  Sequ\u00eancia de dados transmitida para um conjunto de processadores,\r\nonde cada um executa uma sequ\u00eancia de instru\u00e7\u00f5es diferentes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001 Conjunto de processadores que executam sequ\u00eancias de instru\u00e7\u00f5es\r\ndiferentes simultaneamente em diferentes conjuntos de\r\ndados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\u0001 Processador \u00fanico que executa uma \u00fanica sequ\u00eancia de instru\u00e7\u00f5es\r\npara operar nos dados armazenados em uma \u00fanica mem\u00f3ria.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u0001Instru\u00e7\u00e3o \u00fanica de m\u00e1quina controla a execu\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea de\r\numa s\u00e9rie de elementos de processamento em opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":4969717,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2","id":4969717,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 1, 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4","id":4969718,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 3, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 1, 2","id":4969719,"corpo":"<p align=justify>4, 3, 1, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3, 2, 4","id":4969720,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 2, 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3","id":4969721,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 4, 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1355674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Arranjos redundantes de discos independentes (Redundant Array of Independent Disks \u2013 RAID), anteriormente conhecido como Arranjo redundante de discos baratos (Redundant Array of Inexpensive Disks), \u00e9 uma fam\u00edlia de t\u00e9cnicas que utilizam v\u00e1rios discos (tamb\u00e9m chamados arranjos de discos) organizados para proporcionar maior desempenho e\/ou confiabilidade. Assinale a alternativa que apresenta a caracter\u00edstica do RAID 0 + 1.","provas":[{"id":44778,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1355677,"hashId":"37b82a2885682b21c143d5b4207109d6","enunciado":"<p align=\"justify\">Arranjos redundantes de discos independentes (<em>Redundant Array of Independent Disks<\/em> \u2013 RAID), anteriormente\r\nconhecido como Arranjo redundante de discos baratos (<em>Redundant Array of Inexpensive Disks<\/em>), \u00e9 uma fam\u00edlia\r\nde t\u00e9cnicas que utilizam v\u00e1rios discos (tamb\u00e9m chamados arranjos de discos) organizados para proporcionar\r\nmaior desempenho e\/ou confiabilidade. Assinale a alternativa que apresenta a caracter\u00edstica do RAID 0 + 1.<\/p>","resposta":4969748,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Faz a segmenta\u00e7\u00e3o de dados em tiras no n\u00edvel do bit ou byte.","id":4969747,"corpo":"<p align=\"justify\">Faz a segmenta\u00e7\u00e3o de dados em tiras no n\u00edvel do <em>bit<\/em> ou <em>byte<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjunto de discos divididos por tiras, cuja imagem \u00e9 espelhada em um segundo conjunto de discos.","id":4969748,"corpo":"<p align=justify>Conjunto de discos divididos por tiras, cuja imagem \u00e9 espelhada em um segundo conjunto de discos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conjunto de dados espelhados, segmentado em tiras por um outro conjunto de discos, que requer um m\u00ednimo de quatro discos.","id":4969749,"corpo":"<p align=justify>Conjunto de dados espelhados, segmentado em tiras por um outro conjunto de discos, que requer um m\u00ednimo\r\nde quatro discos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A segmenta\u00e7\u00e3o em tiras \u00e9 executada no n\u00edvel do bloco e usa paridade XOR ECC, mas blocos de paridade s\u00e3o distribu\u00eddos por todo o arranjo de discos.","id":4969750,"corpo":"<p align=justify>A segmenta\u00e7\u00e3o em tiras \u00e9 executada no n\u00edvel do bloco e usa paridade XOR ECC, mas blocos de paridade s\u00e3o\r\ndistribu\u00eddos por todo o arranjo de discos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A segmenta\u00e7\u00e3o de dados em tiras \u00e9 realizada em blocos de tamanho fixo, normalmente maiores do que um byte, e usa XOR ECC para gerar dados de paridade armazenados em um \u00fanico disco de paridade.","id":4969751,"corpo":"<p align=\"justify\">A segmenta\u00e7\u00e3o de dados em tiras \u00e9 realizada em blocos de tamanho fixo, normalmente maiores do que um\r\n<em>byte<\/em>, e usa XOR ECC para gerar dados de paridade armazenados em um \u00fanico disco de paridade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416959,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1355677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda thread do Java tem uma prioridade de thread que ajuda a determinar a ordem em que s\u00e3o agendadas. As prioridades do Java variam entre MIN_PRIORITY, MAX_PRIORITY e por padr\u00e3o toda thread recebe a prioridade NORM_PRIORITY. Assinale a alternativa que apresenta os valores da constante de cada uma das prioridades.","provas":[{"id":44778,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Fisioterapia e Terapia Ocupacional da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREFITO 8","id":4016,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"crefito-8-pr-2013-idecan-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"IDECAN - CREFITO 8 - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:27:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1355794,"hashId":"1e646bc700cd202843c79a4bfba03d69","enunciado":"<p align=\"justify\">Toda thread do Java tem uma prioridade de <em>thread<\/em> que ajuda a determinar a ordem em que s\u00e3o agendadas. As\r\nprioridades do Java variam entre MIN_PRIORITY, MAX_PRIORITY e por padr\u00e3o toda <em>thread<\/em> recebe a prioridade\r\nNORM_PRIORITY. Assinale a alternativa que apresenta os valores da constante de cada uma das prioridades.<\/p>","resposta":4970034,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MIN_PRIORITY (uma constante de 1); MAX_PRIORITY (uma constante de 2); NORM_PRIORITY (uma constante de 0).","id":4970031,"corpo":"<p align=justify>MIN_PRIORITY (uma constante de 1); MAX_PRIORITY (uma constante de 2); NORM_PRIORITY (uma constante\r\nde 0).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MIN_PRIORITY (uma constante de 10); MAX_PRIORITY (uma constante de 5); NORM_PRIORITY (uma constante de 1).","id":4970032,"corpo":"<p align=justify>MIN_PRIORITY (uma constante de 10); MAX_PRIORITY (uma constante de 5); NORM_PRIORITY (uma constante\r\nde 1).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MIN_PRIORITY (uma constante de 0); MAX_PRIORITY (uma constante de 5); NORM_PRIORITY (uma constante de 3).","id":4970033,"corpo":"<p align=justify>MIN_PRIORITY (uma constante de 0); MAX_PRIORITY (uma constante de 5); NORM_PRIORITY (uma constante\r\nde 3).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MIN_PRIORITY (uma constante de 1); MAX_PRIORITY (uma constante de 10); NORM_PRIORITY (uma constante de 5).","id":4970034,"corpo":"<p align=justify>MIN_PRIORITY (uma constante de 1); MAX_PRIORITY (uma constante de 10); NORM_PRIORITY (uma constante\r\nde 5).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"MIN_PRIORITY (uma constante de 5); MAX_PRIORITY (uma constante de 1); NORM_PRIORITY (uma constante de 10).","id":4970035,"corpo":"MIN_PRIORITY (uma constante de 5); MAX_PRIORITY (uma constante de 1); NORM_PRIORITY (uma constante\r\nde 10).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1355794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As posi\u00e7\u00f5es que o t\u00e9cnico em radiologia dever\u00e1 realizar em casos de fraturas em t\u00edbia, para confirmar a les\u00e3o, s\u00e3o","provas":[{"id":51131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1544162,"hashId":"c05b912241673650810e3c71a824bc35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As posi\u00e7\u00f5es que o t\u00e9cnico em radiologia dever\u00e1 realizar em casos de fraturas em t\u00edbia, para confirmar a les\u00e3o, s\u00e3o<\/p>","resposta":5779829,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mediolateral e Dorsopalmar.","id":5779828,"corpo":"<p>Mediolateral e Dorsopalmar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mediolateral e Caudocranial.","id":5779829,"corpo":"<p>Mediolateral e Caudocranial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plantarodorsal e Dorsopalmar.","id":5779830,"corpo":"<p>Plantarodorsal e Dorsopalmar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dorsopalmar e Dorsoplantar.","id":5779831,"corpo":"<p>Dorsopalmar e Dorsoplantar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1544162","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa radiografia lateral direita com os membros p\u00e9lvicos estendidos caudalmente, em que o ponto de refer\u00eancia cranial corresponde a tr\u00eas espa\u00e7os intercostais craniais \u00e0 cartilagem xifoide, e o marco caudal \u00e9 o trocanter maior do f\u00eamur, pretende-se avaliar estruturas localizadas em","provas":[{"id":51131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1544178,"hashId":"3bf5c29987d57551133d1eeb44b64ac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa radiografia lateral direita com os membros p\u00e9lvicos estendidos caudalmente, em que o ponto de refer\u00eancia cranial corresponde a tr\u00eas espa\u00e7os intercostais craniais \u00e0 cartilagem xifoide, e o marco caudal \u00e9 o trocanter maior do f\u00eamur, pretende-se avaliar estruturas localizadas em<\/p>","resposta":5779894,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00f3rax.","id":5779893,"corpo":"<p>t\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"abd\u00f4mem.","id":5779894,"corpo":"<p>abd\u00f4mem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00eamur.","id":5779895,"corpo":"<p>f\u00eamur.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pelve.","id":5779896,"corpo":"<p>pelve.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1544178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de radiografia card\u00edaca, recomenda-se a pausa inspirat\u00f3ria para acentuar os contrastes entre estruturas radiopacas e radioluscentes. Para a uma radiografia card\u00edaca de qualidade, o direcionamento do feixe de raios-X \u00e9 importante e deve ser centrado","provas":[{"id":51131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1544180,"hashId":"365749a2ad1157916082b056ed9379fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o de radiografia card\u00edaca, recomenda-se a pausa inspirat\u00f3ria para acentuar os contrastes entre estruturas radiopacas e radioluscentes. Para a uma radiografia card\u00edaca de qualidade, o direcionamento do feixe de raios-X \u00e9 importante e deve ser centrado<\/p>","resposta":5779902,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no primeiro espa\u00e7o intercostal.","id":5779901,"corpo":"<p>no primeiro espa\u00e7o intercostal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no quinto espa\u00e7o intercostal.","id":5779902,"corpo":"<p>no quinto espa\u00e7o intercostal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na cartilagem xifoide.","id":5779903,"corpo":"<p>na cartilagem xifoide.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em m\u00fasculo tr\u00edceps.","id":5779904,"corpo":"<p>em m\u00fasculo tr\u00edceps.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1544180","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na radiografia ventrodorsal da pelve estendida, recomenda-se a anestesia geral para se alcan\u00e7ar um relaxamento muscular completo para facilitar um posicionamento mais exato, al\u00e9m de se preconizar que as asas do \u00edleo estejam em um plano paralelo \u00e0 mesa e os membros p\u00e9lvicos segurados pelos tarsos. Nesse caso, recomenda-se que","provas":[{"id":51131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1544188,"hashId":"bf87e64e2e968157522305bbe0d0b864","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na radiografia ventrodorsal da pelve estendida, recomenda-se a anestesia geral para se alcan\u00e7ar um relaxamento muscular completo para facilitar um posicionamento mais exato, al\u00e9m de se preconizar que as asas do \u00edleo estejam em um plano paralelo \u00e0 mesa e os membros p\u00e9lvicos segurados pelos tarsos. Nesse caso, recomenda-se que<\/p>","resposta":5779937,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os membros p\u00e9lvicos sejam tracionados cranialmente e as articula\u00e7\u00f5es do joelho sejam rotacionadas medialmente.","id":5779935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os membros p\u00e9lvicos sejam tracionados cranialmente e as articula\u00e7\u00f5es do joelho sejam rotacionadas medialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os membros p\u00e9lvicos sejam tracionados cranialmente e as articula\u00e7\u00f5es do joelho sejam rotacionadas lateralmente.","id":5779936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os membros p\u00e9lvicos sejam tracionados cranialmente e as articula\u00e7\u00f5es do joelho sejam rotacionadas lateralmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os membros p\u00e9lvicos sejam tracionados caudalmente e as articula\u00e7\u00f5es do joelho sejam rotacionadas medialmente.","id":5779937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os membros p\u00e9lvicos sejam tracionados caudalmente e as articula\u00e7\u00f5es do joelho sejam rotacionadas medialmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os membros p\u00e9lvicos sejam tracionados caudalmente e as articula\u00e7\u00f5es do joelho sejam rotacionadas lateralmente.","id":5779938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os membros p\u00e9lvicos sejam tracionados caudalmente e as articula\u00e7\u00f5es do joelho sejam rotacionadas lateralmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1544188","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A parte mais cr\u00edtica da radiografia odontol\u00f3gica envolve o posicionamento do paciente. Para filmes intra-orais, esse posicionamento \u00e9 desafiador. Na radiografia com filmes intra-orais, existe uma t\u00e9cnica que \u00e9 utilizada somente em pr\u00e9-molares e molares mandibulares.Trata-se da t\u00e9cnica","provas":[{"id":51131,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural do Semi-\u00c1rido","sigla":"UFERSA","id":1765,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufersa-2013-comperve-ufrn-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFERSA - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:03:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1544190,"hashId":"341d2164a7a48ca7dd7d8f19d1633732","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A parte mais cr\u00edtica da radiografia odontol\u00f3gica envolve o posicionamento do paciente. Para filmes intra-orais, esse posicionamento \u00e9 desafiador. Na radiografia com filmes intra-orais, existe uma t\u00e9cnica que \u00e9 utilizada somente em pr\u00e9-molares e molares mandibulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se da t\u00e9cnica<\/p>","resposta":5779946,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rostrocaudal.","id":5779944,"corpo":"<p>Rostrocaudal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c2ngulo de bisseca\u00e7\u00e3o.","id":5779945,"corpo":"<p>\u00c2ngulo de bisseca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Paralela.","id":5779946,"corpo":"<p>Paralela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rostral.","id":5779947,"corpo":"<p>Rostral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1544190","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na instala\u00e7\u00e3o da drenagem tor\u00e1cica, o t\u00e9cnico de enfermagem deve:","provas":[{"id":50159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1515006,"hashId":"e2ffcf80f515dc8750b6c952e0c631c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na instala\u00e7\u00e3o da drenagem tor\u00e1cica, o t\u00e9cnico de enfermagem deve:<\/p>","resposta":5657899,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter sempre aberto o reservat\u00f3rio.","id":5657895,"corpo":"<p>manter sempre aberto o reservat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprimir a bolsa reservat\u00f3rio para manuten\u00e7\u00e3o do v\u00e1cuo.","id":5657896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comprimir a bolsa reservat\u00f3rio para manuten\u00e7\u00e3o do v\u00e1cuo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colocar l\u00edquido est\u00e9ril dentro do frasco at\u00e9 5 cm abaixo do gargalo.","id":5657897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colocar l\u00edquido est\u00e9ril dentro do frasco at\u00e9 5 cm abaixo do gargalo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colocar o cliente em posi\u00e7\u00e3o de Trendelemburg.","id":5657898,"corpo":"<p>colocar o cliente em posi\u00e7\u00e3o de Trendelemburg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter o frasco coletor sempre abaixo do n\u00edvel do t\u00f3rax.","id":5657899,"corpo":"<p>manter o frasco coletor sempre abaixo do n\u00edvel do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dreno tor\u00e1cico","oab":false,"nome":"Dreno tor\u00e1cico","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428188,"slug":"enfermagem-dreno-toracico"}],"slug":"enfermagem\/1515006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tribunal de justi\u00e7a de determinado estado, por meio de um provimento, corrigiu monetariamente, por conta pr\u00f3pria, o valor cobrado das custas judiciais e emolumentos. Embora n\u00e3o houvesse permiss\u00e3o legal, referido tribunal atualizou esses valores devido ao fato de eles estarem bastante defasados. A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":50184,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ PI - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1515846,"hashId":"aab32df9f2dc98df225bb69b0ac60275","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O tribunal de justi\u00e7a de determinado estado, por meio de um provimento, corrigiu monetariamente, por conta pr\u00f3pria, o valor cobrado das custas judiciais e emolumentos. Embora n\u00e3o houvesse permiss\u00e3o legal, referido tribunal atualizou esses valores devido ao fato de eles estarem bastante defasados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5661665,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emolumentos e custas judiciais s\u00e3o valores cobrados pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis e devem observar o princ\u00edpio da reserva legal.","id":5661665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emolumentos e custas judiciais s\u00e3o valores cobrados pela presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos e divis\u00edveis e devem observar o princ\u00edpio da reserva legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os emolumentos s\u00e3o valores cobrados administrativamente pelos servi\u00e7os prestados no Poder Judici\u00e1rio e s\u00e3o de livre institui\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a dos tribunais de justi\u00e7a.","id":5661666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os emolumentos s\u00e3o valores cobrados administrativamente pelos servi\u00e7os prestados no Poder Judici\u00e1rio e s\u00e3o de livre institui\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a dos tribunais de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As custas judiciais, por serem contrapresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos prestados pelos tribunais, podem ser atualizadas por normas administrativas do tribunal.","id":5661667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As custas judiciais, por serem contrapresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos espec\u00edficos prestados pelos tribunais, podem ser atualizadas por normas administrativas do tribunal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tendo os emolumentos cartor\u00e1rios e as custas judiciais natureza de taxa, o produto de sua arrecada\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser destinado para custeio de servi\u00e7os p\u00fablicos, ainda que esses servi\u00e7os sejam diversos daqueles para os quais foram arrecadados.","id":5661668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo os emolumentos cartor\u00e1rios e as custas judiciais natureza de taxa, o produto de sua arrecada\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser destinado para custeio de servi\u00e7os p\u00fablicos, ainda que esses servi\u00e7os sejam diversos daqueles para os quais foram arrecadados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria n\u00e3o significa aumento de valores, dado que \u00e9 considerada como recomposi\u00e7\u00e3o do valor real, e, portanto, pode ser estabelecida administrativamente pelo tribunal, mesmo sem que a lei autorize.","id":5661669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria n\u00e3o significa aumento de valores, dado que \u00e9 considerada como recomposi\u00e7\u00e3o do valor real, e, portanto, pode ser estabelecida administrativamente pelo tribunal, mesmo sem que a lei autorize.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TJ RR","pai":395405,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394524,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tj-rr"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ RR","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ RR","pai":395405,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394526,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-rr"},{"nome_clean":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima - TJ RR","oab":true,"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima - TJ RR","pai":396297,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395405,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-justica-de-roraima-tj-rr"},{"nome_clean":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","oab":true,"nome":"Tribunais de Justi\u00e7a Estaduais - TJ's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396297,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunais-de-justica-estaduais-tj-s"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1515846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas causa anoxia, que produz les\u00e3o cerebral e morte em quatro a seis minutos. A manobra que consiste na compress\u00e3o da parte superior do abdome, de forma a criar uma press\u00e3o diafragm\u00e1tica no pulm\u00e3o est\u00e1tico, o suficiente para acabar com a obstru\u00e7\u00e3o, \u00e9 a de:","provas":[{"id":50159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514903,"hashId":"afe71d45f0019b003b2ae38b845b06a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas causa anoxia, que produz les\u00e3o cerebral e morte em quatro a seis minutos. A manobra que consiste na compress\u00e3o da parte superior do abdome, de forma a criar uma press\u00e3o diafragm\u00e1tica no pulm\u00e3o est\u00e1tico, o suficiente para acabar com a obstru\u00e7\u00e3o, \u00e9 a de:<\/p>","resposta":5657439,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Heimlich.","id":5657439,"corpo":"<p>Heimlich.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leopoldo.","id":5657440,"corpo":"<p>Leopoldo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ressuscitac\u00e3o.","id":5657441,"corpo":"<p>ressuscitac\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"advanced techniques.","id":5657442,"corpo":"<p>advanced techniques.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"anafil\u00e1tica.","id":5657443,"corpo":"<p>anafil\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea","oab":false,"nome":"Obstru\u00e7\u00e3o de via a\u00e9rea","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405783,"slug":"enfermagem-obstrucao-de-via-aerea"}],"slug":"enfermagem\/1514903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para infundir em dez horas 1.000ml de solu\u00e7\u00e3o de ringer lactato, a quantidade, em mililitros, por hora (ml\/h) em que a infus\u00e3o dever\u00e1 correr \u00e9 de:","provas":[{"id":50159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514912,"hashId":"9c1ecd698ba3a3696770b906ad802fec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para infundir em dez horas 1.000ml de solu\u00e7\u00e3o de ringer lactato, a quantidade, em mililitros, por hora (ml\/h) em que a infus\u00e3o dever\u00e1 correr \u00e9 de:<\/p>","resposta":5657479,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"300.","id":5657478,"corpo":"<p>300.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100.","id":5657479,"corpo":"<p>100.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":5657480,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6.","id":5657481,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3.","id":5657482,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1514912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se que administrar 60mg de aminofilina dilu\u00edda em 50ml de soro glicosado a 5%. Na Unidade s\u00f3 h\u00e1 dispon\u00edvel ampolas com 10ml de aminofilina a 2,4%. A quantidade, em ml, de aminofilina a 2,4% que se deve administrar \u00e9 de:","provas":[{"id":50159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514920,"hashId":"ba1b8ad78cd24504d06a0a3579951043","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se que administrar 60mg de aminofilina dilu\u00edda em 50ml de soro glicosado a 5%. Na Unidade s\u00f3 h\u00e1 dispon\u00edvel ampolas com 10ml de aminofilina a 2,4%. A quantidade, em ml, de aminofilina a 2,4% que se deve administrar \u00e9 de:<\/p>","resposta":5657518,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30.","id":5657514,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"25.","id":5657515,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":5657516,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5.","id":5657517,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5.","id":5657518,"corpo":"<p>2,5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1514920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um cliente portador de diabetes mellitus foram prescritos 20 UI de insulina. Utilizando-se de um frasco de 40 UI e seringa graduada de 80 UI, a quantidade, em UI, a ser aspirada e aplicada \u00e9 de:","provas":[{"id":50159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514923,"hashId":"8e0c02cf55564044fef8420f9ceeb6ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um cliente portador de diabetes mellitus foram prescritos 20 UI de insulina. Utilizando-se de um frasco de 40 UI e seringa graduada de 80 UI, a quantidade, em UI, a ser aspirada e aplicada \u00e9 de:<\/p>","resposta":5657527,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40.","id":5657527,"corpo":"<p>40.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":5657528,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15.","id":5657529,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.","id":5657530,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2.","id":5657531,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/1514923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas para verifica\u00e7\u00e3o do pulso, relacione a regi\u00e3o \u00e0 sua localiza\u00e7\u00e3o.( ) Quarto ao quinto espa\u00e7o intercostal na linha hemiclavicular esquerda. ( ) Lado interno do calcunhar, abaixo do mal\u00e9olo medial. ( ) Ao longo da borda medial do m\u00fasculo esternocleidomastooideo no pesco\u00e7o. ( ) Sulco entre os m\u00fasculos do b\u00edceps e tr\u00edceps na fossa antecubital.(I) Carot\u00eddea(II) Apical(III) Braqueal(IV) Tibial posteriorA sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":50159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514942,"hashId":"38fa1d2eb77f0f70dc6b1be738a4efea","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas para verifica\u00e7\u00e3o do pulso, relacione a regi\u00e3o \u00e0 sua localiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p>( ) Quarto ao quinto espa\u00e7o intercostal na linha hemiclavicular esquerda. <\/p><p>( ) Lado interno do calcunhar, abaixo do mal\u00e9olo medial. <\/p><p>( ) Ao longo da borda medial do m\u00fasculo esternocleidomastooideo no pesco\u00e7o. <\/p><p>( ) Sulco entre os m\u00fasculos do b\u00edceps e tr\u00edceps na fossa antecubital.<\/p><p><br><\/p><p>(I) Carot\u00eddea<\/p><p>(II) Apical<\/p><p>(III) Braqueal<\/p><p>(IV) Tibial posterior<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":5657616,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV, II.","id":5657614,"corpo":"<p>I, III, IV, II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, I, II, IV.","id":5657615,"corpo":"<p>III, I, II, IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, IV, I, III.","id":5657616,"corpo":"<p>II, IV, I, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV, II, III, I.","id":5657617,"corpo":"<p>IV, II, III, I.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, IV, III.","id":5657618,"corpo":"<p>I, II, IV, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","oab":false,"nome":"Frequ\u00eancia card\u00edaca","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428196,"slug":"enfermagem-frequencia-cardiaca"}],"slug":"enfermagem\/1514942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os medicamentos paracetamol e metronidazol correspondem, respectivamente, \u00e0s classes dos:","provas":[{"id":50159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514986,"hashId":"e69db9a47fc84dd137c2df57293dc285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos paracetamol e metronidazol correspondem, respectivamente, \u00e0s classes dos:<\/p>","resposta":5657812,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glicocorticoides e bloqueadores beta-adren\u00e9rgicos.","id":5657809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicocorticoides e bloqueadores beta-adren\u00e9rgicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anticoagulantes e cardiot\u00f4nicos.","id":5657810,"corpo":"<p>anticoagulantes e cardiot\u00f4nicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antit\u00e9rmicos e anti-inflamat\u00f3rios.","id":5657811,"corpo":"<p>antit\u00e9rmicos e anti-inflamat\u00f3rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"analg\u00e9sicos e antibi\u00f3ticos.","id":5657812,"corpo":"<p>analg\u00e9sicos e antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antimetab\u00f3licos e antidiarreicos.","id":5657813,"corpo":"<p>antimetab\u00f3licos e antidiarreicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Classes de Drogas","oab":false,"nome":"Classes de Drogas","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413293,"slug":"enfermagem-classes-de-drogas"}],"slug":"enfermagem\/1514986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno, a alternativa correta \u00e9:","provas":[{"id":50159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","sigla":"UFF","id":1246,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uff-2013-coseac-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COSEAC - UFF - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1514998,"hashId":"89467a3369322215eb1474839eafc914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao aleitamento materno, a alternativa correta \u00e9:<\/p>","resposta":5657861,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u201cdescida do leite\u201d, que costuma acontecer at\u00e9 o terceiro ou quarto dia p\u00f3s-parto, acontece mesmo se a crian\u00e7a n\u00e3o sugar o seio.","id":5657861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u201cdescida do leite\u201d, que costuma acontecer at\u00e9 o terceiro ou quarto dia p\u00f3s-parto, acontece mesmo se a crian\u00e7a n\u00e3o sugar o seio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aleitamento materno exclusivo acontece quando a crian\u00e7a recebe, al\u00e9m do leite materno, apenas \u00e1gua ou bebidas \u00e0 base de \u00e1gua e sucos de frutas.","id":5657862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aleitamento materno exclusivo acontece quando a crian\u00e7a recebe, al\u00e9m do leite materno, apenas \u00e1gua ou bebidas \u00e0 base de \u00e1gua e sucos de frutas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, considerando a possibilidade, junto \u00e0 comunidade ind\u00edgena, do uso de fluidos rituais, manifesta-se contr\u00e1rio \u00e0 inclus\u00e3o desses fluidos na defini\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica do aleitamento materno.","id":5657863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, considerando a possibilidade, junto \u00e0 comunidade ind\u00edgena, do uso de fluidos rituais, manifesta-se contr\u00e1rio \u00e0 inclus\u00e3o desses fluidos na defini\u00e7\u00e3o e pr\u00e1tica do aleitamento materno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas de que o aleitamento materno, em crian\u00e7as com baixo peso, contribua para o desenvolvimento da intelig\u00eancia.","id":5657864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias cient\u00edficas de que o aleitamento materno, em crian\u00e7as com baixo peso, contribua para o desenvolvimento da intelig\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o leite de m\u00e3es de rec\u00e9m-nascidos prematuros n\u00e3o \u00e9 diferente do de m\u00e3es de beb\u00eas a termo.","id":5657865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o leite de m\u00e3es de rec\u00e9m-nascidos prematuros n\u00e3o \u00e9 diferente do de m\u00e3es de beb\u00eas a termo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":431937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":"enfermagem\/1514998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que","provas":[{"id":40308,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189302,"hashId":"8f4b690cc02925828329384eed759c86","enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar que<\/p>","resposta":4273004,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apesar da regra geral de que o devedor somente pode compensar com o credor o que este lhe dever, ao fiador \u00e9 permitido compensar sua d\u00edvida com a de seu credor ao afian\u00e7ado.","id":4273004,"corpo":"<p align=justify>apesar da regra geral de que o devedor somente\r\npode compensar com o credor o que este lhe dever,\r\nao fiador \u00e9 permitido compensar sua d\u00edvida com a\r\nde seu credor ao afian\u00e7ado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tendo o art. 369 do C\u00f3digo Civil institu\u00eddo a compensa\u00e7\u00e3o legal, nula ser\u00e1 a disposi\u00e7\u00e3o contratual que n\u00e3o d\u00ea a uma das partes desse ajuste o direito de recorrer \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o, mantendo-a, todavia, facultada \u00e0 outra parte.","id":4273005,"corpo":"<p align=justify>tendo o art. 369 do C\u00f3digo Civil institu\u00eddo a compensa\u00e7\u00e3o\r\nlegal, nula ser\u00e1 a disposi\u00e7\u00e3o contratual\r\nque n\u00e3o d\u00ea a uma das partes desse ajuste o direito\r\nde recorrer \u00e0 compensa\u00e7\u00e3o, mantendo-a, todavia,\r\nfacultada \u00e0 outra parte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se duas partes s\u00e3o reciprocamente credoras de quantias l\u00edquidas, mas uma das d\u00edvidas n\u00e3o \u00e9 exig\u00edvel ainda, enquanto a outra j\u00e1 o \u00e9, o credor da d\u00edvida exig\u00edvel n\u00e3o poder\u00e1 cobr\u00e1-la enquanto a outra n\u00e3o se tornar exig\u00edvel.","id":4273006,"corpo":"<p align=justify>se duas partes s\u00e3o reciprocamente credoras de quantias\r\nl\u00edquidas, mas uma das d\u00edvidas n\u00e3o \u00e9 exig\u00edvel\r\nainda, enquanto a outra j\u00e1 o \u00e9, o credor da d\u00edvida\r\nexig\u00edvel n\u00e3o poder\u00e1 cobr\u00e1-la enquanto a outra n\u00e3o\r\nse tornar exig\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se Caio deve a T\u00edcio R$ 100,00 por conta de um m\u00fatuo que este fez \u00e0quele, e Caio ganhou aposta de T\u00edcio no mesmo valor, a compensa\u00e7\u00e3o entre os d\u00e9bitos n\u00e3o poder\u00e1 ser recusada nem por um e nem por outro.","id":4273007,"corpo":"<p align=justify>se Caio deve a T\u00edcio R$ 100,00 por conta de um\r\nm\u00fatuo que este fez \u00e0quele, e Caio ganhou aposta\r\nde T\u00edcio no mesmo valor, a compensa\u00e7\u00e3o entre os\r\nd\u00e9bitos n\u00e3o poder\u00e1 ser recusada nem por um e nem\r\npor outro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"},{"nome_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o (Art. 368 ao 380)","oab":true,"nome":"Compensa\u00e7\u00e3o (Art. 368 ao 380)","pai":424928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405939,"slug":"direito-civil-compensacao-art-368-ao-380"},{"nome_clean":"Meios Alternativos de Pagamento (Art. 334 ao 388)","oab":false,"nome":"Meios Alternativos de Pagamento (Art. 334 ao 388)","pai":405927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424928,"slug":"direito-civil-meios-alternativos-de-pagamento-art-334-ao-388"}],"slug":"direito-civil\/1189302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A, perante v\u00e1rias pessoas, afirmou falsamente que B, funcion\u00e1rio p\u00fablico aposentado, explorava a atividade il\u00edcita do jogo do bicho, quando exercia as fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Ante a imputa\u00e7\u00e3o falsa, \u00e9 correto afirmar que A cometeu o crime de","provas":[{"id":40308,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189411,"hashId":"26f12f84f94a9270a5d26317599183c9","enunciado":"<p align=justify>A, perante v\u00e1rias pessoas, afirmou falsamente que B,\r\nfuncion\u00e1rio p\u00fablico aposentado, explorava a atividade\r\nil\u00edcita do jogo do bicho, quando exercia as fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. <div><br><\/div><div>Ante a imputa\u00e7\u00e3o falsa, \u00e9 correto afirmar que A cometeu\r\no crime de<\/div><\/p>","resposta":4273345,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"difama\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se admitindo a exce\u00e7\u00e3o da verdade.","id":4273345,"corpo":"<p align=justify>difama\u00e7\u00e3o, n\u00e3o se admitindo a exce\u00e7\u00e3o da verdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cal\u00fania, admitindo-se a exce\u00e7\u00e3o da verdade.","id":4273346,"corpo":"<p align=justify>cal\u00fania, admitindo-se a exce\u00e7\u00e3o da verdade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cal\u00fania, n\u00e3o se admitindo a exce\u00e7\u00e3o da verdade.","id":4273347,"corpo":"<p align=justify>cal\u00fania, n\u00e3o se admitindo a exce\u00e7\u00e3o da verdade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"difama\u00e7\u00e3o, admitindo-se a exce\u00e7\u00e3o da verdade.","id":4273348,"corpo":"<p align=justify>difama\u00e7\u00e3o, admitindo-se a exce\u00e7\u00e3o da verdade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Honra","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Honra","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406334,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-honra"}],"slug":"direito-penal\/1189411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 (S\u00e3o) cargo(s) eletivo(s) privativo(s) de brasileiros","provas":[{"id":40308,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189457,"hashId":"e08a40e304f7a19070b9cd684db3750b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 (S\u00e3o) cargo(s) eletivo(s) privativo(s) de brasileiros<\/p>","resposta":4273531,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"natos ou naturalizados o cargo de Presidente do Senado Federal.","id":4273529,"corpo":"<p align=justify>natos ou naturalizados o cargo de Presidente do Senado\r\nFederal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"natos ou naturalizados o cargo de Presidente da C\u00e2mara dos Deputados.","id":4273530,"corpo":"<p align=justify>natos ou naturalizados o cargo de Presidente da C\u00e2mara\r\ndos Deputados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"natos o cargo de Presidente das Casas Legislativas (C\u00e2mara dos Deputados e Senado Federal).","id":4273531,"corpo":"<p align=justify>natos o cargo de Presidente das Casas Legislativas\r\n(C\u00e2mara dos Deputados e Senado Federal).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"natos os cargos de Deputado Federal e de Senador da Rep\u00fablica.","id":4273532,"corpo":"<p align=justify>natos os cargos de Deputado Federal e de Senador\r\nda Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395041,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"},{"nome_clean":"Cargos privativos de brasileiros natos","oab":true,"nome":"Cargos privativos de brasileiros natos","pai":407579,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407580,"slug":"direito-constitucional-cargos-privativos-de-brasileiros-natos"}],"slug":"direito-constitucional\/1189457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne a aspectos diversos do direito processual penal brasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":40257,"cargo":{"descricao":"Juiz Federal Substituto","id":17664},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRF 1 - Juiz Federal Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1186346,"hashId":"337e3ba3a7fb026607b1090ba1e8129c","enunciado":"<p align=justify>No que concerne a aspectos diversos do direito processual penal\r\nbrasileiro, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4261016,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O laudo de exame de corpo de delito ser\u00e1 realizado por, no m\u00ednimo, dois peritos oficiais, portadores de diploma de curso superior, sob pena de nulidade do laudo.","id":4261012,"corpo":"<p align=justify>O laudo de exame de corpo de delito ser\u00e1 realizado por, no\r\nm\u00ednimo, dois peritos oficiais, portadores de diploma de curso\r\nsuperior, sob pena de nulidade do laudo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O juiz que represente criminalmente ou por infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica contra o advogado que o tiver injuriado no curso de audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o processual dever\u00e1 imediatamente declarar-se suspeito, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da imparcialidade.","id":4261013,"corpo":"<p align=justify>O juiz que represente criminalmente ou por infra\u00e7\u00e3o \u00e9tica\r\ncontra o advogado que o tiver injuriado no curso de audi\u00eancia\r\nde instru\u00e7\u00e3o processual dever\u00e1 imediatamente declarar-se\r\nsuspeito, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da imparcialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em julgamento de acusado de crime organizado para o tr\u00e1fico de drogas, o juiz poder\u00e1 conceder o perd\u00e3o judicial ou reduzir a pena do acusado colaborador que identificar os demais integrantes do grupo e as infra\u00e7\u00f5es por eles praticadas.","id":4261014,"corpo":"<p align=justify>Em julgamento de acusado de crime organizado para o tr\u00e1fico\r\nde drogas, o juiz poder\u00e1 conceder o perd\u00e3o judicial ou reduzir\r\na pena do acusado colaborador que identificar os demais\r\nintegrantes do grupo e as infra\u00e7\u00f5es por eles praticadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O MP, ao se manifestar acerca de quest\u00e3o preliminar suscitada na resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 requerer a absolvi\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, ou mesmo a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o, essa restrita ao reconhecimento evidente da atipicidade do fato.","id":4261015,"corpo":"<p align=justify>O MP, ao se manifestar acerca de quest\u00e3o preliminar suscitada\r\nna resposta \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 requerer a absolvi\u00e7\u00e3o do r\u00e9u, ou\r\nmesmo a desist\u00eancia da a\u00e7\u00e3o, essa restrita ao reconhecimento\r\nevidente da atipicidade do fato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Durante investiga\u00e7\u00e3o policial em crime de tr\u00e1fico de drogas, o juiz poder\u00e1 autorizar a infiltra\u00e7\u00e3o de agente policial em organiza\u00e7\u00e3o criminosa e poder\u00e1 protrair a pris\u00e3o em flagrante delito pelo transporte de drogas, a fim de identificar outros integrantes do grupo.","id":4261016,"corpo":"<p align=justify>Durante investiga\u00e7\u00e3o policial em crime de tr\u00e1fico de drogas, o\r\njuiz poder\u00e1 autorizar a infiltra\u00e7\u00e3o de agente policial em\r\norganiza\u00e7\u00e3o criminosa e poder\u00e1 protrair a pris\u00e3o em flagrante\r\ndelito pelo transporte de drogas, a fim de identificar outros\r\nintegrantes do grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","oab":true,"nome":"Exame de corpo delito e per\u00edcias","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406647,"slug":"direito-processual-penal-exame-de-corpo-delito-e-pericias"},{"nome_clean":"Infiltra\u00e7\u00e3o de Agentes","oab":false,"nome":"Infiltra\u00e7\u00e3o de Agentes","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414573,"slug":"direito-processual-penal-infiltracao-de-agentes"}],"slug":"direito-processual-penal\/1186346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22 Regiao","oab":false,"id":1058}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pereir\u00e3o era um sujeito odiado no povoado em que morava. Acabava festas, brigava, dava surras em pessoas, estuprava mulheres. Era um terror. Em raz\u00e3o disso, angariou muitos inimigos, entre eles, Nepomuceno e Nicodemos, que, apesar da semelhan\u00e7a dos nomes, n\u00e3o eram sequer parentes. Ambos queriam matar Pereir\u00e3o, mas nunca fizeram pr\u00e9vio contato para ajustarem suas condutas. Em determinado dia, sabendo que Pereir\u00e3o passava por um beco escuro para se recolher \u00e0 noite, Nepomuceno e Nicodemos se armaram de armas de fogo e foram emboscar a v\u00edtima, repita-se, sem saberem da conduta um do outro. No momento em que Pereir\u00e3o passava, eles atiraram e a v\u00edtima faleceu em raz\u00e3o dos ferimentos causados. No caso, analisando sob o aspecto do concurso de pessoas, em qual das hip\u00f3teses eles se enquadram:","provas":[{"id":40456,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22 Regiao","oab":false,"id":1058},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2013-trt-22a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - TRT 22 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1195075,"hashId":"d0a8b2ee4f2514d126e59045a64b723f","enunciado":"<p align=justify>Pereir\u00e3o era um sujeito odiado no povoado em que morava. Acabava festas, brigava, dava surras em pessoas, estuprava mulheres. Era um terror. Em raz\u00e3o disso, angariou muitos inimigos, entre eles, Nepomuceno e Nicodemos, que, apesar da semelhan\u00e7a dos nomes, n\u00e3o eram sequer parentes. Ambos queriam matar Pereir\u00e3o, mas nunca fizeram pr\u00e9vio contato para ajustarem suas condutas. Em determinado dia, sabendo que Pereir\u00e3o passava por um beco escuro para se recolher \u00e0 noite, Nepomuceno e Nicodemos se armaram de armas de fogo e foram emboscar a v\u00edtima, repita-se, sem saberem da conduta um do outro. No momento em que Pereir\u00e3o passava, eles atiraram e a v\u00edtima faleceu em raz\u00e3o dos ferimentos causados. No caso, analisando sob o aspecto do concurso de pessoas, em qual das hip\u00f3teses eles se enquadram:<\/p>","resposta":4299272,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"co-autoria;","id":4299269,"corpo":"<p align=justify>co-autoria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoria mediata,","id":4299270,"corpo":"<p align=justify>autoria mediata,<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o;","id":4299271,"corpo":"<p align=justify>participa\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"autoria colateral;","id":4299272,"corpo":"<p align=justify>autoria colateral;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoria ignorada","id":4299273,"corpo":"<p align=justify>autoria ignorada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395632,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"}],"slug":"direito-penal\/1195075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22 Regiao","oab":false,"id":1058}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de nulidade no processo trabalhista, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":40456,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22 Regiao","oab":false,"id":1058},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2013-trt-22a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - TRT 22 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1195084,"hashId":"10542ee3eb52f4361378f34694c124be","enunciado":"<p align=justify>Acerca de nulidade no processo trabalhista, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4299304,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ato que ofende comando de natureza cogente e colide com o interesse p\u00fablico configura nulidade absoluta, a qual, desde que arguida pela parte interessada, poder\u00e1 ser decidida em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o;","id":4299304,"corpo":"<p align=justify>o ato que ofende comando de natureza cogente e colide com o interesse p\u00fablico configura nulidade absoluta, a qual, desde que arguida pela parte interessada, poder\u00e1 ser decidida em qualquer grau de jurisdi\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no mandado de seguran\u00e7a, o Minist\u00e9rio P\u00fablico participar\u00e1, obrigatoriamente, na primeira inst\u00e2ncia, sob pena de nulidade absoluta do feito;","id":4299305,"corpo":"<p align=justify>no mandado de seguran\u00e7a, o Minist\u00e9rio P\u00fablico participar\u00e1, obrigatoriamente, na primeira inst\u00e2ncia, sob pena de nulidade absoluta do feito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 proclamada a nulidade de ato que possa ser repetido ou cuja falta possa ser suprida, de modo que restar\u00e1 eficaz, a despeito de inobserv\u00e2ncia da forma ou olvidada a sua pr\u00e1tica;","id":4299306,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o ser\u00e1 proclamada a nulidade de ato que possa ser repetido ou cuja falta possa ser suprida, de modo que restar\u00e1 eficaz, a despeito de inobserv\u00e2ncia da forma ou olvidada a sua pr\u00e1tica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a arg\u00fci\u00e7\u00e3o de nulidade deve ser sempre expressa, na primeira oportunidade processual de manifesta\u00e7\u00e3o da parte nos autos, n\u00e3o se podendo substituir por mero protesto;","id":4299307,"corpo":"<p align=justify>a arg\u00fci\u00e7\u00e3o de nulidade deve ser sempre expressa, na primeira oportunidade processual de manifesta\u00e7\u00e3o da parte nos autos, n\u00e3o se podendo substituir por mero protesto;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o hip\u00f3teses de nulidade absoluta os atos decis\u00f3rios praticados por autoridade absolutamente incompetente e o tr\u00e2mite de processo sem cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do r\u00e9u.","id":4299308,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o hip\u00f3teses de nulidade absoluta os atos decis\u00f3rios praticados por autoridade absolutamente incompetente e o tr\u00e2mite de processo sem cita\u00e7\u00e3o v\u00e1lida do r\u00e9u.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"},{"nome_clean":"Nulidades e aplica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Nulidades e aplica\u00e7\u00e3o","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406829,"slug":"direito-processual-do-trabalho-nulidades-e-aplicacao"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1195084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22 Regiao","oab":false,"id":1058}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trabalhador ingressa em ju\u00edzo postulando pagamento por contrato de empreitada, sustentando que, conclu\u00eddo o trabalho, estava h\u00e1 dois anos e meio tentando receber, de maneira amig\u00e1vel, o que lhe era devido, sem \u00eaxito, restando-lhe, portanto, apenas a via judicial. Em defesa \u00e9 alegada a prescri\u00e7\u00e3o trabalhista. Apresentado esse quadro, e, no que tange \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, qual a alternativa correta:","provas":[{"id":40456,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22 Regiao","oab":false,"id":1058},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2013-trt-22a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - TRT 22 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1195104,"hashId":"cf2e04eb1f6676b4b4997100a13c0746","enunciado":"<p align=justify>Trabalhador ingressa em ju\u00edzo postulando pagamento por contrato de empreitada, sustentando que, conclu\u00eddo o trabalho, estava h\u00e1 dois anos e meio tentando receber, de maneira amig\u00e1vel, o que lhe era devido, sem \u00eaxito, restando-lhe, portanto, apenas a via judicial. Em defesa \u00e9 alegada a prescri\u00e7\u00e3o trabalhista. Apresentado esse quadro, e, no que tange \u00e0 prescri\u00e7\u00e3o, qual a alternativa correta:<\/p>","resposta":4299389,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"recha\u00e7ar a prescri\u00e7\u00e3o arguida, uma vez que, tratando-se a empreitada de contrato de natureza civil, de observar a prescri\u00e7\u00e3o de 5 anos, estabelecida no C\u00f3digo Civil;","id":4299389,"corpo":"<p align=justify>recha\u00e7ar a prescri\u00e7\u00e3o arguida, uma vez que, tratando-se a empreitada de contrato de natureza civil, de observar a prescri\u00e7\u00e3o de 5 anos, estabelecida no C\u00f3digo Civil;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acolher a prescri\u00e7\u00e3o agitada, por ser mesmo o caso de observar o prazo fixado no artigo 7\u00ba, XXIX, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, al\u00e9m de o pr\u00f3prio reclamante haver admitido que a obra foi realizada h\u00e1 mais de dois anos;","id":4299390,"corpo":"<p align=justify>acolher a prescri\u00e7\u00e3o agitada, por ser mesmo o caso de observar o prazo fixado no artigo 7\u00ba, XXIX, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, al\u00e9m de o pr\u00f3prio reclamante haver admitido que a obra foi realizada h\u00e1 mais de dois anos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acolher a prescri\u00e7\u00e3o arguida, que, al\u00e9m de ser a fixada no artigo 7\u00ba, XXIX, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de todo modo, ainda que n\u00e3o agitada pela parte a quem aproveitava, haveria de ser arguida de of\u00edcio pelo julgador, com base no disposto no artigo 219, \u00a7 5\u00ba, do CPC, dispositivo esse aplic\u00e1vel ao processo trabalhista, consoante majorit\u00e1rio entendimento jurisprudencial;","id":4299391,"corpo":"<p align=justify>acolher a prescri\u00e7\u00e3o arguida, que, al\u00e9m de ser a fixada no artigo 7\u00ba, XXIX, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, de todo modo, ainda que n\u00e3o agitada pela parte a quem aproveitava, haveria de ser arguida de of\u00edcio pelo julgador, com base no disposto no artigo 219, \u00a7 5\u00ba, do CPC, dispositivo esse aplic\u00e1vel ao processo trabalhista, consoante majorit\u00e1rio entendimento jurisprudencial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mesmo sendo o prazo prescricional a ser observado na esp\u00e9cie o fixado no artigo 206, \u00a7 5\u00ba, inciso I, do C\u00f3digo Civil, a prescri\u00e7\u00e3o, de todo modo, haveria de ser decretada, no caso, de of\u00edcio, pelo julgador, com base no artigo 219, 5\u00ba, do CPC, porquanto, embora a compet\u00eancia para apreciar a quest\u00e3o seja da Justi\u00e7a do Trabalho, n\u00e3o se cuida, na esp\u00e9cie de lit\u00edgio decorrente de uma rela\u00e7\u00e3o de emprego, de modo que plenamente aplic\u00e1vel o artigo do diploma processual que trata da prescri\u00e7\u00e3o de of\u00edcio;","id":4299392,"corpo":"<p align=justify>mesmo sendo o prazo prescricional a ser observado na esp\u00e9cie o fixado no artigo 206, \u00a7 5\u00ba, inciso I, do C\u00f3digo Civil, a prescri\u00e7\u00e3o, de todo modo, haveria de ser decretada, no caso, de of\u00edcio, pelo julgador, com base no artigo 219, 5\u00ba, do CPC, porquanto, embora a compet\u00eancia para apreciar a quest\u00e3o seja da Justi\u00e7a do Trabalho, n\u00e3o se cuida, na esp\u00e9cie de lit\u00edgio decorrente de uma rela\u00e7\u00e3o de emprego, de modo que plenamente aplic\u00e1vel o artigo do diploma processual que trata da prescri\u00e7\u00e3o de of\u00edcio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o reclamante demonstrou que estava procurando receber o que lhe era devido, antes do ingresso em ju\u00edzo, de maneira que n\u00e3o h\u00e1 cuidar de prescri\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o houve desinteresse ou in\u00e9rcia sua.","id":4299393,"corpo":"<p align=justify>o reclamante demonstrou que estava procurando receber o que lhe era devido, antes do ingresso em ju\u00edzo, de maneira que n\u00e3o h\u00e1 cuidar de prescri\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que n\u00e3o houve desinteresse ou in\u00e9rcia sua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia","oab":true,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406754,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-prescricao-e-decadencia"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1195104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \"se depender da filha, o card\u00e1pio restringe-se a biscoitos recheados, macarr\u00e3o instant\u00e2neo e outras porcarias\", aparece a conjun\u00e7\u00e3o \"se\" em destaque. Ela introduz uma circunst\u00e2ncia de:","provas":[{"id":48082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:40","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1458804,"hashId":"3c276a0f1acf83b8347fbb0ff80baefb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \"<strong><em><u>se<\/u><\/em><\/strong><em> depender da filha, o card\u00e1pio restringe-se a biscoitos recheados, macarr\u00e3o instant\u00e2neo e outras porcarias<\/em>\", aparece a conjun\u00e7\u00e3o \"se\" em destaque. Ela introduz uma circunst\u00e2ncia de:<\/p>","resposta":5412360,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condi\u00e7\u00e3o.","id":5412360,"corpo":"<p>Condi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o.","id":5412361,"corpo":"<p>Concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Causa.","id":5412362,"corpo":"<p>Causa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compara\u00e7\u00e3o.","id":5412363,"corpo":"<p>Compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consequ\u00eancia.","id":5412364,"corpo":"<p>Consequ\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 5, leia o texto abaixo.Estudantes se alimentam mal e fazem pouca atividade f\u00edsica, aponta pesquisa\tOs adolescentes brasileiros alimentam-se mal e fazem pouca atividade f\u00edsica. A conclus\u00e3o est\u00e1 na Pesquisa Nacional de Sa\u00fade do Escolar (PeNSE) 2012, divulgada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), que levantou indicadores sobre fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o dos cerca 3,153 milh\u00f5es de alunos do \u00faltimo ano (9q ano) do ensino fundamental, com faixa et\u00e1ria entre 13 e 15 anos.\tDentre as informa\u00e7\u00f5es preocupantes no estudo est\u00e3o a de que 41,3% dos escolares disseram consumir guloseimas (balas, chicletes, chocolates, doces) cinco ou mais dias por semana e de que 78% fazem menos de uma hora de atividade f\u00edsica di\u00e1ria por semana ou nenhuma atividade.\tO consumo de guloseimas s\u00f3 ficou atr\u00e1s do consumo de feij\u00e3o (70%), leite (51,5%) e hortali\u00e7as (43,4%). Cerca de 33% tomam refrigerante cinco dias ou mais na semana e 35% comem salgados fritos quase todos os dias. Apenas 30% disseram consumir frutas frescas. Aproximadamente 21% dos entrevistados responderam que nunca comem frutas e quase 11% nunca comem hortali\u00e7as. Esse padr\u00e3o regular e elevado de consumo de alimentos n\u00e3o saud\u00e1veis tem se mantido desde 2009, quando foi realizada a primeira PeNSE.\tM\u00e3e de Gabriela, de 13 anos, a veterin\u00e1ria Julia Morena de Miranda Le\u00e3o Tur\u00edbio diz que se depender da filha, o card\u00e1pio restringe-se a biscoitos recheados, macarr\u00e3o instant\u00e2neo e outras \"porcarias\".\t\"N\u00e3o dou dinheiro para comprar lanche na escola, fa\u00e7o lanche para ela levar. N\u00e3o compro refrigerante em casa, mas almo\u00e7o pouco em casa e a\u00ed ela n\u00e3o come verdura. Ela quer fazer regime, mas n\u00e3o gosta de legumes, n\u00e3o come salada\", lamentou a m\u00e3e que tamb\u00e9m gostaria que Gabriela, que \u00e9 aluna do 9\u00ba ano de uma escola particular em Salvador, fizesse mais atividades f\u00edsicas, que atualmente se limitam a uma hora de esporte na escola por semana. \"Ela quer fazer academia, mas j\u00e1 disse que \u00e9 muito nova para isso, estamos negociando uma aula de boxe ou de dan\u00e7a\".(Dispon\u00edvel em noticios.uol.com.br)","id":425722,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s <strong>quest\u00f5es<\/strong> de <strong>1<\/strong> a <strong>5<\/strong>, leia o texto abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Estudantes se alimentam mal e fazem pouca atividade f\u00edsica, aponta pesquisa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs adolescentes brasileiros alimentam-se mal e fazem pouca atividade f\u00edsica. A conclus\u00e3o est\u00e1 na Pesquisa Nacional de Sa\u00fade do Escolar (PeNSE) 2012, divulgada pelo Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica (IBGE), que levantou indicadores sobre fatores de risco e prote\u00e7\u00e3o dos cerca 3,153 milh\u00f5es de alunos do \u00faltimo ano (9q ano) do ensino fundamental, com faixa et\u00e1ria entre 13 e 15 anos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDentre as <strong><u>informa\u00e7\u00f5es<\/u> <\/strong>preocupantes no estudo est\u00e3o a de que 41,3% dos escolares disseram consumir guloseimas (balas, chicletes, chocolates, doces) cinco ou mais dias por semana e de que 78% fazem menos de uma hora de atividade f\u00edsica di\u00e1ria por semana ou nenhuma atividade.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO consumo de guloseimas s\u00f3 ficou atr\u00e1s do consumo de feij\u00e3o (70%), leite (51,5%) e hortali\u00e7as (43,4%). Cerca de 33% tomam refrigerante cinco dias ou mais na semana e 35% comem salgados fritos quase todos os dias. Apenas 30% disseram consumir frutas frescas. Aproximadamente 21% dos entrevistados responderam que nunca comem frutas e quase 11% nunca comem hortali\u00e7as. Esse padr\u00e3o regular e elevado de consumo de alimentos n\u00e3o saud\u00e1veis tem se mantido desde 2009, quando foi realizada a primeira PeNSE.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tM\u00e3e de Gabriela, de 13 anos, a veterin\u00e1ria Julia Morena de Miranda Le\u00e3o Tur\u00edbio diz que se depender da filha, o card\u00e1pio restringe-se a biscoitos recheados, macarr\u00e3o instant\u00e2neo e outras \"porcarias\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\"N\u00e3o dou dinheiro para comprar lanche na escola, fa\u00e7o lanche para ela levar. N\u00e3o compro refrigerante em casa, mas almo\u00e7o pouco em casa e a\u00ed ela n\u00e3o come verdura. Ela quer fazer regime, mas n\u00e3o gosta de legumes, n\u00e3o come salada\", lamentou a m\u00e3e que tamb\u00e9m gostaria que Gabriela, que \u00e9 aluna do 9\u00ba ano de uma escola particular em Salvador, fizesse mais atividades f\u00edsicas, que atualmente se limitam a uma hora de esporte na escola por semana. \"Ela quer fazer academia, mas j\u00e1 disse que \u00e9 muito nova para isso, estamos negociando uma aula de boxe ou de dan\u00e7a\".<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Dispon\u00edvel em noticios.uol.com.br)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1458804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \"tenho que levantar\", o \"que\" pode ser classificado morfologicamente como um(a):","provas":[{"id":48082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1458807,"hashId":"c96c5833c4f8e793c506be037992c0b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \"tenho que levantar\", o \"que\" pode ser classificado morfologicamente como um(a):<\/p>","resposta":5412376,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conjun\u00e7\u00e3o.","id":5412375,"corpo":"<p>Conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o.","id":5412376,"corpo":"<p>Preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronome.","id":5412377,"corpo":"<p>Pronome.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substantivo.","id":5412378,"corpo":"<p>Substantivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adjetivo.","id":5412379,"corpo":"<p>Adjetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia a tirinha abaixo.","id":425723,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia a tirinha abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48082\/grupo-questao\/425723-20201228103448000000-0.gif\" width=\"455\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Morfol\u00f3gica","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":425383,"slug":"lingua-portuguesa-analise-morfologica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1458807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma verbal \"posso\", que aparece no primeiro quadrinho, est\u00e1 no:","provas":[{"id":48082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:19","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1458810,"hashId":"05b6beffa7c6ea9e26ca81048cc2a4b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal \"posso\", que aparece no primeiro quadrinho, est\u00e1 no:<\/p>","resposta":5412393,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.","id":5412389,"corpo":"<p>Pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presente do subjuntivo.","id":5412390,"corpo":"<p>Presente do subjuntivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imperativo afirmativo.","id":5412391,"corpo":"<p>Imperativo afirmativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Futuro do pret\u00e9rito.","id":5412392,"corpo":"<p>Futuro do pret\u00e9rito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Presente do indicativo.","id":5412393,"corpo":"<p>Presente do indicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia a tirinha abaixo.","id":425723,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia a tirinha abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48082\/grupo-questao\/425723-20201228103448000000-0.gif\" width=\"455\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1458810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra que poderia substituir \"s\u00f3\" (\u00faltimo quadrinho) sem causar altera\u00e7\u00e3o de sentido seria:","provas":[{"id":48082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:20","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1458813,"hashId":"201aeae793bdedf992a9270847ba3ca7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra que poderia substituir \"s\u00f3\" (\u00faltimo quadrinho) sem causar altera\u00e7\u00e3o de sentido seria:<\/p>","resposta":5412406,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sozinho.","id":5412402,"corpo":"<p>Sozinho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Especialmente.","id":5412403,"corpo":"<p>Especialmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imediatamente.","id":5412404,"corpo":"<p>Imediatamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solit\u00e1ria.","id":5412405,"corpo":"<p>Solit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas.","id":5412406,"corpo":"<p>Apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia a tirinha abaixo.","id":425723,"enunciado":"<p>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 6 a 10, leia a tirinha abaixo.<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/48082\/grupo-questao\/425723-20201228103448000000-0.gif\" width=\"455\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1458813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor de x, que \u00e9 solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o 0,52x\u22120,4\u200b = 30, \u00e9 tal 0,5 que 0,1x \u00e9 igual a:","provas":[{"id":48082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:21","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1458815,"hashId":"9716f72171fdefc0b558abf1d53cbf79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O valor de x, que \u00e9 solu\u00e7\u00e3o da equa\u00e7\u00e3o <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{2x-0,4}{0,5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.37832em; vertical-align: -0.481108em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.897216em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.44611em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">x<\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mtight\">0<\/span><span class=\"mpunct mtight\">,<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.481108em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> = 30, \u00e9 tal 0,5 que 0,1x \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":5412415,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,70","id":5412411,"corpo":"<p>7,70<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,44","id":5412412,"corpo":"<p>3,44<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,23","id":5412413,"corpo":"<p>1,23<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,89","id":5412414,"corpo":"<p>0,89<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,77","id":5412415,"corpo":"<p>0,77<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":"matematica\/1458815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se 2X = 32, qual o valor de 3X-1 ?","provas":[{"id":48082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:22","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1458821,"hashId":"a20b90dbdb36b58d3d3785e04b907811","enunciado":"<p>Se 2<sup>X<\/sup> = 32, qual o valor de 3<sup>X-1<\/sup> ?<\/p>","resposta":5412442,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"121","id":5412439,"corpo":"<p>121<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100","id":5412440,"corpo":"<p>100<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"96","id":5412441,"corpo":"<p>96<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"81","id":5412442,"corpo":"<p>81<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"64","id":5412443,"corpo":"<p>64<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es exponenciais","pai":403847,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408785,"slug":"matematica-equacoes-exponenciais"}],"slug":"matematica\/1458821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir.I. Os primeiros habitantes de Florian\u00f3polis foram os \u00edndios Tupis-Guaranis, que lhe deram as primeiras nomina\u00e7\u00f5es: Miembipe e Jurer\u00ea Mirim.II. Mais tarde, os bandeirantes, juntamente com Francisco Dias Velho, fundaram a povoa\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora do Desterro. Para mant\u00ea-la, o governo portugu\u00eas enviou aproximadamente cinco mil colonos sa\u00eddos das ilhas dos A\u00e7ores e Madeira.III. No ano de 1894, em uma homenagem a Floriano Peixoto, a cidade recebeu a atual denomina\u00e7\u00e3o Florian\u00f3polis.Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":48082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1458832,"hashId":"c26cd575248e9daed9473a5ca8178a4c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os primeiros habitantes de Florian\u00f3polis foram os \u00edndios Tupis-Guaranis, que lhe deram as primeiras nomina\u00e7\u00f5es: Miembipe e Jurer\u00ea Mirim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Mais tarde, os bandeirantes, juntamente com Francisco Dias Velho, fundaram a povoa\u00e7\u00e3o de Nossa Senhora do Desterro. Para mant\u00ea-la, o governo portugu\u00eas enviou aproximadamente cinco mil colonos sa\u00eddos das ilhas dos A\u00e7ores e Madeira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No ano de 1894, em uma homenagem a Floriano Peixoto, a cidade recebeu a atual denomina\u00e7\u00e3o Florian\u00f3polis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5412494,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":5412490,"corpo":"<p>somente I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente I e III.","id":5412491,"corpo":"<p>somente I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente II e III.","id":5412492,"corpo":"<p>somente II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":5412493,"corpo":"<p>nenhuma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas.","id":5412494,"corpo":"<p>todas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1458832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sisu foi desenvolvido pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) para selecionar os candidatos \u00e0s vagas das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior a partir da nota obtida no Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem). A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pelo sistema com base na nota obtida pelo candidato. No site do MEC, os candidatos podem consultar as vagas dispon\u00edveis, pesquisando as institui\u00e7\u00f5es e os seus respectivos cursos participantes. Qual o significado da sigla Sisu?","provas":[{"id":48082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1458837,"hashId":"3d4435efbe0f7872416bccbc344140df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sisu foi desenvolvido pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o (MEC) para selecionar os candidatos \u00e0s vagas das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de ensino superior a partir da nota obtida no Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio (Enem). A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pelo sistema com base na nota obtida pelo candidato. No site do MEC, os candidatos podem consultar as vagas dispon\u00edveis, pesquisando as institui\u00e7\u00f5es e os seus respectivos cursos participantes. Qual o significado da sigla Sisu?<\/p>","resposta":5412513,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada.","id":5412513,"corpo":"<p>Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Unificada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Universal.","id":5412514,"corpo":"<p>Sistema de Sele\u00e7\u00e3o Universal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o Superior Unificada.","id":5412515,"corpo":"<p>Sele\u00e7\u00e3o Superior Unificada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o Superior Universal.","id":5412516,"corpo":"<p>Sele\u00e7\u00e3o Superior Universal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sistema Integral Superior.","id":5412517,"corpo":"<p>Sistema Integral Superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407408,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-educacao"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1458837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Arquivos t\u00eam ciclo de vida e este \u00e9 contado a partir da produ\u00e7\u00e3o do documento e da sua frequ\u00eancia de uso. Depois de destitu\u00eddo dessa vig\u00eancia, o documento pode ser guardado em fun\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es nele contidas. Ent\u00e3o, o ciclo pode ser categorizado em tr\u00eas fases ou arquivos:I. Arquivo Corrente ou de Gest\u00e3o, tamb\u00e9m conhecido como de Primeira Idade ou Ativo.II. Arquivo Intermedi\u00e1rio, tamb\u00e9m conhecido como de Segunda Idade ou Semiativo.III. Arquivo Permanente, tamb\u00e9m conhecido como de Terceira Idade ou Hist\u00f3rico. Agora, de acordo com as afirmativas acima, fa\u00e7a a correta associa\u00e7\u00e3o. ( ) S\u00e3o os conjuntos documentais custodiados em car\u00e1ter definitivo, em fun\u00e7\u00e3o do seu valor. O acesso \u00e9 p\u00fablico.( ) S\u00e3o conjuntos de documentos estreitamente vinculados aos objetivos imediatos para os quais foram produzidos e que se conservam junto aos \u00f3rg\u00e3os produtores em raz\u00e3o de sua vig\u00eancia e frequ\u00eancia de uso. S\u00e3o muito usados pela administra\u00e7\u00e3o.( ) S\u00e3o arquivos que aguardam, em dep\u00f3sito de armazenamento tempor\u00e1rio, sua destina\u00e7\u00e3o final. Apresenta pequena frequ\u00eancia de uso pela administra\u00e7\u00e3o.A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":48082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:28","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1458857,"hashId":"6456caccd2bf6fa6b8681d302811a0cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Arquivos t\u00eam ciclo de vida e este \u00e9 contado a partir da produ\u00e7\u00e3o do documento e da sua frequ\u00eancia de uso. Depois de destitu\u00eddo dessa vig\u00eancia, o documento pode ser guardado em fun\u00e7\u00e3o da import\u00e2ncia das informa\u00e7\u00f5es nele contidas. Ent\u00e3o, o ciclo pode ser categorizado em tr\u00eas fases ou arquivos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Arquivo Corrente ou de Gest\u00e3o, tamb\u00e9m conhecido como de Primeira Idade ou Ativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Arquivo Intermedi\u00e1rio, tamb\u00e9m conhecido como de Segunda Idade ou Semiativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Arquivo Permanente, tamb\u00e9m conhecido como de Terceira Idade ou Hist\u00f3rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora, de acordo com as afirmativas acima, fa\u00e7a a correta associa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o os conjuntos documentais custodiados em car\u00e1ter definitivo, em fun\u00e7\u00e3o do seu valor. O acesso \u00e9 p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o conjuntos de documentos estreitamente vinculados aos objetivos imediatos para os quais foram produzidos e que se conservam junto aos \u00f3rg\u00e3os produtores em raz\u00e3o de sua vig\u00eancia e frequ\u00eancia de uso. S\u00e3o muito usados pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) S\u00e3o arquivos que aguardam, em dep\u00f3sito de armazenamento tempor\u00e1rio, sua destina\u00e7\u00e3o final. Apresenta pequena frequ\u00eancia de uso pela administra\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":5412602,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III.","id":5412599,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, I, III.","id":5412600,"corpo":"<p>II, I, III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, II, I.","id":5412601,"corpo":"<p>III, II, I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, I, II.","id":5412602,"corpo":"<p>III, I, II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III, I.","id":5412603,"corpo":"<p>II, III, I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":"arquivologia\/1458857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o atendimento ao cliente interno e externo, associe os conceitos \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es. _______no atendimento implica conhecer bem o produto ou o servi\u00e7o a ser vendido, conhecer a empresa e sua metodologia de trabalho, para, assim, passar ao cliente seguran\u00e7a, experi\u00eancia e conhecimento. ________no atendimento implica sermos honestos e nunca prometer o que n\u00e3o podemos cumprir. Isso significa fazer com que o cliente sinta e acredite que pode confiar no trabalho da equipe e no trabalho oferecido pela empresa. _______ dos profissionais, a predisposi\u00e7\u00e3o para ajudar e servir traz para o cliente uma sensa\u00e7\u00e3o de acolhimento e seguran\u00e7a. Dessa maneira, todos os profissionais da companhia, sendo ou n\u00e3o sua fun\u00e7\u00e3o, devem sempre mostrar disponibilidade a quem procura a empresa ______ \u00e9 importante em todos locais da empresa, sendo fundamental na \u00e1rea de atendimento para facilitar ao cliente suas escolhas. Por exemplo, o estoque bem organizado facilita que os funcion\u00e1rios encontrem o que buscam com maior rapidez. Sendo assim, bom senso, ordem e arruma\u00e7\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas que facilitam e colaboram com os servi\u00e7os dos profissionais de vendas. _______faz parte de todo o atendimento e come\u00e7a a partir do momento em que o cliente entra na loja. Essa comunica\u00e7\u00e3o deve ser clara e objetiva, buscando atender \u00e0s d\u00favidas dos clientes. Informa\u00e7\u00e3o adequada e completa para o cliente \u00e9 fundamental na hora do atendimento.","provas":[{"id":48082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:32","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1458878,"hashId":"a0758fc3d29e774ec108cf61fba27e61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o atendimento ao cliente interno e externo, associe os conceitos \u00e0s suas defini\u00e7\u00f5es.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">_______no atendimento implica conhecer bem o produto ou o servi\u00e7o a ser vendido, conhecer a empresa e sua metodologia de trabalho, para, assim, passar ao cliente seguran\u00e7a, experi\u00eancia e conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">________no atendimento implica sermos honestos e nunca prometer o que n\u00e3o podemos cumprir. Isso significa fazer com que o cliente sinta e acredite que pode confiar no trabalho da equipe e no trabalho oferecido pela empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">_______ dos profissionais, a predisposi\u00e7\u00e3o para ajudar e servir traz para o cliente uma sensa\u00e7\u00e3o de acolhimento e seguran\u00e7a. Dessa maneira, todos os profissionais da companhia, sendo ou n\u00e3o sua fun\u00e7\u00e3o, devem sempre mostrar disponibilidade a quem procura a empresa <\/p><p style=\"text-align: justify;\">______ \u00e9 importante em todos locais da empresa, sendo fundamental na \u00e1rea de atendimento para facilitar ao cliente suas escolhas. Por exemplo, o estoque bem organizado facilita que os funcion\u00e1rios encontrem o que buscam com maior rapidez. Sendo assim, bom senso, ordem e arruma\u00e7\u00e3o s\u00e3o caracter\u00edsticas que facilitam e colaboram com os servi\u00e7os dos profissionais de vendas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">_______faz parte de todo o atendimento e come\u00e7a a partir do momento em que o cliente entra na loja. Essa comunica\u00e7\u00e3o deve ser clara e objetiva, buscando atender \u00e0s d\u00favidas dos clientes. Informa\u00e7\u00e3o adequada e completa para o cliente \u00e9 fundamental na hora do atendimento.<\/p>","resposta":5412696,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Credibilidade, Organiza\u00e7\u00e3o, Comunica\u00e7\u00e3o, Disponibilidade, Compet\u00eancia.","id":5412694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Credibilidade, Organiza\u00e7\u00e3o, Comunica\u00e7\u00e3o, Disponibilidade, Compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o, Compet\u00eancia, Organiza\u00e7\u00e3o, Credibilidade, Disponibilidade.","id":5412695,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comunica\u00e7\u00e3o, Compet\u00eancia, Organiza\u00e7\u00e3o, Credibilidade, Disponibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compet\u00eancia, Credibilidade, Disponibilidade, Organiza\u00e7\u00e3o, Comunica\u00e7\u00e3o.","id":5412696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Compet\u00eancia, Credibilidade, Disponibilidade, Organiza\u00e7\u00e3o, Comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o, Credibilidade, Disponibilidade, Comunica\u00e7\u00e3o, Compet\u00eancia.","id":5412697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organiza\u00e7\u00e3o, Credibilidade, Disponibilidade, Comunica\u00e7\u00e3o, Compet\u00eancia.<strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disponibilidade, Comunica\u00e7\u00e3o, Compet\u00eancia, Credibilidade, Organiza\u00e7\u00e3o.","id":5412698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disponibilidade, Comunica\u00e7\u00e3o, Compet\u00eancia, Credibilidade, Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/1458878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A finalidade da l\u00edngua \u00e9 comunicar, quer pela fala, quer pela escrita. No caso da reda\u00e7\u00e3o oficial, quem comunica \u00e9 sempre o Servi\u00e7o P\u00fablico. Percebe-se, assim, que o tratamento impessoal que n\u00e3o deve ser dado aos assuntos que constam das comunica\u00e7\u00f5es oficiais decorre:","provas":[{"id":48082,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 3","id":4217,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2013,"nivel":"Fundamental","slug":"cref-3-sc-2013-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 3 - Auxiliar Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:33","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":1458880,"hashId":"384f052b11a176907f7dc6b464c049ab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade da l\u00edngua \u00e9 comunicar, quer pela fala, quer pela escrita. No caso da reda\u00e7\u00e3o oficial, quem comunica \u00e9 sempre o Servi\u00e7o P\u00fablico. Percebe-se, assim, que o tratamento impessoal que n\u00e3o deve ser dado aos assuntos que constam das comunica\u00e7\u00f5es oficiais decorre:<\/p>","resposta":5412703,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Da presen\u00e7a de impress\u00f5es individuais de quem comunica.","id":5412703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da presen\u00e7a de impress\u00f5es individuais de quem comunica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da impessoalidade de quem recebe a comunica\u00e7\u00e3o.","id":5412704,"corpo":"<p>Da impessoalidade de quem recebe a comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do car\u00e1ter impessoal do pr\u00f3prio assunto tratado.","id":5412705,"corpo":"<p>Do car\u00e1ter impessoal do pr\u00f3prio assunto tratado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do universo tem\u00e1tico das comunica\u00e7\u00f5es oficiais que se restringe a quest\u00f5es que dizem respeito ao interesse p\u00fablico.","id":5412706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do universo tem\u00e1tico das comunica\u00e7\u00f5es oficiais que se restringe a quest\u00f5es que dizem respeito ao interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Da reda\u00e7\u00e3o oficial ter naturalmente um destinat\u00e1rio homog\u00eaneo e impessoal.","id":5412707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da reda\u00e7\u00e3o oficial ter naturalmente um destinat\u00e1rio homog\u00eaneo e impessoal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Of\u00edcio","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411150,"slug":"redacao-oficial-padrao-oficio"},{"nome_clean":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","oab":false,"nome":"Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica (2\u00aa Edi\u00e7\u00e3o, 2002)","pai":406881,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419622,"slug":"redacao-oficial-manual-de-redacao-da-presidencia-da-republica-2a-edicao-2002"}],"slug":"redacao-oficial\/1458880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das isen\u00e7\u00f5es de ICMS, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40308,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2013-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189541,"hashId":"fb7258d8a0780e4fceab14745c79d3ad","enunciado":"<p align=justify>A respeito das isen\u00e7\u00f5es de ICMS, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4273896,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"t\u00eam validade em todo o territ\u00f3rio nacional.","id":4273894,"corpo":"<p align=justify>t\u00eam validade em todo o territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"podem ser outorgadas por meio de Lei Complementar produzida pela Uni\u00e3o.","id":4273895,"corpo":"<p align=justify>podem ser outorgadas por meio de Lei Complementar\r\nproduzida pela Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente podem ser institu\u00eddas ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o de conv\u00eanio autorizativo no Conselho Nacional de Pol\u00edtica Fazend\u00e1ria.","id":4273896,"corpo":"<p align=justify>somente podem ser institu\u00eddas ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o de\r\nconv\u00eanio autorizativo no Conselho Nacional de Pol\u00edtica\r\nFazend\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"podem ser objeto de Decreto.","id":4273897,"corpo":"<p align=justify>podem ser objeto de Decreto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/1189541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No bojo de um programa de reforma administrativa, a Uni\u00e3o decidiu extinguir alguns minist\u00e9rios, transferir cargos de um \u00f3rg\u00e3o para outro e criar sociedades de economia mista para atuar em setores anteriormente afetos a autarquias, que foram extintas. Para colocar em pr\u00e1tica referido programa, a Uni\u00e3o, considerando o disposto na Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":40312,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 6","id":1174,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-6-2013-fcc-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 6 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:08:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Federal","descricao":"Cargos de Ju\u00edzes federais","id":20}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1189669,"hashId":"28a4221ea4092df2e4d95d9e038c7b9b","enunciado":"<p align=justify>No bojo de um programa de reforma administrativa, a\r\nUni\u00e3o decidiu extinguir alguns minist\u00e9rios, transferir cargos\r\nde um \u00f3rg\u00e3o para outro e criar sociedades de economia\r\nmista para atuar em setores anteriormente afetos a\r\nautarquias, que foram extintas. Para colocar em pr\u00e1tica referido\r\nprograma, a Uni\u00e3o, considerando o disposto na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal,<\/p>","resposta":4274525,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depender\u00e1 de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para cria\u00e7\u00e3o de sociedade de economia mista, podendo extinguir por decreto do Chefe do Executivo autarquias e transferir os cargos correspondentes para entidade que ir\u00e1 suceder as atividades por estas desempenhadas.","id":4274524,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e1 de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa para\r\ncria\u00e7\u00e3o de sociedade de economia mista, podendo\r\nextinguir por decreto do Chefe do Executivo autarquias\r\ne transferir os cargos correspondentes para\r\nentidade que ir\u00e1 suceder as atividades por estas desempenhadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 extinguir \u00f3rg\u00e3os mediante decreto do Chefe do Executivo, sendo necess\u00e1ria a edi\u00e7\u00e3o de lei para cria\u00e7\u00e3o de novos \u00f3rg\u00e3os, ainda que n\u00e3o implique aumento de despesa.","id":4274525,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 extinguir \u00f3rg\u00e3os mediante decreto do Chefe\r\ndo Executivo, sendo necess\u00e1ria a edi\u00e7\u00e3o de lei para\r\ncria\u00e7\u00e3o de novos \u00f3rg\u00e3os, ainda que n\u00e3o implique\r\naumento de despesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depender\u00e1, no que diz respeito \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos, inclusive os vagos, de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa espec\u00edfica, podendo transferi-los de um \u00f3rg\u00e3o para outro mediante decreto do Chefe do Executivo.","id":4274526,"corpo":"<p align=justify>depender\u00e1, no que diz respeito \u00e0 cria\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o\r\nde cargos, inclusive os vagos, de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa\r\nespec\u00edfica, podendo transferi-los de um \u00f3rg\u00e3o\r\npara outro mediante decreto do Chefe do Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 transformar, mediante lei espec\u00edfica, autarquia em sociedade de economia mista e extinguir os minist\u00e9rios por decreto do Chefe do Executivo.","id":4274527,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 transformar, mediante lei espec\u00edfica, autarquia\r\nem sociedade de economia mista e extinguir os\r\nminist\u00e9rios por decreto do Chefe do Executivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 transferir cargos de um minist\u00e9rio extinto para outro da administra\u00e7\u00e3o direta por decreto do Chefe do Executivo e criar novos cargos, desde que n\u00e3o importe aumento de despesa.","id":4274528,"corpo":"<p align=justify>poder\u00e1 transferir cargos de um minist\u00e9rio extinto para\r\noutro da administra\u00e7\u00e3o direta por decreto do Chefe\r\ndo Executivo e criar novos cargos, desde que n\u00e3o\r\nimporte aumento de despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395062,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1189669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o contribuinte notificado para pagar determinado tributo apresente, em tempo h\u00e1bil, recurso administrativo pela extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito,","provas":[{"id":50380,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais","id":17960},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2013-cespe-cebraspe-titular-de-servicos-notariais-e-registrais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Cart\u00f3rios","descricao":"Cargos de oficial de cart\u00f3rio (tabeli\u00e3o)","id":15},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1521257,"hashId":"16ac333566d26b4eb3e46ec29da70f62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o contribuinte notificado para pagar determinado tributo apresente, em tempo h\u00e1bil, recurso administrativo pela extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito,<\/p>","resposta":5683626,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a exigibilidade do cr\u00e9dito ser\u00e1 suspensa se houver dep\u00f3sito do montante integral do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, independentemente do recurso.","id":5683626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exigibilidade do cr\u00e9dito ser\u00e1 suspensa se houver dep\u00f3sito do montante integral do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, independentemente do recurso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ser\u00e1 suspensa pelo recurso se, concomitantemente, for realizado o dep\u00f3sito do montante integral do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":5683627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ser\u00e1 suspensa pelo recurso se, concomitantemente, for realizado o dep\u00f3sito do montante integral do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a exigibilidade do cr\u00e9dito ser\u00e1 suspensa somente se o recurso for acatado.","id":5683628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exigibilidade do cr\u00e9dito ser\u00e1 suspensa somente se o recurso for acatado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o ser\u00e1 suspensa.","id":5683629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o ser\u00e1 suspensa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ser\u00e1 suspensa apenas durante os 30 dias seguintes \u00e0 protocola\u00e7\u00e3o do recurso.","id":5683630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio ser\u00e1 suspensa apenas durante os 30 dias seguintes \u00e0 protocola\u00e7\u00e3o do recurso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407172,"slug":"direito-tributario-suspensao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1521257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22 Regiao","oab":false,"id":1058}],"cargos":[{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa CORRETA, quanto \u00e0 dispensa do empregado:","provas":[{"id":40456,"cargo":{"descricao":"Juiz do Trabalho Substituto","id":11956},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22","id":1167,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","descricao":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - Tribunal Regional do Trabalho 22\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 22 Regiao","oab":false,"id":1058},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"trt-22-2013-trt-22a-regiao-juiz-do-trabalho-substituto","tipo":1,"nome":"TRT 22\u00aa Regi\u00e3o - TRT 22 - Juiz do Trabalho Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura do Trabalho e MPT","descricao":"somente cargos de juiz do trabalho e de procuradores do trabalho","id":18}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1194989,"hashId":"83ee044ab651d3b084963b66c5c681da","enunciado":"<p align=justify>Escolha a alternativa CORRETA, quanto \u00e0 dispensa do empregado:<\/p>","resposta":4298970,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de acordo com a jurisprud\u00eancia dominante do TST, presume-se discriminat\u00f3ria a despedida de empregado que tenha prestado depoimento, como testemunha, perante a Justi\u00e7a do Trabalho, em processo movido contra o seu empregador, e, n\u00e3o afastada a presun\u00e7\u00e3o, o empregado tem direito \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o no emprego;","id":4298966,"corpo":"<p align=justify>de acordo com a jurisprud\u00eancia dominante do TST, presume-se discriminat\u00f3ria a despedida de empregado que tenha prestado depoimento, como testemunha, perante a Justi\u00e7a do Trabalho, em processo movido contra o seu empregador, e, n\u00e3o afastada a presun\u00e7\u00e3o, o empregado tem direito \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o no emprego;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o empregado eleito dirigente sindical, titular ou suplente, ter\u00e1 assegurada a estabilidade provis\u00f3ria, ainda que a comunica\u00e7\u00e3o do registro da candidatura ou da elei\u00e7\u00e3o e da posse seja realizada fora do prazo previsto em lei, desde que a ci\u00eancia ao empregador, por qualquer meio, ocorra at\u00e9 o t\u00e9rmino do per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio, ainda que indenizado;","id":4298967,"corpo":"<p align=justify>o empregado eleito dirigente sindical, titular ou suplente, ter\u00e1 assegurada a estabilidade provis\u00f3ria, ainda que a comunica\u00e7\u00e3o do registro da candidatura ou da elei\u00e7\u00e3o e da posse seja realizada fora do prazo previsto em lei, desde que a ci\u00eancia ao empregador, por qualquer meio, ocorra at\u00e9 o t\u00e9rmino do per\u00edodo de aviso pr\u00e9vio, ainda que indenizado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o empregado portador do v\u00edrus HIV ou de outra doen\u00e7a grave que suscite estigma ou preconceito ter\u00e1 direito \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o no emprego, desde que fa\u00e7a prova da despedida discriminat\u00f3ria, que \u00e9 fato constitutivo do seu direito;","id":4298968,"corpo":"<p align=justify>o empregado portador do v\u00edrus HIV ou de outra doen\u00e7a grave que suscite estigma ou preconceito ter\u00e1 direito \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o no emprego, desde que fa\u00e7a prova da despedida discriminat\u00f3ria, que \u00e9 fato constitutivo do seu direito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera-se justa causa, para efeito de rescis\u00e3o do contrato de trabalho do empregado banc\u00e1rio, a falta contumaz de pagamento de qualquer d\u00edvida;","id":4298969,"corpo":"<p align=justify>considera-se justa causa, para efeito de rescis\u00e3o do contrato de trabalho do empregado banc\u00e1rio, a falta contumaz de pagamento de qualquer d\u00edvida;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a empregada admitida mediante contrato a prazo tem direito \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria assegurada \u00e0 gestante, desde a confirma\u00e7\u00e3o da gravidez at\u00e9 cinco meses ap\u00f3s o parto, circunst\u00e2ncia que autoriza a reintegra\u00e7\u00e3o ao emprego, estando em curso o per\u00edodo de estabilidade e ainda que expirado o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato inicialmente ajustado.","id":4298970,"corpo":"<p align=justify>a empregada admitida mediante contrato a prazo tem direito \u00e0 estabilidade provis\u00f3ria assegurada \u00e0 gestante, desde a confirma\u00e7\u00e3o da gravidez at\u00e9 cinco meses ap\u00f3s o parto, circunst\u00e2ncia que autoriza a reintegra\u00e7\u00e3o ao emprego, estando em curso o per\u00edodo de estabilidade e ainda que expirado o prazo de dura\u00e7\u00e3o do contrato inicialmente ajustado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Estabilidade e Garantias Provis\u00f3rias no Emprego","oab":true,"nome":"Estabilidade e Garantias Provis\u00f3rias no Emprego","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406797,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-estabilidade-e-garantias-provisorias-no-emprego"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1194989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente todas as camadas do modelo OSI.","provas":[{"id":52049,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1573961,"hashId":"e0d5f1c209b1dfc01066dfb086580819","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta corretamente todas as camadas do modelo OSI.<\/p>","resposta":5902752,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o, Transporte, Sess\u00e3o, Internet, Enlace de dados.","id":5902751,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o, Transporte, Sess\u00e3o, Internet, Enlace de dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o, Sess\u00e3o, Transporte, Rede, Enlace de dados, F\u00edsica.","id":5902752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o, Sess\u00e3o, Transporte, Rede, Enlace de dados, F\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o, Sess\u00e3o, Transporte, Rede, Internet.","id":5902753,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o, Apresenta\u00e7\u00e3o, Sess\u00e3o, Transporte, Rede, Internet.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o, Transporte, Sess\u00e3o, Enlace de dados, F\u00edsica.","id":5902754,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o, Transporte, Sess\u00e3o, Enlace de dados, F\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o, Transporte, Internet, Enlace.","id":5902755,"corpo":"<p>Aplica\u00e7\u00e3o, Transporte, Internet, Enlace.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISSO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISSO","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397533,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-osi-isso"},{"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":397533,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397541,"slug":"tecnologia-da-informacao-camada-fisica"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1573961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Gerenciamento de Riscos de um projeto, os riscos que afetam a qualidade ou desempenho do software que est\u00e1 sendo desenvolvido (SOMMERVILLE, 2011, p.416) s\u00e3o conhecidos como","provas":[{"id":52049,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:50","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1574029,"hashId":"f9c33e97f6906450ccf679d090088217","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Gerenciamento de Riscos de um projeto, os riscos que afetam a qualidade ou desempenho do software que est\u00e1 sendo desenvolvido (SOMMERVILLE, 2011, p.416) s\u00e3o conhecidos como<\/p>","resposta":5903014,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Riscos do produto.","id":5903014,"corpo":"<p>Riscos do produto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Riscos do projeto.","id":5903015,"corpo":"<p>Riscos do projeto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Riscos de neg\u00f3cio.","id":5903016,"corpo":"<p>Riscos de neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o de riscos.","id":5903017,"corpo":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o de riscos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de riscos.","id":5903018,"corpo":"<p>An\u00e1lise de riscos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"},{"nome_clean":"Eventos","oab":false,"nome":"Eventos","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8270,"slug":"tecnologia-da-informacao-eventos"},{"nome_clean":"Objetos de Conex\u00e3o","oab":false,"nome":"Objetos de Conex\u00e3o","pai":402081,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":406929,"slug":"tecnologia-da-informacao-objetos-de-conexao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1574029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o algoritmo dado a seguir:algoritmo \"EXERC\"varnum : vetor[1..10] de inteiro n, aux, i, j, k ; inteiroiniciopara k de 1 ate 10 facaleia (n)num [k]&lt;- nfimparapara 1 de 1 ate 10 facapara j de 1 ate 10-i facase (num [j] &gt; num [j+1]) entaoaux &lt;- num[j]num (51 &lt;- num [j+1]num (j+1] &lt;- auxfimse fimparafimparapara k de 1 ate 10 facaescreval (num[k])fimparafimalgoritmoSobre o algoritmo, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas.I. O algoritmo est\u00e1 escrito em pseudoc\u00f3digo chamado linguagem C.II. \u00c9 um algoritmo t\u00edpico de ordena\u00e7\u00e3o por trocas, tamb\u00e9m conhecido como m\u00e9todo da bolha.III. O algoritmo desloca o maior valor para o final da sequ\u00eancia n\u00e3o ordenada.IV. Da linha19 at\u00e9 a linha 21 \u00e9 apresentada a sequ\u00eancia ordenada na tela.","provas":[{"id":52049,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Analista de Sistemas - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:08:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1574054,"hashId":"1cd61891a8ef600f07001a3989eb5f18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o algoritmo dado a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">algoritmo \"EXERC\"<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">var<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">num : vetor[1..10] de inteiro <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">n, aux, i, j, k ; inteiro<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">inicio<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">para k de 1 ate 10 faca<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">leia (n)<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">num [k]&lt;- n<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">fimpara<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">para 1 de 1 ate 10 faca<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">para j de 1 ate 10-i faca<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">se (num [j] &gt; num [j+1]) entao<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 6em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">aux &lt;- num[j]<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 6em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">num (51 &lt;- num [j+1]<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 6em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">num (j+1] &lt;- aux<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">fimse <\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">fimpara<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">fimpara<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">para k de 1 ate 10 faca<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">escreval (num[k])<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">fimpara<\/span><\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span><span class=\"ql-font-monospace\">fimalgoritmo<\/span><\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o algoritmo, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O algoritmo est\u00e1 escrito em pseudoc\u00f3digo chamado linguagem C.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 um algoritmo t\u00edpico de ordena\u00e7\u00e3o por trocas, tamb\u00e9m conhecido como m\u00e9todo da bolha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O algoritmo desloca o maior valor para o final da sequ\u00eancia n\u00e3o ordenada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Da linha19 at\u00e9 a linha 21 \u00e9 apresentada a sequ\u00eancia ordenada na tela.<\/p>","resposta":5903108,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5903104,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5903105,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":5903106,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":5903107,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":5903108,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439647,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de dados distribu\u00eddos e paralelos","oab":false,"nome":"Banco de dados distribu\u00eddos e paralelos","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7943,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados-distribuidos-e-paralelos"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7968,"slug":"tecnologia-da-informacao-logica-de-programacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1574054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conjunto de comprimentos de pisos (P) e espelhos (e) em degraus que est\u00e3o dentro da faixa de conforto, segundo a f\u00f3rmula de conforto proposto por Blondel, \u00e9 o indicado na alternativa","provas":[{"id":46629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418402,"hashId":"ee57e9a3265907228a2ae93a00493a2e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de comprimentos de pisos (P) e espelhos (e) em degraus que est\u00e3o dentro da faixa de conforto, segundo a f\u00f3rmula de conforto proposto por Blondel, \u00e9 o indicado na alternativa<\/p>","resposta":5230940,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P=20cm; e=16cm.","id":5230936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P=20cm; e=16cm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P=32cm; e=20cm.","id":5230937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P=32cm; e=20cm.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"P=20cm; e=22cm.","id":5230938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P=20cm; e=22cm.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P=35cm; e=19cm","id":5230939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P=35cm; e=19cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"P=32cm; e=16cm.","id":5230940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P=32cm; e=16cm.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Estrutural","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416438,"slug":"engenharia-civil-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1418402","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os metros das barras N2 e N4, respectivamente, que ser\u00e3o necess\u00e1rios para a montagem das armaduras da viga proposta s\u00e3o os indicados em","provas":[{"id":46629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418406,"hashId":"7b4483de8fb8d5eff83d30ee41f9cc2a","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/46629\/questao\/1418406-20201123185833000000-0.png\" width=\"563\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os metros das barras N2 e N4, respectivamente, que ser\u00e3o necess\u00e1rios para a montagem das armaduras da viga proposta s\u00e3o os indicados em<\/p><p><br><\/p>","resposta":5230959,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,05 e 12,00 metros.","id":5230955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,05 e 12,00 metros.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5,05 e 24,00 metros.","id":5230956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5,05 e 24,00 metros.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,00 e 20,00 metros.","id":5230957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10,00 e 20,00 metros.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,10 e 20,00 metros.","id":5230958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10,10 e 20,00 metros.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,10 e 24,00 metros.","id":5230959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">10,10 e 24,00 metros.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":"engenharia-civil\/1418406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de \u00e1reas de viv\u00eancia do canteiro de obras indicados na Norma Regulamentadora n\u00ba 18 (NR18) os indicados na alternativa","provas":[{"id":46629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418407,"hashId":"59937faa707efca25fdadf6f0e359d9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de \u00e1reas de viv\u00eancia do canteiro de obras indicados na Norma Regulamentadora n\u00ba 18 (NR18) os indicados na alternativa<\/p>","resposta":5230963,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escrit\u00f3rios, alojamento e portaria.","id":5230960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escrit\u00f3rios, alojamento e portaria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alojamento, lavanderia e os escrit\u00f3rios.","id":5230961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alojamento, lavanderia e os escrit\u00f3rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portaria, alojamento e local de refei\u00e7\u00f5es.","id":5230962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portaria, alojamento e local de refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alojamento, lavanderia e local de refei\u00e7\u00f5es.","id":5230963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alojamento, lavanderia e local de refei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lavanderia, local de refei\u00e7\u00f5es e escrit\u00f3rios.","id":5230964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavanderia, local de refei\u00e7\u00f5es e escrit\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o de Canteira de Obras","pai":399400,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400676,"slug":"engenharia-civil-organizacao-de-canteira-de-obras"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":"engenharia-civil\/1418407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a terminologia definida na NBR13133\/94, o levantamento topogr\u00e1fico planim\u00e9trico cadastral \u00e9 definido como","provas":[{"id":46629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418412,"hashId":"a96c69a48922beadab42d4c1fa7cd6ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a terminologia definida na NBR13133\/94, o levantamento topogr\u00e1fico planim\u00e9trico cadastral \u00e9 definido como<\/p>","resposta":5230986,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos limites e confronta\u00e7\u00f5es de uma propriedade, pela determina\u00e7\u00e3o do seu per\u00edmetro.","id":5230983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos limites e confronta\u00e7\u00f5es de uma propriedade, pela determina\u00e7\u00e3o do seu per\u00edmetro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"topogr\u00e1fico planim\u00e9trico acrescido da determina\u00e7\u00e3o altim\u00e9trica do relevo do terreno e da drenagem natural.","id":5230984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">topogr\u00e1fico planim\u00e9trico acrescido da determina\u00e7\u00e3o altim\u00e9trica do relevo do terreno e da drenagem natural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"explorat\u00f3rio do terreno com a finalidade espec\u00edfica de seu reconhecimento, sem prevalecerem os crit\u00e9rios de exatid\u00e3o.","id":5230985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">explorat\u00f3rio do terreno com a finalidade espec\u00edfica de seu reconhecimento, sem prevalecerem os crit\u00e9rios de exatid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planim\u00e9trico acrescido da determina\u00e7\u00e3o planim\u00e9trica da posi\u00e7\u00e3o de certos detalhes vis\u00edveis ao n\u00edvel e acima do solo e de interesse \u00e0 sua finalidade.","id":5230986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planim\u00e9trico acrescido da determina\u00e7\u00e3o planim\u00e9trica da posi\u00e7\u00e3o de certos detalhes vis\u00edveis ao n\u00edvel e acima do solo e de interesse \u00e0 sua finalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o das alturas relativas a uma superf\u00edcie de refer\u00eancia, dos pontos de apoio e\/ou dos pontos de detalhes.","id":5230987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina\u00e7\u00e3o das alturas relativas a uma superf\u00edcie de refer\u00eancia, dos pontos de apoio e\/ou dos pontos de detalhes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/1418412","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A resolu\u00e7\u00e3o conama n\u00ba 307, de 5 de julho de 2002, diferencia quatro (4) classes para fins de gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos (A, B, C, D). Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":46629,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rec\u00f4ncavo da Bahia","sigla":"UFRB","id":2186,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrb-ba-2013-cefetbahia-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - UFRB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:04:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":1418413,"hashId":"f0608a4663f10070d318763c77175ade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A resolu\u00e7\u00e3o conama n\u00ba 307, de 5 de julho de 2002, diferencia quatro (4) classes para fins de gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos (A, B, C, D). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa informa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":5230989,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe A \u2013 s\u00e3o os res\u00edduos reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis que dever\u00e3o ser reutilizados ou reciclados na forma de agregados e \u2013 Classe C s\u00e3o os res\u00edduos recicl\u00e1veis para outras destina\u00e7\u00f5es.","id":5230988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe A \u2013 s\u00e3o os res\u00edduos reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis que dever\u00e3o ser reutilizados ou reciclados na forma de agregados e \u2013 Classe C s\u00e3o os res\u00edduos recicl\u00e1veis para outras destina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classe A \u2013s\u00e3o os res\u00edduos reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis que dever\u00e3o ser reutilizados ou reciclados na forma de agregados e Classe D \u2013 s\u00e3o os res\u00edduos perigosos, tais como tintas, solventes, \u00f3leos e outros.","id":5230989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe A \u2013s\u00e3o os res\u00edduos reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis que dever\u00e3o ser reutilizados ou reciclados na forma de agregados e Classe D \u2013 s\u00e3o os res\u00edduos perigosos, tais como tintas, solventes, \u00f3leos e outros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classe B \u2013 s\u00e3o os res\u00edduos recicl\u00e1veis para outras destina\u00e7\u00f5es e \u2013 Classe C s\u00e3o os res\u00edduos perigosos oriundos do processo de constru\u00e7\u00e3o, tais como tintas, solventes, \u00f3leos e outros.","id":5230990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe B \u2013 s\u00e3o os res\u00edduos recicl\u00e1veis para outras destina\u00e7\u00f5es e \u2013 Classe C s\u00e3o os res\u00edduos perigosos oriundos do processo de constru\u00e7\u00e3o, tais como tintas, solventes, \u00f3leos e outros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classe C s\u00e3o os res\u00edduos perigosos oriundos do processo de constru\u00e7\u00e3o, tais como tintas, solventes, \u00f3leos e outros e, Classe A s\u00e3o os res\u00edduos recicl\u00e1veis para outras destina\u00e7\u00f5es.","id":5230991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe C s\u00e3o os res\u00edduos perigosos oriundos do processo de constru\u00e7\u00e3o, tais como tintas, solventes, \u00f3leos e outros e, Classe A s\u00e3o os res\u00edduos recicl\u00e1veis para outras destina\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classe D \u2013 s\u00e3o os res\u00edduos perigosos oriundos do processo de constru\u00e7\u00e3o, tais como tintas, solventes, \u00f3leos e outros e \u2013 Classe C s\u00e3o os res\u00edduos reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis que dever\u00e3o ser reutilizados ou reciclados na forma de agregados.","id":5230992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe D \u2013 s\u00e3o os res\u00edduos perigosos oriundos do processo de constru\u00e7\u00e3o, tais como tintas, solventes, \u00f3leos e outros e \u2013 Classe C s\u00e3o os res\u00edduos reutiliz\u00e1veis ou recicl\u00e1veis que dever\u00e3o ser reutilizados ou reciclados na forma de agregados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":421813,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Saneamento Geral","oab":false,"nome":"Saneamento Geral","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416472,"slug":"engenharia-civil-saneamento-geral"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":416472,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416474,"slug":"engenharia-civil-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-civil\/1418413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual imposto ou contribui\u00e7\u00e3o N\u00c3O pertence ao Simples Nacional?","provas":[{"id":52041,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Tributos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1573772,"hashId":"a9db3db91e6396cbd475bfefe3a837d9","enunciado":"<p>Qual imposto ou contribui\u00e7\u00e3o N\u00c3O pertence ao Simples Nacional?<\/p>","resposta":5902163,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IRPJ.","id":5902162,"corpo":"<p>IRPJ.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ITR.","id":5902163,"corpo":"<p>ITR.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IPI.","id":5902164,"corpo":"<p>IPI.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CSLL.","id":5902165,"corpo":"<p>CSLL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ISS.","id":5902166,"corpo":"<p>ISS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"},{"nome_clean":"Impostos Federais","oab":true,"nome":"Impostos Federais","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407188,"slug":"direito-tributario-impostos-federais"},{"nome_clean":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","oab":true,"nome":"Imposto sobre a Renda e Proventos (IR)","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407202,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-ir"}],"slug":"direito-tributario\/1573772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que representa o conceito da frase: \u201cSurge com a ocorr\u00eancia do fato gerador e tem por objeto o pagamento de tributo ou de penalidade pecuni\u00e1ria, extinguindo-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente\u201d.","provas":[{"id":52041,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Agente de Tributos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1573787,"hashId":"65e265a7ee9cfa1ce710a40bafecc6f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que representa o conceito da frase: \u201cSurge com a ocorr\u00eancia do fato gerador e tem por objeto o pagamento de tributo ou de penalidade pecuni\u00e1ria, extinguindo-se juntamente com o cr\u00e9dito dela decorrente\u201d.<\/p>","resposta":5902209,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capacidade tribut\u00e1ria.","id":5902207,"corpo":"<p>Capacidade tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Domic\u00edlio tribut\u00e1rio.","id":5902208,"corpo":"<p>Domic\u00edlio tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal.","id":5902209,"corpo":"<p>Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":5902210,"corpo":"<p>Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modalidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":5902211,"corpo":"<p>Modalidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407152,"slug":"direito-tributario-obrigacao-tributaria"},{"nome_clean":"Objeto","oab":true,"nome":"Objeto","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407153,"slug":"direito-tributario-objeto"},{"nome_clean":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","oab":false,"nome":"Obriga\u00e7\u00e3o Principal","pai":407153,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416016,"slug":"direito-tributario-obrigacao-principal"}],"slug":"direito-tributario\/1573787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental","id":269}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os problemas de polui\u00e7\u00e3o do ar n\u00e3o s\u00e3o recentes, a hist\u00f3ria antiga registra que em Roma, h\u00e1 2 mil anos, surgiram as primeiras reclama\u00e7\u00f5es sobre o assunto. Atualmente o tema tem sido foco de intensos debates nas esferas global, regional e local. Sobre o tema, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. I. Composto gerado nos processo de combust\u00e3o incompleta de combust\u00edveis f\u00f3sseis e outros materiais que contenham carbono em sua formula\u00e7\u00e3o, o mon\u00f3xido de carbono pode levar o indiv\u00edduo \u00e0 morte em altas concentra\u00e7\u00f5es, pois o mesmo se liga de forma irrevers\u00edvel \u00e0 hemoglobina do sangue, impedindo o transporte de oxig\u00eanio para os tecidos. II. Um dos processos mais discutidos hoje em dia diz respeito ao aumento dos gases respons\u00e1veis pelo efeito estufa, g\u00e1s carb\u00f4nico, metano, \u00f3xido nitroso, entre outros, que est\u00e3o acelerando o processo de aquecimento do planeta de forma nunca antes vista. III. A libera\u00e7\u00e3o de alguns gases nitrogenados ou sulfonados produzidos por uma s\u00e9rie de atividades da sociedade atual e que reagem com o oz\u00f4nio, um g\u00e1s importante que se concentra na estratosfera, \u00e9 preocupante, pois acaba degradando a camada de oz\u00f4nio que funciona como um filtro natural contra a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta do sol. IV. Quando ocorrem picos de polui\u00e7\u00e3o por g\u00e1s carb\u00f4nico e \u00f3xidos de c\u00e1lcio em dias muito quentes e com muito sol pode haver um ac\u00famulo de gases nas camadas inferiores da atmosfera, pr\u00f3ximas ao solo, mantendo a temperatura nestes locais at\u00e9 10 graus mais alta do que em dias normais, em um processo denominado smog industrial.","provas":[{"id":52046,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental","id":269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista","sigla":"","id":1641,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-vitoria-da-conquista-ba-2013-aocp-analista-ambiental","tipo":1,"nome":"AOCP - Prefeitura de Vit\u00f3ria da Conquista - Analista Ambiental - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:06:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1573855,"hashId":"7e52e838c896cd28f86bb0902ed2ae96","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas de polui\u00e7\u00e3o do ar n\u00e3o s\u00e3o recentes, a hist\u00f3ria antiga registra que em Roma, h\u00e1 2 mil anos, surgiram as primeiras reclama\u00e7\u00f5es sobre o assunto. Atualmente o tema tem sido foco de intensos debates nas esferas global, regional e local. Sobre o tema, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Composto gerado nos processo de combust\u00e3o incompleta de combust\u00edveis f\u00f3sseis e outros materiais que contenham carbono em sua formula\u00e7\u00e3o, o mon\u00f3xido de carbono pode levar o indiv\u00edduo \u00e0 morte em altas concentra\u00e7\u00f5es, pois o mesmo se liga de forma irrevers\u00edvel \u00e0 hemoglobina do sangue, impedindo o transporte de oxig\u00eanio para os tecidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um dos processos mais discutidos hoje em dia diz respeito ao aumento dos gases respons\u00e1veis pelo efeito estufa, g\u00e1s carb\u00f4nico, metano, \u00f3xido nitroso, entre outros, que est\u00e3o acelerando o processo de aquecimento do planeta de forma nunca antes vista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A libera\u00e7\u00e3o de alguns gases nitrogenados ou sulfonados produzidos por uma s\u00e9rie de atividades da sociedade atual e que reagem com o oz\u00f4nio, um g\u00e1s importante que se concentra na estratosfera, \u00e9 preocupante, pois acaba degradando a camada de oz\u00f4nio que funciona como um filtro natural contra a radia\u00e7\u00e3o ultravioleta do sol. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Quando ocorrem picos de polui\u00e7\u00e3o por g\u00e1s carb\u00f4nico e \u00f3xidos de c\u00e1lcio em dias muito quentes e com muito sol pode haver um ac\u00famulo de gases nas camadas inferiores da atmosfera, pr\u00f3ximas ao solo, mantendo a temperatura nestes locais at\u00e9 10 graus mais alta do que em dias normais, em um processo denominado smog industrial.<\/p>","resposta":5902396,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":5902396,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":5902397,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":5902398,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":5902399,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":5902400,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","oab":false,"nome":"Polui\u00e7\u00e3o e Crise Ambiental","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403473,"slug":"meio-ambiente-poluicao-e-crise-ambiental"}],"slug":"meio-ambiente\/1573855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 assist\u00eancia jur\u00eddica, hipossufici\u00eancia e justi\u00e7a gratuita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":51855,"cargo":{"descricao":"Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito","id":3995},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo","sigla":"DPE ES","id":3222,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"dpe-es-es-2013-cespe-cebraspe-estagiario-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE ES - Estagi\u00e1rio - \u00c1rea: Direito - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:05:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1568895,"hashId":"b3656453981401b0b16e2509742131bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 assist\u00eancia jur\u00eddica, hipossufici\u00eancia e justi\u00e7a gratuita, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":5881822,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presun\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia \u00e9 juris et de jure (de direito e por direito), bastando simples declara\u00e7\u00e3o que ateste a condi\u00e7\u00e3o de necessitado para que se concedam ao interessado os benef\u00edcios da gratuidade de justi\u00e7a.","id":5881820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A presun\u00e7\u00e3o de hipossufici\u00eancia \u00e9 <em>juris et de jure<\/em> (de direito e por direito), bastando simples declara\u00e7\u00e3o que ateste a condi\u00e7\u00e3o de necessitado para que se concedam ao interessado os benef\u00edcios da gratuidade de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os benef\u00edcios da gratuidade de justi\u00e7a somente s\u00e3o concedidos aos representados pela DP em ju\u00edzo.","id":5881821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os benef\u00edcios da gratuidade de justi\u00e7a somente s\u00e3o concedidos aos representados pela DP em ju\u00edzo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre os benef\u00edcios da justi\u00e7a gratuita n\u00e3o se inclui a isen\u00e7\u00e3o do pagamento das multas processuais.","id":5881822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os benef\u00edcios da justi\u00e7a gratuita n\u00e3o se inclui a isen\u00e7\u00e3o do pagamento das multas processuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A gratuidade judici\u00e1ria deve ser pleiteada na peti\u00e7\u00e3o inicial, raz\u00e3o por que tal benef\u00edcio somente pode ser concedido no in\u00edcio da causa.","id":5881823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gratuidade judici\u00e1ria deve ser pleiteada na peti\u00e7\u00e3o inicial, raz\u00e3o por que tal benef\u00edcio somente pode ser concedido no in\u00edcio da causa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A concess\u00e3o do benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita impossibilita posteriormente a condena\u00e7\u00e3o da parte benefici\u00e1ria ao pagamento de custas processuais e honor\u00e1rios advocat\u00edcios.","id":5881824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o do benef\u00edcio da justi\u00e7a gratuita impossibilita posteriormente a condena\u00e7\u00e3o da parte benefici\u00e1ria ao pagamento de custas processuais e honor\u00e1rios advocat\u00edcios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba1 \u00e0 5.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395683,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-1-a-5-000"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 1.060\/1950 - Estabelece normas para a concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 1.060\/1950 - Estabelece normas para a concess\u00e3o de assist\u00eancia judici\u00e1ria aos necessitados.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395860,"slug":"legislacao-federal-lei-no-1-060-1950-estabelece-normas-para-a-concessao-de-assistencia-judiciaria-aos-necessitados"}],"slug":"legislacao-federal\/1568895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}