{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164725,"perPage":"100","pages":21648,"page":14952,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma part\u00edcula realiza um Movimento Harm\u00f4nico Simples (MHS) que obedece a fun\u00e7\u00e3o abaixo. Com base nesta informa\u00e7\u00e3o indique quais das afirma\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o verdadeiras.","provas":[{"id":37260,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1059691,"hashId":"430bda272406f1cc6279d108b4d105bd","enunciado":"<p>Uma part\u00edcula realiza um Movimento Harm\u00f4nico Simples (MHS) que obedece a fun\u00e7\u00e3o abaixo. Com base nesta informa\u00e7\u00e3o indique quais das afirma\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o verdadeiras.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37260\/18.gif\"><\/p>","resposta":3715354,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I \u00e9 verdadeira.","id":3715350,"corpo":"Apenas a I \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":3715351,"corpo":"Apenas II e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":3715352,"corpo":"Apenas I e III s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","id":3715353,"corpo":"Todas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":3715354,"corpo":"Apenas I e II s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379694,"enunciado":"","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Movimento Harm\u00f4nico","oab":false,"nome":"Movimento Harm\u00f4nico","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416618,"slug":"fisica-movimento-harmonico"}],"slug":"fisica\/1059691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na averigua\u00e7\u00e3o de uma ocorr\u00eancia, o perito necessita de saber qual era a velocidade do som no momento em que esta ocorreu. Sabe-se que a temperatura no momento da ocorr\u00eancia era de 0\u00baC, por\u00e9m na reconstru\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia a temperatura \u00e9 de 36,85\u00baC. Para que o perito verifique a rela\u00e7\u00e3o entre as velocidades do dia da ocorr\u00eancia e no dia da reconstru\u00e7\u00e3o ele aplicou a f\u00f3rmula matem\u00e1tica para estabelecer a rela\u00e7\u00e3o. O valor da rela\u00e7\u00e3o entre Velocidade do som no dia da ocorr\u00eancia e a velocidade da ocorr\u00eancia no momento da reconstru\u00e7\u00e3o \u00e9 de aproximadamente Dado: Velocidade do som a 0\u00baC \u00e9 de 331 m\/s.","provas":[{"id":37260,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:01","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1059693,"hashId":"901d185714abcf4062e7e863d14dcf9c","enunciado":"Na averigua\u00e7\u00e3o de uma ocorr\u00eancia, o perito necessita de saber qual era a velocidade do som no momento em que esta ocorreu. Sabe-se que a temperatura no momento da ocorr\u00eancia era de 0\u00baC, por\u00e9m na reconstru\u00e7\u00e3o da ocorr\u00eancia a temperatura \u00e9 de 36,85\u00baC. Para que o perito verifique a rela\u00e7\u00e3o entre as velocidades do dia da ocorr\u00eancia e no dia da reconstru\u00e7\u00e3o ele aplicou a f\u00f3rmula matem\u00e1tica para estabelecer a rela\u00e7\u00e3o. O valor da rela\u00e7\u00e3o entre Velocidade do som no dia da ocorr\u00eancia e a velocidade da ocorr\u00eancia no momento da reconstru\u00e7\u00e3o \u00e9 de aproximadamente\r\nDado: Velocidade do som a 0\u00baC \u00e9 de 331 m\/s.","resposta":3715361,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"348 m\/s.","id":3715360,"corpo":"348 m\/s.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"352 m\/s.","id":3715361,"corpo":"352 m\/s.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"344 m\/s. ","id":3715362,"corpo":"344 m\/s.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"340 m\/s. ","id":3715363,"corpo":"340 m\/s.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 338 m\/s.","id":3715364,"corpo":" 338 m\/s.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379694,"enunciado":"","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/1059693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. As Radia\u00e7\u00f5es com menor frequ\u00eancia, e por isso com menor energia, s\u00e3o as Ondas R\u00e1dio. II. As Radia\u00e7\u00f5es com maior frequ\u00eancia, e por isso com maior energia, s\u00e3o os Raios Y (Raios Gama). III. A Luz Vis\u00edvel \u00e9 a \u00fanica que os nossos olhos s\u00e3o capazes de detectar.","provas":[{"id":37260,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica","id":16616},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2013-ibfc-perito-criminal-area-fisica","tipo":1,"nome":"IBFC - PC RJ - Perito Criminal - \u00c1rea F\u00edsica - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:54:02","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1059700,"hashId":"a65ea24d0165b71deb1ad96a463909b1","enunciado":"<p>Das afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p>\r\nI. As Radia\u00e7\u00f5es com menor frequ\u00eancia, e por isso com menor energia, s\u00e3o as Ondas R\u00e1dio.\r\n<\/p><p>II. As Radia\u00e7\u00f5es com maior frequ\u00eancia, e por isso com maior energia, s\u00e3o os Raios Y (Raios Gama).<\/p><p>\r\nIII. A Luz Vis\u00edvel \u00e9 a \u00fanica que os nossos olhos s\u00e3o capazes de detectar.<\/p>","resposta":3715396,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":3715395,"corpo":"Apenas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":3715396,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":3715397,"corpo":"Apenas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":3715398,"corpo":"Apenas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a III est\u00e1 correta.","id":3715399,"corpo":"Apenas a III est\u00e1 correta.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379695,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"}],"slug":"fisica\/1059700","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caldeiras a vapor s\u00e3o equipamentos destinados a produzir e acumular vapor sob press\u00e3o superior \u00e0 atmosf\u00e9rica, utilizando qualquer fonte de energia, excetuando-se os refervedores e equipamentos similares utilizados em unidades de processo. Baseado no tema, leia as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":38769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1130785,"hashId":"ea657a3de82694d0364ad611c989df99","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Caldeiras a vapor s\u00e3o equipamentos destinados a\r\nproduzir e acumular vapor sob press\u00e3o superior \u00e0\r\natmosf\u00e9rica, utilizando qualquer fonte de energia,\r\nexcetuando-se os refervedores e equipamentos similares\r\nutilizados em unidades de processo. Baseado no tema,\r\nleia as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa\r\n<u>incorreta<\/u>:<\/div>","resposta":4022485,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Press\u00e3o M\u00e1xima de Trabalho Permitida - PMTP ou Press\u00e3o M\u00e1xima de Trabalho Admiss\u00edvel - PMTA \u00e9 o maior valor de press\u00e3o incompat\u00edvel com o c\u00f3digo de projeto, a resist\u00eancia dos materiais utilizados, as dimens\u00f5es do equipamento e seus par\u00e2metros operacionais. ","id":4022485,"corpo":"<p align=justify> Press\u00e3o M\u00e1xima de Trabalho Permitida - PMTP ou\r\nPress\u00e3o M\u00e1xima de Trabalho Admiss\u00edvel - PMTA \u00e9 o\r\nmaior valor de press\u00e3o incompat\u00edvel com o c\u00f3digo de\r\nprojeto, a resist\u00eancia dos materiais utilizados, as\r\ndimens\u00f5es do equipamento e seus par\u00e2metros\r\noperacionais.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso a caldeira venha a ser considerada inadequada para uso, o \"Registro de Seguran\u00e7a\" deve conter tal informa\u00e7\u00e3o e receber encerramento formal. ","id":4022486,"corpo":"<p align=justify>Caso a caldeira venha a ser considerada inadequada\r\npara uso, o \"Registro de Seguran\u00e7a\" deve conter tal\r\ninforma\u00e7\u00e3o e receber encerramento formal.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os instrumentos e controles de caldeiras devem ser mantidos calibrados e em boas condi\u00e7\u00f5es operacionais, constituindo condi\u00e7\u00e3o de risco grave e iminente o emprego de artif\u00edcios que neutralizem sistemas de controle e seguran\u00e7a da caldeira","id":4022487,"corpo":"<p align=justify>Os instrumentos e controles de caldeiras devem ser\r\nmantidos calibrados e em boas condi\u00e7\u00f5es operacionais,\r\nconstituindo condi\u00e7\u00e3o de risco grave e iminente o emprego\r\nde artif\u00edcios que neutralizem sistemas de controle e\r\nseguran\u00e7a da caldeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Toda caldeira a vapor deve estar, obrigatoriamente, sob opera\u00e7\u00e3o e controle de operador de caldeira, sendo que o n\u00e3o atendimento a esta exig\u00eancia caracteriza condi\u00e7\u00e3o de risco grave e iminente.","id":4022488,"corpo":"<p align=justify>Toda caldeira a vapor deve estar, obrigatoriamente, sob\r\nopera\u00e7\u00e3o e controle de operador de caldeira, sendo que\r\no n\u00e3o atendimento a esta exig\u00eancia caracteriza condi\u00e7\u00e3o\r\nde risco grave e iminente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1130785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os vasos de press\u00e3o devem ser submetidos a inspe\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a inicial, peri\u00f3dica e extraordin\u00e1ria. Baseado no tema, leia as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa correta: I. Considera-se como raz\u00f5es t\u00e9cnicas que inviabilizam o teste hidrost\u00e1tico: resist\u00eancia estrutural da funda\u00e7\u00e3o ou da sustenta\u00e7\u00e3o do vaso incompat\u00edvel com o peso da \u00e1gua que seria usada no teste; efeito prejudicial do fluido de teste a elementos internos do vaso; impossibilidade t\u00e9cnica de purga e secagem do sistema; exist\u00eancia de revestimento interno; influ\u00eancia prejudicial do teste sobredefeitos subcr\u00edticos. II. Quando for tecnicamente invi\u00e1vel e mediante anota\u00e7\u00e3o no \"Registro de Seguran\u00e7a\" pelo \"Profissional Habilitado\", o teste hidrost\u00e1tico pode ser substitu\u00eddo por outra t\u00e9cnica de ensaio n\u00e3o destrutivo ou inspe\u00e7\u00e3o que permita obter seguran\u00e7a equivalente. ","provas":[{"id":38769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1130797,"hashId":"65b3996fc8c7a9e3cddcea4f0cf308da","enunciado":"<p align=\"justify\">Os vasos de press\u00e3o devem ser submetidos a inspe\u00e7\u00f5es de\r\nseguran\u00e7a inicial, peri\u00f3dica e extraordin\u00e1ria. Baseado no\r\ntema, leia as senten\u00e7as abaixo e assinale a alternativa correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Considera-se como raz\u00f5es t\u00e9cnicas que inviabilizam o\r\nteste hidrost\u00e1tico: resist\u00eancia estrutural da funda\u00e7\u00e3o ou\r\nda sustenta\u00e7\u00e3o do vaso incompat\u00edvel com o peso da\r\n\u00e1gua que seria usada no teste; efeito prejudicial do fluido\r\nde teste a elementos internos do vaso; impossibilidade\r\nt\u00e9cnica de purga e secagem do sistema; exist\u00eancia de\r\nrevestimento interno; influ\u00eancia prejudicial do teste\r\nsobredefeitos subcr\u00edticos. <\/p><p align=\"justify\">II. Quando for tecnicamente invi\u00e1vel e mediante anota\u00e7\u00e3o\r\nno \"Registro de Seguran\u00e7a\" pelo \"Profissional Habilitado\",\r\no teste hidrost\u00e1tico pode ser substitu\u00eddo por outra t\u00e9cnica\r\nde ensaio n\u00e3o destrutivo ou inspe\u00e7\u00e3o que permita obter\r\nseguran\u00e7a equivalente. <\/p>","resposta":4022531,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" A afirmativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.","id":4022529,"corpo":"<p align=justify> A afirmativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.","id":4022530,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4022531,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":4022532,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 13 - Caldeiras e Vasos de Press\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-13-caldeiras-e-vasos-de-pressao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1130797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a senten\u00e7a e preencha a lacuna corretamente: \u201c________________________ \u00e9 parte integrante do conjunto mais amplo de iniciativas da empresa no campo da sa\u00fade dos trabalhadores, devendo estar articulado com o disposto nas demais NR. Dever\u00e1 considerar as quest\u00f5es incidentes sobre o indiv\u00edduo e a coletividade de trabalhadores, privilegiando o instrumental cl\u00ednicoepidemiol\u00f3gico na abordagem da rela\u00e7\u00e3o entre sua sa\u00fade e o trabalho. Dever\u00e1 ter car\u00e1ter de preven\u00e7\u00e3o, rastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho, inclusive de natureza subcl\u00ednica, al\u00e9m da constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de casos de doen\u00e7as profissionais ou danos irrevers\u00edveis \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores. Dever\u00e1 ser planejado e implantado com base nos riscos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores, especialmente os identificados nas avalia\u00e7\u00f5es previstas nas demais NR.\u201d ","provas":[{"id":38769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1130830,"hashId":"bf3beb6153d15c12e98731c617d2498f","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a senten\u00e7a e preencha a lacuna corretamente:\r\n\u201c________________________ \u00e9 parte integrante do\r\nconjunto mais amplo de iniciativas da empresa no campo\r\nda sa\u00fade dos trabalhadores, devendo estar articulado\r\ncom o disposto nas demais NR. Dever\u00e1 considerar as\r\nquest\u00f5es incidentes sobre o indiv\u00edduo e a coletividade\r\nde trabalhadores, privilegiando o instrumental cl\u00ednicoepidemiol\u00f3gico na abordagem da rela\u00e7\u00e3o entre sua\r\nsa\u00fade e o trabalho. Dever\u00e1 ter car\u00e1ter de preven\u00e7\u00e3o,\r\nrastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade\r\nrelacionados ao trabalho, inclusive de natureza\r\nsubcl\u00ednica, al\u00e9m da constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de casos\r\nde doen\u00e7as profissionais ou danos irrevers\u00edveis \u00e0 sa\u00fade\r\ndos trabalhadores. Dever\u00e1 ser planejado e implantado\r\ncom base nos riscos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores,\r\nespecialmente os identificados nas avalia\u00e7\u00f5es previstas\r\nnas demais NR.\u201d\r\n<\/p>","resposta":4022661,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PCMSO \u2013 Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional.","id":4022661,"corpo":"<p align=justify>PCMSO \u2013 Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade\r\nOcupacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ASO \u2013 Atestado de Sa\u00fade Ocupacional. ","id":4022662,"corpo":"<p align=justify>ASO \u2013 Atestado de Sa\u00fade Ocupacional.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SESMT- Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho.","id":4022663,"corpo":"<p align=justify>SESMT- Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de\r\nSeguran\u00e7a e Medicina do Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"HST \u2013 Higiene e Seguran\u00e7a do Trabalho.","id":4022664,"corpo":"<p align=justify>HST \u2013 Higiene e Seguran\u00e7a do Trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1130830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a senten\u00e7a e preencha a lacuna corretamente: \u201c__________________\u00e9 qualquer \u00e1rea ou ambiente n\u00e3o projetado para ocupa\u00e7\u00e3o humana cont\u00ednua, que possua meios limitados de entrada e sa\u00edda, cuja ventila\u00e7\u00e3o existente \u00e9 insuficiente para remover contaminantes ou onde possa existir a defici\u00eancia ou enriquecimento de oxig\u00eanio.\u201d","provas":[{"id":38769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1130832,"hashId":"f1d30b4332207671440aaed211b34c98","enunciado":"<p align=justify>Leia a senten\u00e7a e preencha a lacuna corretamente:\r\n\u201c__________________\u00e9 qualquer \u00e1rea ou ambiente n\u00e3o\r\nprojetado para ocupa\u00e7\u00e3o humana cont\u00ednua, que possua\r\nmeios limitados de entrada e sa\u00edda, cuja ventila\u00e7\u00e3o existente\r\n\u00e9 insuficiente para remover contaminantes ou onde possa\r\nexistir a defici\u00eancia ou enriquecimento de oxig\u00eanio.\u201d<\/p>","resposta":4022670,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espa\u00e7o Mal Projetado. ","id":4022669,"corpo":"<p align=justify>Espa\u00e7o Mal Projetado.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o Confinado.","id":4022670,"corpo":"<p align=justify>Espa\u00e7o Confinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1rea Ergon\u00f4mica.","id":4022671,"corpo":"<p align=justify>\u00c1rea Ergon\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atmosfera IPVS.","id":4022672,"corpo":"<p align=justify>Atmosfera IPVS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","oab":false,"nome":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397950,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-33-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-espacos-confinados"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1130832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ambiente empresarial tem buscado a competitividade em virtude das profundas mudan\u00e7as ocorridas na economia mundial, nas rela\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas, na tecnologia, na organiza\u00e7\u00e3o produtiva e na rela\u00e7\u00e3o de trabalho. Todas essas mudan\u00e7as s\u00e3o elementos de uma","provas":[{"id":38771,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Pedagogo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1130862,"hashId":"9a471c5d23e9c36fdb68a465be87e85c","enunciado":"<p align=justify>O ambiente empresarial tem buscado a\r\ncompetitividade em virtude das profundas\r\nmudan\u00e7as ocorridas na economia mundial, nas\r\nrela\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas, na tecnologia, na\r\norganiza\u00e7\u00e3o produtiva e na rela\u00e7\u00e3o de trabalho.\r\nTodas essas mudan\u00e7as s\u00e3o elementos de uma<\/p>","resposta":4022814,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Qualidade Filos\u00f3fica.","id":4022812,"corpo":"<p align=justify> Qualidade Filos\u00f3fica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Qualidade de Conhecimento Cient\u00edfico.","id":4022813,"corpo":"<p align=justify>Qualidade de Conhecimento Cient\u00edfico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualidade de Vida no Trabalho.","id":4022814,"corpo":"<p align=justify>Qualidade de Vida no Trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualidade Humanista.","id":4022815,"corpo":"<p align=justify>Qualidade Humanista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida no Trabalho","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida no Trabalho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425696,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida-no-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/1130862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Problemas de pessoas s\u00e3o um dos indicadores que apontam para a necessidade de treinamento. Alguns desses problemas s\u00e3o detectados atrav\u00e9s de: ","provas":[{"id":38771,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Pedagogo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1130904,"hashId":"1af725865b861ca1f9cd71663a560ecb","enunciado":"<p align=justify>Problemas de pessoas s\u00e3o um dos indicadores que\r\napontam para a necessidade de treinamento. Alguns\r\ndesses problemas s\u00e3o detectados atrav\u00e9s de:\r\n<\/p>","resposta":4022969,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Rela\u00e7\u00f5es eficientes do pessoal.","id":4022968,"corpo":"<p align=justify> Rela\u00e7\u00f5es eficientes do pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00famero excessivo de queixas do funcion\u00e1rio e do cliente.","id":4022969,"corpo":"<p align=justify>N\u00famero excessivo de queixas do funcion\u00e1rio e do cliente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00d3timo atendimento ao cliente.","id":4022970,"corpo":"<p align=justify>\u00d3timo atendimento ao cliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Interesse pelo trabalho.","id":4022971,"corpo":"<p align=justify> Interesse pelo trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404668,"slug":"administracao-geral-avaliacao-do-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1130904","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A QUALIDADE DE VIDA NO TRABALHO (QVT) referese \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o com o bem estar geral e a sa\u00fade dos trabalhadores no desempenho de suas tarefas. Isso envolve uma gama de fatores. Assinale a alternativa que n\u00e3o se encontra dentro dessa gama de fatores. ","provas":[{"id":38771,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Pedagogo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1130906,"hashId":"d316ad1de92b6065b173b034b283af84","enunciado":"<p align=justify>A QUALIDADE DE VIDA NO TRABALHO (QVT) referese \u00e0 preocupa\u00e7\u00e3o com o bem estar geral e a sa\u00fade dos\r\ntrabalhadores no desempenho de suas tarefas. Isso\r\nenvolve uma gama de fatores.\r\nAssinale a alternativa que n\u00e3o se encontra dentro dessa\r\ngama de fatores.\r\n<\/p>","resposta":4022976,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proposta com o intuito de garantir maior produtividade.","id":4022976,"corpo":"<p align=justify>Proposta com o intuito de garantir maior produtividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A liberdade e responsabilidade de decidir.","id":4022977,"corpo":"<p align=justify>A liberdade e responsabilidade de decidir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ambiente psicol\u00f3gico e f\u00edsico do trabalho.","id":4022978,"corpo":"<p align=justify>O ambiente psicol\u00f3gico e f\u00edsico do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os benef\u00edcios auferidos.","id":4022979,"corpo":"<p align=justify>Os benef\u00edcios auferidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida no Trabalho","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida no Trabalho","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425696,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida-no-trabalho"}],"slug":"administracao-geral\/1130906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mapeamento de compet\u00eancias deve estar atrelado \u00e0 estrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o e ser definido a partir da miss\u00e3o, da vis\u00e3o, dos valores e do neg\u00f3cio. Tornou-se a base para tomada de decis\u00f5es na gest\u00e3o de pessoas. Podemos afirmar que o mapeamento de compet\u00eancias \u00e9 considerado uma excelente ferramenta estrat\u00e9gica. Os benef\u00edcios do Mapeamento de Compet\u00eancia s\u00e3o: I. Clareza nas defini\u00e7\u00f5es de crit\u00e9rios para avalia\u00e7\u00e3o de desempenho, de acordo com as compet\u00eancias \u2013 chave do neg\u00f3cio. II. Movimenta\u00e7\u00f5es e promo\u00e7\u00f5es externas maximizadas, utilizando como base as compet\u00eancias exibidas. III. Aproveitamento m\u00ednimo do potencial das pessoas para atingir as metas corporativas. IV. Suporte ao Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de novos talentos para a empresa, de acordo com as compet\u00eancias essenciais ao neg\u00f3cio. V. Programas de treinamento e desenvolvimento focados nas compet\u00eancias que os colaboradores efetivamente necessitam aprimorar, otimizando os custos. Das afirma\u00e7\u00f5es acima:","provas":[{"id":38771,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-pedagogo-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Pedagogo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1130919,"hashId":"b86fdf44ad6d4a4e59a79317abe57c34","enunciado":"<p align=\"justify\">O mapeamento de compet\u00eancias deve estar atrelado \u00e0\r\nestrat\u00e9gia da organiza\u00e7\u00e3o e ser definido a partir da\r\nmiss\u00e3o, da vis\u00e3o, dos valores e do neg\u00f3cio. Tornou-se\r\na base para tomada de decis\u00f5es na gest\u00e3o de pessoas.\r\nPodemos afirmar que o mapeamento de compet\u00eancias\r\n\u00e9 considerado uma excelente ferramenta estrat\u00e9gica.\r\nOs benef\u00edcios do Mapeamento de Compet\u00eancia s\u00e3o: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Clareza nas defini\u00e7\u00f5es de crit\u00e9rios para avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndesempenho, de acordo com as compet\u00eancias \u2013 chave do\r\nneg\u00f3cio. <\/p><p align=\"justify\">II. Movimenta\u00e7\u00f5es e promo\u00e7\u00f5es externas maximizadas,\r\nutilizando como base as compet\u00eancias exibidas. <\/p><p align=\"justify\">III. Aproveitamento m\u00ednimo do potencial das pessoas para\r\natingir as metas corporativas. <\/p><p align=\"justify\">IV. Suporte ao Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de novos talentos\r\npara a empresa, de acordo com as compet\u00eancias\r\nessenciais ao neg\u00f3cio. <\/p><p align=\"justify\">V. Programas de treinamento e desenvolvimento focados\r\nnas compet\u00eancias que os colaboradores efetivamente\r\nnecessitam aprimorar, otimizando os custos. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Das afirma\u00e7\u00f5es acima:<\/p>","resposta":4023039,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":4023038,"corpo":"<p align=justify>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4023039,"corpo":"<p align=justify>Somente I, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4023040,"corpo":"<p align=justify>Somente II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4023041,"corpo":"<p align=justify>Somente III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Processo de Desenvolver Pessoas","oab":false,"nome":"Processo de Desenvolver Pessoas","pai":404666,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417316,"slug":"administracao-geral-processo-de-desenvolver-pessoas"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":"administracao-geral\/1130919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Flash \u00e9 poss\u00edvel criar elipses e c\u00edrculos perfeitos com a ferramenta Oval. Para esses c\u00edrculos, \u00e9 necess\u00e1rio pressionar uma determinada tecla durante o desenho do objeto. Essa tecla \u00e9: ","provas":[{"id":37879,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais","id":16885},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-criador-e-desenvolvedor-em-web-e-plataformas-digitais-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - Criador e Desenvolvedor em Web e Plataformas Digitais - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1091567,"hashId":"636fe1f361637972e2b1f2c415d99e2a","enunciado":"<p align=\"justify\">No<em>  Flash<\/em>  \u00e9  poss\u00edvel  criar  elipses  e  c\u00edrculos\r\n \r\n\r\n\r\nperfeitos  com  a ferramenta Oval. Para esses c\u00edrculos, \u00e9 necess\u00e1rio pressionar uma determinada tecla durante o desenho do objeto. <\/p><p align=\"justify\">Essa tecla \u00e9:\r\n<\/p>","resposta":3854963,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esc.","id":3854962,"corpo":"Esc.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Shift.","id":3854963,"corpo":"Shift.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alt.","id":3854964,"corpo":"Alt.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl.","id":3854965,"corpo":"Ctrl.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tab.","id":3854966,"corpo":"Tab.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384272,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Programador visual","oab":false,"nome":"Programador visual","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400554,"slug":"artes-programador-visual"},{"nome_clean":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","oab":false,"nome":"Corel Draw, Photoshop, AutoCad etc.","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":401984,"slug":"artes-corel-draw-photoshop-autocad-etc"}],"slug":"artes\/1091567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tipo de l\u00e2mpada que gera luz quando um tubo cheio de g\u00e1s emite uma radia\u00e7\u00e3o ultravioleta que acende o revestimento de f\u00f3sforo deste tubo, \u00e9 chamado de","provas":[{"id":37884,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-tecnico-em-iluminacao-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1091673,"hashId":"6504b0028dcc194decc08264cb0164ac","enunciado":"<p align=\"justify\">O tipo de l\u00e2mpada que gera luz quando um tubo cheio de g\u00e1s\r\nemite uma radia\u00e7\u00e3o ultravioleta que acende o revestimento de\r\nf\u00f3sforo deste tubo, \u00e9 chamado de<\/p>","resposta":3855506,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quartzo.","id":3855502,"corpo":"quartzo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hal\u00f3gena.","id":3855503,"corpo":"hal\u00f3gena.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incandescente.","id":3855504,"corpo":"incandescente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"TH.","id":3855505,"corpo":"TH.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fluorescente.","id":3855506,"corpo":"fluorescente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1091673","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um personagem est\u00e1 em frente a uma janela panor\u00e2mica em um dia claro de sol. Para que a figura deste personagem tenha nitidez durante a grava\u00e7\u00e3o, deve-se","provas":[{"id":37884,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-tecnico-em-iluminacao-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1091679,"hashId":"48ee95e081b4ca19dec37c2926678f87","enunciado":"<p align=\"justify\">Um personagem est\u00e1 em frente a uma janela panor\u00e2mica em um\r\ndia claro de sol. Para que a figura deste personagem tenha nitidez\r\ndurante a grava\u00e7\u00e3o, deve-se<\/p>","resposta":3855534,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"definir a \u00edris pela luminosidade do fundo.","id":3855532,"corpo":"<p align=justify>definir a \u00edris pela luminosidade do fundo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"centralizar, compondo o quadro com a janela cobrindo todo o fundo.","id":3855533,"corpo":"<p align=justify>centralizar, compondo o quadro com a janela cobrindo todo o\r\nfundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer um close up e ajustar a exposi\u00e7\u00e3o para o rosto do personagem.","id":3855534,"corpo":"<p align=justify>fazer um <em>close up<\/em> e ajustar a exposi\u00e7\u00e3o para o rosto do\r\npersonagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"evitar luzes difusas, principalmente as de equipamentos port\u00e1teis.","id":3855535,"corpo":"<p align=justify>evitar luzes difusas, principalmente as de equipamentos\r\nport\u00e1teis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desligar a luz da c\u00e2mera para que n\u00e3o haja o preenchimento das sombras.","id":3855536,"corpo":"<p align=justify>desligar a luz da c\u00e2mera para que n\u00e3o haja o preenchimento\r\ndas sombras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1091679","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo \u00f3ptico transparente que refrata feixes de luz e se apresenta nos tipos acrom\u00e1tico, composto e divergente (entre outros) chama-se","provas":[{"id":37884,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-tecnico-em-iluminacao-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1091682,"hashId":"1c1d37594684ad27f07fbee5f73670ad","enunciado":"<p align=\"justify\">O dispositivo \u00f3ptico transparente que refrata feixes de luz e se\r\napresenta nos tipos acrom\u00e1tico, composto e divergente (entre\r\noutros) chama-se<\/p>","resposta":3855550,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trip\u00e9.","id":3855547,"corpo":"trip\u00e9.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refletor.","id":3855548,"corpo":"refletor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabo.","id":3855549,"corpo":"cabo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lente.","id":3855550,"corpo":"lente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"grua.","id":3855551,"corpo":"grua.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1091682","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando um iluminador coloca uma gelatina de \u00bd CTB (half blue) em uma fonte de ilumina\u00e7\u00e3o de temperatura de cor 3200 K, ele est\u00e1 corrigindo a temperatura de cor para","provas":[{"id":37884,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o","id":16888},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa do Maranh\u00e3o","sigla":"ALE MA","id":3549,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-ma-ma-2013-fgv-assistente-legislativo-tecnico-em-iluminacao-3","tipo":1,"nome":"FGV - ALE MA - Assistente Legislativo - T\u00e9cnico em Ilumina\u00e7\u00e3o - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:45","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":1091684,"hashId":"05a3a1538b4c62e7c19c31f574390c19","enunciado":"<p align=\"justify\">Quando um iluminador coloca uma gelatina de \u00bd CTB (half blue)\r\nem uma fonte de ilumina\u00e7\u00e3o de temperatura de cor 3200 K, ele\r\nest\u00e1 corrigindo a temperatura de cor para<\/p>","resposta":3855561,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10000 K.","id":3855557,"corpo":"10000 K.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5600 K.","id":3855558,"corpo":"5600 K.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3800 K.","id":3855559,"corpo":"3800 K.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5000 K.","id":3855560,"corpo":"5000 K.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4400 K.","id":3855561,"corpo":"4400 K.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384281,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de Luz","oab":false,"nome":"Operador de Luz","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394479,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-luz"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1091684","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas a seguir referentes ao uso das op\u00e7\u00f5es de c\u00f3pia de mensagens em Correio Eletr\u00f4nico (e-mail). I. Destinat\u00e1rios com c\u00f3pia n\u00e3o oculta s\u00e3o especificados no campo CC e destinat\u00e1rios com c\u00f3pia oculta s\u00e3o especificados no campo CCO. II. Os destinat\u00e1rios com c\u00f3pia oculta conseguem visualizar os endere\u00e7os de todos os destinat\u00e1rios presentes na mensagem de correio eletr\u00f4nico, sejam eles outros destinat\u00e1rios com c\u00f3pia oculta ou com c\u00f3pia n\u00e3o oculta. III. Os destinat\u00e1rios com c\u00f3pia n\u00e3o oculta conseguem visualizar apenas destinat\u00e1rios com c\u00f3pia n\u00e3o oculta da mensagem de correio eletr\u00f4nico. IV. Os destinat\u00e1rios com c\u00f3pia oculta n\u00e3o recebem os anexos em mensagens de correio eletr\u00f4nico que originalmente possuem anexos. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34937,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2013-ufu-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Assistente Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:43:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1031646,"hashId":"00e9cf40b7cbdab06af2b14178edb54a","enunciado":"<p>Considere as afirmativas a seguir referentes ao uso das op\u00e7\u00f5es de c\u00f3pia de mensagens em Correio Eletr\u00f4nico (e-mail).\r\n<\/p><p>I. Destinat\u00e1rios com c\u00f3pia n\u00e3o oculta s\u00e3o especificados no campo CC e destinat\u00e1rios com c\u00f3pia oculta s\u00e3o especificados no campo CCO.<\/p><p>\r\nII. Os destinat\u00e1rios com c\u00f3pia oculta conseguem visualizar os endere\u00e7os de todos os destinat\u00e1rios presentes na mensagem de correio eletr\u00f4nico, sejam eles outros destinat\u00e1rios com c\u00f3pia oculta ou com c\u00f3pia n\u00e3o oculta.\r\n<\/p><p>III. Os destinat\u00e1rios com c\u00f3pia n\u00e3o oculta conseguem visualizar apenas destinat\u00e1rios com c\u00f3pia n\u00e3o oculta da mensagem de correio eletr\u00f4nico.\r\n<\/p><p>IV. Os destinat\u00e1rios com c\u00f3pia oculta n\u00e3o recebem os anexos em mensagens de correio eletr\u00f4nico que originalmente possuem anexos.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3609837,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":3609834,"corpo":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":3609835,"corpo":"Apenas as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":3609836,"corpo":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":3609837,"corpo":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375042,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/1031646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto acima representa o g\u00eanero textual denominado","provas":[{"id":38953,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2013"},{"id":39001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2013"},{"id":39002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2013"},{"id":39004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2013"},{"id":39007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":39010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Arquivo - 2013"},{"id":39014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"},{"id":39015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1137134,"hashId":"511480513c0ec0fc7c5a9cc4492c2fbb","enunciado":"<p align=justify>O texto acima representa o g\u00eanero textual\r\ndenominado<\/p>","resposta":4050019,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reportagem.","id":4050016,"corpo":"<p align=justify>reportagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"resposta argumentativa.","id":4050017,"corpo":"<p align=justify>resposta argumentativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"not\u00edcia.","id":4050018,"corpo":"<p align=justify>not\u00edcia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relato pessoal.","id":4050019,"corpo":"<p align=justify>relato pessoal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entrevista.","id":4050020,"corpo":"<p align=justify>entrevista.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"MICHAEL STIVELMAN Empres\u00e1rio, 84 anos. \u00c9 presidente do banco C\u00e9dula. Sobrevivente do Holocausto, escreveu os livros A marca dos genoc\u00eddios e A marcha. \u201cEu n\u00e3o s\u00f3 vi o Holocausto: eu o vivi. E sobrevivi para contar. Fui um dos poucos de uma fam\u00edlia de 79 pessoas. Foi em julho de 1941 que os soldados alem\u00e3es chegaram ao nosso povoado: Secureni, que ficava na ent\u00e3o Bessar\u00e1bia (hoje territ\u00f3rio da Ucr\u00e2nia). N\u00e3o demorou a vir pelos altofalantes a ordem para que todos os judeus se reunissem na manh\u00e3 seguinte, na pra\u00e7a pr\u00f3xima ao cemit\u00e9rio judaico. Dev\u00edamos levar nossos pertences e mantimentos. Quem n\u00e3o obedecesse seria fuzilado. Come\u00e7ou ali nossa marcha de 1.500 quil\u00f4metros \u2013 que fizemos sujos, doentes e famintos. Marchar longas dist\u00e2ncias era uma das formas que os nazistas usavam para exterminar os judeus. Aprendemos a aceitar a morte, de t\u00e3o corriqueira. Como sobrevivi? Gra\u00e7as aos valentes do povo ucraniano, que correram risco para salvar inocentes. J\u00e1 em outubro daquele ano, na Ucr\u00e2nia, minha m\u00e3e perdeu as for\u00e7as em decorr\u00eancia do tifo, uma doen\u00e7a comum durante a guerra. Conseguimos nos esconder numa vala. Com medo de que f\u00f4ssemos descobertos, ela me pediu para abandon\u00e1-la. A decis\u00e3o era complicada \u2013 me salvar, abandonando-a, ou ficar e correr o risco de ser capturado e morto. Eu fiquei. Ao anoitecer, vimos luzes em um povoado. Batemos numa porta, que foi aberta por uma mulher e sua filha, as duas crist\u00e3s. Comovidas com nossa hist\u00f3ria, elas nos acolheram e ficamos escondidos. Em setembro de 1941, eu, minha m\u00e3e e meu pai pass\u00e1vamos perto de uma floresta. Lembro ainda das trincheiras cavadas e do cheiro de corpos em decomposi\u00e7\u00e3o. Soldados convocavam homens mais velhos para ajudar na limpeza da estrada. Era mentira. Meu pai foi. Estava magro, com semblante abatido \u2013 lembro ainda que conversou alguns minutos com minha m\u00e3e. Beijou-me v\u00e1rias vezes e pediu que cuidasse dela. Nunca mais o vi. Foi fuzilado e jogado numa vala comum. Em 1944, depois de o Ex\u00e9rcito russo libertar os judeus, voltei ao lugar onde ele tinha morrido. Era primavera e tudo florescia na floresta \u2013 mas eu s\u00f3 me lembrava do dia cinza de anos atr\u00e1s. Disse ent\u00e3o um kadish, a prece milenar dos \u00f3rf\u00e3os e enlutados judeus, com tr\u00eas anos de atraso. Mas este n\u00e3o \u00e9 um depoimento s\u00f3 de tristeza. Hitler quis construir um imp\u00e9rio de 1.000 anos. N\u00e3o durou nem 15. Eu pude reconstruir minha vida no Brasil, esta terra aben\u00e7oada. Minha hist\u00f3ria \u00e9 prova de que \u00e9 poss\u00edvel seguir em frente, mesmo que tenha lembran\u00e7as t\u00e3o terr\u00edveis como a do Holocausto. Como se faz isso? Vivendo um dia de cada vez, apoiando-se no amor que sentimos por nossa fam\u00edlia. N\u00e3o me esqueci do que passei. Ainda tenho pesadelos. Mas isso n\u00e3o encerrou minha vida. Encontrei o amor, tive meus filhos e reencontrei a alegria. Vim para o Brasil com minha m\u00e3e, quando eu tinha 20 anos. Parte de minha fam\u00edlia j\u00e1 tinha se estabelecido no Recife e no Rio de Janeiro desde 1906. Escolhi o Rio. Quando cheguei, trabalhei como vendedor ambulante, batendo de porta em porta. Ainda me lembro da primeira venda: um cord\u00e3o de ouro com uma medalha e um rel\u00f3gio. A d\u00edvida era registrada num cart\u00e3o, com a data da cobran\u00e7a. Passei 50 anos sem falar nesse assunto. Hoje, penso que tenho obriga\u00e7\u00e3o de divulgar as atrocidades cometidas pelos nazistas contra os judeus, ciganos e outros povos. Hist\u00f3rias como a que vivi s\u00e3o uma bandeira para lutarmos por um mundo que respeite as diferen\u00e7as.\u201d Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Vida-util\/noticia\/2012\/01\/vivi- depois-do-holocausto.html","id":389720,"enunciado":"<p align=\"right\">MICHAEL STIVELMAN\r\n<\/p><p><br><\/p><p align=\"center\">Empres\u00e1rio, 84 anos. \u00c9 presidente do banco C\u00e9dula. Sobrevivente\r\ndo Holocausto, escreveu os livros A marca dos\r\ngenoc\u00eddios e A marcha.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">                  \u201cEu n\u00e3o s\u00f3 vi o Holocausto: eu o vivi. E sobrevivi para\r\ncontar. Fui um dos poucos de uma fam\u00edlia de 79 pessoas.\r\nFoi em julho de 1941 que os soldados alem\u00e3es chegaram ao\r\nnosso povoado: Secureni, que ficava na ent\u00e3o Bessar\u00e1bia\r\n(hoje territ\u00f3rio da Ucr\u00e2nia). N\u00e3o demorou a vir pelos altofalantes\r\na ordem para que todos os judeus se reunissem\r\nna manh\u00e3 seguinte, na pra\u00e7a pr\u00f3xima ao cemit\u00e9rio judaico.\r\nDev\u00edamos levar nossos pertences e mantimentos. Quem n\u00e3o\r\nobedecesse seria fuzilado. Come\u00e7ou ali nossa marcha de\r\n1.500 quil\u00f4metros \u2013 que fizemos sujos, doentes e famintos.\r\nMarchar longas dist\u00e2ncias era uma das formas que os\r\nnazistas usavam para exterminar os judeus. Aprendemos a\r\naceitar a morte, de t\u00e3o corriqueira.\r\n  <\/p><p align=\"justify\">         Como sobrevivi? Gra\u00e7as aos valentes do povo ucraniano,\r\nque correram risco para salvar inocentes. J\u00e1 em outubro\r\ndaquele ano, na Ucr\u00e2nia, minha m\u00e3e perdeu as for\u00e7as em\r\ndecorr\u00eancia do tifo, uma doen\u00e7a comum durante a guerra.\r\nConseguimos nos esconder numa vala. Com medo de que\r\nf\u00f4ssemos descobertos, ela me pediu para abandon\u00e1-la. A\r\ndecis\u00e3o era complicada \u2013 me salvar, abandonando-a, ou\r\nficar e correr o risco de ser capturado e morto. Eu fiquei.\r\nAo anoitecer, vimos luzes em um povoado. Batemos numa\r\nporta, que foi aberta por uma mulher e sua filha, as duas\r\ncrist\u00e3s. Comovidas com nossa hist\u00f3ria, elas nos acolheram\r\ne ficamos escondidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Em setembro de 1941, eu, minha m\u00e3e e meu pai\r\npass\u00e1vamos perto de uma floresta. Lembro ainda das\r\ntrincheiras cavadas e do cheiro de corpos em decomposi\u00e7\u00e3o.\r\nSoldados convocavam homens mais velhos para ajudar na\r\nlimpeza da estrada. Era mentira. Meu pai foi. Estava magro,\r\ncom semblante abatido \u2013 lembro ainda que conversou\r\nalguns minutos com minha m\u00e3e. Beijou-me v\u00e1rias vezes e\r\npediu que cuidasse dela. Nunca mais o vi. Foi fuzilado e\r\njogado numa vala comum. Em 1944, depois de o Ex\u00e9rcito\r\nrusso libertar os judeus, voltei ao lugar onde ele tinha\r\nmorrido. Era primavera e tudo florescia na floresta \u2013 mas eu\r\ns\u00f3 me lembrava do dia cinza de anos atr\u00e1s. Disse ent\u00e3o um\r\nkadish, a prece milenar dos \u00f3rf\u00e3os e enlutados judeus, com\r\ntr\u00eas anos de atraso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Mas este n\u00e3o \u00e9 um depoimento s\u00f3 de tristeza. Hitler quis\r\nconstruir um imp\u00e9rio de 1.000 anos. N\u00e3o durou nem 15. Eu\r\npude reconstruir minha vida no Brasil, esta terra aben\u00e7oada.\r\nMinha hist\u00f3ria \u00e9 prova de que \u00e9 poss\u00edvel seguir em frente,\r\nmesmo que tenha lembran\u00e7as t\u00e3o terr\u00edveis como a do\r\nHolocausto. Como se faz isso? Vivendo um dia de cada vez,\r\napoiando-se no amor que sentimos por nossa fam\u00edlia. N\u00e3o\r\nme esqueci do que passei. Ainda tenho pesadelos. Mas isso\r\nn\u00e3o encerrou minha vida. Encontrei o amor, tive meus filhos\r\ne reencontrei a alegria. Vim para o Brasil com minha m\u00e3e,\r\nquando eu tinha 20 anos. Parte de minha fam\u00edlia j\u00e1 tinha\r\nse estabelecido no Recife e no Rio de Janeiro desde 1906.\r\nEscolhi o Rio. Quando cheguei, trabalhei como vendedor\r\nambulante, batendo de porta em porta. Ainda me lembro da\r\nprimeira venda: um cord\u00e3o de ouro com uma medalha e um rel\u00f3gio. A d\u00edvida era registrada num cart\u00e3o, com a data da\r\ncobran\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Passei 50 anos sem falar nesse assunto. Hoje, penso\r\nque tenho obriga\u00e7\u00e3o de divulgar as atrocidades cometidas\r\npelos nazistas contra os judeus, ciganos e outros povos.\r\nHist\u00f3rias como a que vivi s\u00e3o uma bandeira para lutarmos\r\npor um mundo que respeite as diferen\u00e7as.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Vida-util\/noticia\/2012\/01\/vivi-\r\ndepois-do-holocausto.html<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias e G\u00eaneros Textuais","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403703,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-e-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1137134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201ceu o vivi.\u201d, o termo destacado exerce no texto fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":38953,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2013"},{"id":39001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2013"},{"id":39002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2013"},{"id":39004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2013"},{"id":39007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":39010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Arquivo - 2013"},{"id":39014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"},{"id":39015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1137139,"hashId":"f72278e8a961c3a3fa6b4b468de10be2","enunciado":"<p align=justify>Em \u201ceu <u>o<\/u> vivi.\u201d, o termo destacado exerce no texto\r\nfun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4050034,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objeto direto.","id":4050034,"corpo":"<p align=justify>objeto direto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objeto indireto.","id":4050035,"corpo":"<p align=justify>objeto indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjunto adverbial.","id":4050036,"corpo":"<p align=justify>adjunto adverbial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"complemento nominal.","id":4050037,"corpo":"<p align=justify>complemento nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adjunto adnominal.","id":4050038,"corpo":"<p align=justify>adjunto adnominal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"MICHAEL STIVELMAN Empres\u00e1rio, 84 anos. \u00c9 presidente do banco C\u00e9dula. Sobrevivente do Holocausto, escreveu os livros A marca dos genoc\u00eddios e A marcha. \u201cEu n\u00e3o s\u00f3 vi o Holocausto: eu o vivi. E sobrevivi para contar. Fui um dos poucos de uma fam\u00edlia de 79 pessoas. Foi em julho de 1941 que os soldados alem\u00e3es chegaram ao nosso povoado: Secureni, que ficava na ent\u00e3o Bessar\u00e1bia (hoje territ\u00f3rio da Ucr\u00e2nia). N\u00e3o demorou a vir pelos altofalantes a ordem para que todos os judeus se reunissem na manh\u00e3 seguinte, na pra\u00e7a pr\u00f3xima ao cemit\u00e9rio judaico. Dev\u00edamos levar nossos pertences e mantimentos. Quem n\u00e3o obedecesse seria fuzilado. Come\u00e7ou ali nossa marcha de 1.500 quil\u00f4metros \u2013 que fizemos sujos, doentes e famintos. Marchar longas dist\u00e2ncias era uma das formas que os nazistas usavam para exterminar os judeus. Aprendemos a aceitar a morte, de t\u00e3o corriqueira. Como sobrevivi? Gra\u00e7as aos valentes do povo ucraniano, que correram risco para salvar inocentes. J\u00e1 em outubro daquele ano, na Ucr\u00e2nia, minha m\u00e3e perdeu as for\u00e7as em decorr\u00eancia do tifo, uma doen\u00e7a comum durante a guerra. Conseguimos nos esconder numa vala. Com medo de que f\u00f4ssemos descobertos, ela me pediu para abandon\u00e1-la. A decis\u00e3o era complicada \u2013 me salvar, abandonando-a, ou ficar e correr o risco de ser capturado e morto. Eu fiquei. Ao anoitecer, vimos luzes em um povoado. Batemos numa porta, que foi aberta por uma mulher e sua filha, as duas crist\u00e3s. Comovidas com nossa hist\u00f3ria, elas nos acolheram e ficamos escondidos. Em setembro de 1941, eu, minha m\u00e3e e meu pai pass\u00e1vamos perto de uma floresta. Lembro ainda das trincheiras cavadas e do cheiro de corpos em decomposi\u00e7\u00e3o. Soldados convocavam homens mais velhos para ajudar na limpeza da estrada. Era mentira. Meu pai foi. Estava magro, com semblante abatido \u2013 lembro ainda que conversou alguns minutos com minha m\u00e3e. Beijou-me v\u00e1rias vezes e pediu que cuidasse dela. Nunca mais o vi. Foi fuzilado e jogado numa vala comum. Em 1944, depois de o Ex\u00e9rcito russo libertar os judeus, voltei ao lugar onde ele tinha morrido. Era primavera e tudo florescia na floresta \u2013 mas eu s\u00f3 me lembrava do dia cinza de anos atr\u00e1s. Disse ent\u00e3o um kadish, a prece milenar dos \u00f3rf\u00e3os e enlutados judeus, com tr\u00eas anos de atraso. Mas este n\u00e3o \u00e9 um depoimento s\u00f3 de tristeza. Hitler quis construir um imp\u00e9rio de 1.000 anos. N\u00e3o durou nem 15. Eu pude reconstruir minha vida no Brasil, esta terra aben\u00e7oada. Minha hist\u00f3ria \u00e9 prova de que \u00e9 poss\u00edvel seguir em frente, mesmo que tenha lembran\u00e7as t\u00e3o terr\u00edveis como a do Holocausto. Como se faz isso? Vivendo um dia de cada vez, apoiando-se no amor que sentimos por nossa fam\u00edlia. N\u00e3o me esqueci do que passei. Ainda tenho pesadelos. Mas isso n\u00e3o encerrou minha vida. Encontrei o amor, tive meus filhos e reencontrei a alegria. Vim para o Brasil com minha m\u00e3e, quando eu tinha 20 anos. Parte de minha fam\u00edlia j\u00e1 tinha se estabelecido no Recife e no Rio de Janeiro desde 1906. Escolhi o Rio. Quando cheguei, trabalhei como vendedor ambulante, batendo de porta em porta. Ainda me lembro da primeira venda: um cord\u00e3o de ouro com uma medalha e um rel\u00f3gio. A d\u00edvida era registrada num cart\u00e3o, com a data da cobran\u00e7a. Passei 50 anos sem falar nesse assunto. Hoje, penso que tenho obriga\u00e7\u00e3o de divulgar as atrocidades cometidas pelos nazistas contra os judeus, ciganos e outros povos. Hist\u00f3rias como a que vivi s\u00e3o uma bandeira para lutarmos por um mundo que respeite as diferen\u00e7as.\u201d Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Vida-util\/noticia\/2012\/01\/vivi- depois-do-holocausto.html","id":389720,"enunciado":"<p align=\"right\">MICHAEL STIVELMAN\r\n<\/p><p><br><\/p><p align=\"center\">Empres\u00e1rio, 84 anos. \u00c9 presidente do banco C\u00e9dula. Sobrevivente\r\ndo Holocausto, escreveu os livros A marca dos\r\ngenoc\u00eddios e A marcha.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">                  \u201cEu n\u00e3o s\u00f3 vi o Holocausto: eu o vivi. E sobrevivi para\r\ncontar. Fui um dos poucos de uma fam\u00edlia de 79 pessoas.\r\nFoi em julho de 1941 que os soldados alem\u00e3es chegaram ao\r\nnosso povoado: Secureni, que ficava na ent\u00e3o Bessar\u00e1bia\r\n(hoje territ\u00f3rio da Ucr\u00e2nia). N\u00e3o demorou a vir pelos altofalantes\r\na ordem para que todos os judeus se reunissem\r\nna manh\u00e3 seguinte, na pra\u00e7a pr\u00f3xima ao cemit\u00e9rio judaico.\r\nDev\u00edamos levar nossos pertences e mantimentos. Quem n\u00e3o\r\nobedecesse seria fuzilado. Come\u00e7ou ali nossa marcha de\r\n1.500 quil\u00f4metros \u2013 que fizemos sujos, doentes e famintos.\r\nMarchar longas dist\u00e2ncias era uma das formas que os\r\nnazistas usavam para exterminar os judeus. Aprendemos a\r\naceitar a morte, de t\u00e3o corriqueira.\r\n  <\/p><p align=\"justify\">         Como sobrevivi? Gra\u00e7as aos valentes do povo ucraniano,\r\nque correram risco para salvar inocentes. J\u00e1 em outubro\r\ndaquele ano, na Ucr\u00e2nia, minha m\u00e3e perdeu as for\u00e7as em\r\ndecorr\u00eancia do tifo, uma doen\u00e7a comum durante a guerra.\r\nConseguimos nos esconder numa vala. Com medo de que\r\nf\u00f4ssemos descobertos, ela me pediu para abandon\u00e1-la. A\r\ndecis\u00e3o era complicada \u2013 me salvar, abandonando-a, ou\r\nficar e correr o risco de ser capturado e morto. Eu fiquei.\r\nAo anoitecer, vimos luzes em um povoado. Batemos numa\r\nporta, que foi aberta por uma mulher e sua filha, as duas\r\ncrist\u00e3s. Comovidas com nossa hist\u00f3ria, elas nos acolheram\r\ne ficamos escondidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Em setembro de 1941, eu, minha m\u00e3e e meu pai\r\npass\u00e1vamos perto de uma floresta. Lembro ainda das\r\ntrincheiras cavadas e do cheiro de corpos em decomposi\u00e7\u00e3o.\r\nSoldados convocavam homens mais velhos para ajudar na\r\nlimpeza da estrada. Era mentira. Meu pai foi. Estava magro,\r\ncom semblante abatido \u2013 lembro ainda que conversou\r\nalguns minutos com minha m\u00e3e. Beijou-me v\u00e1rias vezes e\r\npediu que cuidasse dela. Nunca mais o vi. Foi fuzilado e\r\njogado numa vala comum. Em 1944, depois de o Ex\u00e9rcito\r\nrusso libertar os judeus, voltei ao lugar onde ele tinha\r\nmorrido. Era primavera e tudo florescia na floresta \u2013 mas eu\r\ns\u00f3 me lembrava do dia cinza de anos atr\u00e1s. Disse ent\u00e3o um\r\nkadish, a prece milenar dos \u00f3rf\u00e3os e enlutados judeus, com\r\ntr\u00eas anos de atraso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Mas este n\u00e3o \u00e9 um depoimento s\u00f3 de tristeza. Hitler quis\r\nconstruir um imp\u00e9rio de 1.000 anos. N\u00e3o durou nem 15. Eu\r\npude reconstruir minha vida no Brasil, esta terra aben\u00e7oada.\r\nMinha hist\u00f3ria \u00e9 prova de que \u00e9 poss\u00edvel seguir em frente,\r\nmesmo que tenha lembran\u00e7as t\u00e3o terr\u00edveis como a do\r\nHolocausto. Como se faz isso? Vivendo um dia de cada vez,\r\napoiando-se no amor que sentimos por nossa fam\u00edlia. N\u00e3o\r\nme esqueci do que passei. Ainda tenho pesadelos. Mas isso\r\nn\u00e3o encerrou minha vida. Encontrei o amor, tive meus filhos\r\ne reencontrei a alegria. Vim para o Brasil com minha m\u00e3e,\r\nquando eu tinha 20 anos. Parte de minha fam\u00edlia j\u00e1 tinha\r\nse estabelecido no Recife e no Rio de Janeiro desde 1906.\r\nEscolhi o Rio. Quando cheguei, trabalhei como vendedor\r\nambulante, batendo de porta em porta. Ainda me lembro da\r\nprimeira venda: um cord\u00e3o de ouro com uma medalha e um rel\u00f3gio. A d\u00edvida era registrada num cart\u00e3o, com a data da\r\ncobran\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Passei 50 anos sem falar nesse assunto. Hoje, penso\r\nque tenho obriga\u00e7\u00e3o de divulgar as atrocidades cometidas\r\npelos nazistas contra os judeus, ciganos e outros povos.\r\nHist\u00f3rias como a que vivi s\u00e3o uma bandeira para lutarmos\r\npor um mundo que respeite as diferen\u00e7as.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Vida-util\/noticia\/2012\/01\/vivi-\r\ndepois-do-holocausto.html<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1137139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cMinha hist\u00f3ria \u00e9 prova...\u201d o termo destacado exerce fun\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":38953,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2013"},{"id":39001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2013"},{"id":39002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2013"},{"id":39004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2013"},{"id":39007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":39010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Arquivo - 2013"},{"id":39014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"},{"id":39015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1137156,"hashId":"62e4342ca5b2089e15ca11efbf98d1a3","enunciado":"<p align=justify>Em \u201cMinha hist\u00f3ria \u00e9 <u>prova<\/u>...\u201d o termo destacado\r\nexerce fun\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":4050090,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"predicativo do sujeito.","id":4050090,"corpo":"<p align=justify>predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objeto direto.","id":4050091,"corpo":"<p align=justify>objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"objeto indireto.","id":4050092,"corpo":"<p align=justify>objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"complemento nominal.","id":4050093,"corpo":"<p align=justify>complemento nominal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"predicativo do objeto.","id":4050094,"corpo":"<p align=justify>predicativo do objeto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"MICHAEL STIVELMAN Empres\u00e1rio, 84 anos. \u00c9 presidente do banco C\u00e9dula. Sobrevivente do Holocausto, escreveu os livros A marca dos genoc\u00eddios e A marcha. \u201cEu n\u00e3o s\u00f3 vi o Holocausto: eu o vivi. E sobrevivi para contar. Fui um dos poucos de uma fam\u00edlia de 79 pessoas. Foi em julho de 1941 que os soldados alem\u00e3es chegaram ao nosso povoado: Secureni, que ficava na ent\u00e3o Bessar\u00e1bia (hoje territ\u00f3rio da Ucr\u00e2nia). N\u00e3o demorou a vir pelos altofalantes a ordem para que todos os judeus se reunissem na manh\u00e3 seguinte, na pra\u00e7a pr\u00f3xima ao cemit\u00e9rio judaico. Dev\u00edamos levar nossos pertences e mantimentos. Quem n\u00e3o obedecesse seria fuzilado. Come\u00e7ou ali nossa marcha de 1.500 quil\u00f4metros \u2013 que fizemos sujos, doentes e famintos. Marchar longas dist\u00e2ncias era uma das formas que os nazistas usavam para exterminar os judeus. Aprendemos a aceitar a morte, de t\u00e3o corriqueira. Como sobrevivi? Gra\u00e7as aos valentes do povo ucraniano, que correram risco para salvar inocentes. J\u00e1 em outubro daquele ano, na Ucr\u00e2nia, minha m\u00e3e perdeu as for\u00e7as em decorr\u00eancia do tifo, uma doen\u00e7a comum durante a guerra. Conseguimos nos esconder numa vala. Com medo de que f\u00f4ssemos descobertos, ela me pediu para abandon\u00e1-la. A decis\u00e3o era complicada \u2013 me salvar, abandonando-a, ou ficar e correr o risco de ser capturado e morto. Eu fiquei. Ao anoitecer, vimos luzes em um povoado. Batemos numa porta, que foi aberta por uma mulher e sua filha, as duas crist\u00e3s. Comovidas com nossa hist\u00f3ria, elas nos acolheram e ficamos escondidos. Em setembro de 1941, eu, minha m\u00e3e e meu pai pass\u00e1vamos perto de uma floresta. Lembro ainda das trincheiras cavadas e do cheiro de corpos em decomposi\u00e7\u00e3o. Soldados convocavam homens mais velhos para ajudar na limpeza da estrada. Era mentira. Meu pai foi. Estava magro, com semblante abatido \u2013 lembro ainda que conversou alguns minutos com minha m\u00e3e. Beijou-me v\u00e1rias vezes e pediu que cuidasse dela. Nunca mais o vi. Foi fuzilado e jogado numa vala comum. Em 1944, depois de o Ex\u00e9rcito russo libertar os judeus, voltei ao lugar onde ele tinha morrido. Era primavera e tudo florescia na floresta \u2013 mas eu s\u00f3 me lembrava do dia cinza de anos atr\u00e1s. Disse ent\u00e3o um kadish, a prece milenar dos \u00f3rf\u00e3os e enlutados judeus, com tr\u00eas anos de atraso. Mas este n\u00e3o \u00e9 um depoimento s\u00f3 de tristeza. Hitler quis construir um imp\u00e9rio de 1.000 anos. N\u00e3o durou nem 15. Eu pude reconstruir minha vida no Brasil, esta terra aben\u00e7oada. Minha hist\u00f3ria \u00e9 prova de que \u00e9 poss\u00edvel seguir em frente, mesmo que tenha lembran\u00e7as t\u00e3o terr\u00edveis como a do Holocausto. Como se faz isso? Vivendo um dia de cada vez, apoiando-se no amor que sentimos por nossa fam\u00edlia. N\u00e3o me esqueci do que passei. Ainda tenho pesadelos. Mas isso n\u00e3o encerrou minha vida. Encontrei o amor, tive meus filhos e reencontrei a alegria. Vim para o Brasil com minha m\u00e3e, quando eu tinha 20 anos. Parte de minha fam\u00edlia j\u00e1 tinha se estabelecido no Recife e no Rio de Janeiro desde 1906. Escolhi o Rio. Quando cheguei, trabalhei como vendedor ambulante, batendo de porta em porta. Ainda me lembro da primeira venda: um cord\u00e3o de ouro com uma medalha e um rel\u00f3gio. A d\u00edvida era registrada num cart\u00e3o, com a data da cobran\u00e7a. Passei 50 anos sem falar nesse assunto. Hoje, penso que tenho obriga\u00e7\u00e3o de divulgar as atrocidades cometidas pelos nazistas contra os judeus, ciganos e outros povos. Hist\u00f3rias como a que vivi s\u00e3o uma bandeira para lutarmos por um mundo que respeite as diferen\u00e7as.\u201d Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Vida-util\/noticia\/2012\/01\/vivi- depois-do-holocausto.html","id":389720,"enunciado":"<p align=\"right\">MICHAEL STIVELMAN\r\n<\/p><p><br><\/p><p align=\"center\">Empres\u00e1rio, 84 anos. \u00c9 presidente do banco C\u00e9dula. Sobrevivente\r\ndo Holocausto, escreveu os livros A marca dos\r\ngenoc\u00eddios e A marcha.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">                  \u201cEu n\u00e3o s\u00f3 vi o Holocausto: eu o vivi. E sobrevivi para\r\ncontar. Fui um dos poucos de uma fam\u00edlia de 79 pessoas.\r\nFoi em julho de 1941 que os soldados alem\u00e3es chegaram ao\r\nnosso povoado: Secureni, que ficava na ent\u00e3o Bessar\u00e1bia\r\n(hoje territ\u00f3rio da Ucr\u00e2nia). N\u00e3o demorou a vir pelos altofalantes\r\na ordem para que todos os judeus se reunissem\r\nna manh\u00e3 seguinte, na pra\u00e7a pr\u00f3xima ao cemit\u00e9rio judaico.\r\nDev\u00edamos levar nossos pertences e mantimentos. Quem n\u00e3o\r\nobedecesse seria fuzilado. Come\u00e7ou ali nossa marcha de\r\n1.500 quil\u00f4metros \u2013 que fizemos sujos, doentes e famintos.\r\nMarchar longas dist\u00e2ncias era uma das formas que os\r\nnazistas usavam para exterminar os judeus. Aprendemos a\r\naceitar a morte, de t\u00e3o corriqueira.\r\n  <\/p><p align=\"justify\">         Como sobrevivi? Gra\u00e7as aos valentes do povo ucraniano,\r\nque correram risco para salvar inocentes. J\u00e1 em outubro\r\ndaquele ano, na Ucr\u00e2nia, minha m\u00e3e perdeu as for\u00e7as em\r\ndecorr\u00eancia do tifo, uma doen\u00e7a comum durante a guerra.\r\nConseguimos nos esconder numa vala. Com medo de que\r\nf\u00f4ssemos descobertos, ela me pediu para abandon\u00e1-la. A\r\ndecis\u00e3o era complicada \u2013 me salvar, abandonando-a, ou\r\nficar e correr o risco de ser capturado e morto. Eu fiquei.\r\nAo anoitecer, vimos luzes em um povoado. Batemos numa\r\nporta, que foi aberta por uma mulher e sua filha, as duas\r\ncrist\u00e3s. Comovidas com nossa hist\u00f3ria, elas nos acolheram\r\ne ficamos escondidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Em setembro de 1941, eu, minha m\u00e3e e meu pai\r\npass\u00e1vamos perto de uma floresta. Lembro ainda das\r\ntrincheiras cavadas e do cheiro de corpos em decomposi\u00e7\u00e3o.\r\nSoldados convocavam homens mais velhos para ajudar na\r\nlimpeza da estrada. Era mentira. Meu pai foi. Estava magro,\r\ncom semblante abatido \u2013 lembro ainda que conversou\r\nalguns minutos com minha m\u00e3e. Beijou-me v\u00e1rias vezes e\r\npediu que cuidasse dela. Nunca mais o vi. Foi fuzilado e\r\njogado numa vala comum. Em 1944, depois de o Ex\u00e9rcito\r\nrusso libertar os judeus, voltei ao lugar onde ele tinha\r\nmorrido. Era primavera e tudo florescia na floresta \u2013 mas eu\r\ns\u00f3 me lembrava do dia cinza de anos atr\u00e1s. Disse ent\u00e3o um\r\nkadish, a prece milenar dos \u00f3rf\u00e3os e enlutados judeus, com\r\ntr\u00eas anos de atraso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Mas este n\u00e3o \u00e9 um depoimento s\u00f3 de tristeza. Hitler quis\r\nconstruir um imp\u00e9rio de 1.000 anos. N\u00e3o durou nem 15. Eu\r\npude reconstruir minha vida no Brasil, esta terra aben\u00e7oada.\r\nMinha hist\u00f3ria \u00e9 prova de que \u00e9 poss\u00edvel seguir em frente,\r\nmesmo que tenha lembran\u00e7as t\u00e3o terr\u00edveis como a do\r\nHolocausto. Como se faz isso? Vivendo um dia de cada vez,\r\napoiando-se no amor que sentimos por nossa fam\u00edlia. N\u00e3o\r\nme esqueci do que passei. Ainda tenho pesadelos. Mas isso\r\nn\u00e3o encerrou minha vida. Encontrei o amor, tive meus filhos\r\ne reencontrei a alegria. Vim para o Brasil com minha m\u00e3e,\r\nquando eu tinha 20 anos. Parte de minha fam\u00edlia j\u00e1 tinha\r\nse estabelecido no Recife e no Rio de Janeiro desde 1906.\r\nEscolhi o Rio. Quando cheguei, trabalhei como vendedor\r\nambulante, batendo de porta em porta. Ainda me lembro da\r\nprimeira venda: um cord\u00e3o de ouro com uma medalha e um rel\u00f3gio. A d\u00edvida era registrada num cart\u00e3o, com a data da\r\ncobran\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Passei 50 anos sem falar nesse assunto. Hoje, penso\r\nque tenho obriga\u00e7\u00e3o de divulgar as atrocidades cometidas\r\npelos nazistas contra os judeus, ciganos e outros povos.\r\nHist\u00f3rias como a que vivi s\u00e3o uma bandeira para lutarmos\r\npor um mundo que respeite as diferen\u00e7as.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Vida-util\/noticia\/2012\/01\/vivi-\r\ndepois-do-holocausto.html<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1137156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, podemos afirmar que","provas":[{"id":38953,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2013"},{"id":39001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2013"},{"id":39002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2013"},{"id":39004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2013"},{"id":39007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":39010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Arquivo - 2013"},{"id":39014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"},{"id":39015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1137158,"hashId":"0fee1e6d4e3abfbff929c8f0f944eb36","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto, podemos afirmar que<\/p>","resposta":4050099,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quem narra a hist\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 o protagonista.","id":4050095,"corpo":"<p align=justify>quem narra a hist\u00f3ria n\u00e3o \u00e9 o protagonista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o narrador conta, em terceira pessoa, a hist\u00f3ria de uma fam\u00edlia de 79 pessoas que conseguiu sobreviver ilesa ao holocausto.","id":4050096,"corpo":"<p align=justify>o narrador conta, em terceira pessoa, a hist\u00f3ria de uma\r\nfam\u00edlia de 79 pessoas que conseguiu sobreviver ilesa ao\r\nholocausto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o narrador conta a hist\u00f3ria do protagonista que, junto de sua m\u00e3e, foi assassinado durante o holocausto.","id":4050097,"corpo":"<p align=justify>o narrador conta a hist\u00f3ria do protagonista que, junto de\r\nsua m\u00e3e, foi assassinado durante o holocausto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o protagonista \u00e9 introduzido na hist\u00f3ria somente a partir da morte de seu pai.","id":4050098,"corpo":"<p align=justify>o protagonista \u00e9 introduzido na hist\u00f3ria somente a partir\r\nda morte de seu pai.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o protagonista da hist\u00f3ria tamb\u00e9m \u00e9 o narrador e vivenciou os horrores do holocausto, sendo um dos poucos sobreviventes de sua fam\u00edlia.","id":4050099,"corpo":"<p align=justify>o protagonista da hist\u00f3ria tamb\u00e9m \u00e9 o narrador e\r\nvivenciou os horrores do holocausto, sendo um dos\r\npoucos sobreviventes de sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"MICHAEL STIVELMAN Empres\u00e1rio, 84 anos. \u00c9 presidente do banco C\u00e9dula. Sobrevivente do Holocausto, escreveu os livros A marca dos genoc\u00eddios e A marcha. \u201cEu n\u00e3o s\u00f3 vi o Holocausto: eu o vivi. E sobrevivi para contar. Fui um dos poucos de uma fam\u00edlia de 79 pessoas. Foi em julho de 1941 que os soldados alem\u00e3es chegaram ao nosso povoado: Secureni, que ficava na ent\u00e3o Bessar\u00e1bia (hoje territ\u00f3rio da Ucr\u00e2nia). N\u00e3o demorou a vir pelos altofalantes a ordem para que todos os judeus se reunissem na manh\u00e3 seguinte, na pra\u00e7a pr\u00f3xima ao cemit\u00e9rio judaico. Dev\u00edamos levar nossos pertences e mantimentos. Quem n\u00e3o obedecesse seria fuzilado. Come\u00e7ou ali nossa marcha de 1.500 quil\u00f4metros \u2013 que fizemos sujos, doentes e famintos. Marchar longas dist\u00e2ncias era uma das formas que os nazistas usavam para exterminar os judeus. Aprendemos a aceitar a morte, de t\u00e3o corriqueira. Como sobrevivi? Gra\u00e7as aos valentes do povo ucraniano, que correram risco para salvar inocentes. J\u00e1 em outubro daquele ano, na Ucr\u00e2nia, minha m\u00e3e perdeu as for\u00e7as em decorr\u00eancia do tifo, uma doen\u00e7a comum durante a guerra. Conseguimos nos esconder numa vala. Com medo de que f\u00f4ssemos descobertos, ela me pediu para abandon\u00e1-la. A decis\u00e3o era complicada \u2013 me salvar, abandonando-a, ou ficar e correr o risco de ser capturado e morto. Eu fiquei. Ao anoitecer, vimos luzes em um povoado. Batemos numa porta, que foi aberta por uma mulher e sua filha, as duas crist\u00e3s. Comovidas com nossa hist\u00f3ria, elas nos acolheram e ficamos escondidos. Em setembro de 1941, eu, minha m\u00e3e e meu pai pass\u00e1vamos perto de uma floresta. Lembro ainda das trincheiras cavadas e do cheiro de corpos em decomposi\u00e7\u00e3o. Soldados convocavam homens mais velhos para ajudar na limpeza da estrada. Era mentira. Meu pai foi. Estava magro, com semblante abatido \u2013 lembro ainda que conversou alguns minutos com minha m\u00e3e. Beijou-me v\u00e1rias vezes e pediu que cuidasse dela. Nunca mais o vi. Foi fuzilado e jogado numa vala comum. Em 1944, depois de o Ex\u00e9rcito russo libertar os judeus, voltei ao lugar onde ele tinha morrido. Era primavera e tudo florescia na floresta \u2013 mas eu s\u00f3 me lembrava do dia cinza de anos atr\u00e1s. Disse ent\u00e3o um kadish, a prece milenar dos \u00f3rf\u00e3os e enlutados judeus, com tr\u00eas anos de atraso. Mas este n\u00e3o \u00e9 um depoimento s\u00f3 de tristeza. Hitler quis construir um imp\u00e9rio de 1.000 anos. N\u00e3o durou nem 15. Eu pude reconstruir minha vida no Brasil, esta terra aben\u00e7oada. Minha hist\u00f3ria \u00e9 prova de que \u00e9 poss\u00edvel seguir em frente, mesmo que tenha lembran\u00e7as t\u00e3o terr\u00edveis como a do Holocausto. Como se faz isso? Vivendo um dia de cada vez, apoiando-se no amor que sentimos por nossa fam\u00edlia. N\u00e3o me esqueci do que passei. Ainda tenho pesadelos. Mas isso n\u00e3o encerrou minha vida. Encontrei o amor, tive meus filhos e reencontrei a alegria. Vim para o Brasil com minha m\u00e3e, quando eu tinha 20 anos. Parte de minha fam\u00edlia j\u00e1 tinha se estabelecido no Recife e no Rio de Janeiro desde 1906. Escolhi o Rio. Quando cheguei, trabalhei como vendedor ambulante, batendo de porta em porta. Ainda me lembro da primeira venda: um cord\u00e3o de ouro com uma medalha e um rel\u00f3gio. A d\u00edvida era registrada num cart\u00e3o, com a data da cobran\u00e7a. Passei 50 anos sem falar nesse assunto. Hoje, penso que tenho obriga\u00e7\u00e3o de divulgar as atrocidades cometidas pelos nazistas contra os judeus, ciganos e outros povos. Hist\u00f3rias como a que vivi s\u00e3o uma bandeira para lutarmos por um mundo que respeite as diferen\u00e7as.\u201d Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Vida-util\/noticia\/2012\/01\/vivi- depois-do-holocausto.html","id":389720,"enunciado":"<p align=\"right\">MICHAEL STIVELMAN\r\n<\/p><p><br><\/p><p align=\"center\">Empres\u00e1rio, 84 anos. \u00c9 presidente do banco C\u00e9dula. Sobrevivente\r\ndo Holocausto, escreveu os livros A marca dos\r\ngenoc\u00eddios e A marcha.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">                  \u201cEu n\u00e3o s\u00f3 vi o Holocausto: eu o vivi. E sobrevivi para\r\ncontar. Fui um dos poucos de uma fam\u00edlia de 79 pessoas.\r\nFoi em julho de 1941 que os soldados alem\u00e3es chegaram ao\r\nnosso povoado: Secureni, que ficava na ent\u00e3o Bessar\u00e1bia\r\n(hoje territ\u00f3rio da Ucr\u00e2nia). N\u00e3o demorou a vir pelos altofalantes\r\na ordem para que todos os judeus se reunissem\r\nna manh\u00e3 seguinte, na pra\u00e7a pr\u00f3xima ao cemit\u00e9rio judaico.\r\nDev\u00edamos levar nossos pertences e mantimentos. Quem n\u00e3o\r\nobedecesse seria fuzilado. Come\u00e7ou ali nossa marcha de\r\n1.500 quil\u00f4metros \u2013 que fizemos sujos, doentes e famintos.\r\nMarchar longas dist\u00e2ncias era uma das formas que os\r\nnazistas usavam para exterminar os judeus. Aprendemos a\r\naceitar a morte, de t\u00e3o corriqueira.\r\n  <\/p><p align=\"justify\">         Como sobrevivi? Gra\u00e7as aos valentes do povo ucraniano,\r\nque correram risco para salvar inocentes. J\u00e1 em outubro\r\ndaquele ano, na Ucr\u00e2nia, minha m\u00e3e perdeu as for\u00e7as em\r\ndecorr\u00eancia do tifo, uma doen\u00e7a comum durante a guerra.\r\nConseguimos nos esconder numa vala. Com medo de que\r\nf\u00f4ssemos descobertos, ela me pediu para abandon\u00e1-la. A\r\ndecis\u00e3o era complicada \u2013 me salvar, abandonando-a, ou\r\nficar e correr o risco de ser capturado e morto. Eu fiquei.\r\nAo anoitecer, vimos luzes em um povoado. Batemos numa\r\nporta, que foi aberta por uma mulher e sua filha, as duas\r\ncrist\u00e3s. Comovidas com nossa hist\u00f3ria, elas nos acolheram\r\ne ficamos escondidos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Em setembro de 1941, eu, minha m\u00e3e e meu pai\r\npass\u00e1vamos perto de uma floresta. Lembro ainda das\r\ntrincheiras cavadas e do cheiro de corpos em decomposi\u00e7\u00e3o.\r\nSoldados convocavam homens mais velhos para ajudar na\r\nlimpeza da estrada. Era mentira. Meu pai foi. Estava magro,\r\ncom semblante abatido \u2013 lembro ainda que conversou\r\nalguns minutos com minha m\u00e3e. Beijou-me v\u00e1rias vezes e\r\npediu que cuidasse dela. Nunca mais o vi. Foi fuzilado e\r\njogado numa vala comum. Em 1944, depois de o Ex\u00e9rcito\r\nrusso libertar os judeus, voltei ao lugar onde ele tinha\r\nmorrido. Era primavera e tudo florescia na floresta \u2013 mas eu\r\ns\u00f3 me lembrava do dia cinza de anos atr\u00e1s. Disse ent\u00e3o um\r\nkadish, a prece milenar dos \u00f3rf\u00e3os e enlutados judeus, com\r\ntr\u00eas anos de atraso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Mas este n\u00e3o \u00e9 um depoimento s\u00f3 de tristeza. Hitler quis\r\nconstruir um imp\u00e9rio de 1.000 anos. N\u00e3o durou nem 15. Eu\r\npude reconstruir minha vida no Brasil, esta terra aben\u00e7oada.\r\nMinha hist\u00f3ria \u00e9 prova de que \u00e9 poss\u00edvel seguir em frente,\r\nmesmo que tenha lembran\u00e7as t\u00e3o terr\u00edveis como a do\r\nHolocausto. Como se faz isso? Vivendo um dia de cada vez,\r\napoiando-se no amor que sentimos por nossa fam\u00edlia. N\u00e3o\r\nme esqueci do que passei. Ainda tenho pesadelos. Mas isso\r\nn\u00e3o encerrou minha vida. Encontrei o amor, tive meus filhos\r\ne reencontrei a alegria. Vim para o Brasil com minha m\u00e3e,\r\nquando eu tinha 20 anos. Parte de minha fam\u00edlia j\u00e1 tinha\r\nse estabelecido no Recife e no Rio de Janeiro desde 1906.\r\nEscolhi o Rio. Quando cheguei, trabalhei como vendedor\r\nambulante, batendo de porta em porta. Ainda me lembro da\r\nprimeira venda: um cord\u00e3o de ouro com uma medalha e um rel\u00f3gio. A d\u00edvida era registrada num cart\u00e3o, com a data da\r\ncobran\u00e7a.\r\n<\/p><p align=\"justify\">          Passei 50 anos sem falar nesse assunto. Hoje, penso\r\nque tenho obriga\u00e7\u00e3o de divulgar as atrocidades cometidas\r\npelos nazistas contra os judeus, ciganos e outros povos.\r\nHist\u00f3rias como a que vivi s\u00e3o uma bandeira para lutarmos\r\npor um mundo que respeite as diferen\u00e7as.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">Adaptado de http:\/\/revistaepoca.globo.com\/Vida-util\/noticia\/2012\/01\/vivi-\r\ndepois-do-holocausto.html<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1137158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio de um computador copiou uma foto de um site (servidor web) para seu computador. O processo feito por esse usu\u00e1rio foi","provas":[{"id":38953,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2013"},{"id":39001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2013"},{"id":39002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2013"},{"id":39004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2013"},{"id":39007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":39010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Arquivo - 2013"},{"id":39014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"},{"id":39015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1137227,"hashId":"a10572c99c5963e8f453b798c20bb9c0","enunciado":"<p align=justify>Um usu\u00e1rio de um computador copiou uma foto\r\nde um site (servidor web) para seu computador. O\r\nprocesso feito por esse usu\u00e1rio foi<\/p>","resposta":4050334,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Upload.","id":4050330,"corpo":"<p align=justify>Upload.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compacta\u00e7\u00e3o de arquivo.","id":4050331,"corpo":"<p align=justify>Compacta\u00e7\u00e3o de arquivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Phishing.","id":4050332,"corpo":"<p align=justify>Phishing.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Backup.","id":4050333,"corpo":"<p align=justify>Backup.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Download.","id":4050334,"corpo":"<p align=justify>Download.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/1137227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do memorial descritivo de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica; a verifica\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es de acordo com todos os requisitos da Portaria Federal n\u00ba 453, de 1 de Junho de 1998 e a certifica\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a das instala\u00e7\u00f5es durante o planejamento, constru\u00e7\u00e3o e\/ou modifica\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es: ","provas":[{"id":38866,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-radiologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133697,"hashId":"a153a9525b926f338778d2670a61b405","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o do memorial descritivo de\r\nprote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica; a verifica\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es de\r\nacordo com todos os requisitos da Portaria Federal n\u00ba\r\n453, de 1 de Junho de 1998 e a certifica\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a\r\ndas instala\u00e7\u00f5es durante o planejamento, constru\u00e7\u00e3o\r\ne\/ou modifica\u00e7\u00e3o, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p>","resposta":4035202,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Supervisor de Radioprote\u00e7\u00e3o.","id":4035202,"corpo":"<p align=justify>Do Supervisor de Radioprote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do Respons\u00e1vel T\u00e9cnico.","id":4035203,"corpo":"<p align=justify>Do Respons\u00e1vel T\u00e9cnico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Do T\u00e9cnico ou Tecn\u00f3logo em Radiologia do servi\u00e7o que estiver no plant\u00e3o quando ocorrer fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":4035204,"corpo":"<p align=justify>Do T\u00e9cnico ou Tecn\u00f3logo em Radiologia do servi\u00e7o que\r\nestiver no plant\u00e3o quando ocorrer fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do auxiliar de Radiologia e do T\u00e9cnico em Radiologia respons\u00e1vel pelo servi\u00e7o.","id":4035205,"corpo":"<p align=justify>Do auxiliar de Radiologia e do T\u00e9cnico em Radiologia\r\nrespons\u00e1vel pelo servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONTER","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CONTER","pai":401358,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401359,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-conter"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1133697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de exaust\u00e3o que elimina gases, vapores ou poeiras contaminantes do local de trabalho, \u00e9 utilizado na radiologia em locais de manipula\u00e7\u00e3o de qu\u00edmicos em ambientes escuros e fechados. Esse sistema \u00e9 considerado ","provas":[{"id":38866,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-radiologia-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Radiologia - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1133707,"hashId":"a7d819f5e211c7b8fb26f319ce8ddac8","enunciado":"<p align=justify>O sistema de exaust\u00e3o que elimina gases, vapores ou\r\npoeiras contaminantes do local de trabalho, \u00e9 utilizado\r\nna radiologia em locais de manipula\u00e7\u00e3o de qu\u00edmicos\r\nem ambientes escuros e fechados. Esse sistema \u00e9\r\nconsiderado <\/p>","resposta":4035252,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um equipamento de utiliza\u00e7\u00e3o ultrapassada e n\u00e3o mais necess\u00e1rio em novos servi\u00e7os que utilizem materiais qu\u00edmicos inal\u00e1veis.","id":4035250,"corpo":"Um equipamento de utiliza\u00e7\u00e3o ultrapassada e n\u00e3o mais\r\nnecess\u00e1rio em novos servi\u00e7os que utilizem materiais\r\nqu\u00edmicos inal\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual.","id":4035251,"corpo":"<p align=justify>Um equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um equipamento de prote\u00e7\u00e3o coletivo.","id":4035252,"corpo":"<p align=justify>Um equipamento de prote\u00e7\u00e3o coletivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma prerrogativa da empresa em melhorar o meio ambiente onde o trabalhador executa suas atividades.","id":4035253,"corpo":"<p align=justify>Uma prerrogativa da empresa em melhorar o meio\r\nambiente onde o trabalhador executa suas atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389339,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1133707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O complexo dentina-polpa \u00e9 um substrato interdependente, e sens\u00edvel \u00e0 a\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e mec\u00e2nicos. Por conta disso, existem materiais utilizados na prote\u00e7\u00e3o deste complexo. Marque a alternativa que N\u00c3O apresenta um material de prote\u00e7\u00e3o do complexo dentina-polpa.","provas":[{"id":38868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1133727,"hashId":"624e317608e3dd31b05001e5197a9d9e","enunciado":"<p align=\"justify\">O complexo dentina-polpa \u00e9 um substrato interdependente,\r\ne sens\u00edvel \u00e0 a\u00e7\u00e3o de agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e\r\nmec\u00e2nicos. Por conta disso, existem materiais utilizados\r\nna prote\u00e7\u00e3o deste complexo. Marque a alternativa que\r\n<u>N\u00c3O<\/u> apresenta um material de prote\u00e7\u00e3o do complexo\r\ndentina-polpa.<\/p>","resposta":4035336,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cimento de Ion\u00f4mero de Vidro.","id":4035333,"corpo":"Cimento de Ion\u00f4mero de Vidro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio P. A.","id":4035334,"corpo":"<p align=justify>Hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio P. A.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.","id":4035335,"corpo":"<p align=justify>Cimento de hidr\u00f3xido de c\u00e1lcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de Hipoclorito de S\u00f3dio.","id":4035336,"corpo":"<p align=justify>Solu\u00e7\u00e3o de Hipoclorito de S\u00f3dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o do Complexo Dentinopulpar","pai":399343,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399344,"slug":"odontologia-protecao-do-complexo-dentinopulpar"}],"slug":"odontologia\/1133727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Biosseguran\u00e7a em Odontologia \u00e9 o conjunto de procedimentos adaptados no consult\u00f3rio com o objetivo de dar prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a ao paciente, ao profissional e sua equipe. Neste contexto, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":38868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1133740,"hashId":"83340511edbff44db4ad8e6a3db769d7","enunciado":"<p align=justify>Biosseguran\u00e7a em Odontologia \u00e9 o conjunto de\r\nprocedimentos adaptados no consult\u00f3rio com o objetivo\r\nde dar prote\u00e7\u00e3o e seguran\u00e7a ao paciente, ao profissional\r\ne sua equipe. Neste contexto, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":4035388,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assepsia \u00e9 o conjunto de medidas adotadas para impedir que determinado meio seja contaminado.","id":4035385,"corpo":"<p align=justify>Assepsia \u00e9 o conjunto de medidas adotadas para impedir\r\nque determinado meio seja contaminado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que elimina todas as formas de microrganismos.","id":4035386,"corpo":"<p align=justify>Esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo que elimina todas as formas\r\nde microrganismos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antissepsia \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o das formas vegetativas de bact\u00e9rias patog\u00eanicas de um tecido vivo.","id":4035387,"corpo":"<p align=justify>Antissepsia \u00e9 a elimina\u00e7\u00e3o das formas vegetativas de\r\nbact\u00e9rias patog\u00eanicas de um tecido vivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Limpeza \u00e9 um processo que elimina todos os microrganismos patog\u00eanicos de seres inanimados.","id":4035388,"corpo":"<p align=justify>Limpeza \u00e9 um processo que elimina todos os\r\nmicrorganismos patog\u00eanicos de seres inanimados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":"odontologia\/1133740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de fluoretos em Odontologia \u00e9 um consagrado procedimento que visa a preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria. Essas subst\u00e2ncias podem ser administradas de diversas formas. Neste contexto, marque a alternativa que apresenta um meio eficaz de utiliza\u00e7\u00e3o coletiva dos fluoretos:","provas":[{"id":38868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1133747,"hashId":"279ad290ce7a842ca325d9ceb0adcbb9","enunciado":"<p align=\"justify\">O uso de fluoretos em Odontologia \u00e9 um consagrado\r\nprocedimento que visa a preven\u00e7\u00e3o da c\u00e1rie dent\u00e1ria. Essas\r\nsubst\u00e2ncias podem ser administradas de diversas formas.\r\nNeste contexto, marque a alternativa que apresenta um\r\nmeio eficaz de utiliza\u00e7\u00e3o <u>coletiva<\/u> dos fluoretos:<\/p>","resposta":4035414,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Uso de dentifr\u00edcio fluoretado. ","id":4035413,"corpo":"<p align=justify> Uso de dentifr\u00edcio fluoretado.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consumo de \u00e1gua fluoretada.","id":4035414,"corpo":"<p align=justify>Consumo de \u00e1gua fluoretada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor. ","id":4035415,"corpo":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o de verniz fluoretado.","id":4035416,"corpo":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00e3o de verniz fluoretado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Fl\u00faor","oab":false,"nome":"Fl\u00faor","pai":399332,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399333,"slug":"odontologia-fluor"}],"slug":"odontologia\/1133747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria \u00e9 um m\u00e9todo mec\u00e2nico de remo\u00e7\u00e3o da placa bacteriana. Marque a alternativa que cont\u00e9m outro m\u00e9todo de remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica da placa:","provas":[{"id":38868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1133748,"hashId":"7130c52b13e96f5f57eba5110c112626","enunciado":"<p align=justify>A escova\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria \u00e9 um m\u00e9todo mec\u00e2nico de remo\u00e7\u00e3o\r\nda placa bacteriana. Marque a alternativa que cont\u00e9m\r\noutro m\u00e9todo de remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica da placa:<\/p>","resposta":4035419,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de enxaguat\u00f3rio bucal.","id":4035417,"corpo":"<p align=justify>Uso de enxaguat\u00f3rio bucal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evidencia\u00e7\u00e3o do biofilme.","id":4035418,"corpo":"<p align=justify>Evidencia\u00e7\u00e3o do biofilme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso do fio dental. ","id":4035419,"corpo":"<p align=justify>Uso do fio dental.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor.","id":4035420,"corpo":"<p align=justify>Aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de fl\u00faor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Higiene Oral e T\u00e9cnicas de Escova\u00e7\u00e3o","pai":399309,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417585,"slug":"odontologia-higiene-oral-e-tecnicas-de-escovacao"}],"slug":"odontologia\/1133748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o atendimento odontol\u00f3gico de crian\u00e7as, a Equipe de Sa\u00fade Bucal deve saber conduz\u00ed-las de forma adequada, a fim de obtere coopera\u00e7\u00e3o por parte delas. Entretanto, algumas vezes as crian\u00e7as podem apresentar determinados comportamentos, que precisam de especial aten\u00e7\u00e3o por parte dos profissionais. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta tal comportamento inadequado da crian\u00e7a.","provas":[{"id":38868,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2013-ibfc-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1133751,"hashId":"22a44c54ffbc91f3bc7d99e1b89f3fe0","enunciado":"<p align=\"justify\">Durante o atendimento odontol\u00f3gico de crian\u00e7as, a Equipe\r\nde Sa\u00fade Bucal deve saber conduz\u00ed-las de forma\r\nadequada, a fim de obtere coopera\u00e7\u00e3o por parte delas.\r\nEntretanto, algumas vezes as crian\u00e7as podem apresentar\r\ndeterminados comportamentos, que precisam de especial\r\naten\u00e7\u00e3o por parte dos profissionais. Assinale a alternativa\r\nque <u>n\u00e3o<\/u> apresenta tal comportamento inadequado da\r\ncrian\u00e7a.<\/p>","resposta":4035430,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Choro.","id":4035429,"corpo":"<p align=justify>Choro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coopera\u00e7\u00e3o.","id":4035430,"corpo":"<p align=justify>Coopera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agressividade.","id":4035431,"corpo":"<p align=justify>Agressividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ansiedade.","id":4035432,"corpo":"<p align=justify>Ansiedade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Bucal Coletiva","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399332,"slug":"odontologia-saude-bucal-coletiva"}],"slug":"odontologia\/1133751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao descrever sinais de chegada de doen\u00e7as em nossas vidas, no 5\u00ba par\u00e1grafo, o autor revela:","provas":[{"id":38092,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2013-uepa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"UEPA - PC PA - Papiloscopista - 2013"},{"id":38095,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2013-uepa-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"UEPA - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1102119,"hashId":"30ef1c3c35a4de55185f38bbc95da5f9","enunciado":"<p align=justify>Ao descrever sinais de chegada de doen\u00e7as em\r\nnossas vidas, no 5\u00ba par\u00e1grafo, o autor revela:<\/p>","resposta":3902244,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preocupa\u00e7\u00e3o e medo","id":3902244,"corpo":"<p align=justify>preocupa\u00e7\u00e3o e medo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"previd\u00eancia e susto","id":3902245,"corpo":"<p align=justify>previd\u00eancia e susto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pessimismo e afli\u00e7\u00e3o","id":3902246,"corpo":"<p align=justify>pessimismo e afli\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indiferen\u00e7a e apatia","id":3902247,"corpo":"<p align=justify>indiferen\u00e7a e apatia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sensibilidade e terror","id":3902248,"corpo":"<p align=justify>sensibilidade e terror<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385245,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38092\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1102119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Texto I, em s\u00edntese, recomenda:","provas":[{"id":38092,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2013-uepa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"UEPA - PC PA - Papiloscopista - 2013"},{"id":38095,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2013-uepa-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"UEPA - PC PA - Investigador de Pol\u00edcia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1102124,"hashId":"825d8c9245fb6fd186c71ea965e80985","enunciado":"<p align=justify>O Texto I, em s\u00edntese, recomenda:<\/p>","resposta":3902912,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viver com cautela na busca da felicidade.","id":3902909,"corpo":"<p align=justify>viver com cautela na busca da felicidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"austeridade na mudan\u00e7a de comportamento.","id":3902910,"corpo":"<p align=justify>austeridade na mudan\u00e7a de\r\ncomportamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atividades f\u00edsicas para melhorar a sa\u00fade mental.","id":3902911,"corpo":"atividades f\u00edsicas para melhorar a sa\u00fade\r\nmental.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"otimismo como caminho para a felicidade.","id":3902912,"corpo":"otimismo como caminho para a felicidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se iludir com a vida.","id":3902913,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se iludir com a vida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385245,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38092\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1102124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Define-se um Verticilo como sendo:","provas":[{"id":38092,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2013-uepa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"UEPA - PC PA - Papiloscopista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1102184,"hashId":"787593b6260e76e96125d82d15ccbae2","enunciado":"<p align=justify>Define-se um Verticilo como sendo:<\/p>","resposta":3902566,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o datilograma com um delta \u00e0 direita do observador, tendo pelo menos uma linha livre e curva \u00e0 frente.","id":3902564,"corpo":"<p align=justify>o datilograma com um delta \u00e0 direita do\r\nobservador, tendo pelo menos uma linha\r\nlivre e curva \u00e0 frente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o datilograma com um delta \u00e0 esquerda do observador, tendo pelo menos uma linha livre e curva \u00e0 frente de cada delta.","id":3902565,"corpo":"<p align=justify>o datilograma com um delta \u00e0 esquerda do\r\nobservador, tendo pelo menos uma linha\r\nlivre e curva \u00e0 frente de cada delta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o datilograma com um delta \u00e0 direita e outro \u00e0 esquerda do observador, tendo pelo menos uma linha livre e curva \u00e0 frente de cada delta.","id":3902566,"corpo":"<p align=justify>o datilograma com um delta \u00e0 direita e\r\noutro \u00e0 esquerda do observador, tendo pelo\r\nmenos uma linha livre e curva \u00e0 frente de\r\ncada delta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o datilograma com um delta no centro da imagem, tendo pelo menos uma linha livre e curva partindo da esquerda do observador.","id":3902567,"corpo":"<p align=justify>o datilograma com um delta no centro da\r\nimagem, tendo pelo menos uma linha livre\r\ne curva partindo da esquerda do\r\nobservador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o datilograma com tr\u00eas deltas um a direita, outro \u00e0 esquerda e o terceiro na borda superior da impress\u00e3o tendo pelo menos uma linha livre \u00e0 frente de cada delta.","id":3902568,"corpo":"<p align=justify>o datilograma com tr\u00eas deltas um a direita,\r\noutro \u00e0 esquerda e o terceiro na borda\r\nsuperior da impress\u00e3o tendo pelo menos\r\numa linha livre \u00e0 frente de cada delta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385248,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"},{"nome_clean":"Papiloscopista","oab":false,"nome":"Papiloscopista","pai":400032,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401383,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-papiloscopista"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1102184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Baseados na not\u00edcia acima, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":38092,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2013-uepa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"UEPA - PC PA - Papiloscopista - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1102197,"hashId":"f114dbe1f70d2f2b09445c9371836f41","enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/38092\/31.gif\">\r\n<\/p><p align=\"justify\">Baseados na not\u00edcia acima, \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":3902633,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a an\u00e1lise de ossada s\u00f3 identifica pessoas do sexo masculino.","id":3902629,"corpo":"<p align=justify>a an\u00e1lise de ossada s\u00f3 identifica pessoas do\r\nsexo masculino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exame de uma ossada n\u00e3o determina a faixa et\u00e1ria do guerrilheiro.","id":3902630,"corpo":"<p align=justify>o exame de uma ossada n\u00e3o determina a\r\nfaixa et\u00e1ria do guerrilheiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 foi poss\u00edvel porque a ossada estava completa.","id":3902631,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 foi poss\u00edvel porque a ossada estava\r\ncompleta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00f3 foi poss\u00edvel porque o crime ocorreu a menos de 40 anos.","id":3902632,"corpo":"<p align=justify>s\u00f3 foi poss\u00edvel porque o crime ocorreu a\r\nmenos de 40 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tendo um cr\u00e2nio e uma bacia podemos identificar o sexo de uma pessoa.","id":3902633,"corpo":"<p align=justify>tendo um cr\u00e2nio e uma bacia podemos\r\nidentificar o sexo de uma pessoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No arquivamento de Vucetich s\u00e3o utilizados os dez dedos das m\u00e3os da pessoa para classifica\u00e7\u00e3o e arquivamento. As impress\u00f5es coletadas s\u00e3o distribu\u00eddas em uma ficha espec\u00edfica que cont\u00e9m a sequ\u00eancia:","id":385252,"enunciado":"No arquivamento de Vucetich s\u00e3o utilizados os\r\ndez dedos das m\u00e3os da pessoa para\r\nclassifica\u00e7\u00e3o e arquivamento. As impress\u00f5es\r\ncoletadas s\u00e3o distribu\u00eddas em uma ficha\r\nespec\u00edfica que cont\u00e9m a sequ\u00eancia:","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Criminal\u00edstica\/Per\u00edcia Criminal","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400032,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-criminalistica-pericia-criminal"},{"nome_clean":"Papiloscopista","oab":false,"nome":"Papiloscopista","pai":400032,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401383,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-papiloscopista"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1102197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Baseados na Lei n\u00ba. 12.037\/2009 N\u00c3O ser\u00e1 necess\u00e1rio ocorrer identifica\u00e7\u00e3o criminal quando:","provas":[{"id":38092,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2013-uepa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"UEPA - PC PA - Papiloscopista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:40","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1102200,"hashId":"cf728e531f4fabe1371299737ffbbbbc","enunciado":"<p align=justify>Baseados na Lei n\u00ba. 12.037\/2009 N\u00c3O ser\u00e1\r\nnecess\u00e1rio ocorrer identifica\u00e7\u00e3o criminal\r\nquando:<\/p>","resposta":3902640,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o documento apresentar rasura.","id":3902639,"corpo":"<p align=justify>o documento apresentar rasura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o documento apresentado for suficiente para identificar cabalmente o indiciado.","id":3902640,"corpo":"<p align=justify>o documento apresentado for suficiente\r\npara identificar cabalmente o indiciado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o indiciado portar documentos de identidade distintos, com informa\u00e7\u00f5es conflitantes entre si.","id":3902641,"corpo":"<p align=justify>o indiciado portar documentos de\r\nidentidade distintos, com informa\u00e7\u00f5es\r\nconflitantes entre si.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constar de registros policiais o uso de outros nomes ou diferentes qualifica\u00e7\u00f5es.","id":3902642,"corpo":"<p align=justify>constar de registros policiais o uso de\r\noutros nomes ou diferentes qualifica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o documento apresentado tiver ind\u00edcios de falsifica\u00e7\u00e3o.","id":3902643,"corpo":"<p align=justify>o documento apresentado tiver ind\u00edcios de\r\nfalsifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No arquivamento de Vucetich s\u00e3o utilizados os dez dedos das m\u00e3os da pessoa para classifica\u00e7\u00e3o e arquivamento. As impress\u00f5es coletadas s\u00e3o distribu\u00eddas em uma ficha espec\u00edfica que cont\u00e9m a sequ\u00eancia:","id":385252,"enunciado":"No arquivamento de Vucetich s\u00e3o utilizados os\r\ndez dedos das m\u00e3os da pessoa para\r\nclassifica\u00e7\u00e3o e arquivamento. As impress\u00f5es\r\ncoletadas s\u00e3o distribu\u00eddas em uma ficha\r\nespec\u00edfica que cont\u00e9m a sequ\u00eancia:","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 12.037\/2009 - Identifica\u00e7\u00e3o criminal","oab":false,"nome":"Lei 12.037\/2009 - Identifica\u00e7\u00e3o criminal","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421167,"slug":"direito-penal-lei-12-037-2009-identificacao-criminal"}],"slug":"direito-penal\/1102200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tr\u00eas idades documentais caracterizam o ciclo de vida dos documentos. Com base nesse princ\u00edpio, indique a alternativa que re\u00fane documentos da fase permanente.","provas":[{"id":38092,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2013-uepa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"UEPA - PC PA - Papiloscopista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:41","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1102209,"hashId":"66eb04d7079f68660994a968f4645531","enunciado":"<p align=justify>As tr\u00eas idades documentais caracterizam o\r\nciclo de vida dos documentos. Com base nesse\r\nprinc\u00edpio, indique a alternativa que re\u00fane\r\ndocumentos da fase permanente.<\/p>","resposta":3902692,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ordem de servi\u00e7o","id":3902689,"corpo":"<p align=justify>Ordem de servi\u00e7o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aviso","id":3902690,"corpo":"<p align=justify>Aviso<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requerimento","id":3902691,"corpo":"<p align=justify>Requerimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratado entre pa\u00edses","id":3902692,"corpo":"<p align=justify>Tratado entre pa\u00edses<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Memorandos","id":3902693,"corpo":"<p align=justify>Memorandos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No arquivamento de Vucetich s\u00e3o utilizados os dez dedos das m\u00e3os da pessoa para classifica\u00e7\u00e3o e arquivamento. As impress\u00f5es coletadas s\u00e3o distribu\u00eddas em uma ficha espec\u00edfica que cont\u00e9m a sequ\u00eancia:","id":385252,"enunciado":"No arquivamento de Vucetich s\u00e3o utilizados os\r\ndez dedos das m\u00e3os da pessoa para\r\nclassifica\u00e7\u00e3o e arquivamento. As impress\u00f5es\r\ncoletadas s\u00e3o distribu\u00eddas em uma ficha\r\nespec\u00edfica que cont\u00e9m a sequ\u00eancia:","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":"arquivologia\/1102209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os documentos de arquivo possuem valores determinados pelo conte\u00fado de suas informa\u00e7\u00f5es, assim, documentos que interessam a v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os externos e p\u00fablicos em geral chamam-se:","provas":[{"id":38092,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2013-uepa-papiloscopista","tipo":1,"nome":"UEPA - PC PA - Papiloscopista - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1102212,"hashId":"d6c1ad085c63b29a784cc2cc5dec7ca6","enunciado":"<p align=justify>Os documentos de arquivo possuem valores\r\ndeterminados pelo conte\u00fado de suas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, assim, documentos que\r\ninteressam a v\u00e1rios \u00f3rg\u00e3os externos e p\u00fablicos\r\nem geral chamam-se:<\/p>","resposta":3902700,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prim\u00e1rio","id":3902699,"corpo":"<p align=justify>prim\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"secund\u00e1rio","id":3902700,"corpo":"<p align=justify>secund\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informativo","id":3902701,"corpo":"<p align=justify>informativo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terci\u00e1rio","id":3902702,"corpo":"<p align=justify>terci\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cont\u00e1bil","id":3902703,"corpo":"<p align=justify>cont\u00e1bil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No arquivamento de Vucetich s\u00e3o utilizados os dez dedos das m\u00e3os da pessoa para classifica\u00e7\u00e3o e arquivamento. As impress\u00f5es coletadas s\u00e3o distribu\u00eddas em uma ficha espec\u00edfica que cont\u00e9m a sequ\u00eancia:","id":385252,"enunciado":"No arquivamento de Vucetich s\u00e3o utilizados os\r\ndez dedos das m\u00e3os da pessoa para\r\nclassifica\u00e7\u00e3o e arquivamento. As impress\u00f5es\r\ncoletadas s\u00e3o distribu\u00eddas em uma ficha\r\nespec\u00edfica que cont\u00e9m a sequ\u00eancia:","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Valor dos documentos","oab":false,"nome":"Valor dos documentos","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404698,"slug":"arquivologia-valor-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/1102212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a a\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094382,"hashId":"d87c645662879c552548a91d4669813c","enunciado":"<p align=justify>Sobre a a\u00e7\u00e3o de mandado de seguran\u00e7a, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":3866043,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a para proteger direito l\u00edquido e certo, n\u00e3o amparado por habeas corpus ou habeas data, sempre que, ilegalmente ou com abuso de poder, qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica sofrer viola\u00e7\u00e3o ou houver justo receio de sofr\u00ea-la por parte de autoridade, seja de que categoria for e sejam quais forem as fun\u00e7\u00f5es que exer\u00e7a.","id":3866042,"corpo":"<p align=justify>Conceder-se-\u00e1 mandado de seguran\u00e7a para proteger direito l\u00edquido e certo,\r\nn\u00e3o amparado por habeas corpus ou habeas data, sempre que,\r\nilegalmente ou com abuso de poder, qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica\r\nsofrer viola\u00e7\u00e3o ou houver justo receio de sofr\u00ea-la por parte de autoridade,\r\nseja de que categoria for e sejam quais forem as fun\u00e7\u00f5es que exer\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a admite mandado de seguran\u00e7a perante o Tribunal de Justi\u00e7a respectivo, visando o controle da compet\u00eancia dos Juizados Especiais, exceto na hip\u00f3tese de tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o objeto da impetra\u00e7\u00e3o.","id":3866043,"corpo":"<p align=justify>A jurisprud\u00eancia dominante do Superior Tribunal de Justi\u00e7a admite\r\nmandado de seguran\u00e7a perante o Tribunal de Justi\u00e7a respectivo, visando o\r\ncontrole da compet\u00eancia dos Juizados Especiais, exceto na hip\u00f3tese de\r\ntr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o objeto da impetra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o direito amea\u00e7ado ou violado couber a v\u00e1rias pessoas, qualquer delas poder\u00e1 requerer o mandado de seguran\u00e7a.","id":3866044,"corpo":"<p align=justify>Quando o direito amea\u00e7ado ou violado couber a v\u00e1rias pessoas, qualquer\r\ndelas poder\u00e1 requerer o mandado de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a coletivo, atendidas as demais disposi\u00e7\u00f5es legais, pode ser impetrado por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso Nacional; organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou associa\u00e7\u00e3o legalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 pelo menos um ano, em defesa dos interesses de seus membros ou associados.","id":3866045,"corpo":"<p align=justify>O mandado de seguran\u00e7a coletivo, atendidas as demais disposi\u00e7\u00f5es legais,\r\npode ser impetrado por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o no Congresso\r\nNacional; organiza\u00e7\u00e3o sindical, entidade de classe ou associa\u00e7\u00e3o\r\nlegalmente constitu\u00edda e em funcionamento h\u00e1 pelo menos um ano, em\r\ndefesa dos interesses de seus membros ou associados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a coletivo n\u00e3o induz litispend\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es individuais, mas os efeitos da coisa julgada n\u00e3o beneficiar\u00e3o o impetrante a t\u00edtulo individual se n\u00e3o requerer a desist\u00eancia de seu mandado de seguran\u00e7a no prazo de trinta dias a contar da ci\u00eancia comprovada da impetra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a coletiva.","id":3866046,"corpo":"<p align=justify>O mandado de seguran\u00e7a coletivo n\u00e3o induz litispend\u00eancia para as a\u00e7\u00f5es\r\nindividuais, mas os efeitos da coisa julgada n\u00e3o beneficiar\u00e3o o impetrante a\r\nt\u00edtulo individual se n\u00e3o requerer a desist\u00eancia de seu mandado de\r\nseguran\u00e7a no prazo de trinta dias a contar da ci\u00eancia comprovada da\r\nimpetra\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a coletiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1094382","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Complementar n.\u00ba 142, de 08 de maio de 2013, que regulamenta o \u00a7 1.\u00ba do art. 201 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no tocante \u00e0 aposentadoria da pessoa com defici\u00eancia segurada do Regime Geral de Previd\u00eancia Social: I. Considera a pessoa com defici\u00eancia aquela que tem impedimentos de longo ou m\u00e9dio prazo de natureza f\u00edsica, mental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com diversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e efetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais pessoas. II. Dentre outras provid\u00eancias, disp\u00f4s que a pessoa com defici\u00eancia, conforme seja o grau dessa defici\u00eancia, grave, moderada ou leve, necessitar\u00e1 de per\u00edodos distintos de contribui\u00e7\u00e3o e idade, para fazer jus \u00e0 aposentadoria, estabelecendo tamb\u00e9m distin\u00e7\u00f5es de per\u00edodos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e mulheres. III. Determinou tamb\u00e9m que, qualquer que seja o grau de defici\u00eancia, a pessoa portadora de defici\u00eancia ter\u00e1 assegurada a sua aposentadoria aos 60 (sessenta) anos de idade, se homem, e 55 (cinquenta e cinco) anos de idade, se mulher, desde que cumprido tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 (quinze) anos e comprovada a exist\u00eancia de defici\u00eancia durante igual per\u00edodo. IV. Dentre outras provid\u00eancias, desconsiderou o fator idade quando disp\u00f4s que a pessoa com defici\u00eancia, conforme seja o grau dessa defici\u00eancia, grave, moderada ou leve, necessitar\u00e1 de per\u00edodos distintos de contribui\u00e7\u00e3o, para fazer jus \u00e0 aposentadoria, estabelecendo tamb\u00e9m distin\u00e7\u00f5es de per\u00edodos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e mulheres. V. Considerou o fator idade e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o para todas as hip\u00f3teses de direito \u00e0 aposentadoria, para a pessoa portadora de defici\u00eancia f\u00edsica. Est\u00e1 CORRETO somente o contido nos itens ","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094403,"hashId":"d29a6ea15888737f8530b5b000b8e7da","enunciado":"<p align=\"justify\">A Lei Complementar n.\u00ba 142, de 08 de maio de 2013, que regulamenta o \u00a7\r\n1.\u00ba do art. 201 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no tocante \u00e0 aposentadoria da\r\npessoa com defici\u00eancia segurada do Regime Geral de Previd\u00eancia Social:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Considera a pessoa com defici\u00eancia aquela que tem\r\nimpedimentos de longo ou m\u00e9dio prazo de natureza f\u00edsica,\r\nmental, intelectual ou sensorial, os quais, em intera\u00e7\u00e3o com\r\ndiversas barreiras, podem obstruir sua participa\u00e7\u00e3o plena e\r\nefetiva na sociedade em igualdade de condi\u00e7\u00f5es com as demais\r\npessoas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Dentre outras provid\u00eancias, disp\u00f4s que a pessoa com defici\u00eancia,\r\nconforme seja o grau dessa defici\u00eancia, grave, moderada ou leve,\r\nnecessitar\u00e1 de per\u00edodos distintos de contribui\u00e7\u00e3o e idade, para\r\nfazer jus \u00e0 aposentadoria, estabelecendo tamb\u00e9m distin\u00e7\u00f5es de\r\nper\u00edodos de contribui\u00e7\u00e3o para homens e mulheres.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Determinou tamb\u00e9m que, qualquer que seja o grau de defici\u00eancia,\r\na pessoa portadora de defici\u00eancia ter\u00e1 assegurada\r\na sua\r\naposentadoria aos 60 (sessenta) anos de idade, se homem, e 55\r\n(cinquenta e cinco) anos de idade, se mulher, desde que\r\ncumprido tempo m\u00ednimo de contribui\u00e7\u00e3o de 15 (quinze) anos e\r\ncomprovada a exist\u00eancia de defici\u00eancia durante igual per\u00edodo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Dentre outras provid\u00eancias, desconsiderou o fator idade quando\r\ndisp\u00f4s que a pessoa com defici\u00eancia, conforme seja o grau dessa\r\ndefici\u00eancia, grave, moderada ou leve, necessitar\u00e1 de per\u00edodos\r\ndistintos de contribui\u00e7\u00e3o, para fazer jus \u00e0 aposentadoria,\r\nestabelecendo tamb\u00e9m distin\u00e7\u00f5es de per\u00edodos de contribui\u00e7\u00e3o\r\npara homens e mulheres.\r\n<\/p><p align=\"justify\">V. Considerou o fator idade e o tempo de contribui\u00e7\u00e3o para todas as\r\nhip\u00f3teses de direito \u00e0 aposentadoria, para a pessoa portadora de\r\ndefici\u00eancia f\u00edsica.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO somente o contido nos itens\r\n<\/p><p><br><\/p>","resposta":3866147,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":3866147,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":3866148,"corpo":"<p align=justify>I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":3866149,"corpo":"<p align=justify>II, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3866150,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e V.","id":3866151,"corpo":"<p align=justify>I e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1094403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: 3","id":16912}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto como um todo e as orienta\u00e7\u00f5es da prescri\u00e7\u00e3o gramatical no que se refere a textos escritos na modalidade padr\u00e3o da L\u00edngua Portuguesa, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":37933,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: 3","id":16912},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-3","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: 3 - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:31","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1094415,"hashId":"f7601eef339afda000d40d8fd1ff8dd8","enunciado":"<p align=justify>Levando em considera\u00e7\u00e3o o texto como um todo e as\r\norienta\u00e7\u00f5es da prescri\u00e7\u00e3o gramatical no que se refere a\r\ntextos escritos na modalidade padr\u00e3o da L\u00edngua\r\nPortuguesa, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":3866206,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No trecho: \u201ca cura foi praticada por curandeiros populares, guiados pela sabedoria tradicional, que concebia a doen\u00e7a\u201d, a flex\u00e3o da forma verbal destacada na terceira pessoa do plural n\u00e3o seria incorreta nem alteraria o sentido do texto original, mas obrigaria a flexionar tamb\u00e9m no plural o termo \u201ca doen\u00e7a\u201d.","id":3866202,"corpo":"<p align=\"justify\">No trecho: \u201ca cura foi praticada por curandeiros\r\npopulares, guiados pela sabedoria tradicional, que\r\n<strong><u>concebia<\/u><\/strong> a doen\u00e7a\u201d, a flex\u00e3o da forma verbal\r\ndestacada na terceira pessoa do plural n\u00e3o seria\r\nincorreta nem alteraria o sentido do texto original,\r\nmas obrigaria a flexionar tamb\u00e9m no plural o termo\r\n\u201ca doen\u00e7a\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas ora\u00e7\u00f5es: \u201ca cura foi praticada por curandeiros populares, guiados pela sabedoria tradicional\u201d e \u201cenvolvendo n\u00e3o s\u00f3 seu corpo como tamb\u00e9m sua mente, a imagem que tem de si mesma\u201d os termos destacados cumprem a fun\u00e7\u00e3o de sujeito e levam, respectivamente, as formas verbais \u201cfoi\u201d e \u201ctem\u201d \u00e0 terceira pessoa do singular.","id":3866203,"corpo":"<p align=\"justify\">Nas ora\u00e7\u00f5es: \u201c<strong><u>a cura<\/u><\/strong> foi praticada por curandeiros\r\npopulares, guiados pela sabedoria tradicional\u201d e\r\n\u201cenvolvendo n\u00e3o s\u00f3 seu corpo como tamb\u00e9m sua\r\nmente, <u><strong>a imagem<\/strong><\/u> que tem de si mesma\u201d os termos\r\ndestacados cumprem a fun\u00e7\u00e3o de sujeito e levam,\r\nrespectivamente, as formas verbais \u201cfoi\u201d e \u201ctem\u201d \u00e0\r\nterceira pessoa do singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No per\u00edodo: \u201cEsses curandeiros, que ainda tratam a maioria dos pacientes no mundo inteiro, adotam muitas abordagens diferentes\u201d, do segundo par\u00e1grafo, \u00e9 poss\u00edvel substituir o termo destacado, para evitar-lhe a repeti\u00e7\u00e3o, preservando o ponto de vista expresso pelo autor do texto, por \u201cembusteiros\u201d ou \u201cmedicastros\u201d.","id":3866204,"corpo":"<p align=\"justify\">No per\u00edodo: \u201cEsses <strong><u>curandeiros<\/u><\/strong>, que ainda tratam a\r\nmaioria dos pacientes no mundo inteiro, adotam\r\nmuitas abordagens diferentes\u201d, do segundo\r\npar\u00e1grafo, \u00e9 poss\u00edvel substituir o termo destacado,\r\npara evitar-lhe a repeti\u00e7\u00e3o, preservando o ponto de\r\nvista expresso pelo autor do texto, por \u201cembusteiros\u201d\r\nou \u201cmedicastros\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201cAtrav\u00e9s de rituais e cerim\u00f4nias, tentam influenciar a mente do paciente, aliviando a apreens\u00e3o, que \u00e9 sempre um componente significativo da doen\u00e7a\u201d, do segundo par\u00e1grafo, \u00e9 recomend\u00e1vel a supress\u00e3o da primeira ocorr\u00eancia da v\u00edrgula, utilizada pelo autor para conferir destaque ao sujeito de \u201ctentam\u201d.","id":3866205,"corpo":"<p align=justify>No trecho: \u201cAtrav\u00e9s de rituais e cerim\u00f4nias, tentam\r\ninfluenciar a mente do paciente, aliviando a\r\napreens\u00e3o, que \u00e9 sempre um componente\r\nsignificativo da doen\u00e7a\u201d, do segundo par\u00e1grafo, \u00e9\r\nrecomend\u00e1vel a supress\u00e3o da primeira ocorr\u00eancia\r\nda v\u00edrgula, utilizada pelo autor para conferir\r\ndestaque ao sujeito de \u201ctentam\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No trecho: \u201cEssas cerim\u00f4nias de cura envolvem usualmente uma intensa rela\u00e7\u00e3o entre o curandeiro e o paciente, e s\u00e3o frequentemente interpretadas em termos de for\u00e7as sobrenaturais canalizadas atrav\u00e9s do primeiro\u201d, do segundo par\u00e1grafo, \u00e9 permitida a supress\u00e3o da ocorr\u00eancia da v\u00edrgula.","id":3866206,"corpo":"<p align=justify>No trecho: \u201cEssas cerim\u00f4nias de cura envolvem\r\nusualmente uma intensa rela\u00e7\u00e3o entre o curandeiro\r\ne o paciente, e s\u00e3o frequentemente interpretadas em\r\ntermos de for\u00e7as sobrenaturais canalizadas atrav\u00e9s\r\ndo primeiro\u201d, do segundo par\u00e1grafo, \u00e9 permitida a\r\nsupress\u00e3o da ocorr\u00eancia da v\u00edrgula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384555,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37933\/1.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1094415","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia, aprovada pelo Decreto Legislativo n.\u00ba 186, de 2008, e objeto de promulga\u00e7\u00e3o conforme Decreto n.\u00ba 6.949, de 2009, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094417,"hashId":"f969a9e4ba671d82fdf4411267d1e0cf","enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0 Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia,\r\naprovada pelo Decreto Legislativo n.\u00ba 186, de 2008, e objeto de\r\npromulga\u00e7\u00e3o conforme Decreto n.\u00ba 6.949, de 2009, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":3866220,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 prop\u00f3sito da aludida Conven\u00e7\u00e3o o de promover, proteger e assegurar o desfrute pleno e equitativo de todos os direitos humanos e liberdades fundamentais por parte de todas as pessoas com defici\u00eancia e promover o respeito pela sua inerente dignidade.","id":3866217,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 prop\u00f3sito da aludida Conven\u00e7\u00e3o o de promover, proteger e assegurar\r\no desfrute pleno e equitativo de todos os direitos humanos e liberdades\r\nfundamentais por parte de todas as pessoas com defici\u00eancia e promover\r\no respeito pela sua inerente dignidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constitui, dentre outros, compromisso dos Estados Partes o de promover a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais e de equipes que trabalham com pessoas com defici\u00eancia, em rela\u00e7\u00e3o aos direitos reconhecidos na Conven\u00e7\u00e3o, para que possam prestar melhor assist\u00eancia e servi\u00e7os garantidos por esses direitos.","id":3866218,"corpo":"<p align=justify>Constitui, dentre outros, compromisso dos Estados Partes o de\r\npromover a capacita\u00e7\u00e3o de profissionais e de equipes que trabalham\r\ncom pessoas com defici\u00eancia, em rela\u00e7\u00e3o aos direitos reconhecidos na\r\nConven\u00e7\u00e3o, para que possam prestar melhor assist\u00eancia e servi\u00e7os\r\ngarantidos por esses direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dentre outras medidas a serem adotadas para conscientiza\u00e7\u00e3o de toda a sociedade, inclusive das fam\u00edlias, sobre as condi\u00e7\u00f5es das pessoas com defici\u00eancia e fomentar o respeito pelos direitos e pela dignidade das pessoas com defici\u00eancia, encontra-se expressamente previsto o fomento em todos os n\u00edveis do sistema educacional, incluindo neles todas as crian\u00e7as desde tenra idade, de uma atitude de respeito para com os direitos das pessoas com defici\u00eancia.","id":3866219,"corpo":"<p align=justify>Dentre outras medidas a serem adotadas para conscientiza\u00e7\u00e3o de toda\r\na sociedade, inclusive das fam\u00edlias, sobre as condi\u00e7\u00f5es das pessoas\r\ncom defici\u00eancia e fomentar o respeito pelos direitos e pela dignidade das\r\npessoas com defici\u00eancia, encontra-se expressamente previsto o fomento\r\nem todos os n\u00edveis do sistema educacional, incluindo neles todas as\r\ncrian\u00e7as desde tenra idade, de uma atitude de respeito para com os\r\ndireitos das pessoas com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para realizar o direito das pessoas com defici\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, constitui obriga\u00e7\u00e3o dos Estados Partes, dentre outras, a de assegurar que as pessoas com defici\u00eancia n\u00e3o sejam exclu\u00eddas do ensino fundamental gratuito, que deve ser prestado preferencialmente em escolas concebidas e previamente aparelhadas para lidar com os diversos tipos de defici\u00eancia, especializadas no atendimento dessa parcela da popula\u00e7\u00e3o.","id":3866220,"corpo":"<p align=justify>Para realizar o direito das pessoas com defici\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, constitui\r\nobriga\u00e7\u00e3o dos Estados Partes, dentre outras, a de assegurar que as\r\npessoas com defici\u00eancia n\u00e3o sejam exclu\u00eddas do ensino fundamental\r\ngratuito, que deve ser prestado preferencialmente em escolas\r\nconcebidas e previamente aparelhadas para lidar com os diversos tipos\r\nde defici\u00eancia, especializadas no atendimento dessa parcela da\r\npopula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Constitui, dentre outros, compromisso dos Estados Partes o de realizar e promover a pesquisa e o desenvolvimento de produtos, servi\u00e7os, equipamentos e instala\u00e7\u00f5es com desenho universal que exijam o m\u00ednimo poss\u00edvel de adapta\u00e7\u00e3o e cujo custo seja o m\u00ednimo poss\u00edvel, destinados a atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas de pessoas com defici\u00eancia, a promover sua disponibilidade e seu uso e a promover o desenho universal quando da elabora\u00e7\u00e3o de normas e diretrizes.","id":3866221,"corpo":"<p align=justify>Constitui, dentre outros, compromisso dos Estados Partes o de realizar e\r\npromover a pesquisa e o desenvolvimento de produtos, servi\u00e7os,\r\nequipamentos e instala\u00e7\u00f5es com desenho universal que exijam o\r\nm\u00ednimo poss\u00edvel de adapta\u00e7\u00e3o e cujo custo seja o m\u00ednimo poss\u00edvel,\r\ndestinados a atender \u00e0s necessidades espec\u00edficas de pessoas com\r\ndefici\u00eancia, a promover sua disponibilidade e seu uso e a promover o\r\ndesenho universal quando da elabora\u00e7\u00e3o de normas e diretrizes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/1094417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista os dispositivos da Lei n.\u00ba 10.216\/2001, a qual estabeleceu uma nova pol\u00edtica p\u00fablica no \u00e2mbito da sa\u00fade mental, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094419,"hashId":"2e6a9823a4375df16c06dede92ac9473","enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista os dispositivos da Lei n.\u00ba 10.216\/2001, a qual estabeleceu\r\numa nova pol\u00edtica p\u00fablica no \u00e2mbito da sa\u00fade mental, assinale a alternativa\r\nINCORRETA.<\/p>","resposta":3866228,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O legislador estabeleceu tr\u00eas modalidades de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica, sendo requisito imprescind\u00edvel em todas elas a exist\u00eancia de pr\u00e9vio laudo m\u00e9dico circunstanciado que caracterize os seus motivos e recomende o tratamento hospitalar.","id":3866227,"corpo":"<p align=justify>O legislador estabeleceu tr\u00eas modalidades de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica,\r\nsendo requisito imprescind\u00edvel em todas elas a exist\u00eancia de pr\u00e9vio\r\nlaudo m\u00e9dico circunstanciado que caracterize os seus motivos e\r\nrecomende o tratamento hospitalar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O legislador considerou os seguintes tipos de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica: volunt\u00e1ria, involunt\u00e1ria e compuls\u00f3ria. Relativamente \u00e0 interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, a lei prev\u00ea expressamente a obrigatoriedade de pr\u00e9vio laudo m\u00e9dico circunstanciado que caracterize os seus motivos e recomende o tratamento hospitalar. Quanto aos demais tipos de interna\u00e7\u00e3o, a legisla\u00e7\u00e3o citada \u00e9 omissa a respeito da exig\u00eancia de laudo m\u00e9dico.","id":3866228,"corpo":"<p align=justify>O legislador considerou os seguintes tipos de interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica:\r\nvolunt\u00e1ria, involunt\u00e1ria e compuls\u00f3ria. Relativamente \u00e0 interna\u00e7\u00e3o\r\ncompuls\u00f3ria, a lei prev\u00ea expressamente\r\na obrigatoriedade de pr\u00e9vio\r\nlaudo m\u00e9dico\r\ncircunstanciado que caracterize os seus motivos e\r\nrecomende o tratamento hospitalar. Quanto aos demais\r\ntipos de\r\ninterna\u00e7\u00e3o, a legisla\u00e7\u00e3o citada \u00e9 omissa a respeito da exig\u00eancia de\r\nlaudo m\u00e9dico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria ou involunt\u00e1ria somente ser\u00e1 autorizada por m\u00e9dico devidamente registrado no Conselho Regional de medicina \u2013 CRM do Estado onde se localize o estabelecimento.","id":3866229,"corpo":"<p align=justify>A interna\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria ou involunt\u00e1ria somente ser\u00e1 autorizada por\r\nm\u00e9dico devidamente registrado no Conselho Regional de medicina \u2013\r\nCRM do Estado onde se localize o estabelecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica involunt\u00e1ria dever\u00e1, no prazo de setenta e duas horas, ser comunicada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual pelo respons\u00e1vel t\u00e9cnico do estabelecimento no qual tenha ocorrido, devendo esse mesmo procedimento ser adotado quando da respectiva alta.","id":3866230,"corpo":"<p align=justify>A interna\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica involunt\u00e1ria dever\u00e1, no prazo de setenta e duas\r\nhoras, ser comunicada ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual pelo respons\u00e1vel\r\nt\u00e9cnico do estabelecimento no qual tenha ocorrido, devendo esse\r\nmesmo procedimento ser adotado quando da respectiva alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pessoa que solicita voluntariamente sua interna\u00e7\u00e3o, ou que a consente, deve assinar, no momento da admiss\u00e3o, uma declara\u00e7\u00e3o de que optou por esse regime de tratamento.","id":3866231,"corpo":"<p align=justify>A pessoa que solicita voluntariamente sua interna\u00e7\u00e3o, ou que a\r\nconsente, deve assinar, no momento da admiss\u00e3o, uma declara\u00e7\u00e3o de\r\nque optou por esse regime de tratamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1094419","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas a respeito do ato administrativo: I. Sua formula\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa observar o conte\u00fado de S\u00famulas Vinculantes, as quais n\u00e3o obrigam a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. II. A imperatividade, como seu maior atributo, \u00e9 a ele essencial e inerente, sem exce\u00e7\u00e3o. III. Se apresentar defeito san\u00e1vel, pode ser convalidado pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, evidenciada a aus\u00eancia de les\u00e3o ao interesse p\u00fablico ou de preju\u00edzo a terceiros. IV. Pode ser revogado, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos. Est\u00e1 CORRETO o contido apenas em","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094426,"hashId":"2d56b29f8fe212afcca06aa7f2edfc49","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as seguintes assertivas a respeito do ato administrativo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Sua formula\u00e7\u00e3o n\u00e3o precisa observar o conte\u00fado de S\u00famulas\r\nVinculantes, as quais n\u00e3o obrigam a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. A imperatividade, como seu maior atributo, \u00e9 a ele essencial e\r\ninerente, sem exce\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Se apresentar defeito san\u00e1vel, pode ser convalidado pela pr\u00f3pria\r\nAdministra\u00e7\u00e3o, evidenciada a aus\u00eancia de les\u00e3o ao interesse\r\np\u00fablico ou de preju\u00edzo a terceiros.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Pode ser revogado, por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade,\r\nrespeitados os direitos adquiridos.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 CORRETO o contido apenas em<\/p><p><br><\/p>","resposta":3866263,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3866262,"corpo":"<p align=justify>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3866263,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3866264,"corpo":"<p align=justify>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3866265,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3866266,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Convalida\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404389,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408139,"slug":"direito-administrativo-convalidacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1094426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: 3","id":16912}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Choose one alternative to complete, in a coherent way with Wolf\u2019s whole article, the last paragraph of her text, as shown below. \u201cWhy is it always women who are treated as guinea pigs and their bodies like lab rats&#39;? I guess because ______________________________.\u201d","provas":[{"id":37933,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: 3","id":16912},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","sigla":"ANVISA","id":27,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"anvisa-2013-cetro-especialista-em-regulacao-e-vigilancia-sanitaria-area-3","tipo":1,"nome":"CETRO - ANVISA - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: 3 - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1094444,"hashId":"1f818579269ca5eed83233e59df28133","enunciado":"<p align=justify>Choose one alternative to complete, in a coherent way\r\nwith Wolf\u2019s whole article, the last paragraph of her text, as\r\nshown below.\r\n\u201cWhy is it always women who are treated as guinea pigs\r\nand their bodies like lab rats&#39;? I guess because\r\n______________________________.\u201d<\/p>","resposta":3866347,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"there is a cultural assumption, which, in effect, the UK government deployed last week in public, that women deserve no accountability, especially if you can blame the issue on their \"vanity\".","id":3866347,"corpo":"<p align=justify>there is a cultural assumption, which, in effect, the\r\nUK government deployed last week in public, that\r\nwomen deserve no accountability, especially if you\r\ncan blame the issue on their \"vanity\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"it is cheaper for everyone, in the long run, to face the problem only when a crisis arises instead of tackling it on its very source; so the UK authorities have adopted a deplorable head-in-the-sand attitude.","id":3866348,"corpo":"<p align=justify>it is cheaper for everyone, in the long run, to face the\r\nproblem only when a crisis arises instead of tackling\r\nit on its very source; so the UK authorities have\r\nadopted a deplorable head-in-the-sand attitude.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"women prefer glossy magazines over medicine journals and are generally prone to throw caution out of the window as soon as someone, somehow, offers them the opportunity to get the \u201cperfect body.\u201d","id":3866349,"corpo":"<p align=justify>women prefer glossy magazines over medicine\r\njournals and are generally prone to throw caution out\r\nof the window as soon as someone, somehow, offers\r\nthem the opportunity to get the \u201cperfect body.\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"society, as a whole, still treats them as second-class citizens, and lonely voices, as the UK health minister\u2019s or the frightened participants of the Newsnight program\u2019s, still fall in a void and get no answers.","id":3866350,"corpo":"<p align=justify>society, as a whole, still treats them as second-class\r\ncitizens, and lonely voices, as the UK health\r\nminister\u2019s or the frightened participants of the\r\nNewsnight program\u2019s, still fall in a void and get no\r\nanswers.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"they, unlike men, aren\u2019t very careful with their own health: vanity, as the participants of the Newsnight program have demonstrated, is still the determinant factor when it comes to make choices involving one\u2019s body.","id":3866351,"corpo":"<p align=justify>they, unlike men, aren\u2019t very careful with their own\r\nhealth: vanity, as the participants of the Newsnight\r\nprogram have demonstrated, is still the determinant\r\nfactor when it comes to make choices involving one\u2019s\r\nbody.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384559,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37933\/13.gif\">","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1094444","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas crian\u00e7as com Paralisia Cerebral (PC), o progn\u00f3stico para adquirir independ\u00eancia nas atividades de vida di\u00e1ria (AVDs) N\u00c3O \u00e9 diretamente influenciado por:","provas":[{"id":38877,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1133996,"hashId":"976b602b67451cab7dfcb9ff5398a2f3","enunciado":"<p align=\"justify\">Nas crian\u00e7as com Paralisia Cerebral (PC), o progn\u00f3stico\r\npara adquirir independ\u00eancia nas atividades de vida di\u00e1ria\r\n(AVDs) <u>N\u00c3O<\/u> \u00e9 diretamente influenciado por:<\/p>","resposta":4036458,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grau de comprometimento dos membros.","id":4036456,"corpo":"<p align=justify>Grau de comprometimento dos membros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es cognitivas e d\u00e9ficits visuais.","id":4036457,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es cognitivas e d\u00e9ficits visuais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de convuls\u00f5es.","id":4036458,"corpo":"<p align=justify>Presen\u00e7a de convuls\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apraxias.","id":4036459,"corpo":"<p align=justify>Apraxias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1133996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fase de interna\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 importante realizar estimula\u00e7\u00e3o sensorial nos pacientes com traumatismo cr\u00e2nio encef\u00e1lico ainda em coma, com objetivo de proporcionar:","provas":[{"id":38877,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1134048,"hashId":"e37c3d4038ebe03c8c9fa2326a6f8833","enunciado":"<p align=justify>Na fase de interna\u00e7\u00e3o hospitalar \u00e9 importante realizar\r\nestimula\u00e7\u00e3o sensorial nos pacientes com traumatismo\r\ncr\u00e2nio encef\u00e1lico ainda em coma, com objetivo de\r\nproporcionar:<\/p>","resposta":4036674,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conforto e relaxamento para diminuir a atividade cerebral.","id":4036672,"corpo":"Conforto e relaxamento para diminuir a atividade cerebral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Maior n\u00famero de est\u00edmulos auditivos e visuais para oferecer outras formas de incentivo ao c\u00e9rebro.","id":4036673,"corpo":"<p align=justify>Maior n\u00famero de est\u00edmulos auditivos e visuais para oferecer\r\noutras formas de incentivo ao c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis (t\u00e1teis, cinest\u00e9sicas, proprioceptivas) que auxiliem no seu despertar","id":4036674,"corpo":"<p align=justify>Maior n\u00famero de informa\u00e7\u00f5es poss\u00edveis (t\u00e1teis,\r\ncinest\u00e9sicas, proprioceptivas) que auxiliem no seu\r\ndespertar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relaxamento muscular para diminuir as convuls\u00f5es.","id":4036675,"corpo":"<p align=justify>Relaxamento muscular para diminuir as convuls\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1134048","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tratamento terap\u00eautico com o objetivo de proporcionar movimentos ativos e for\u00e7a muscular dos pacientes portadores de ataxia, a conduta essencial a ser seguida \u00e9:","provas":[{"id":38877,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1134073,"hashId":"3a4dfdda49f248ca487b0f7ec0c185e2","enunciado":"<p align=justify>No tratamento terap\u00eautico com o objetivo de proporcionar\r\nmovimentos ativos e for\u00e7a muscular dos pacientes\r\nportadores de ataxia, a conduta essencial a ser seguida \u00e9:<\/p>","resposta":4036788,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Repeti\u00e7\u00e3o dos movimentos que \u00e9 fundamental para o engrama motor.","id":4036788,"corpo":"<p align=justify>Repeti\u00e7\u00e3o dos movimentos que \u00e9 fundamental para o\r\nengrama motor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Repeti\u00e7\u00e3o dos movimentos que \u00e9 fundamental para a parametriza\u00e7\u00e3o.","id":4036789,"corpo":"<p align=justify>Repeti\u00e7\u00e3o dos movimentos que \u00e9 fundamental para a\r\nparametriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estimula\u00e7\u00e3o sensorial para prevenir encurtamento muscular.","id":4036790,"corpo":"<p align=justify>Estimula\u00e7\u00e3o sensorial para prevenir encurtamento muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Estimula\u00e7\u00e3o sensorial para facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o de for\u00e7a muscular.","id":4036791,"corpo":"<p align=justify> Estimula\u00e7\u00e3o sensorial para facilitar a aquisi\u00e7\u00e3o de for\u00e7a\r\nmuscular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1134073","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento de pacientes com Acidente Vascular Cerebral (AVC) que utiliza a mobiliza\u00e7\u00e3o neural associada tem como fundamento que essa atividade:","provas":[{"id":38877,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1134076,"hashId":"e51456fbeeee94cd7ce2955ea10d9f35","enunciado":"<p align=justify>O tratamento de pacientes com Acidente Vascular Cerebral\r\n(AVC) que utiliza a mobiliza\u00e7\u00e3o neural associada tem como\r\nfundamento que essa atividade:<\/p>","resposta":4036808,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interfira no reaprendizado e no ganho de for\u00e7a muscular.","id":4036806,"corpo":"<p align=justify>Interfira no reaprendizado e no ganho de for\u00e7a muscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recondicione, fortale\u00e7a a musculatura e diminua a espasticidade. ","id":4036807,"corpo":"<p align=justify>Recondicione, fortale\u00e7a a musculatura e diminua a\r\nespasticidade.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Influencie no melhor deslizamento do nervo atrav\u00e9s das interfaces mec\u00e2nicas.","id":4036808,"corpo":"<p align=justify>Influencie no melhor deslizamento do nervo atrav\u00e9s das\r\ninterfaces mec\u00e2nicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Possibilite diminui\u00e7\u00e3o do edema e das respostas sensoriais.","id":4036809,"corpo":"<p align=justify>Possibilite diminui\u00e7\u00e3o do edema e das respostas\r\nsensoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1134076","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos pacientes com Acidente Vascular Cerebral (AVC) com s\u00edndrome de neglig\u00eancia unilateral, observa\u2013se preju\u00edzos funcionais no processo de reabilita\u00e7\u00e3o. No entanto, a equipe deve direcionar seus esfor\u00e7os para:","provas":[{"id":38877,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1134083,"hashId":"e72bd48f622f507d6d252c7ef23b105a","enunciado":"<p align=justify>Nos pacientes com Acidente Vascular Cerebral (AVC) com\r\ns\u00edndrome de neglig\u00eancia unilateral, observa\u2013se preju\u00edzos\r\nfuncionais no processo de reabilita\u00e7\u00e3o. No entanto, a\r\nequipe deve direcionar seus esfor\u00e7os para:<\/p>","resposta":4036833,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reorienta\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o bilateralmente.","id":4036832,"corpo":"<p align=justify>Reorienta\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o bilateralmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adequa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e ambiente para receber est\u00edmulos do lado hemipl\u00e9gico primeiramente.","id":4036833,"corpo":"<p align=justify>Adequa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o e ambiente para receber est\u00edmulos\r\ndo lado hemipl\u00e9gico primeiramente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obten\u00e7\u00e3o da simetria corporal, realizando transfer\u00eancia de peso para os 2 lados.","id":4036834,"corpo":"<p align=justify>Obten\u00e7\u00e3o da simetria corporal, realizando transfer\u00eancia de\r\npeso para os 2 lados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimula\u00e7\u00e3o da propriocep\u00e7\u00e3o primeiramente do lado s\u00e3o.","id":4036835,"corpo":"<p align=justify>Estimula\u00e7\u00e3o da propriocep\u00e7\u00e3o primeiramente do lado s\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1134083","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere verdadeiro (V) ou falso (F) as afirma\u00e7\u00f5es sobre terapia ocupacional no campo social: sa\u00fade do trabalhador. ( ) Atualmente \u00e9 exigido do trabalhador a elabora\u00e7\u00e3o do processo de trabalho, que utiliza sua criatividade, conhecimento, iniciativa entre outras e nem sempre se preocupam com a evolu\u00e7\u00e3o ou promo\u00e7\u00e3o do mesmo, gerando insatisfa\u00e7\u00e3o e estresse. ( ) O objeto de aten\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional nesse processo \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o desse trabalhador acima citado, em autores e atores da hist\u00f3ria, do pr\u00f3prio trabalho e da vida. ( ) De acordo com o conceito de sa\u00fade, a doen\u00e7a \u00e9 produzida socialmente e todo indiv\u00edduo que n\u00e3o \u00e9 valorizado no trabalho, sempre adoece, pois passa muito tempo em ambiente de insatisfa\u00e7\u00e3o. ( ) O trabalho do terapeuta ocupacional \u00e9 de car\u00e1ter pedag\u00f3gico e terap\u00eautico tratando principalmente das quest\u00f5es coletivas. A sequ\u00eancia correta se estabelece em:","provas":[{"id":38877,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-terapeuta-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1134087,"hashId":"92ac45e5083978e4de1936ab190e372f","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere verdadeiro (V) ou falso (F) as afirma\u00e7\u00f5es sobre\r\nterapia ocupacional no campo social: sa\u00fade do trabalhador. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Atualmente \u00e9 exigido do trabalhador a elabora\u00e7\u00e3o do\r\nprocesso de trabalho, que utiliza sua criatividade,\r\nconhecimento, iniciativa entre outras e nem sempre se\r\npreocupam com a evolu\u00e7\u00e3o ou promo\u00e7\u00e3o do mesmo,\r\ngerando insatisfa\u00e7\u00e3o e estresse. <\/p><p align=\"justify\">( ) O objeto de aten\u00e7\u00e3o da terapia ocupacional nesse processo\r\n\u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o desse trabalhador acima citado, em\r\nautores e atores da hist\u00f3ria, do pr\u00f3prio trabalho e da vida. <\/p><p align=\"justify\">( ) De acordo com o conceito de sa\u00fade, a doen\u00e7a \u00e9 produzida\r\nsocialmente e todo indiv\u00edduo que n\u00e3o \u00e9 valorizado no\r\ntrabalho, sempre adoece, pois passa muito tempo em\r\nambiente de insatisfa\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">( ) O trabalho do terapeuta ocupacional \u00e9 de car\u00e1ter\r\npedag\u00f3gico e terap\u00eautico tratando principalmente das\r\nquest\u00f5es coletivas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta se estabelece em:<\/p>","resposta":4036853,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" V-V-F-F.","id":4036850,"corpo":"<p align=justify> V-V-F-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V-V.","id":4036851,"corpo":"<p align=justify>F-V-V-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F-V-F-V. ","id":4036852,"corpo":"<p align=justify>F-V-F-V.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-V-F-V.","id":4036853,"corpo":"<p align=justify>V-V-F-V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389376,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"nome_clean":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamenta\u00e7\u00e3o para a pr\u00e1tica","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":402791,"slug":"terapia-ocupacional-fundamentacao-para-a-pratica"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1134087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que expressamente disp\u00f5e a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que se refere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e suas disposi\u00e7\u00f5es gerais, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer dos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios","provas":[{"id":38953,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2013"},{"id":39001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2013"},{"id":39002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2013"},{"id":39004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2013"},{"id":39007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":39010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Arquivo - 2013"},{"id":39014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"},{"id":39015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1137258,"hashId":"098ef3ebdd031e226baca60980a1e0ae","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o que expressamente disp\u00f5e\r\na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, no que se refere \u00e0\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e suas disposi\u00e7\u00f5es gerais, a\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta de qualquer\r\ndos Poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito\r\nFederal e dos Munic\u00edpios obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios<\/p>","resposta":4050430,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":4050430,"corpo":"<p align=justify>de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade\r\ne efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de legalidade, pessoalidade, motiva\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia.","id":4050431,"corpo":"<p align=justify>de legalidade, pessoalidade, motiva\u00e7\u00e3o e efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de moralidade, impessoalidade, sigilo dos atos e arbitrariedade.","id":4050432,"corpo":"<p align=justify>de moralidade, impessoalidade, sigilo dos atos e\r\narbitrariedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de legalidade, pessoalidade, sigilo dos atos e efic\u00e1cia.","id":4050433,"corpo":"<p align=justify>de legalidade, pessoalidade, sigilo dos atos e efic\u00e1cia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de moralidade, impessoalidade, motiva\u00e7\u00e3o e sigilo dos atos.","id":4050434,"corpo":"<p align=justify>de moralidade, impessoalidade, motiva\u00e7\u00e3o e sigilo dos\r\natos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios que regem a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou Princ\u00edpios expressos e impl\u00edcitos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405241,"slug":"direito-constitucional-principios-que-regem-a-administracao-publica-ou-principios-constitucionais-da-administracao-publica-ou-principios-expressos-e-implicitos-da-administracao-publica"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Expressos ou expl\u00edcitos na Constitui\u00e7\u00e3o","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408529,"slug":"direito-administrativo-principios-expressos-ou-explicitos-na-constituicao"}],"slug":"direito-constitucional\/1137258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei 8.112\/90, no que se refere \u00e0 Posse e ao Exerc\u00edcio dos cargos p\u00fablicos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38953,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2013"},{"id":39001,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia","id":5684},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Biologia - 2013"},{"id":39002,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica","id":5685},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: F\u00edsica - 2013"},{"id":39004,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos","id":5686},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-de-laboratorio-area-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - An\u00e1lise e Processamento de Alimentos - 2013"},{"id":39007,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2013"},{"id":39010,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Arquivo - 2013"},{"id":39014,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2013"},{"id":39015,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1137263,"hashId":"eb2071742309e541a23b4b503c5645f7","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei 8.112\/90, no que se refere \u00e0\r\nPosse e ao Exerc\u00edcio dos cargos p\u00fablicos, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":4050451,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 de trinta dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.","id":4050450,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 de trinta dias o prazo para o servidor empossado em\r\ncargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da\r\nposse.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.","id":4050451,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor empossado em\r\ncargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da\r\nposse.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da nomea\u00e7\u00e3o.","id":4050452,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 de quinze dias o prazo para o servidor empossado em\r\ncargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da\r\nnomea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 de trinta dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da aprova\u00e7\u00e3o no concurso p\u00fablico.","id":4050453,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 de trinta dias o prazo para o servidor empossado em\r\ncargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da\r\naprova\u00e7\u00e3o no concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 de sessenta dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.","id":4050454,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 de sessenta dias o prazo para o servidor empossado\r\nem cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data\r\nda posse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389724,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"T\u00edtulo II - Do Provimento, Vac\u00e2ncia, Remo\u00e7\u00e3o, Redistribui\u00e7\u00e3o e Substitui\u00e7\u00e3o","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404502,"slug":"direito-administrativo-titulo-ii-do-provimento-vacancia-remocao-redistribuicao-e-substituicao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Do Provimento","pai":404502,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404503,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-do-provimento"}],"slug":"direito-administrativo\/1137263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a atitude de um determinado diretor e informe se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) segundo a Lei 8069\/90, em seguida assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) Ao verificar que um dos seus alunos chega sempre a escola com hematomas, encaminha o caso para o Conselho Tutelar. ( ) Esgotado os recursos escolares em rela\u00e7\u00e3o a um aluno que falta com muita frequ\u00eancia e abandona a escola, a Dire\u00e7\u00e3o pede a secretaria que registre em sua documenta\u00e7\u00e3o sua desist\u00eancia e encerra o caso. ( ) Um dos alunos est\u00e1 cursando pela terceira vez o 4\u00ba ano do Ensino Fundamental e a dire\u00e7\u00e3o pede que ele se transfira de escola, pois est\u00e1 contribuindo para o baixo desempenho da escola.","provas":[{"id":38953,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1137285,"hashId":"7e471988122e4060dc3dbe24c4ab0ac2","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise a atitude de um determinado diretor e\r\ninforme se s\u00e3o verdadeiras (V) ou falsas (F) segundo\r\na Lei 8069\/90, em seguida assinale a alternativa com\r\na sequ\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Ao verificar que um dos seus alunos chega\r\nsempre a escola com hematomas, encaminha\r\no caso para o Conselho Tutelar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Esgotado os recursos escolares em rela\u00e7\u00e3o\r\na um aluno que falta com muita frequ\u00eancia\r\ne abandona a escola, a Dire\u00e7\u00e3o pede a\r\nsecretaria que registre em sua documenta\u00e7\u00e3o\r\nsua desist\u00eancia e encerra o caso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Um dos alunos est\u00e1 cursando pela terceira vez\r\no 4\u00ba ano do Ensino Fundamental e a dire\u00e7\u00e3o\r\npede que ele se transfira de escola, pois est\u00e1\r\ncontribuindo para o baixo desempenho da\r\nescola.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4050517,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F.","id":4050514,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F.","id":4050515,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":4050516,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":4050517,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":4050518,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1137285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos fatores de risco para droga dic\u00e7\u00e3o, analise as assertivas e assinale a alternativa que aponta a(s) correta(s). I. Pais usu\u00e1rios de drogas l\u00edcitas e\/ou il\u00edcitas. II. Conflito e\/ou viol\u00eancia familiar. III. Dificuldade de intera\u00e7\u00e3o social. IV. Fragilidade das rela\u00e7\u00f5es institucionais de sa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":38953,"cargo":{"descricao":"Assistente de Alunos","id":703},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2013,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"colegio-pedro-ii-2013-instituto-aocp-assistente-de-alunos","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Col\u00e9gio Pedro II - Assistente de Alunos - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1137308,"hashId":"2405e2b938f2be877bb54c7a1250c733","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito dos fatores de risco para droga dic\u00e7\u00e3o,\r\nanalise as assertivas e assinale a alternativa que\r\naponta a(s) correta(s).\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Pais usu\u00e1rios de drogas l\u00edcitas e\/ou il\u00edcitas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Conflito e\/ou viol\u00eancia familiar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Dificuldade de intera\u00e7\u00e3o social.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Fragilidade das rela\u00e7\u00f5es institucionais de\r\nsa\u00fade e de educa\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4050614,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4050611,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4050612,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":4050613,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4050614,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4050615,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Uso de drogas","oab":false,"nome":"Uso de drogas","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405535,"slug":"pedagogia-uso-de-drogas"}],"slug":"pedagogia\/1137308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as senten\u00e7as abaixo sobre alguns conceitos presentes na NR 15, referente \u00e0 insalubridade, e assinale a alternativa correta: I. Cabe \u00e0 autoridade regional competente em mat\u00e9ria de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador, comprovada a insalubridade por laudo t\u00e9cnico de engenheiro de seguran\u00e7a do trabalho ou m\u00e9dico do trabalho, devidamente habilitado,fixar adicional devido aos empregados expostos \u00e0 insalubridade quando impratic\u00e1vel sua elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o. II. No caso de incid\u00eancia de mais de um fator de insalubridade, ser\u00e1 considerado apenas o de grau mais elevado, para efeito de acr\u00e9scimo salarial, sendo vedada a percep\u00e7\u00e3o cumulativa. ","provas":[{"id":38769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1130777,"hashId":"41357d97bb137cb00989dd4cfbc76f6d","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia as senten\u00e7as abaixo sobre alguns conceitos\r\npresentes na NR 15, referente \u00e0 insalubridade, e\r\nassinale a alternativa correta: <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Cabe \u00e0 autoridade regional competente em mat\u00e9ria de\r\nseguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador, comprovada a\r\ninsalubridade por laudo t\u00e9cnico de engenheiro de\r\nseguran\u00e7a do trabalho ou m\u00e9dico do trabalho,\r\ndevidamente habilitado,fixar adicional devido aos\r\nempregados expostos \u00e0 insalubridade quando\r\nimpratic\u00e1vel sua elimina\u00e7\u00e3o ou neutraliza\u00e7\u00e3o. <\/p><p align=\"justify\">II. No caso de incid\u00eancia de mais de um fator de\r\ninsalubridade, ser\u00e1 considerado apenas o de grau mais\r\nelevado, para efeito de acr\u00e9scimo salarial, sendo vedada\r\na percep\u00e7\u00e3o cumulativa.\r\n<\/p>","resposta":4022448,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.","id":4022446,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I est\u00e1 correta e a II est\u00e1 incorreta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.","id":4022447,"corpo":"<p align=justify>A afirmativa I est\u00e1 incorreta e a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4022448,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.","id":4022449,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1130777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em edif\u00edcios p\u00fablicos ou comerciais, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel construir um telhado sem emprego de tesouras de madeira, como alternativa, utilizam-se lajes de cobertura pr\u00e9-moldadas de concreto.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056727,"hashId":"964940202c8a6bdb7e0ac4dfa16031fb","enunciado":"Em edif\u00edcios p\u00fablicos ou comerciais, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel construir\r\num telhado sem emprego de tesouras de madeira, como\r\nalternativa, utilizam-se lajes de cobertura pr\u00e9-moldadas de\r\nconcreto.","resposta":3701818,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes relacionados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de coberturas e de funda\u00e7\u00f5es em obras de edifica\u00e7\u00f5es.","id":379287,"enunciado":"Julgue os itens seguintes relacionados \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de coberturas e\r\nde funda\u00e7\u00f5es em obras de edifica\u00e7\u00f5es.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/1056727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ensaio de compress\u00e3o simples \u00e9 um ensaio de resist\u00eancia ao cisalhamento, em que a amostra de solo \u00e9 levada \u00e0 ruptura por compress\u00e3o, sem a presen\u00e7a de press\u00e3o confinante.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056754,"hashId":"34c34227191f0c1f7dfb5672850ef559","enunciado":"O ensaio de compress\u00e3o simples \u00e9 um ensaio de resist\u00eancia ao\r\ncisalhamento, em que a amostra de solo \u00e9 levada \u00e0 ruptura por\r\ncompress\u00e3o, sem a presen\u00e7a de press\u00e3o confinante.","resposta":3701871,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da import\u00e2ncia de ensaios de solos em obras de terraplanagem, julgue os itens subsequentes.","id":379297,"enunciado":"A respeito da import\u00e2ncia de ensaios de solos em obras de\r\nterraplanagem, julgue os itens subsequentes.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/1056754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O pincel de formata\u00e7\u00e3o permite copiar a formata\u00e7\u00e3o de um local e aplic\u00e1-lo a outro.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056759,"hashId":"9e34179e8d9b704875da0c1e70f8d2d1","enunciado":"O pincel de formata\u00e7\u00e3o permite copiar a formata\u00e7\u00e3o de um\r\nlocal e aplic\u00e1-lo a outro.","resposta":3701881,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701881,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701882,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos programas Word e Excel, julgue os itens seguintes.","id":379299,"enunciado":"A respeito dos programas Word e Excel, julgue os itens seguintes.","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/1056759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se este equipamento for ligado a uma tens\u00e3o de 110 V ele liberar\u00e1 uma pot\u00eancia de aproximadamente","provas":[{"id":38765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1130658,"hashId":"5e495a7838852a54d8d3f136c75a8d49","enunciado":"<p align=justify>Se este equipamento for ligado a uma tens\u00e3o de 110 V\r\nele liberar\u00e1 uma pot\u00eancia de aproximadamente<\/p>","resposta":4021928,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"756 W.","id":4021928,"corpo":"756 W.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1000 W.","id":4021929,"corpo":"1000 W.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 252 W.","id":4021930,"corpo":" 252 W.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"504 W.","id":4021931,"corpo":"504 W.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Utilize o texto a seguir para responder as quest\u00f5es 34 e 35. Um determinado equipamento necessita ser reparado. O equipamento \u00e9 conhecido por Forno de Bier \u00e9 utilizado para termoterapia, onde a varia\u00e7\u00e3o de temperatura \u00e9 utilizada para fins terap\u00eauticos. Verificando as especifica\u00e7\u00f5es do mesmo descobriu-se que ele tem seu banco de resist\u00eancia dissipando 3,025 kW quando ligado a uma tens\u00e3o AC de 220 V. ","id":389052,"enunciado":"<p align=\"justify\">Utilize o texto a \r\nseguir \r\npara responder as quest\u00f5es 34 e 35. \r\n<\/p><p align=\"justify\">Um determinado \r\nequipamento necessita ser \r\nreparado. O\r\nequipamento \u00e9 conhecido por Forno de Bier \r\n\u00e9 utilizado para\r\ntermoterapia, onde a varia\u00e7\u00e3o de \r\ntemperatura \u00e9 utilizada\r\npara fins terap\u00eauticos. Verificando as \r\nespecifica\u00e7\u00f5es do\r\nmesmo descobriu-se que ele tem seu banco \r\nde resist\u00eancia\r\ndissipando 3,025 kW quando ligado a uma \r\ntens\u00e3o AC de\r\n220 V.\r\n<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403028,"slug":"engenharia-clinica-fundamentos-de-engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1130658","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando uma corrente el\u00e9trica flui atrav\u00e9s do corpo humano, o efeito \u00e9 influenciado por dois fatores principais. Em primeiro lugar, a quantidade de corrente e, em segundo, de tempo que a corrente flui. Por exemplo, o cora\u00e7\u00e3o para, se a corrente persistir por: Assinale a alternativa correta","provas":[{"id":38765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1130683,"hashId":"312b031b2ec43d8e16de7df668ac5869","enunciado":"<p align=justify>Quando uma corrente el\u00e9trica flui atrav\u00e9s do corpo\r\nhumano, o efeito \u00e9 influenciado por dois fatores\r\nprincipais. Em primeiro lugar, a quantidade de corrente\r\ne, em segundo, de tempo que a corrente flui.\r\nPor exemplo, o cora\u00e7\u00e3o para, se a corrente persistir por:\r\nAssinale a alternativa correta<\/p>","resposta":4022025,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 ms com 2 mA, 100 ms com 1 mA, 250 ms com 0,4 mA.","id":4022024,"corpo":"<p align=justify>50 ms com 2 mA, 100 ms com 1 mA, 250 ms com 0,4\r\nmA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50 ms com 200 mA, 100 ms com 100 mA, 250 ms com 40 mA.","id":4022025,"corpo":"<p align=justify>50 ms com 200 mA, 100 ms com 100 mA, 250 ms com\r\n40 mA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 ms com 200 mA, 10 ms com 100 mA, 25 ms com 40 mA.","id":4022026,"corpo":"<p align=justify>5 ms com 200 mA, 10 ms com 100 mA, 25 ms com 40\r\nmA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 ms com 20 mA, 100 ms com 10 mA, 250 ms com 4 mA","id":4022027,"corpo":"<p align=justify>50 ms com 20 mA, 100 ms com 10 mA, 250 ms com 4\r\nmA<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Equipamentos de Imagem e Diagn\u00f3stico","oab":false,"nome":"Equipamentos de Imagem e Diagn\u00f3stico","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403027,"slug":"engenharia-clinica-equipamentos-de-imagem-e-diagnostico"}],"slug":"engenharia-clinica\/1130683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os temas seguran\u00e7a e manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos m\u00e9dicos, responda qual ou quais das afirma\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e3o corretas. I. A corrente de fuga atrav\u00e9s do paciente \u00e9 a corrente que flui a partir da parte aplicada, atrav\u00e9s do paciente para o terra ou decorrentes do paciente atrav\u00e9s de uma parte aplicada ao terra, o que origina uma tens\u00e3o indesejada aparente em uma fonte externa. II. A norma IEC 60601-1 especifica que as medi\u00e7\u00f5es de equipamentos (uso m\u00e9dico) sejam feitas em condi\u00e7\u00f5es normais de opera\u00e7\u00e3o e reverso da fonte de alimenta\u00e7\u00e3o e em condi\u00e7\u00f5es de falha \u00fanica com uma fase aberta e\/ou o terra aberto. O teste de corrente de fuga atrav\u00e9s do paciente \u00e9 v\u00e1lido para equipamentos das classes I e II.","provas":[{"id":38765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1130687,"hashId":"f1864ff71c3a879c066e92b2f1e844ed","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os temas seguran\u00e7a e manuten\u00e7\u00e3o de\r\nequipamentos m\u00e9dicos, responda qual ou quais das\r\nafirma\u00e7\u00f5es a seguir est\u00e3o corretas. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. A corrente de fuga atrav\u00e9s do paciente \u00e9 a corrente que\r\nflui a partir da parte aplicada, atrav\u00e9s do paciente para\r\no terra ou decorrentes do paciente atrav\u00e9s de uma parte\r\naplicada ao terra, o que origina uma tens\u00e3o indesejada\r\naparente em uma fonte externa. <\/p><p align=\"justify\">II. A norma IEC 60601-1 especifica que as medi\u00e7\u00f5es de\r\nequipamentos (uso m\u00e9dico) sejam feitas em condi\u00e7\u00f5es\r\nnormais de opera\u00e7\u00e3o e reverso da fonte de alimenta\u00e7\u00e3o\r\ne em condi\u00e7\u00f5es de falha \u00fanica com uma fase aberta e\/ou\r\no terra aberto. O teste de corrente de fuga atrav\u00e9s do\r\npaciente \u00e9 v\u00e1lido para equipamentos das classes I e II.<\/p>","resposta":4022042,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a II est\u00e1 correta.","id":4022040,"corpo":"<p align=justify>Apenas a II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas a I est\u00e1 correta.","id":4022041,"corpo":"<p align=justify> Apenas a I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambas est\u00e3o corretas.","id":4022042,"corpo":"<p align=justify>Ambas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambas est\u00e3o incorretas.","id":4022043,"corpo":"<p align=justify>Ambas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fundamentos de Engenharia Cl\u00ednica","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403028,"slug":"engenharia-clinica-fundamentos-de-engenharia-clinica"}],"slug":"engenharia-clinica\/1130687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o tema Compras na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, indique quais informa\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o verdadeiras. I. Numa concorr\u00eancia pode-se dizer que o parcelamento do objeto da licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o mesmo que fracionamento da despesa. II. O parcelamento possibilita a participa\u00e7\u00e3o de empresas de menor porte nas licita\u00e7\u00f5es, amplia a competitividade e contribui para a obten\u00e7\u00e3o de menor pre\u00e7o para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":38765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1130692,"hashId":"8801aea87607fbba81feea5ed4aade68","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre o tema Compras na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\nindique quais informa\u00e7\u00f5es a seguir s\u00e3o verdadeiras. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">I. Numa concorr\u00eancia pode-se dizer que o parcelamento\r\ndo objeto da licita\u00e7\u00e3o \u00e9 o mesmo que fracionamento da\r\ndespesa. <\/p><p align=\"justify\">II. O parcelamento possibilita a participa\u00e7\u00e3o de empresas\r\nde menor porte nas licita\u00e7\u00f5es, amplia a competitividade\r\ne contribui para a obten\u00e7\u00e3o de menor pre\u00e7o para a\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":4022064,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a II \u00e9 verdadeira.","id":4022064,"corpo":"<p align=justify>Apenas a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas a I \u00e9 verdadeira.","id":4022065,"corpo":"<p align=justify> Apenas a I \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Nenhuma \u00e9 verdadeira","id":4022066,"corpo":"<p align=justify> Nenhuma \u00e9 verdadeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ambas s\u00e3o verdadeiras.","id":4022067,"corpo":"<p align=justify> Ambas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Auditoria e Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Auditoria e Gest\u00e3o da Qualidade","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403023,"slug":"engenharia-clinica-auditoria-e-gestao-da-qualidade"}],"slug":"engenharia-clinica\/1130692","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme descrito na Lei de Licita\u00e7\u00f5es (8666), em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate, ser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, sucessivamente, aos bens e servi\u00e7os na seguinte ordem:","provas":[{"id":38765,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Cl\u00ednico","id":6940},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-clinico-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro Cl\u00ednico - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":402,"descricao":"Engenharia Cl\u00ednica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1130697,"hashId":"186a6f8c46d13b26e8ad14bacc68c0bf","enunciado":"<p align=justify>Conforme descrito na Lei de Licita\u00e7\u00f5es (8666), em\r\nigualdade de condi\u00e7\u00f5es, como crit\u00e9rio de desempate,\r\nser\u00e1 assegurada prefer\u00eancia, sucessivamente, aos bens\r\ne servi\u00e7os na seguinte ordem:<\/p>","resposta":4022086,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I. Produzidos no pa\u00eds com maior participa\u00e7\u00e3o na arrecada\u00e7\u00e3o de tributos (quer sejam federais, municipais ou estaduais). II. Produzidos ou prestados por empresas brasileiras. III. Produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento tecnol\u00f3gico no pa\u00eds. (conforme lei espec\u00edfica que define o que seja: Pesquisa e desenvolvimento tecnol\u00f3gico).","id":4022084,"corpo":"<p align=justify> I. Produzidos no pa\u00eds com maior participa\u00e7\u00e3o na\r\narrecada\u00e7\u00e3o de tributos (quer sejam federais, municipais\r\nou estaduais). II. Produzidos ou prestados por empresas\r\nbrasileiras. III. Produzidos ou prestados por empresas\r\nque invistam em pesquisa e no desenvolvimento\r\ntecnol\u00f3gico no pa\u00eds. (conforme lei espec\u00edfica que define\r\no que seja: Pesquisa e desenvolvimento tecnol\u00f3gico).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I. Produzidos no pa\u00eds com maior participa\u00e7\u00e3o na arrecada\u00e7\u00e3o de tributos (quer sejam federais, municipais ou estaduais). II. Produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento tecnol\u00f3gico no pa\u00eds. (conforme lei espec\u00edfica que define o que seja: Pesquisa e desenvolvimento tecnol\u00f3gico). III. Produzidos ou prestados por empresas brasileiras.","id":4022085,"corpo":"<p align=justify> I. Produzidos no pa\u00eds com maior participa\u00e7\u00e3o na\r\narrecada\u00e7\u00e3o de tributos (quer sejam federais, municipais\r\nou estaduais). II. Produzidos ou prestados por empresas\r\nque invistam em pesquisa e no desenvolvimento\r\ntecnol\u00f3gico no pa\u00eds. (conforme lei espec\u00edfica que define\r\no que seja: Pesquisa e desenvolvimento tecnol\u00f3gico).\r\nIII. Produzidos ou prestados por empresas brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" I. Produzidos no pa\u00eds. II. Produzidos ou prestados por empresas brasileiras. III. Produzidos ou prestados por empresas que invistam em pesquisa e no desenvolvimento tecnol\u00f3gico no pa\u00eds. (conforme lei espec\u00edfica que define o que seja: Pesquisa e desenvolvimento tecnol\u00f3gico).","id":4022086,"corpo":"<p align=justify> I. Produzidos no pa\u00eds. II. Produzidos ou prestados por\r\nempresas brasileiras. III. Produzidos ou prestados por\r\nempresas que invistam em pesquisa e no\r\ndesenvolvimento tecnol\u00f3gico no pa\u00eds. (conforme lei\r\nespec\u00edfica que define o que seja: Pesquisa e\r\ndesenvolvimento tecnol\u00f3gico).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I. Produzidos no pa\u00eds com maior participa\u00e7\u00e3o na arrecada\u00e7\u00e3o de tributos (quer sejam federais, municipais ou estaduais). II. Produzidos ou prestados por empresas brasileiras. III. Produzidos ou prestados por empresas que invistam na produ\u00e7\u00e3o local (qualquer localidade do territ\u00f3rio brasileiro, com prefer\u00eancia \u00e0s regi\u00f5es menos desenvolvidas). ","id":4022087,"corpo":"<p align=justify> I. Produzidos no pa\u00eds com maior participa\u00e7\u00e3o na\r\narrecada\u00e7\u00e3o de tributos (quer sejam federais, municipais\r\nou estaduais). II. Produzidos ou prestados por empresas\r\nbrasileiras. III. Produzidos ou prestados por empresas\r\nque invistam na produ\u00e7\u00e3o local (qualquer localidade do\r\nterrit\u00f3rio brasileiro, com prefer\u00eancia \u00e0s regi\u00f5es menos\r\ndesenvolvidas). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Engenharia Cl\u00ednica","pai":null,"assunto_raiz":402085,"materia":true,"id":402085,"slug":"engenharia-clinica"},{"nome_clean":"Auditoria e Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Auditoria e Gest\u00e3o da Qualidade","pai":402085,"assunto_raiz":402085,"materia":false,"id":403023,"slug":"engenharia-clinica-auditoria-e-gestao-da-qualidade"}],"slug":"engenharia-clinica\/1130697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia abaixo algumas das compet\u00eancias estabelecidas aos profissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho, e assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":38769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1130751,"hashId":"89791dc299c61c4392b67ba0742721d8","enunciado":"<p align=\"justify\"> Leia abaixo algumas das compet\u00eancias estabelecidas aos\r\nprofissionais integrantes dos Servi\u00e7os Especializados em\r\nEngenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho, e\r\nassinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":4022334,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aplicar os conhecimentos de engenharia de seguran\u00e7a e de medicina do trabalho ao ambiente de trabalho e a todos os seus componentes, inclusive m\u00e1quinas e equipamentos, de modo a reduzir e at\u00e9 eliminar os riscos ali existentes \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. ","id":4022333,"corpo":"<p align=justify>Aplicar os conhecimentos de engenharia de seguran\u00e7a\r\ne de medicina do trabalho ao ambiente de trabalho e a\r\ntodos os seus componentes, inclusive m\u00e1quinas e\r\nequipamentos, de modo a reduzir e at\u00e9 eliminar os riscos\r\nali existentes \u00e0 sa\u00fade do trabalhador. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colaborar, quando solicitado, nos projetos e na implanta\u00e7\u00e3o de novas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas da empresa, sendo responsabilizado pela elabora\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o dos mesmos. ","id":4022334,"corpo":"<p align=justify>Colaborar, quando solicitado, nos projetos e na\r\nimplanta\u00e7\u00e3o de novas instala\u00e7\u00f5es f\u00edsicas e tecnol\u00f3gicas\r\nda empresa, sendo responsabilizado pela elabora\u00e7\u00e3o e\r\nimplanta\u00e7\u00e3o dos mesmos.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a preven\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho e doen\u00e7as ocupacionais, tanto atrav\u00e9s de campanhas quanto de programas de dura\u00e7\u00e3o permanente. ","id":4022335,"corpo":"<p align=justify>Promover a realiza\u00e7\u00e3o de atividades de conscientiza\u00e7\u00e3o,\r\neduca\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores para a\r\npreven\u00e7\u00e3o de acidentes do trabalho e doen\u00e7as\r\nocupacionais, tanto atrav\u00e9s de campanhas quanto de\r\nprogramas de dura\u00e7\u00e3o permanente.\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Responsabilizar-se tecnicamente, pela orienta\u00e7\u00e3o quanto ao cumprimento do disposto nas NR aplic\u00e1veis \u00e0s atividades executadas pela empresa e\/ou seus estabelecimentos.","id":4022336,"corpo":"<p align=justify>Responsabilizar-se tecnicamente, pela orienta\u00e7\u00e3o quanto\r\nao cumprimento do disposto nas NR aplic\u00e1veis \u00e0s\r\natividades executadas pela empresa e\/ou seus\r\nestabelecimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1130751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Leia a senten\u00e7a e preencha a lacuna corretamente: \u201c________________________ visa identificar os perigos e os problemas de operabilidade de uma instala\u00e7\u00e3o de processo. Esta metodologia \u00e9 baseada em um procedimento que gera perguntas de maneira estruturada e sistem\u00e1tica atrav\u00e9s do uso apropriado de um conjunto de palavras-guia. Investiga de forma minuciosa e met\u00f3dica cada segmento de um processo, visando descobrir todos os poss\u00edveis desvios das condi\u00e7\u00f5es normais de opera\u00e7\u00e3o, identificando as causas respons\u00e1veis por tais desvios e as respectivas consequ\u00eancias e prop\u00f5e medidas para eliminar ou controlar o perigo ou para sanar o problema de operabilidade da instala\u00e7\u00e3o.\u201d","provas":[{"id":38769,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":48,"descricao":"Engenharia de Seguran\u00e7a do Tra"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1130771,"hashId":"7c96b2f31605057471a2d912e7672188","enunciado":"<p align=\"justify\"> Leia a senten\u00e7a e preencha a lacuna corretamente:\r\n\u201c________________________ visa identificar os perigos\r\ne os problemas de operabilidade de uma instala\u00e7\u00e3o de\r\nprocesso. Esta metodologia \u00e9 baseada em um\r\nprocedimento que gera perguntas de maneira estruturada\r\ne sistem\u00e1tica atrav\u00e9s do uso apropriado de um conjunto\r\nde palavras-guia. Investiga de forma minuciosa e met\u00f3dica\r\ncada segmento de um processo, visando descobrir todos\r\nos poss\u00edveis desvios das condi\u00e7\u00f5es normais de opera\u00e7\u00e3o,\r\nidentificando as causas respons\u00e1veis por tais desvios e\r\nas respectivas consequ\u00eancias e prop\u00f5e medidas para\r\neliminar ou controlar o perigo ou para sanar o problema\r\nde operabilidade da instala\u00e7\u00e3o.\u201d<\/p>","resposta":4022416,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"HAZOP \u2013 An\u00e1lise de Perigos e Operabilidade.","id":4022416,"corpo":"<p align=justify>HAZOP \u2013 An\u00e1lise de Perigos e Operabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" AHA \u2013 An\u00e1lise Hist\u00f3rica de Acidentes.","id":4022417,"corpo":"<p align=justify> AHA \u2013 An\u00e1lise Hist\u00f3rica de Acidentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PPRA \u2013 Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","id":4022418,"corpo":"<p align=justify>PPRA \u2013 Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"AMFE \u2013 An\u00e1lise de Modos de Falha e Efeito.","id":4022419,"corpo":"<p align=justify>AMFE \u2013 An\u00e1lise de Modos de Falha e Efeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389061,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1130771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Indique (V) para verdadeiro e (F) para falso. ( ) A Equa\u00e7\u00e3o Fundamental do Patrim\u00f4nio, conhecida tamb\u00e9m por Equa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Patrim\u00f4nio, \u00e9 a que evidencia o patrim\u00f4nio em situa\u00e7\u00e3o normal, isto \u00e9, em situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida Positiva. ( ) A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1tica (em repouso) do patrim\u00f4nio \u00e9 representada por meio do Balan\u00e7o Patrimonial, que evidencia os totais dos bens, dos direitos e das obriga\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do patrim\u00f4nio l\u00edquido, existentes em um determinado momento. ( ) A situa\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do patrim\u00f4nio \u00e9 representada pela demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, que evidencia as varia\u00e7\u00f5es patrimoniais ocorridas em um determinado per\u00edodo, as quais interferem na situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida do Patrim\u00f4nio. ( ) As entidades constitu\u00eddas sob qualquer forma jur\u00eddica, desde que n\u00e3o sejam as de sociedade por a\u00e7\u00f5es, poder\u00e3o manter ainda no Patrim\u00f4nio l\u00edquido, a conta Lucros Acumulados. Aponte a alternativa correta respectivamente: ","provas":[{"id":38735,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1130044,"hashId":"d2a2a7b29b3b36e05229bc554a3d8424","enunciado":"<p align=\"justify\"> Indique (V) para verdadeiro e (F) para falso. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) A Equa\u00e7\u00e3o Fundamental do Patrim\u00f4nio, conhecida tamb\u00e9m\r\npor Equa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica do Patrim\u00f4nio, \u00e9 a que evidencia o\r\npatrim\u00f4nio em situa\u00e7\u00e3o normal, isto \u00e9, em situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida\r\nPositiva. <\/p><p align=\"justify\">( ) A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1tica (em repouso) do patrim\u00f4nio \u00e9 representada\r\npor meio do Balan\u00e7o Patrimonial, que evidencia os totais\r\ndos bens, dos direitos e das obriga\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do patrim\u00f4nio\r\nl\u00edquido, existentes em um determinado momento. <\/p><p align=\"justify\">( ) A situa\u00e7\u00e3o din\u00e2mica do patrim\u00f4nio \u00e9 representada pela\r\ndemonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, que evidencia as\r\nvaria\u00e7\u00f5es patrimoniais ocorridas em um determinado per\u00edodo,\r\nas quais interferem na situa\u00e7\u00e3o L\u00edquida do Patrim\u00f4nio. <\/p><p align=\"justify\">( ) As entidades constitu\u00eddas sob qualquer forma jur\u00eddica, desde\r\nque n\u00e3o sejam as de sociedade por a\u00e7\u00f5es, poder\u00e3o manter\r\nainda no Patrim\u00f4nio l\u00edquido, a conta Lucros <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Acumulados.\r\nAponte a alternativa correta respectivamente:\r\n<\/p>","resposta":4019131,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":4019130,"corpo":"V, V, V, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":4019131,"corpo":"V, V, V, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F, V.","id":4019132,"corpo":"F, F, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":4019133,"corpo":"F, V, F, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o Patrimonial","pai":4307,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4311,"slug":"contabilidade-geral-equacao-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-geral\/1130044","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique (V) para verdadeiro e (F) para falso. ( ) No Ativo circulante e no Passivo Circulante, classificamse as contas que representam direitos e obriga\u00e7\u00f5es, respectivamente, cujos vencimentos ocorreram ap\u00f3s o termino do exerc\u00edcio social seguinte ao do Balan\u00e7o que estiver sendo elaborado. ( ) No Ativo N\u00e3o Circulante e no Passivo N\u00e3o Circulante, classificam-se as contas que representam direitos e obriga\u00e7\u00f5es, respectivamente, e cujos vencimentos ocorram durante o exerc\u00edcio social seguinte ao do Balan\u00e7o que estiver sendo elaborado. ( ) Exerc\u00edcio social \u00e9 o per\u00edodo de 12 meses, normalmente coincidente com o ano civil (de 1\u00ba de janeiro a 31 de dezembro). No final do exerc\u00edcio social, as empresas apuram os seus resultados e elaboram as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. ( ) O crit\u00e9rio para classifica\u00e7\u00e3o das contas no Ativo \u00e9 a ordem decrescente do grau de liquidez (possibilidade de os componentes se transformarem ou realizarem em dinheiro. A conta Caixa \u00e9 a que possui maior grau de liquidez). Para as contas do Passivo, o crit\u00e9rio \u00e9 a ordem decrescente do grau de exigibilidade (quanto menor for o prazo para pagamento da obriga\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 o grau de exigibilidade da conta). Assinale a alternativa correta respectivamente:","provas":[{"id":38735,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1130052,"hashId":"9f21e156249b8ccd4db536f9a7f1ff92","enunciado":"<p align=\"justify\">Indique (V) para verdadeiro e (F) para falso. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) No Ativo circulante e no Passivo Circulante, classificamse as contas que representam direitos e obriga\u00e7\u00f5es,\r\nrespectivamente, cujos vencimentos ocorreram ap\u00f3s o\r\ntermino do exerc\u00edcio social seguinte ao do Balan\u00e7o que\r\nestiver sendo elaborado. <\/p><p align=\"justify\">( ) No Ativo N\u00e3o Circulante e no Passivo N\u00e3o Circulante,\r\nclassificam-se as contas que representam direitos e\r\nobriga\u00e7\u00f5es, respectivamente, e cujos vencimentos\r\nocorram durante o exerc\u00edcio social seguinte ao do Balan\u00e7o\r\nque estiver sendo elaborado. <\/p><p align=\"justify\">( ) Exerc\u00edcio social \u00e9 o per\u00edodo de 12 meses, normalmente\r\ncoincidente com o ano civil (de 1\u00ba de janeiro a 31 de\r\ndezembro). No final do exerc\u00edcio social, as empresas\r\napuram os seus resultados e elaboram as demonstra\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis. <\/p><p align=\"justify\">( ) O crit\u00e9rio para classifica\u00e7\u00e3o das contas no Ativo \u00e9 a ordem\r\ndecrescente do grau de liquidez (possibilidade de os\r\ncomponentes se transformarem ou realizarem em\r\ndinheiro. A conta Caixa \u00e9 a que possui maior grau de\r\nliquidez). Para as contas do Passivo, o crit\u00e9rio \u00e9 a ordem\r\ndecrescente do grau de exigibilidade (quanto menor for\r\no prazo para pagamento da obriga\u00e7\u00e3o, maior ser\u00e1 o grau\r\nde exigibilidade da conta). <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta respectivamente:<\/p>","resposta":4019168,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":4019168,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":4019169,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":4019170,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":4019171,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1130052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O DFC (Demonstrativo de Fluxo de Caixa) pode ser elaborado por dois m\u00e9todos distintos. Preencha a lacuna assinalando a alternativa que indica o m\u00e9todo correspondente. O _______________________ registra e apresenta todos os pagamentos decorrentes da atividade operacional da empresa. Como exemplos: compra a vista, quita\u00e7\u00e3o de duplicatas decorrentes de compras a prazo e vendas a vista. Embora represente um procedimento mais trabalhoso na sua elabora\u00e7\u00e3o, \u00e9 o m\u00e9todo mais simples e elucidativo.","provas":[{"id":38735,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade","id":4058},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Contabilidade - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1130082,"hashId":"7f9fc3b5030da670506e3462f6052839","enunciado":"<p align=\"justify\">O DFC (Demonstrativo de Fluxo de Caixa) pode ser\r\nelaborado por dois m\u00e9todos distintos. Preencha a lacuna\r\nassinalando a alternativa que indica o m\u00e9todo\r\ncorrespondente. <\/p><p align=\"justify\">O _______________________ registra e apresenta todos\r\nos pagamentos decorrentes da atividade operacional\r\nda empresa. Como exemplos: compra a vista, quita\u00e7\u00e3o\r\nde duplicatas decorrentes de compras a prazo e vendas\r\na vista. Embora represente um procedimento mais\r\ntrabalhoso na sua elabora\u00e7\u00e3o, \u00e9 o m\u00e9todo mais simples\r\ne elucidativo.<\/p>","resposta":4019294,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo Indireto.","id":4019293,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo Indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Direito.","id":4019294,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo Direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Objetivo.","id":4019295,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo Objetivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Informal.","id":4019296,"corpo":"<p align=justify>M\u00e9todo Informal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389006,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Fluxo de Caixa (DFC)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4423,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-fluxo-de-caixa-dfc"}],"slug":"contabilidade-geral\/1130082","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No sistema de concorr\u00eancia pura, os problemas econ\u00f4micos fundamentais s\u00e3o resolvidos da seguinte forma: ","provas":[{"id":38740,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1130102,"hashId":"37b9f8341d2e8ba86a04315786117d50","enunciado":"<p align=justify>No sistema de concorr\u00eancia pura, os problemas econ\u00f4micos\r\nfundamentais s\u00e3o resolvidos da seguinte forma:\r\n<\/p>","resposta":4019400,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O que e quanto produzir; como produzir e para quem produzir.","id":4019400,"corpo":"<p align=justify>O que e quanto produzir; como produzir e para quem\r\nproduzir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O que e quando produzir.","id":4019401,"corpo":"<p align=justify> O que e quando produzir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando produzir.","id":4019402,"corpo":"<p align=justify>Quando produzir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Para quem produzir e quando produzir","id":4019403,"corpo":"<p align=justify> Para quem produzir e quando produzir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Concorr\u00eancia","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Concorr\u00eancia","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412902,"slug":"economia-e-financas-analise-de-concorrencia"}],"slug":"economia\/1130102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em caso de projetos de investimento, o Valor Presente L\u00edquido (VPL) representa os recebimentos futuros trazidos e somados na data zero, subtra\u00eddo do investimento inicial. A Taxa Interna de Retorno (TIR) representa o valor da Taxa M\u00ednima de Atratividade que torna o VPL:","provas":[{"id":38740,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1130130,"hashId":"897ce7c1a502e0ca258872d84817478b","enunciado":"<p align=justify>Em caso de projetos de investimento, o Valor Presente\r\nL\u00edquido (VPL) representa os recebimentos futuros\r\ntrazidos e somados na data zero, subtra\u00eddo do\r\ninvestimento inicial. A Taxa Interna de Retorno (TIR)\r\nrepresenta o valor da Taxa M\u00ednima de Atratividade que\r\ntorna o VPL:<\/p>","resposta":4019519,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maior que zero.","id":4019517,"corpo":"<p align=justify>Maior que zero.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Menor que zero.","id":4019518,"corpo":"<p align=justify> Menor que zero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nulo.","id":4019519,"corpo":"<p align=justify>Nulo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Invi\u00e1vel.","id":4019520,"corpo":"<p align=justify>Invi\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/1130130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 o registro cont\u00e1bil de todas as transa\u00e7\u00f5es de um pa\u00eds com o resto do mundo. Envolve tanto transa\u00e7\u00f5es com bens e servi\u00e7os como transa\u00e7\u00f5es com capitais f\u00edsicos e financeiros. Trata-se: ","provas":[{"id":38740,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Economia","id":9459},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2013-ibfc-analista-administrativo-area-economia-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Economia - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:44:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1130158,"hashId":"8be13bfad4c5b36afe5d68781a6db912","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 o registro cont\u00e1bil de todas as transa\u00e7\u00f5es de um pa\u00eds\r\ncom o resto do mundo. Envolve tanto transa\u00e7\u00f5es com\r\nbens e servi\u00e7os como transa\u00e7\u00f5es com capitais f\u00edsicos\r\ne financeiros. Trata-se:\r\n<\/p>","resposta":4019640,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Do Balan\u00e7o Patrimonial.","id":4019637,"corpo":"<p align=justify>Do Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Da Pol\u00edtica Externa.","id":4019638,"corpo":"<p align=justify>Da Pol\u00edtica Externa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da Transa\u00e7\u00e3o Corrente.","id":4019639,"corpo":"<p align=justify>Da Transa\u00e7\u00e3o Corrente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Do Balan\u00e7o de Pagamentos.","id":4019640,"corpo":"<p align=justify>Do Balan\u00e7o de Pagamentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1130158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. A express\u00e3o \u201ccl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio\u201d refere-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o constitucional no sentido de que","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094240,"hashId":"dc70ed812967218ad85ed834b24782d4","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A express\u00e3o \u201ccl\u00e1usula de reserva de plen\u00e1rio\u201d refere-se \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional no sentido de que<\/p>","resposta":3865527,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar originariamente, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, o Presidente da Rep\u00fablica, o Vice-Presidente, os membros do Congresso Nacional, seus pr\u00f3prios Ministros e o Procurador-Geral da Rep\u00fablica.","id":3865525,"corpo":"<p align=justify>compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar\r\noriginariamente, nas infra\u00e7\u00f5es penais comuns, o Presidente da\r\nRep\u00fablica, o Vice-Presidente, os membros do Congresso Nacional, seus\r\npr\u00f3prios Ministros e o Procurador-Geral da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compete ao Supremo Tribunal Federal aprovar s\u00famula que, a partir de sua publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial, ter\u00e1 efeito vinculante em rela\u00e7\u00e3o aos demais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio.","id":3865526,"corpo":"<p align=justify>compete ao Supremo Tribunal Federal aprovar s\u00famula que, a partir de\r\nsua publica\u00e7\u00e3o na imprensa oficial, ter\u00e1 efeito vinculante em rela\u00e7\u00e3o aos\r\ndemais \u00f3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compete, somente pelo voto da maioria absoluta de seus membros ou dos membros do respectivo \u00f3rg\u00e3o especial, aos tribunais declarar a inconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Poder P\u00fablico.","id":3865527,"corpo":"<p align=justify>compete, somente pelo voto da maioria absoluta de seus membros ou\r\ndos membros do respectivo \u00f3rg\u00e3o especial, aos tribunais declarar a\r\ninconstitucionalidade de lei ou ato normativo do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar originariamente os conflitos de compet\u00eancia entre o Superior Tribunal de Justi\u00e7a e quaisquer tribunais, entre Tribunais Superiores, ou entre estes e qualquer outro tribunal.","id":3865528,"corpo":"<p align=justify>compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar\r\noriginariamente os conflitos de compet\u00eancia entre o Superior Tribunal de\r\nJusti\u00e7a e quaisquer tribunais, entre Tribunais Superiores, ou entre estes\r\ne qualquer outro tribunal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compete privativamente ao Senado Federal processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade, bem como os Ministros de Estado e os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica nos crimes da mesma natureza conexos com aqueles.","id":3865529,"corpo":"<p align=justify>compete privativamente ao Senado Federal processar e julgar o\r\nPresidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de\r\nresponsabilidade, bem como os Ministros de Estado e os Comandantes\r\nda Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica nos crimes da mesma\r\nnatureza conexos com aqueles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1094240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. O Decreto Legislativo n.\u00ba 186, de 09 de julho de 2008, aprovou o texto da Conven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas com Defici\u00eancia e de seu Protocolo Facultativo, assinados em Nova Iorque, em 30 de mar\u00e7o de 2007. O Decreto n.\u00ba 678, de 6 de novembro de 1992, promulgou a Conven\u00e7\u00e3o Americana sobre Direitos Humanos (Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica), de 22 de novembro de 1969.Tais normas ingressaram no ordenamento jur\u00eddico brasileiro com o grau hier\u00e1rquico de:","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094247,"hashId":"0d266f7ce50e09eb1b7906e7bc3e10c1","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a alternativa CORRETA.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O Decreto Legislativo n.\u00ba 186, de 09 de julho de 2008, aprovou o texto da\r\nConven\u00e7\u00e3o sobre os Direitos das Pessoas\r\ncom Defici\u00eancia e de seu\r\nProtocolo Facultativo, assinados em Nova Iorque, em 30 de mar\u00e7o de 2007.\r\nO Decreto n.\u00ba 678, de 6 de novembro de 1992, promulgou a Conven\u00e7\u00e3o\r\nAmericana sobre Direitos Humanos (Pacto de S\u00e3o Jos\u00e9 da Costa Rica), de\r\n22 de novembro de 1969.Tais normas ingressaram no ordenamento jur\u00eddico\r\nbrasileiro com o grau hier\u00e1rquico de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":3865557,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"norma supralegal e norma constitucional, respectivamente.","id":3865556,"corpo":"<p align=justify>norma supralegal e norma constitucional, respectivamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"norma constitucional e norma supralegal, respectivamente.","id":3865557,"corpo":"<p align=justify>norma constitucional e norma supralegal, respectivamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ambas com a natureza de norma constitucional.","id":3865558,"corpo":"<p align=justify>ambas com a natureza de norma constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ambas com a natureza de norma supralegal.","id":3865559,"corpo":"<p align=justify>ambas com a natureza de norma supralegal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambas com natureza de lei ordin\u00e1ria.","id":3865560,"corpo":"<p align=justify>ambas com natureza de lei ordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais ou gera\u00e7\u00f5es e dimens\u00f5es de direitos fundamentais","pai":405218,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407568,"slug":"direito-constitucional-evolucao-dos-direitos-fundamentais-ou-geracoes-e-dimensoes-de-direitos-fundamentais"}],"slug":"direito-constitucional\/1094247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0s entidades de atendimento a crian\u00e7as e adolescentes, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":37928,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Substituto","id":5599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","sigla":"MPE SP","id":487,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de S\u00e3o Paulo - MPSP","sigla":"MPSP","oab":false,"id":680},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mpe-sp-sp-2013-mpsp-promotor-de-justica-substituto","tipo":1,"nome":"MPSP - MPE SP - Promotor de Justi\u00e7a Substituto - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:44:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1094302,"hashId":"cb1f8d07738b8d43c295b5cd84a53d33","enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0s entidades de atendimento a crian\u00e7as e adolescentes,\r\nassinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":3865750,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias unidades, assim como pelo planejamento e execu\u00e7\u00e3o de programas de prote\u00e7\u00e3o e socioeducativos destinados a crian\u00e7as e adolescentes.","id":3865750,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o respons\u00e1veis pela manuten\u00e7\u00e3o das pr\u00f3prias unidades, assim como\r\npelo planejamento e execu\u00e7\u00e3o de programas de prote\u00e7\u00e3o e\r\nsocioeducativos destinados a crian\u00e7as e adolescentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seus programas em execu\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser reavaliados pelo Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, no m\u00e1ximo, a cada intervalo de 12 (doze) meses.","id":3865751,"corpo":"<p align=justify>Seus programas em execu\u00e7\u00e3o dever\u00e3o ser reavaliados pelo Conselho\r\nMunicipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente, no m\u00e1ximo, a cada\r\nintervalo de 12 (doze) meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As entidades governamentais est\u00e3o dispensadas de proceder \u00e0 inscri\u00e7\u00e3o de seus programas no Conselho Municipal de Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente.","id":3865752,"corpo":"<p align=justify>As entidades governamentais est\u00e3o dispensadas de proceder \u00e0\r\ninscri\u00e7\u00e3o de seus programas no Conselho Municipal de Direitos da\r\nCrian\u00e7a e do Adolescente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constitui um dos crit\u00e9rios para a renova\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de funcionamento de qualquer entidade, dentre os previstos em lei, a aprova\u00e7\u00e3o de suas contas pelo Conselho Tutelar, Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pela Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.","id":3865753,"corpo":"<p align=justify>Constitui um dos crit\u00e9rios para a renova\u00e7\u00e3o da autoriza\u00e7\u00e3o de\r\nfuncionamento de qualquer entidade, dentre os previstos em lei, a\r\naprova\u00e7\u00e3o de suas contas pelo Conselho Tutelar, Minist\u00e9rio P\u00fablico ou\r\npela Justi\u00e7a da Inf\u00e2ncia e da Juventude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O registro junto ao Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do Adolescente para as entidades n\u00e3o governamentais que desenvolvam programas de acolhimento institucional ou familiar ter\u00e1 validade m\u00e1xima de 4 (quatro) anos, e para as que desenvolvam outros programas a validade m\u00e1xima \u00e9 de dois anos.","id":3865754,"corpo":"<p align=justify>O registro junto ao Conselho Municipal dos Direitos da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente para as entidades n\u00e3o governamentais que desenvolvam\r\nprogramas de acolhimento institucional ou familiar ter\u00e1 validade\r\nm\u00e1xima de 4 (quatro) anos, e para as que desenvolvam outros\r\nprogramas a validade m\u00e1xima \u00e9 de dois anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":384508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1094302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, de sete processos que chegarem \u00e0 se\u00e7\u00e3o B, apenas dois deles forem encaminhados diretamente pela se\u00e7\u00e3o C, ent\u00e3o a quantidade de formas distintas de escolha do servidor (Francisco, Mateus ou Rute) que analisar\u00e1 esses processos ser\u00e1 superior a 15.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056596,"hashId":"dc8985ff8dcb67cce1e09a74f15ed941","enunciado":"Se, de sete processos que chegarem \u00e0 se\u00e7\u00e3o B, apenas dois\r\ndeles forem encaminhados diretamente pela se\u00e7\u00e3o C, ent\u00e3o a\r\nquantidade de formas distintas de escolha do servidor\r\n(Francisco, Mateus ou Rute) que analisar\u00e1 esses processos ser\u00e1\r\nsuperior a 15.","resposta":3701555,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":379252,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37152\/28.gif\"><\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"}],"slug":"raciocinio-logico\/1056596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O direito \u00e0 tutela jurisdicional efetiva tem o cond\u00e3o de direcionar a atua\u00e7\u00e3o do juiz, vinculando-o em seu modo de proceder, j\u00e1 que \u00e9 seu dever empregar a t\u00e9cnica processual adequada ao caso concreto.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056602,"hashId":"38983668d4e7485496b2373f6385c8ee","enunciado":"O direito \u00e0 tutela jurisdicional efetiva tem o cond\u00e3o de\r\ndirecionar a atua\u00e7\u00e3o do juiz, vinculando-o em seu modo de\r\nproceder, j\u00e1 que \u00e9 seu dever empregar a t\u00e9cnica processual\r\nadequada ao caso concreto.","resposta":3701567,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No tocante \u00e0 aplicabilidade e \u00e0 efic\u00e1cia dos direitos fundamentais, julgue os itens seguintes.","id":379253,"enunciado":"No tocante \u00e0 aplicabilidade e \u00e0 efic\u00e1cia dos direitos fundamentais,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1056602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fortalecimento das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento ao uso de crack e outras drogas il\u00edcitas envolve a estrutura\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o, a articula\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do uso e ao tratamento dos usu\u00e1rios, mas n\u00e3o contempla a amplia\u00e7\u00e3o das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em benef\u00edcio do usu\u00e1rio, haja vista o dever do poder p\u00fablico de dar tratamento igualit\u00e1rio a toda a comunidade.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056615,"hashId":"7f2133ad4be298286d59a00669ee7466","enunciado":"O fortalecimento das a\u00e7\u00f5es de enfrentamento ao uso de crack\r\ne outras drogas il\u00edcitas envolve a estrutura\u00e7\u00e3o, a integra\u00e7\u00e3o, a\r\narticula\u00e7\u00e3o e a amplia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es voltadas \u00e0 preven\u00e7\u00e3o do\r\nuso e ao tratamento dos usu\u00e1rios, mas n\u00e3o contempla a\r\namplia\u00e7\u00e3o das redes de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade em benef\u00edcio do\r\nusu\u00e1rio, haja vista o dever do poder p\u00fablico de dar tratamento\r\nigualit\u00e1rio a toda a comunidade.","resposta":3701594,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Plano Integrado de Enfrentamento ao Crack e outras Drogas, julgue os itens a seguir.","id":379256,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Plano Integrado de Enfrentamento ao Crack e\r\noutras Drogas, julgue os itens a seguir.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MJ","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MJ","pai":395492,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395317,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1056615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como express\u00e3o marcante do crime organizado internacional, o narcotr\u00e1fico inseriu-se no processo de globaliza\u00e7\u00e3o da economia contempor\u00e2nea, criando cadeias de fornecimento, empregando tecnologias digitais, integrando as redes de com\u00e9rcio mundial e dominando canais de financiamento.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056617,"hashId":"8995ab613f2c0cece76d909b3bc2aa3a","enunciado":"Como express\u00e3o marcante do crime organizado internacional,\r\no narcotr\u00e1fico inseriu-se no processo de globaliza\u00e7\u00e3o da\r\neconomia contempor\u00e2nea, criando cadeias de fornecimento,\r\nempregando tecnologias digitais, integrando as redes de\r\ncom\u00e9rcio mundial e dominando canais de financiamento.","resposta":3701597,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as m\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens seguintes.","id":379257,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37152\/29.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando as\r\nm\u00faltiplas implica\u00e7\u00f5es do tema por ele abordado, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1056617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fundamento da prescri\u00e7\u00e3o administrativa reside no princ\u00edpio da conserva\u00e7\u00e3o dos valores jur\u00eddicos j\u00e1 concretizados, visando impedir, em raz\u00e3o do decurso do prazo legalmente fixado, o exerc\u00edcio da autotutela por parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056626,"hashId":"2cb8e2939586d6f5890c28bf066451fb","enunciado":"O fundamento da prescri\u00e7\u00e3o administrativa reside no princ\u00edpio\r\nda conserva\u00e7\u00e3o dos valores jur\u00eddicos j\u00e1 concretizados, visando\r\nimpedir, em raz\u00e3o do decurso do prazo legalmente fixado, o\r\nexerc\u00edcio da autotutela por parte da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","resposta":3701615,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes aos atos administrativos.","id":379260,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, referentes aos atos administrativos.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Autotutela ou Sindicabilidade","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407791,"slug":"direito-administrativo-principio-da-autotutela-ou-sindicabilidade"}],"slug":"direito-administrativo\/1056626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ato vinculado \u00e9 aquele analisado apenas sob o aspecto da legalidade; o ato discricion\u00e1rio, por sua vez, \u00e9 analisado sob o aspecto n\u00e3o s\u00f3 da legalidade, mas tamb\u00e9m do m\u00e9rito.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056627,"hashId":"516be33405ae2f445ea42b96c88bfa69","enunciado":"Ato vinculado \u00e9 aquele analisado apenas sob o aspecto da\r\nlegalidade; o ato discricion\u00e1rio, por sua vez, \u00e9 analisado sob o\r\naspecto n\u00e3o s\u00f3 da legalidade, mas tamb\u00e9m do m\u00e9rito.","resposta":3701617,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, referentes aos atos administrativos.","id":379260,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, referentes aos atos administrativos.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos Vinculados","oab":true,"nome":"Atos Vinculados","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408076,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados"}],"slug":"direito-administrativo\/1056627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo entendimento firmado pelo STJ, o candidato aprovado fora das vagas previstas originariamente no edital, mas classificado at\u00e9 o limite das vagas surgidas durante o prazo de validade do concurso, possui direito l\u00edquido e certo \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o se o edital dispuser que ser\u00e3o providas, al\u00e9m das vagas oferecidas, as outras que vierem a existir durante a validade do certame.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056631,"hashId":"9ba3c566419491bc9743291040425a0e","enunciado":"Segundo entendimento firmado pelo STJ, o candidato\r\naprovado fora das vagas previstas originariamente no edital,\r\nmas classificado at\u00e9 o limite das vagas surgidas durante o\r\nprazo de validade do concurso, possui direito l\u00edquido e certo \u00e0\r\nnomea\u00e7\u00e3o se o edital dispuser que ser\u00e3o providas, al\u00e9m das\r\nvagas oferecidas, as outras que vierem a existir durante a\r\nvalidade do certame.","resposta":3701625,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos agentes p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.","id":379261,"enunciado":"Acerca dos agentes p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Direito \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o","pai":408018,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408024,"slug":"direito-administrativo-direito-a-nomeacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1056631","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um ato de improbidade administrativa praticado por servidor p\u00fablico n\u00e3o pode ser simultaneamente enquadrado como um il\u00edcito administrativo, o que exime a autoridade competente de instaurar qualquer procedimento para apura\u00e7\u00e3o de responsabilidade de natureza disciplinar.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056635,"hashId":"7e0d58d08ff8be86676d25b3420128e6","enunciado":"Um ato de improbidade administrativa praticado por servidor\r\np\u00fablico n\u00e3o pode ser simultaneamente enquadrado como um\r\nil\u00edcito administrativo, o que exime a autoridade competente\r\nde instaurar qualquer procedimento para apura\u00e7\u00e3o de\r\nresponsabilidade de natureza disciplinar.","resposta":3701634,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701633,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701634,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito da improbidade administrativa.","id":379262,"enunciado":"Julgue os itens subsecutivos, a respeito da improbidade\r\nadministrativa.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"nome_clean":"Conceito de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Conceito de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404527,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1056635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle administrativo \u00e9 instrumento jur\u00eddico de fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre a atua\u00e7\u00e3o dos agentes e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, realizado de of\u00edcio por iniciativa pr\u00f3pria, n\u00e3o se aceitando provoca\u00e7\u00e3o da parte interessada.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056645,"hashId":"5df41b1eed1dc9d0b4c788650876cfeb","enunciado":"O controle administrativo \u00e9 instrumento jur\u00eddico de\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o sobre a atua\u00e7\u00e3o dos agentes e \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos,\r\nrealizado de of\u00edcio por iniciativa pr\u00f3pria, n\u00e3o se aceitando\r\nprovoca\u00e7\u00e3o da parte interessada.","resposta":3701654,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle administrativo, julgue os itens a seguir.","id":379264,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle administrativo, julgue os itens a seguir.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73  a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Conceito de Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceito de Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404412,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1056645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conformidade de operadores, cuja responsabilidade \u00e9 de cada unidade gestora, corresponde a uma rotina de confirma\u00e7\u00e3o ou desativa\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, que deve ser registrada por usu\u00e1rio da pr\u00f3pria unidade gestora, uma vez por m\u00eas, em qualquer dia do m\u00eas.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056647,"hashId":"ab951a1e2cecf68237d18fd8859bcf59","enunciado":"A conformidade de operadores, cuja responsabilidade \u00e9 de\r\ncada unidade gestora, corresponde a uma rotina de\r\nconfirma\u00e7\u00e3o ou desativa\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, que deve ser\r\nregistrada por usu\u00e1rio da pr\u00f3pria unidade gestora, uma vez por\r\nm\u00eas, em qualquer dia do m\u00eas.","resposta":3701657,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O SIAFI, que \u00e9 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira dos recursos p\u00fablicos do governo federal e por garantir a integridade da informa\u00e7\u00e3o inserida na base de dados, possui regras claras de controles e de auditores cont\u00e1beis. A respeito das conformidades no SIAFI, julgue os itens seguintes.","id":379265,"enunciado":"O SIAFI, que \u00e9 respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e\r\nfinanceira dos recursos p\u00fablicos do governo federal e por garantir\r\na integridade da informa\u00e7\u00e3o inserida na base de dados, possui\r\nregras claras de controles e de auditores cont\u00e1beis. A respeito das\r\nconformidades no SIAFI, julgue os itens seguintes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1056647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Historicamente, o or\u00e7amento ingl\u00eas \u00e9 importante por esbo\u00e7ar as convic\u00e7\u00f5es de natureza t\u00e9cnico-jur\u00eddica desse instrumento e por difundir a institui\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para outras na\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056652,"hashId":"1711cea8f3932f846287614776ffd4e0","enunciado":"Historicamente, o or\u00e7amento ingl\u00eas \u00e9 importante por esbo\u00e7ar\r\nas convic\u00e7\u00f5es de natureza t\u00e9cnico-jur\u00eddica desse instrumento\r\ne por difundir a institui\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria para outras na\u00e7\u00f5es.","resposta":3701667,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701667,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701668,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":379266,"enunciado":"A respeito de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405630,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411787,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-historico-do-orcamento-publico"},{"nome_clean":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amentos Tradicional ou Cl\u00e1ssico","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411845,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamentos-tradicional-ou-classico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1056652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tendo a experi\u00eancia norte-americana como refer\u00eancia e estimulados pelas orienta\u00e7\u00f5es contempladas nos manuais da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, diversos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, com exce\u00e7\u00e3o do Brasil, adotaram, na d\u00e9cada de 60 do s\u00e9culo passado, o Sistema de Planejamento, Programa\u00e7\u00e3o e Or\u00e7amento (PPBS) como instrumento or\u00e7ament\u00e1rio.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056654,"hashId":"609befbc9cb59521fa4d2afd6478df29","enunciado":"Tendo a experi\u00eancia norte-americana como refer\u00eancia e\r\nestimulados pelas orienta\u00e7\u00f5es contempladas nos manuais da\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, diversos pa\u00edses da Am\u00e9rica\r\nLatina, com exce\u00e7\u00e3o do Brasil, adotaram, na d\u00e9cada de 60 do\r\ns\u00e9culo passado, o Sistema de Planejamento, Programa\u00e7\u00e3o e\r\nOr\u00e7amento (PPBS) como instrumento or\u00e7ament\u00e1rio.","resposta":3701672,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701671,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701672,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":379266,"enunciado":"A respeito de or\u00e7amento p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411787,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-historico-do-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1056654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concilia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria da Conta \u00danica do Tesouro Nacional consiste na compatibiliza\u00e7\u00e3o mensal, por grupo de despesas, dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis efetuados no SIAFI com a movimenta\u00e7\u00e3o registrada no extrato de dep\u00f3sito do governo federal \u2013 Conta \u00danica \u2013 STN, fornecido pelo sistema de informa\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil S.A.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056658,"hashId":"f8adbeb95788b2ae120b6cc6e60e8de2","enunciado":"A concilia\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria da Conta \u00danica do Tesouro Nacional\r\nconsiste na compatibiliza\u00e7\u00e3o mensal, por grupo de\r\ndespesas, dos lan\u00e7amentos cont\u00e1beis efetuados no SIAFI com\r\na movimenta\u00e7\u00e3o registrada no extrato de dep\u00f3sito do governo\r\nfederal \u2013 Conta \u00danica \u2013 STN, fornecido pelo sistema de\r\ninforma\u00e7\u00e3o do Banco do Brasil S.A.","resposta":3701680,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Conta \u00danica do Tesouro \u00e9 o mecanismo que permite a movimenta\u00e7\u00e3o online de recursos financeiros dos \u00f3rg\u00e3os e entidades vinculados ao SIAFI em conta unificada. A respeito dessa conta, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":379267,"enunciado":"A Conta \u00danica do Tesouro \u00e9 o mecanismo que permite a\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o online de recursos financeiros dos \u00f3rg\u00e3os e\r\nentidades vinculados ao SIAFI em conta unificada. A respeito dessa\r\nconta, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405647,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1056658","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A operacionaliza\u00e7\u00e3o da Conta \u00danica do Tesouro Nacional \u00e9 efetuada por meio de documentos registrados nos guich\u00eas de caixa do Banco do Brasil S.A. Para os clientes desse banco, o registro pode ser realizado por meio de terminais de autoatendimento e pela Internet.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056660,"hashId":"5d2f9dbc8a6375a10aa4a12cfaea7adb","enunciado":"A operacionaliza\u00e7\u00e3o da Conta \u00danica do Tesouro Nacional \u00e9\r\nefetuada por meio de documentos registrados nos guich\u00eas de\r\ncaixa do Banco do Brasil S.A. Para os clientes desse banco, o\r\nregistro pode ser realizado por meio de terminais de\r\nautoatendimento e pela Internet.","resposta":3701684,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701683,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701684,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Conta \u00danica do Tesouro \u00e9 o mecanismo que permite a movimenta\u00e7\u00e3o online de recursos financeiros dos \u00f3rg\u00e3os e entidades vinculados ao SIAFI em conta unificada. A respeito dessa conta, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":379267,"enunciado":"A Conta \u00danica do Tesouro \u00e9 o mecanismo que permite a\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o online de recursos financeiros dos \u00f3rg\u00e3os e\r\nentidades vinculados ao SIAFI em conta unificada. A respeito dessa\r\nconta, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","oab":false,"nome":"Lei 10.180 de 2001 - Sistemas Estruturais","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411917,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-10-180-de-2001-sistemas-estruturais"},{"nome_clean":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","oab":false,"nome":"Sistema de Planejamento e Or\u00e7amento Federal - SPOF","pai":411917,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411937,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sistema-de-planejamento-e-orcamento-federal-spof"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1056660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os empenhos liquidados e n\u00e3o pagos at\u00e9 o dia 31 de dezembro dever\u00e3o ser inscritos em restos a pagar.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056664,"hashId":"9b6e949b8bf44562352869a164e7cbd2","enunciado":"Todos os empenhos liquidados e n\u00e3o pagos at\u00e9 o dia 31 de\r\ndezembro dever\u00e3o ser inscritos em restos a pagar.","resposta":3701691,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se seguem.","id":379268,"enunciado":"A respeito das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1056664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional poder\u00e1 adotar a dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, com o objetivo de restaura\u00e7\u00e3o de objetos hist\u00f3ricos com autenticidade certificada da \u00e9poca do Imp\u00e9rio.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056666,"hashId":"dbba38720fb8874d1be6ef3d7ba822c0","enunciado":"O Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional\r\npoder\u00e1 adotar a dispensa de licita\u00e7\u00e3o para a contrata\u00e7\u00e3o de\r\npessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, com o objetivo de restaura\u00e7\u00e3o de\r\nobjetos hist\u00f3ricos com autenticidade certificada da \u00e9poca do\r\nImp\u00e9rio.","resposta":3701695,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701695,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701696,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":379269,"enunciado":"Acerca da licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"},{"nome_clean":"Em raz\u00e3o do objeto","oab":true,"nome":"Em raz\u00e3o do objeto","pai":408247,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408250,"slug":"direito-administrativo-em-razao-do-objeto"}],"slug":"direito-administrativo\/1056666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer san\u00e7\u00e3o administrativa aplicada a um fornecedor dever\u00e1 ser registrada no SICAF, o que impede que o fornecedor sancionado seja contratado pelo poder p\u00fablico.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056675,"hashId":"852e45de57815b3b8dca938c328fc218","enunciado":"Qualquer san\u00e7\u00e3o administrativa aplicada a um fornecedor\r\ndever\u00e1 ser registrada no SICAF, o que impede que o\r\nfornecedor sancionado seja contratado pelo poder p\u00fablico.","resposta":3701714,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do Sistema de Cadastramento Unificado de Fornecedores (SICAF) e do Cadastro Informativo de Cr\u00e9ditos N\u00e3o Quitados do Setor P\u00fablico Federal (CADIN), julgue os itens seguintes.","id":379271,"enunciado":"A respeito do Sistema de Cadastramento Unificado de Fornecedores\r\n(SICAF) e do Cadastro Informativo de Cr\u00e9ditos N\u00e3o Quitados do\r\nSetor P\u00fablico Federal (CADIN), julgue os itens seguintes.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Cadastro e Sele\u00e7\u00e3o de Fornecedores","oab":false,"nome":"Cadastro e Sele\u00e7\u00e3o de Fornecedores","pai":427651,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427707,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-cadastro-e-selecao-de-fornecedores"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1056675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Opera o efeito ex tunc a declara\u00e7\u00e3o de nulidade de determinado ato administrativo que n\u00e3o seja pass\u00edvel de convalida\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:45:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056677,"hashId":"e8bea149d9dc4d4e182ee45bbbe29c69","enunciado":"Opera o efeito ex tunc a declara\u00e7\u00e3o de nulidade de\r\ndeterminado ato administrativo que n\u00e3o seja pass\u00edvel de\r\nconvalida\u00e7\u00e3o.","resposta":3701717,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701717,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701718,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a atos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":379272,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a atos administrativos, julgue os itens a seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/1056677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O SIAPE, que integra o grupo de sistemas estruturadores do governo federal, foi criado para unificar a gest\u00e3o de recursos humanos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e substituir o Sistema Integrado de Gest\u00e3o de Recursos Humanos (SIGRH).","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056681,"hashId":"ad1d0568aad48ef52c964853f3707cc7","enunciado":"O SIAPE, que integra o grupo de sistemas estruturadores do\r\ngoverno federal, foi criado para unificar a gest\u00e3o de recursos\r\nhumanos na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e substituir o Sistema\r\nIntegrado de Gest\u00e3o de Recursos Humanos (SIGRH).","resposta":3701726,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do SIAPE.","id":379274,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do SIAPE.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Governo Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Governo Eletr\u00f4nico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403749,"slug":"administracao-publica-governo-eletronico"}],"slug":"administracao-publica\/1056681","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 dificuldade de estabelecimento de uma pol\u00edtica de reconhecimento por efetivo desempenho, adota-se, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, a gest\u00e3o de carreiras em Y, que consiste na remunera\u00e7\u00e3o por cargos de dire\u00e7\u00e3o e assessoramento superior (DAS) ou por fun\u00e7\u00f5es comissionadas t\u00e9cnicas (FCT), independentemente das atribui\u00e7\u00f5es do cargo efetivo.","provas":[{"id":37152,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1056687,"hashId":"f98ccbb8b399100ac2007ca8dbcc3453","enunciado":"Devido \u00e0 dificuldade de estabelecimento de uma pol\u00edtica de\r\nreconhecimento por efetivo desempenho, adota-se, na\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, a gest\u00e3o de carreiras em Y,\r\nque consiste na remunera\u00e7\u00e3o por cargos de dire\u00e7\u00e3o e\r\nassessoramento superior (DAS) ou por fun\u00e7\u00f5es comissionadas\r\nt\u00e9cnicas (FCT), independentemente das atribui\u00e7\u00f5es do cargo\r\nefetivo.","resposta":3701738,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701737,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701738,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens seguintes.","id":379276,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37152\/31.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os\r\nm\u00faltiplos aspectos que ele suscita, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/1056687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No projeto da estrutura de concreto de uma edifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio fixar a resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0 tra\u00e7\u00e3o, ou seja, o Fck do concreto, e colocar esse valor nos desenhos de f\u00f4rmas.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056693,"hashId":"a73c7b5a014b40f7c25abf394b19af4d","enunciado":"No projeto da estrutura de concreto de uma edifica\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio fixar a resist\u00eancia caracter\u00edstica do concreto \u00e0\r\ntra\u00e7\u00e3o, ou seja, o F<sub>ck<\/sub> do concreto, e colocar esse valor nos\r\ndesenhos de f\u00f4rmas.","resposta":3701750,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos projetos estruturais de concreto e a\u00e7o, julgue os itens subsequentes.","id":379277,"enunciado":"Acerca dos projetos estruturais de concreto e a\u00e7o, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"A\u00e7o","oab":false,"nome":"A\u00e7o","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399415,"slug":"engenharia-civil-aco"}],"slug":"engenharia-civil\/1056693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na instala\u00e7\u00e3o de chuveiros com \u00e1gua fria e quente por meio de aquecedores a g\u00e1s, deve-se utilizar tubos de cobre em todos os ramais.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056701,"hashId":"d76de2e0f649ed199715f2100d5e2458","enunciado":"Na instala\u00e7\u00e3o de chuveiros com \u00e1gua fria e quente por meio de\r\naquecedores a g\u00e1s, deve-se utilizar tubos de cobre em todos os\r\nramais.","resposta":3701766,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701765,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701766,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e hidrossanit\u00e1rias, julgue os itens a seguir.","id":379279,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e hidrossanit\u00e1rias,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/1056701","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tubula\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria dever\u00e1 ser dimensionada e executada para funcionar como conduto for\u00e7ado, sendo necess\u00e1rio que fiquem perfeitamente definidos, para cada trecho, a vaz\u00e3o, a velocidade, a perda de carga e a press\u00e3o.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056706,"hashId":"eb1bf2f8b4333780314cd020e7fd8d6a","enunciado":"A tubula\u00e7\u00e3o da instala\u00e7\u00e3o predial de \u00e1gua fria dever\u00e1 ser\r\ndimensionada e executada para funcionar como conduto\r\nfor\u00e7ado, sendo necess\u00e1rio que fiquem perfeitamente definidos,\r\npara cada trecho, a vaz\u00e3o, a velocidade, a perda de carga e a\r\npress\u00e3o.","resposta":3701775,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701775,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701776,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e hidrossanit\u00e1rias, julgue os itens a seguir.","id":379279,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos projetos de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e hidrossanit\u00e1rias,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":"engenharia-civil\/1056706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dutos n\u00e3o aparentes de chapas galvanizadas, se estiverem localizados dentro da \u00e1rea condicionada, n\u00e3o precisar\u00e3o ser isolados termicamente.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056710,"hashId":"283ecdd304e714374ed8a69b3ae5a6fc","enunciado":"Os dutos n\u00e3o aparentes de chapas galvanizadas, se estiverem\r\nlocalizados dentro da \u00e1rea condicionada, n\u00e3o precisar\u00e3o ser\r\nisolados termicamente.","resposta":3701784,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto complementar de ar condicionado, julgue o item abaixo.","id":379281,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto complementar de ar condicionado, julgue\r\no item abaixo.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es (g\u00e1s, telefonia e ar condicionado)","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":406220,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-gas-telefonia-e-ar-condicionado"}],"slug":"engenharia-civil\/1056710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os inc\u00eandios classe A s\u00e3o os que se propagam em gases e l\u00edquidos inflam\u00e1veis, tais como \u00f3leo, gasolina, g\u00e1s de cozinha e t\u00edner.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056715,"hashId":"516af0973b205e3cf675400e438c37ee","enunciado":"Os inc\u00eandios classe A s\u00e3o os que se propagam em gases e\r\nl\u00edquidos inflam\u00e1veis, tais como \u00f3leo, gasolina, g\u00e1s de cozinha\r\ne t\u00edner.","resposta":3701794,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao projeto complementar de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio.","id":379283,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao projeto complementar de\r\nprote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1056715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O caminho cr\u00edtico de um diagrama PERT\/COM corresponde \u00e0 sequ\u00eancia que une os eventos cujos tempos mais cedo s\u00e3o superiores aos eventos de tempos mais tarde.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056716,"hashId":"5832b9930580e95d3f42316203c840ca","enunciado":"O caminho cr\u00edtico de um diagrama PERT\/COM corresponde\r\n\u00e0 sequ\u00eancia que une os eventos cujos tempos mais cedo s\u00e3o\r\nsuperiores aos eventos de tempos mais tarde.","resposta":3701796,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento e programa\u00e7\u00e3o de obras, julgue os itens a seguir.","id":379284,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao planejamento e programa\u00e7\u00e3o de obras, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/1056716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2013],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2013,"stamp":"2013-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos problemas que ocorre na etapa de planejamento dos empreendimentos habitacionais \u00e9 a m\u00e1 localiza\u00e7\u00e3o dos conjuntos de casas, muitas vezes n\u00e3o inseridos na malha urbana e carentes de equipamentos urbanos, comunit\u00e1rios e de servi\u00e7os.","provas":[{"id":37153,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9278},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2013,"nivel":"Superior","slug":"mj-2013-cespe-cebraspe-engenheiro-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - Engenheiro - \u00c1rea Engenharia Civil - 2013"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:45:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1056718,"hashId":"38de2ff181c0fcd3fc0cabe2053f64a0","enunciado":"Um dos problemas que ocorre na etapa de planejamento dos\r\nempreendimentos habitacionais \u00e9 a m\u00e1 localiza\u00e7\u00e3o dos\r\nconjuntos de casas, muitas vezes n\u00e3o inseridos na malha\r\nurbana e carentes de equipamentos urbanos, comunit\u00e1rios e de\r\nservi\u00e7os.","resposta":3701799,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3701799,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3701800,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem a respeito da opera\u00e7\u00e3o e controle de obras, dos procedimentos gerenciais e do acompanhamento de obras.","id":379285,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem a respeito da opera\u00e7\u00e3o e controle de\r\nobras, dos procedimentos gerenciais e do acompanhamento de\r\nobras.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/1056718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}